{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2164909,"perPage":"100","pages":21650,"page":17703,"rows":[{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Saneamento - \u00c1rea Servi\u00e7o Social","id":8135}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Bahiana de \u00c1guas e Saneamento","sigla":"EMBASA","id":297,"esfera":"Estadual","uf":"BA"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"As atuais transforma\u00e7\u00f5es ocorridas no mundo do trabalho contribuem com a constru\u00e7\u00e3o de uma subjetividade aut\u00eantica voltada para a valoriza\u00e7\u00e3o e o crescimento pessoal.","provas":[{"id":14498,"cargo":{"descricao":"Analista de Saneamento - \u00c1rea Servi\u00e7o Social","id":8135},"orgao":{"nome":"Empresa Bahiana de \u00c1guas e Saneamento","sigla":"EMBASA","id":297,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"embasa-ba-2009-cespe-cebraspe-analista-de-saneamento-area-servico-social","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EMBASA - Analista de Saneamento - \u00c1rea Servi\u00e7o Social - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:08:30","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Companhias de \u00c1gua, Esgoto e Saneamento","descricao":"Cargos administrativos","id":64},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":526289,"hashId":"a0350ddc91bd52b61f60740fed9b8939","enunciado":"<p align=justify>As atuais transforma\u00e7\u00f5es ocorridas no mundo do trabalho\r\ncontribuem com a constru\u00e7\u00e3o de uma subjetividade aut\u00eantica\r\nvoltada para a valoriza\u00e7\u00e3o e o crescimento pessoal.<\/p>","resposta":1909905,"anulada":false,"rotulo":73,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1909904,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1909905,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito de temas relacionados \u00e0s organiza\u00e7\u00f5es, julgue os itens seguintes.","id":276137,"enunciado":"<p align=justify>A respeito de temas relacionados \u00e0s organiza\u00e7\u00f5es, julgue os itens\r\nseguintes.<\/p>","rotulo":71,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 71  a 73"},"assuntos":[{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social organizacional","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social organizacional","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398182,"slug":"servico-social-servico-social-organizacional"}],"slug":"servico-social\/526289","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Saneamento - \u00c1rea Servi\u00e7o Social","id":8135}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Bahiana de \u00c1guas e Saneamento","sigla":"EMBASA","id":297,"esfera":"Estadual","uf":"BA"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A atua\u00e7\u00e3o do servi\u00e7o social, no campo ambiental articulado ao projeto \u00e9tico pol\u00edtico da profiss\u00e3o, tem a fun\u00e7\u00e3o de integrar e coordenar as a\u00e7\u00f5es destinadas ao processo de conscientiza\u00e7\u00e3o da popula\u00e7\u00e3o, usando os indicadores ambientais como subs\u00eddios para tomada de decis\u00f5es.","provas":[{"id":14498,"cargo":{"descricao":"Analista de Saneamento - \u00c1rea Servi\u00e7o Social","id":8135},"orgao":{"nome":"Empresa Bahiana de \u00c1guas e Saneamento","sigla":"EMBASA","id":297,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"embasa-ba-2009-cespe-cebraspe-analista-de-saneamento-area-servico-social","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EMBASA - Analista de Saneamento - \u00c1rea Servi\u00e7o Social - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:08:30","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Companhias de \u00c1gua, Esgoto e Saneamento","descricao":"Cargos administrativos","id":64},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":526291,"hashId":"a689bc90b2b7b51700453c112a7982ad","enunciado":"<p align=justify>A atua\u00e7\u00e3o do servi\u00e7o social, no campo ambiental articulado ao\r\nprojeto \u00e9tico pol\u00edtico da profiss\u00e3o, tem a fun\u00e7\u00e3o de integrar e\r\ncoordenar as a\u00e7\u00f5es destinadas ao processo de conscientiza\u00e7\u00e3o\r\nda popula\u00e7\u00e3o, usando os indicadores ambientais como\r\nsubs\u00eddios para tomada de decis\u00f5es.<\/p>","resposta":1909908,"anulada":false,"rotulo":75,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1909908,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1909909,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 interven\u00e7\u00e3o social no meio ambiente, julgue os itens a seguir.","id":276138,"enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 interven\u00e7\u00e3o social no meio ambiente, julgue os itens\r\na seguir.<\/p>","rotulo":74,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 74 a 75"},"assuntos":[{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social e promo\u00e7\u00e3o social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social e promo\u00e7\u00e3o social","pai":398133,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398146,"slug":"servico-social-servico-social-e-promocao-social"}],"slug":"servico-social\/526291","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Saneamento - \u00c1rea Servi\u00e7o Social","id":8135}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Bahiana de \u00c1guas e Saneamento","sigla":"EMBASA","id":297,"esfera":"Estadual","uf":"BA"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A criatividade do pesquisador, assim como a teoria, o m\u00e9todo e as t\u00e9cnicas, \u00e9 indispens\u00e1vel para a investiga\u00e7\u00e3o social, pois a criatividade corresponde \u00e0 experi\u00eancia reflexiva, \u00e0 capacidade pessoal de an\u00e1lise e de s\u00edntese te\u00f3rica, \u00e0 mem\u00f3ria intelectual, ao n\u00edvel de comprometimento com o objeto e aos interesses do pesquisador.","provas":[{"id":14498,"cargo":{"descricao":"Analista de Saneamento - \u00c1rea Servi\u00e7o Social","id":8135},"orgao":{"nome":"Empresa Bahiana de \u00c1guas e Saneamento","sigla":"EMBASA","id":297,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"embasa-ba-2009-cespe-cebraspe-analista-de-saneamento-area-servico-social","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EMBASA - Analista de Saneamento - \u00c1rea Servi\u00e7o Social - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:08:30","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Companhias de \u00c1gua, Esgoto e Saneamento","descricao":"Cargos administrativos","id":64},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":526294,"hashId":"1f2c98858d9b0f83fa6b2cbbffacb300","enunciado":"<p align=justify>A criatividade do pesquisador, assim como a teoria, o m\u00e9todo\r\ne as t\u00e9cnicas, \u00e9 indispens\u00e1vel para a investiga\u00e7\u00e3o social, pois\r\na criatividade corresponde \u00e0 experi\u00eancia reflexiva, \u00e0\r\ncapacidade pessoal de an\u00e1lise e de s\u00edntese te\u00f3rica, \u00e0 mem\u00f3ria\r\nintelectual, ao n\u00edvel de comprometimento com o objeto e aos\r\ninteresses do pesquisador.<\/p>","resposta":1909914,"anulada":false,"rotulo":78,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1909914,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1909915,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca da pesquisa como elemento constitutivo do trabalho do assistente social, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":276139,"enunciado":"<p align=justify>Acerca da pesquisa como elemento constitutivo do trabalho do\r\nassistente social, julgue os pr\u00f3ximos itens.<\/p>","rotulo":76,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 76 a 86"},"assuntos":[{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"nome_clean":"Teoria\/ metodologia e pesquisa do Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Teoria\/ metodologia e pesquisa do Servi\u00e7o Social","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398184,"slug":"servico-social-teoria-metodologia-e-pesquisa-do-servico-social"}],"slug":"servico-social\/526294","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Saneamento - \u00c1rea Servi\u00e7o Social","id":8135}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Bahiana de \u00c1guas e Saneamento","sigla":"EMBASA","id":297,"esfera":"Estadual","uf":"BA"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A pesquisa b\u00e1sica preocupa-se com o avan\u00e7o do conhecimento por meio da constru\u00e7\u00e3o de teorias e seus testes, pois n\u00e3o tem um objetivo pr\u00e1tico em seu projeto inicial e apresenta forte orienta\u00e7\u00e3o unidisciplinar.","provas":[{"id":14498,"cargo":{"descricao":"Analista de Saneamento - \u00c1rea Servi\u00e7o Social","id":8135},"orgao":{"nome":"Empresa Bahiana de \u00c1guas e Saneamento","sigla":"EMBASA","id":297,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"embasa-ba-2009-cespe-cebraspe-analista-de-saneamento-area-servico-social","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EMBASA - Analista de Saneamento - \u00c1rea Servi\u00e7o Social - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:08:30","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Companhias de \u00c1gua, Esgoto e Saneamento","descricao":"Cargos administrativos","id":64},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":526295,"hashId":"a6739cb8dbc72e50c53ecbd8cd1061ae","enunciado":"<p align=justify>A pesquisa b\u00e1sica preocupa-se com o avan\u00e7o do conhecimento\r\npor meio da constru\u00e7\u00e3o de teorias e seus testes, pois n\u00e3o tem\r\num objetivo pr\u00e1tico em seu projeto inicial e apresenta forte\r\norienta\u00e7\u00e3o unidisciplinar.<\/p>","resposta":1909916,"anulada":false,"rotulo":79,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1909916,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1909917,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca da pesquisa como elemento constitutivo do trabalho do assistente social, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":276139,"enunciado":"<p align=justify>Acerca da pesquisa como elemento constitutivo do trabalho do\r\nassistente social, julgue os pr\u00f3ximos itens.<\/p>","rotulo":76,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 76 a 86"},"assuntos":[{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"nome_clean":"Teoria\/ metodologia e pesquisa do Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Teoria\/ metodologia e pesquisa do Servi\u00e7o Social","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398184,"slug":"servico-social-teoria-metodologia-e-pesquisa-do-servico-social"}],"slug":"servico-social\/526295","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Saneamento - \u00c1rea Servi\u00e7o Social","id":8135}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Bahiana de \u00c1guas e Saneamento","sigla":"EMBASA","id":297,"esfera":"Estadual","uf":"BA"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Entende-se objetivo como o estado em que aparece uma vari\u00e1vel no modelo imagem-objetivo, ou seja, \u00e9 a situa\u00e7\u00e3o que se deseja obter ao final do per\u00edodo de dura\u00e7\u00e3o de um projeto. A caracter\u00edstica essencial dessa imagem-objetivo \u00e9 a sua racionalidade interna, de forma a resolver os problemas de coer\u00eancia entre distintos objetivos, pressupondo a harmoniza\u00e7\u00e3o e a ordena\u00e7\u00e3o deles.","provas":[{"id":14498,"cargo":{"descricao":"Analista de Saneamento - \u00c1rea Servi\u00e7o Social","id":8135},"orgao":{"nome":"Empresa Bahiana de \u00c1guas e Saneamento","sigla":"EMBASA","id":297,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"embasa-ba-2009-cespe-cebraspe-analista-de-saneamento-area-servico-social","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EMBASA - Analista de Saneamento - \u00c1rea Servi\u00e7o Social - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:08:30","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Companhias de \u00c1gua, Esgoto e Saneamento","descricao":"Cargos administrativos","id":64},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":526304,"hashId":"a8aa666e96a27490db77de9dfabab8b1","enunciado":"<p align=justify>Entende-se objetivo como o estado em que aparece uma\r\nvari\u00e1vel no modelo imagem-objetivo, ou seja, \u00e9 a situa\u00e7\u00e3o que\r\nse deseja obter ao final do per\u00edodo de dura\u00e7\u00e3o de um projeto.\r\nA caracter\u00edstica essencial dessa imagem-objetivo \u00e9 a sua\r\nracionalidade interna, de forma a resolver os problemas de\r\ncoer\u00eancia entre distintos objetivos, pressupondo a\r\nharmoniza\u00e7\u00e3o e a ordena\u00e7\u00e3o deles.<\/p>","resposta":1909934,"anulada":false,"rotulo":88,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1909934,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1909935,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o ao processo de planejamento, julgue os itens subsequentes.","id":276140,"enunciado":"<p align=justify><p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o ao processo de planejamento, julgue os itens\r\nsubsequentes.<\/p><\/p>","rotulo":87,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 87 a 95"},"assuntos":[{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"nome_clean":"Planejamento,administra\u00e7\u00e3o e avalia\u00e7\u00e3o de programas e projetos sociais","oab":false,"nome":"Planejamento,administra\u00e7\u00e3o e avalia\u00e7\u00e3o de programas e projetos sociais","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398183,"slug":"servico-social-planejamento-administracao-e-avaliacao-de-programas-e-projetos-sociais"}],"slug":"servico-social\/526304","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Saneamento - \u00c1rea Servi\u00e7o Social","id":8135}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Bahiana de \u00c1guas e Saneamento","sigla":"EMBASA","id":297,"esfera":"Estadual","uf":"BA"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A efici\u00eancia \u00e9 o grau em que se alcan\u00e7am os objetivos e as metas do projeto na popula\u00e7\u00e3o benefici\u00e1ria em determinado per\u00edodo de tempo, independentemente dos custos implicados.","provas":[{"id":14498,"cargo":{"descricao":"Analista de Saneamento - \u00c1rea Servi\u00e7o Social","id":8135},"orgao":{"nome":"Empresa Bahiana de \u00c1guas e Saneamento","sigla":"EMBASA","id":297,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"embasa-ba-2009-cespe-cebraspe-analista-de-saneamento-area-servico-social","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EMBASA - Analista de Saneamento - \u00c1rea Servi\u00e7o Social - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:08:30","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Companhias de \u00c1gua, Esgoto e Saneamento","descricao":"Cargos administrativos","id":64},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":526312,"hashId":"db93cbfe577508ed98d6e1fd66cc97a6","enunciado":"<p align=justify>A efici\u00eancia \u00e9 o grau em que se alcan\u00e7am os objetivos e as\r\nmetas do projeto na popula\u00e7\u00e3o benefici\u00e1ria em determinado\r\nper\u00edodo de tempo, independentemente dos custos implicados.<\/p>","resposta":1909951,"anulada":false,"rotulo":96,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1909950,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1909951,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Planejar a a\u00e7\u00e3o profissional garante a possibilidade de um repensar cont\u00ednuo quanto a efici\u00eancia, efetividade e efic\u00e1cia do trabalho desenvolvido, contribuindo com a materializa\u00e7\u00e3o do projeto \u00e9ticopol\u00edtico hegem\u00f4nico da profiss\u00e3o. A respeito desse assunto, julgue os itens que se seguem.","id":276141,"enunciado":"<p align=justify>Planejar a a\u00e7\u00e3o profissional garante a possibilidade de um repensar\r\ncont\u00ednuo quanto a efici\u00eancia, efetividade e efic\u00e1cia do trabalho\r\ndesenvolvido, contribuindo com a materializa\u00e7\u00e3o do projeto \u00e9ticopol\u00edtico\r\nhegem\u00f4nico da profiss\u00e3o. A respeito desse assunto, julgue\r\nos itens que se seguem.<\/p>","rotulo":96,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 96 a 98"},"assuntos":[{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"nome_clean":"Planejamento,administra\u00e7\u00e3o e avalia\u00e7\u00e3o de programas e projetos sociais","oab":false,"nome":"Planejamento,administra\u00e7\u00e3o e avalia\u00e7\u00e3o de programas e projetos sociais","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398183,"slug":"servico-social-planejamento-administracao-e-avaliacao-de-programas-e-projetos-sociais"}],"slug":"servico-social\/526312","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Saneamento - \u00c1rea Servi\u00e7o Social","id":8135}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Bahiana de \u00c1guas e Saneamento","sigla":"EMBASA","id":297,"esfera":"Estadual","uf":"BA"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A efic\u00e1cia de um projeto pode ser definida como a rela\u00e7\u00e3o existente entre os produtos e os custos dos insumos, com objetivo de reestruturar a a\u00e7\u00e3o para obter, ao menor custo e ao menor esfor\u00e7o, melhores resultados.","provas":[{"id":14498,"cargo":{"descricao":"Analista de Saneamento - \u00c1rea Servi\u00e7o Social","id":8135},"orgao":{"nome":"Empresa Bahiana de \u00c1guas e Saneamento","sigla":"EMBASA","id":297,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"embasa-ba-2009-cespe-cebraspe-analista-de-saneamento-area-servico-social","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EMBASA - Analista de Saneamento - \u00c1rea Servi\u00e7o Social - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:08:30","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Companhias de \u00c1gua, Esgoto e Saneamento","descricao":"Cargos administrativos","id":64},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":526313,"hashId":"2179584ac19d53d865016a20beacb466","enunciado":"<p align=justify>A efic\u00e1cia de um projeto pode ser definida como a rela\u00e7\u00e3o\r\nexistente entre os produtos e os custos dos insumos, com\r\nobjetivo de reestruturar a a\u00e7\u00e3o para obter, ao menor custo e ao\r\nmenor esfor\u00e7o, melhores resultados.<\/p>","resposta":1909953,"anulada":false,"rotulo":97,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1909952,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1909953,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Planejar a a\u00e7\u00e3o profissional garante a possibilidade de um repensar cont\u00ednuo quanto a efici\u00eancia, efetividade e efic\u00e1cia do trabalho desenvolvido, contribuindo com a materializa\u00e7\u00e3o do projeto \u00e9ticopol\u00edtico hegem\u00f4nico da profiss\u00e3o. A respeito desse assunto, julgue os itens que se seguem.","id":276141,"enunciado":"<p align=justify>Planejar a a\u00e7\u00e3o profissional garante a possibilidade de um repensar\r\ncont\u00ednuo quanto a efici\u00eancia, efetividade e efic\u00e1cia do trabalho\r\ndesenvolvido, contribuindo com a materializa\u00e7\u00e3o do projeto \u00e9ticopol\u00edtico\r\nhegem\u00f4nico da profiss\u00e3o. A respeito desse assunto, julgue\r\nos itens que se seguem.<\/p>","rotulo":96,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 96 a 98"},"assuntos":[{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"nome_clean":"Planejamento,administra\u00e7\u00e3o e avalia\u00e7\u00e3o de programas e projetos sociais","oab":false,"nome":"Planejamento,administra\u00e7\u00e3o e avalia\u00e7\u00e3o de programas e projetos sociais","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398183,"slug":"servico-social-planejamento-administracao-e-avaliacao-de-programas-e-projetos-sociais"}],"slug":"servico-social\/526313","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Saneamento - \u00c1rea Servi\u00e7o Social","id":8135}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Bahiana de \u00c1guas e Saneamento","sigla":"EMBASA","id":297,"esfera":"Estadual","uf":"BA"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"seletividade e redistributividade na presta\u00e7\u00e3o dos benef\u00edcios.","provas":[{"id":14498,"cargo":{"descricao":"Analista de Saneamento - \u00c1rea Servi\u00e7o Social","id":8135},"orgao":{"nome":"Empresa Bahiana de \u00c1guas e Saneamento","sigla":"EMBASA","id":297,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"embasa-ba-2009-cespe-cebraspe-analista-de-saneamento-area-servico-social","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EMBASA - Analista de Saneamento - \u00c1rea Servi\u00e7o Social - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":4,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:08:30","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Companhias de \u00c1gua, Esgoto e Saneamento","descricao":"Cargos administrativos","id":64},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":526317,"hashId":"2a6f8e6941746924f747f58e8cc459b0","enunciado":"<p align=justify>seletividade e redistributividade na presta\u00e7\u00e3o dos benef\u00edcios.<\/p>","resposta":1909961,"anulada":false,"rotulo":101,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1909960,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1909961,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A previd\u00eancia social ampara os riscos sociais por meio de presta\u00e7\u00f5es previdenci\u00e1rias, direcionadas para os segurados que contribu\u00edrem para o sistema e dele necessitarem, desde que cumpridos os requisitos legais. Os princ\u00edpios e diretrizes da organiza\u00e7\u00e3o da previd\u00eancia social incluem","id":276143,"enunciado":"<p align=justify>A previd\u00eancia social ampara os riscos sociais por meio de\r\npresta\u00e7\u00f5es previdenci\u00e1rias, direcionadas para os segurados que\r\ncontribu\u00edrem para o sistema e dele necessitarem, desde que\r\ncumpridos os requisitos legais. Os princ\u00edpios e diretrizes da\r\norganiza\u00e7\u00e3o da previd\u00eancia social incluem<\/p>","rotulo":101,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 101 a 104"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Previdenci\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Previdenci\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":406987,"materia":true,"id":406987,"slug":"direito-previdenciario"},{"nome_clean":"Lei no 8.212\/1991 - Organiza\u00e7\u00e3o da Seguridade Social","oab":true,"nome":"Lei no 8.212\/1991 - Organiza\u00e7\u00e3o da Seguridade Social","pai":407061,"assunto_raiz":406987,"materia":false,"id":407065,"slug":"direito-previdenciario-lei-no-8-212-1991-organizacao-da-seguridade-social"}],"slug":"direito-previdenciario\/526317","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Saneamento - \u00c1rea Servi\u00e7o Social","id":8135}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Bahiana de \u00c1guas e Saneamento","sigla":"EMBASA","id":297,"esfera":"Estadual","uf":"BA"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"para o segurado acometido de doen\u00e7a de segrega\u00e7\u00e3o compuls\u00f3ria, por at\u00e9 doze meses ap\u00f3s o t\u00e9rmino da segrega\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":14498,"cargo":{"descricao":"Analista de Saneamento - \u00c1rea Servi\u00e7o Social","id":8135},"orgao":{"nome":"Empresa Bahiana de \u00c1guas e Saneamento","sigla":"EMBASA","id":297,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"embasa-ba-2009-cespe-cebraspe-analista-de-saneamento-area-servico-social","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EMBASA - Analista de Saneamento - \u00c1rea Servi\u00e7o Social - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:08:30","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Companhias de \u00c1gua, Esgoto e Saneamento","descricao":"Cargos administrativos","id":64},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":526323,"hashId":"36a18c656398eb6a81a9f2d946da8e68","enunciado":"<p align=justify>para o segurado acometido de doen\u00e7a de segrega\u00e7\u00e3o\r\ncompuls\u00f3ria, por at\u00e9 doze meses ap\u00f3s o t\u00e9rmino da segrega\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":1909972,"anulada":false,"rotulo":107,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1909972,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1909973,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A manuten\u00e7\u00e3o e a perda da qualidade de segurado s\u00e3o definidas segundo crit\u00e9rios que consideram aspectos como: estar em gozo de benef\u00edcios, tipo de doen\u00e7a, cessa\u00e7\u00e3o das contribui\u00e7\u00f5es, entre outros. A qualidade de segurado da previd\u00eancia social, independentemente de contribui\u00e7\u00f5es, ser\u00e1 mantida","id":276144,"enunciado":"<p align=justify>A manuten\u00e7\u00e3o e a perda da qualidade de segurado s\u00e3o definidas\r\nsegundo crit\u00e9rios que consideram aspectos como: estar em gozo de\r\nbenef\u00edcios, tipo de doen\u00e7a, cessa\u00e7\u00e3o das contribui\u00e7\u00f5es, entre outros.\r\nA qualidade de segurado da previd\u00eancia social, independentemente\r\nde contribui\u00e7\u00f5es, ser\u00e1 mantida<\/p>","rotulo":105,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 105 a 107"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Previdenci\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Previdenci\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":406987,"materia":true,"id":406987,"slug":"direito-previdenciario"},{"nome_clean":"Lei no 8.213\/1991 - Plano de Benef\u00edcios da Previd\u00eancia Social","oab":true,"nome":"Lei no 8.213\/1991 - Plano de Benef\u00edcios da Previd\u00eancia Social","pai":407061,"assunto_raiz":406987,"materia":false,"id":407066,"slug":"direito-previdenciario-lei-no-8-213-1991-plano-de-beneficios-da-previdencia-social"}],"slug":"direito-previdenciario\/526323","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Saneamento - \u00c1rea Servi\u00e7o Social","id":8135}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Bahiana de \u00c1guas e Saneamento","sigla":"EMBASA","id":297,"esfera":"Estadual","uf":"BA"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Quando o segurado que exercer mais de uma atividade se incapacitar definitivamente para uma delas, o aux\u00edlio-doen\u00e7a deve ser mantido por tempo definido, cabendo obrigatoriamente sua transforma\u00e7\u00e3o em aposentadoria por invalidez.","provas":[{"id":14498,"cargo":{"descricao":"Analista de Saneamento - \u00c1rea Servi\u00e7o Social","id":8135},"orgao":{"nome":"Empresa Bahiana de \u00c1guas e Saneamento","sigla":"EMBASA","id":297,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"embasa-ba-2009-cespe-cebraspe-analista-de-saneamento-area-servico-social","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EMBASA - Analista de Saneamento - \u00c1rea Servi\u00e7o Social - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:08:30","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Companhias de \u00c1gua, Esgoto e Saneamento","descricao":"Cargos administrativos","id":64},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":526325,"hashId":"943414ddb8981106779ee5b9f3ac6b96","enunciado":"<p align=justify>Quando o segurado que exercer mais de uma atividade se\r\nincapacitar definitivamente para uma delas, o aux\u00edlio-doen\u00e7a\r\ndeve ser mantido por tempo definido, cabendo\r\nobrigatoriamente sua transforma\u00e7\u00e3o em aposentadoria por\r\ninvalidez.<\/p>","resposta":1909977,"anulada":false,"rotulo":109,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1909976,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1909977,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O aux\u00edlio-doen\u00e7a \u00e9 benef\u00edcio previdenci\u00e1rio, previsto no rol constitucional de riscos sociais que merecem prote\u00e7\u00e3o, concedido aos segurados do sistema (obrigat\u00f3rios e facultativos) quando acometidos do risco social denominado incapacidade laborativa em decorr\u00eancia de doen\u00e7a, comum ou acident\u00e1ria (acidente de qualquer natureza). A respeito do aux\u00edlio-doen\u00e7a, julgue os itens subsequentes.","id":276145,"enunciado":"<p align=justify>O aux\u00edlio-doen\u00e7a \u00e9 benef\u00edcio previdenci\u00e1rio, previsto no rol\r\nconstitucional de riscos sociais que merecem prote\u00e7\u00e3o, concedido\r\naos segurados do sistema (obrigat\u00f3rios e facultativos) quando\r\nacometidos do risco social denominado incapacidade laborativa em\r\ndecorr\u00eancia de doen\u00e7a, comum ou acident\u00e1ria (acidente de qualquer\r\nnatureza). A respeito do aux\u00edlio-doen\u00e7a, julgue os itens\r\nsubsequentes.<\/p>","rotulo":108,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 108 a 110"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Previdenci\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Previdenci\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":406987,"materia":true,"id":406987,"slug":"direito-previdenciario"},{"nome_clean":"Lei no 8.213\/1991 - Plano de Benef\u00edcios da Previd\u00eancia Social","oab":true,"nome":"Lei no 8.213\/1991 - Plano de Benef\u00edcios da Previd\u00eancia Social","pai":407061,"assunto_raiz":406987,"materia":false,"id":407066,"slug":"direito-previdenciario-lei-no-8-213-1991-plano-de-beneficios-da-previdencia-social"}],"slug":"direito-previdenciario\/526325","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Saneamento - \u00c1rea Servi\u00e7o Social","id":8135}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Bahiana de \u00c1guas e Saneamento","sigla":"EMBASA","id":297,"esfera":"Estadual","uf":"BA"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"o empregado contratado por empresa de trabalho tempor\u00e1rio, definida em legisla\u00e7\u00e3o espec\u00edfica, que presta servi\u00e7o para atender a necessidade transit\u00f3ria de substitui\u00e7\u00e3o de pessoal regular e permanente ou a acr\u00e9scimo extraordin\u00e1rio de servi\u00e7os de outras empresas.","provas":[{"id":14498,"cargo":{"descricao":"Analista de Saneamento - \u00c1rea Servi\u00e7o Social","id":8135},"orgao":{"nome":"Empresa Bahiana de \u00c1guas e Saneamento","sigla":"EMBASA","id":297,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"embasa-ba-2009-cespe-cebraspe-analista-de-saneamento-area-servico-social","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EMBASA - Analista de Saneamento - \u00c1rea Servi\u00e7o Social - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:08:31","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Companhias de \u00c1gua, Esgoto e Saneamento","descricao":"Cargos administrativos","id":64},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":526330,"hashId":"ff117578dde1ad7452a5862719a62b62","enunciado":"<p align=justify>o empregado contratado por empresa de trabalho tempor\u00e1rio,\r\ndefinida em legisla\u00e7\u00e3o espec\u00edfica, que presta servi\u00e7o para\r\natender a necessidade transit\u00f3ria de substitui\u00e7\u00e3o de pessoal\r\nregular e permanente ou a acr\u00e9scimo extraordin\u00e1rio de servi\u00e7os\r\nde outras empresas.<\/p>","resposta":1909986,"anulada":false,"rotulo":114,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1909986,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1909987,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"S\u00e3o segurados obrigat\u00f3rios da previd\u00eancia social","id":276147,"enunciado":"<p align=justify>S\u00e3o segurados obrigat\u00f3rios da previd\u00eancia social<\/p>","rotulo":113,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 113 a 114"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Previdenci\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Previdenci\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":406987,"materia":true,"id":406987,"slug":"direito-previdenciario"},{"nome_clean":"Lei no 8.213\/1991 - Plano de Benef\u00edcios da Previd\u00eancia Social","oab":true,"nome":"Lei no 8.213\/1991 - Plano de Benef\u00edcios da Previd\u00eancia Social","pai":407061,"assunto_raiz":406987,"materia":false,"id":407066,"slug":"direito-previdenciario-lei-no-8-213-1991-plano-de-beneficios-da-previdencia-social"}],"slug":"direito-previdenciario\/526330","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Saneamento - \u00c1rea Servi\u00e7o Social","id":8135}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Bahiana de \u00c1guas e Saneamento","sigla":"EMBASA","id":297,"esfera":"Estadual","uf":"BA"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Para o empregado, \u00e9 a remunera\u00e7\u00e3o auferida em uma ou mais empresas, assim entendida a totalidade dos rendimentos pagos, devidos ou creditados a qualquer t\u00edtulo, durante o m\u00eas, destinados a retribuir o trabalho, qualquer que seja a sua forma.","provas":[{"id":14498,"cargo":{"descricao":"Analista de Saneamento - \u00c1rea Servi\u00e7o Social","id":8135},"orgao":{"nome":"Empresa Bahiana de \u00c1guas e Saneamento","sigla":"EMBASA","id":297,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"embasa-ba-2009-cespe-cebraspe-analista-de-saneamento-area-servico-social","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EMBASA - Analista de Saneamento - \u00c1rea Servi\u00e7o Social - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:08:31","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Companhias de \u00c1gua, Esgoto e Saneamento","descricao":"Cargos administrativos","id":64},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":526332,"hashId":"8f4ea428492b418710426d60992a1e4f","enunciado":"<p align=justify>Para o empregado, \u00e9 a remunera\u00e7\u00e3o auferida em uma ou mais\r\nempresas, assim entendida a totalidade dos rendimentos pagos,\r\ndevidos ou creditados a qualquer t\u00edtulo, durante o m\u00eas,\r\ndestinados a retribuir o trabalho, qualquer que seja a sua forma.<\/p>","resposta":1909990,"anulada":false,"rotulo":116,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1909990,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1909991,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O sal\u00e1rio de contribui\u00e7\u00e3o \u00e9 a base de c\u00e1lculo da contribui\u00e7\u00e3o dos segurados. \u00c9 o valor a partir do qual, mediante a aplica\u00e7\u00e3o da al\u00edquota fixada em lei, obt\u00e9m-se o valor da contribui\u00e7\u00e3o de cada um deles. \u00c9 definido de acordo com a categoria espec\u00edfica do segurado. Acerca do sal\u00e1rio de contribui\u00e7\u00e3o, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":276148,"enunciado":"<p align=justify>O sal\u00e1rio de contribui\u00e7\u00e3o \u00e9 \r\na base de c\u00e1lculo da contribui\u00e7\u00e3o dos\r\nsegurados. \u00c9 o valor a partir do qual, \r\nmediante a aplica\u00e7\u00e3o da\r\nal\u00edquota fixada em lei, obt\u00e9m-se o valor da \r\ncontribui\u00e7\u00e3o de cada um\r\ndeles. \u00c9 definido de acordo com a categoria \r\nespec\u00edfica do segurado.\r\nAcerca do sal\u00e1rio de contribui\u00e7\u00e3o, julgue os \r\npr\u00f3ximos itens.<\/p>","rotulo":115,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 115 a 118"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Previdenci\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Previdenci\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":406987,"materia":true,"id":406987,"slug":"direito-previdenciario"},{"nome_clean":"Lei no 8.213\/1991 - Plano de Benef\u00edcios da Previd\u00eancia Social","oab":true,"nome":"Lei no 8.213\/1991 - Plano de Benef\u00edcios da Previd\u00eancia Social","pai":407061,"assunto_raiz":406987,"materia":false,"id":407066,"slug":"direito-previdenciario-lei-no-8-213-1991-plano-de-beneficios-da-previdencia-social"}],"slug":"direito-previdenciario\/526332","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Saneamento - \u00c1rea Servi\u00e7o Social","id":8135}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Bahiana de \u00c1guas e Saneamento","sigla":"EMBASA","id":297,"esfera":"Estadual","uf":"BA"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Para o segurado facultativo, \u00e9 o valor declarado pela empresa, observado o limite m\u00ednimo.","provas":[{"id":14498,"cargo":{"descricao":"Analista de Saneamento - \u00c1rea Servi\u00e7o Social","id":8135},"orgao":{"nome":"Empresa Bahiana de \u00c1guas e Saneamento","sigla":"EMBASA","id":297,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"embasa-ba-2009-cespe-cebraspe-analista-de-saneamento-area-servico-social","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EMBASA - Analista de Saneamento - \u00c1rea Servi\u00e7o Social - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:08:31","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Companhias de \u00c1gua, Esgoto e Saneamento","descricao":"Cargos administrativos","id":64},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":526334,"hashId":"4f551759a90d5734fc808310a0230487","enunciado":"<p align=justify>Para o segurado facultativo, \u00e9 o valor declarado pela empresa,\r\nobservado o limite m\u00ednimo.<\/p>","resposta":1909995,"anulada":false,"rotulo":118,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1909994,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1909995,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O sal\u00e1rio de contribui\u00e7\u00e3o \u00e9 a base de c\u00e1lculo da contribui\u00e7\u00e3o dos segurados. \u00c9 o valor a partir do qual, mediante a aplica\u00e7\u00e3o da al\u00edquota fixada em lei, obt\u00e9m-se o valor da contribui\u00e7\u00e3o de cada um deles. \u00c9 definido de acordo com a categoria espec\u00edfica do segurado. Acerca do sal\u00e1rio de contribui\u00e7\u00e3o, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":276148,"enunciado":"<p align=justify>O sal\u00e1rio de contribui\u00e7\u00e3o \u00e9 \r\na base de c\u00e1lculo da contribui\u00e7\u00e3o dos\r\nsegurados. \u00c9 o valor a partir do qual, \r\nmediante a aplica\u00e7\u00e3o da\r\nal\u00edquota fixada em lei, obt\u00e9m-se o valor da \r\ncontribui\u00e7\u00e3o de cada um\r\ndeles. \u00c9 definido de acordo com a categoria \r\nespec\u00edfica do segurado.\r\nAcerca do sal\u00e1rio de contribui\u00e7\u00e3o, julgue os \r\npr\u00f3ximos itens.<\/p>","rotulo":115,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 115 a 118"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Previdenci\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Previdenci\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":406987,"materia":true,"id":406987,"slug":"direito-previdenciario"},{"nome_clean":"Lei no 8.213\/1991 - Plano de Benef\u00edcios da Previd\u00eancia Social","oab":true,"nome":"Lei no 8.213\/1991 - Plano de Benef\u00edcios da Previd\u00eancia Social","pai":407061,"assunto_raiz":406987,"materia":false,"id":407066,"slug":"direito-previdenciario-lei-no-8-213-1991-plano-de-beneficios-da-previdencia-social"}],"slug":"direito-previdenciario\/526334","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Assistente de Saneamento - \u00c1rea T\u00e9cnico em Meio Ambiente","id":8228}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Bahiana de \u00c1guas e Saneamento","sigla":"EMBASA","id":297,"esfera":"Estadual","uf":"BA"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A Mata Atl\u00e2ntica dos tabuleiros da regi\u00e3o nordeste n\u00e3o \u00e9 considerada patrim\u00f4nio constitucional brasileiro, por n\u00e3o estar situada na Serra do Mar.","provas":[{"id":14595,"cargo":{"descricao":"Assistente de Saneamento - \u00c1rea T\u00e9cnico em Meio Ambiente","id":8228},"orgao":{"nome":"Empresa Bahiana de \u00c1guas e Saneamento","sigla":"EMBASA","id":297,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"embasa-ba-2009-cespe-cebraspe-assistente-de-saneamento-area-tecnico-em-meio-ambiente","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EMBASA - Assistente de Saneamento - \u00c1rea T\u00e9cnico em Meio Ambiente - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:09:11","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Companhias de \u00c1gua, Esgoto e Saneamento","descricao":"Cargos administrativos","id":64},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47}],"areas":[],"id":529762,"hashId":"6969b607f8f00c17f7dc3af2859be9b8","enunciado":"<p align=justify>A Mata Atl\u00e2ntica dos tabuleiros da regi\u00e3o nordeste n\u00e3o \u00e9\r\nconsiderada patrim\u00f4nio constitucional brasileiro, por n\u00e3o estar\r\nsituada na Serra do Mar.<\/p>","resposta":1918121,"anulada":false,"rotulo":65,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1918120,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1918121,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com base no art. 225 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal e na Pol\u00edtica Nacional do Meio Ambiente (PNMA), julgue os itens subsequentes.","id":276950,"enunciado":"<p align=justify>Com base no art. 225 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal e na Pol\u00edtica\r\nNacional do Meio Ambiente (PNMA), julgue os itens subsequentes.<\/p>","rotulo":65,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 65 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"},{"nome_clean":"Meio Ambiente","oab":false,"nome":"Meio Ambiente","pai":397310,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397318,"slug":"geografia-meio-ambiente"}],"slug":"geografia\/529762","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Assistente de Saneamento - \u00c1rea T\u00e9cnico em Meio Ambiente","id":8228}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Bahiana de \u00c1guas e Saneamento","sigla":"EMBASA","id":297,"esfera":"Estadual","uf":"BA"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A obriga\u00e7\u00e3o de reparar os danos causados ao meio ambiente \u00e9 independente de san\u00e7\u00f5es penais ou administrativas adotadas contra os infratores.","provas":[{"id":14595,"cargo":{"descricao":"Assistente de Saneamento - \u00c1rea T\u00e9cnico em Meio Ambiente","id":8228},"orgao":{"nome":"Empresa Bahiana de \u00c1guas e Saneamento","sigla":"EMBASA","id":297,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"embasa-ba-2009-cespe-cebraspe-assistente-de-saneamento-area-tecnico-em-meio-ambiente","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EMBASA - Assistente de Saneamento - \u00c1rea T\u00e9cnico em Meio Ambiente - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:09:12","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Companhias de \u00c1gua, Esgoto e Saneamento","descricao":"Cargos administrativos","id":64},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47}],"areas":[],"id":529765,"hashId":"960c07c0606e676c7f0e3ba280503270","enunciado":"<p align=justify>A obriga\u00e7\u00e3o de reparar os danos causados ao meio ambiente \u00e9\r\nindependente de san\u00e7\u00f5es penais ou administrativas adotadas\r\ncontra os infratores.<\/p>","resposta":1918126,"anulada":false,"rotulo":68,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1918126,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1918127,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com base no art. 225 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal e na Pol\u00edtica Nacional do Meio Ambiente (PNMA), julgue os itens subsequentes.","id":276950,"enunciado":"<p align=justify>Com base no art. 225 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal e na Pol\u00edtica\r\nNacional do Meio Ambiente (PNMA), julgue os itens subsequentes.<\/p>","rotulo":65,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 65 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"},{"nome_clean":"Problemas e Cat\u00e1strofes Ambientais","oab":false,"nome":"Problemas e Cat\u00e1strofes Ambientais","pai":397318,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397322,"slug":"geografia-problemas-e-catastrofes-ambientais"}],"slug":"geografia\/529765","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Assistente de Saneamento - \u00c1rea T\u00e9cnico em Meio Ambiente","id":8228}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Bahiana de \u00c1guas e Saneamento","sigla":"EMBASA","id":297,"esfera":"Estadual","uf":"BA"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"De acordo com o atlas internacional de nuvens, editado pela Organiza\u00e7\u00e3o Meteorol\u00f3gica Mundial (OMM), as nuvens est\u00e3o classificadas nos g\u00eaneros cirros, cirroc\u00famulos, cirrostratos, altoc\u00famulos, altostratos, nimbostratos, stratoc\u00famulos, stratos, c\u00famulos e cumulonimbos.","provas":[{"id":14595,"cargo":{"descricao":"Assistente de Saneamento - \u00c1rea T\u00e9cnico em Meio Ambiente","id":8228},"orgao":{"nome":"Empresa Bahiana de \u00c1guas e Saneamento","sigla":"EMBASA","id":297,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"embasa-ba-2009-cespe-cebraspe-assistente-de-saneamento-area-tecnico-em-meio-ambiente","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EMBASA - Assistente de Saneamento - \u00c1rea T\u00e9cnico em Meio Ambiente - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:09:12","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Companhias de \u00c1gua, Esgoto e Saneamento","descricao":"Cargos administrativos","id":64},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47}],"areas":[],"id":529770,"hashId":"94a1dd250b039b3392536988ff7e4877","enunciado":"<p align=justify>De acordo com o atlas internacional de nuvens, editado pela\r\nOrganiza\u00e7\u00e3o Meteorol\u00f3gica Mundial (OMM), as nuvens est\u00e3o\r\nclassificadas nos g\u00eaneros cirros, cirroc\u00famulos, cirrostratos,\r\naltoc\u00famulos, altostratos, nimbostratos, stratoc\u00famulos, stratos,\r\nc\u00famulos e cumulonimbos.<\/p>","resposta":1918136,"anulada":false,"rotulo":73,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1918136,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1918137,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens seguintes acerca de no\u00e7\u00f5es de meteorologia, climatologia e hidrologia.","id":276951,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens seguintes acerca de no\u00e7\u00f5es de meteorologia,\r\nclimatologia e hidrologia.<\/p>","rotulo":71,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 71 a 75"},"assuntos":[{"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"},{"nome_clean":"Meteorologia","oab":false,"nome":"Meteorologia","pai":49,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397592,"slug":"geografia-meteorologia"}],"slug":"geografia\/529770","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Assistente de Saneamento - \u00c1rea T\u00e9cnico em Meio Ambiente","id":8228}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Bahiana de \u00c1guas e Saneamento","sigla":"EMBASA","id":297,"esfera":"Estadual","uf":"BA"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Nos aterros sanit\u00e1rios, as bact\u00e9rias aer\u00f3bias s\u00e3o respons\u00e1veis pela fermenta\u00e7\u00e3o da mat\u00e9ria org\u00e2nica, processo que leva \u00e0 produ\u00e7\u00e3o de metano e g\u00e1s carb\u00f4nico.","provas":[{"id":14595,"cargo":{"descricao":"Assistente de Saneamento - \u00c1rea T\u00e9cnico em Meio Ambiente","id":8228},"orgao":{"nome":"Empresa Bahiana de \u00c1guas e Saneamento","sigla":"EMBASA","id":297,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"embasa-ba-2009-cespe-cebraspe-assistente-de-saneamento-area-tecnico-em-meio-ambiente","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EMBASA - Assistente de Saneamento - \u00c1rea T\u00e9cnico em Meio Ambiente - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:09:12","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Companhias de \u00c1gua, Esgoto e Saneamento","descricao":"Cargos administrativos","id":64},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47}],"areas":[],"id":529777,"hashId":"05a8eebfcd330bf87787f09188f0557a","enunciado":"<p align=justify>Nos aterros sanit\u00e1rios, as bact\u00e9rias aer\u00f3bias s\u00e3o respons\u00e1veis\r\npela fermenta\u00e7\u00e3o da mat\u00e9ria org\u00e2nica, processo que leva \u00e0\r\nprodu\u00e7\u00e3o de metano e g\u00e1s carb\u00f4nico.<\/p>","resposta":1918151,"anulada":false,"rotulo":80,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1918150,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1918151,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens que se seguem, referentes a no\u00e7\u00f5es de microbiologia ambiental.","id":276953,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens que se seguem, referentes a no\u00e7\u00f5es de microbiologia\r\nambiental.<\/p>","rotulo":79,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 79 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"},{"nome_clean":"Meio Ambiente","oab":false,"nome":"Meio Ambiente","pai":397267,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397297,"slug":"geografia-meio-ambiente"}],"slug":"geografia\/529777","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Assistente de Saneamento - \u00c1rea T\u00e9cnico em Meio Ambiente","id":8228}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Bahiana de \u00c1guas e Saneamento","sigla":"EMBASA","id":297,"esfera":"Estadual","uf":"BA"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O fen\u00f4meno \u00e9 causado pela concentra\u00e7\u00e3o de di\u00f3xido de carbono, oz\u00f4nio, metano, \u00f3xido nitroso e vapor de \u00e1gua, que absorvem parte da radia\u00e7\u00e3o solar e ret\u00eam o calor na atmosfera terrestre.","provas":[{"id":14595,"cargo":{"descricao":"Assistente de Saneamento - \u00c1rea T\u00e9cnico em Meio Ambiente","id":8228},"orgao":{"nome":"Empresa Bahiana de \u00c1guas e Saneamento","sigla":"EMBASA","id":297,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"embasa-ba-2009-cespe-cebraspe-assistente-de-saneamento-area-tecnico-em-meio-ambiente","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EMBASA - Assistente de Saneamento - \u00c1rea T\u00e9cnico em Meio Ambiente - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:09:12","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Companhias de \u00c1gua, Esgoto e Saneamento","descricao":"Cargos administrativos","id":64},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47}],"areas":[],"id":529780,"hashId":"e33ee0e4c209765a916dfa430bac9cdc","enunciado":"<p align=justify>O fen\u00f4meno \u00e9 causado pela concentra\u00e7\u00e3o de di\u00f3xido de\r\ncarbono, oz\u00f4nio, metano, \u00f3xido nitroso e vapor de \u00e1gua, que\r\nabsorvem parte da radia\u00e7\u00e3o solar e ret\u00eam o calor na atmosfera\r\nterrestre.<\/p>","resposta":1918156,"anulada":false,"rotulo":83,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1918156,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1918157,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O Painel Intergovernamental sobre Mudan\u00e7a do Clima (IPCC), criado em 1988, no \u00e2mbito da ONU, tem como objetivo avaliar as informa\u00e7\u00f5es cient\u00edficas, t\u00e9cnicas e socioecon\u00f4micas para compreender os riscos das mudan\u00e7as clim\u00e1ticas induzidas pelo homem, seus impactos potenciais e as op\u00e7\u00f5es para adapta\u00e7\u00e3o e mitiga\u00e7\u00e3o. Nesse sentido, julgue os itens subsequentes, relativos ao aquecimento global.","id":276955,"enunciado":"<p align=justify>O Painel Intergovernamental sobre Mudan\u00e7a do Clima (IPCC),\r\ncriado em 1988, no \u00e2mbito da ONU, tem como objetivo avaliar as\r\ninforma\u00e7\u00f5es cient\u00edficas, t\u00e9cnicas e socioecon\u00f4micas para\r\ncompreender os riscos das mudan\u00e7as clim\u00e1ticas induzidas pelo\r\nhomem, seus impactos potenciais e as op\u00e7\u00f5es para adapta\u00e7\u00e3o e\r\nmitiga\u00e7\u00e3o. Nesse sentido, julgue os itens subsequentes, relativos ao\r\naquecimento global.<\/p>","rotulo":83,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 83 a 84"},"assuntos":[{"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"},{"nome_clean":"Meio Ambiente","oab":false,"nome":"Meio Ambiente","pai":397267,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397297,"slug":"geografia-meio-ambiente"}],"slug":"geografia\/529780","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Executivo em Metrologia - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":9493},{"descricao":"Analista Executivo em Qualidade - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":9494}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os valores relativos aos restos a pagar inscritos no exerc\u00edcio comp\u00f5em os valores registrados na despesa or\u00e7ament\u00e1ria.","provas":[{"id":14598,"cargo":{"descricao":"Analista Executivo em Metrologia - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":9493},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2009-cespe-cebraspe-analista-executivo-em-metrologia-area-ciencias-contabeis","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Analista Executivo em Metrologia - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis - 2009"},{"id":20058,"cargo":{"descricao":"Analista Executivo em Qualidade - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":9494},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2009-cespe-cebraspe-analista-executivo-em-qualidade-area-ciencias-contabeis","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Analista Executivo em Qualidade - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:09:16","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":529852,"hashId":"ef1a9420978d27dac3f50eac285f0a5e","enunciado":"Os valores relativos aos restos a pagar inscritos no exerc\u00edcio comp\u00f5em os valores registrados na despesa or\u00e7ament\u00e1ria.","resposta":1918300,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1918300,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1918301,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Os dados da tabela acima, cujos valores est\u00e3o em reais, foram extra\u00eddos de um exerc\u00edcio financeiro encerrado, relativos ao balan\u00e7o financeiro de uma entidade governamental. Considerando que tenham sido inscritas como restos a pagar do exerc\u00edcio despesas no montante de R$ 60.000,00, e que tenham sido pagos no exerc\u00edcio restos a pagar no valor de R$ 40.000,00, julgue os itens que se seguem.","id":276978,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/14598\/2.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Os dados da tabela acima, cujos valores est\u00e3o em reais, foram extra\u00eddos de um exerc\u00edcio financeiro encerrado, relativos ao balan\u00e7o financeiro de uma entidade governamental. Considerando que tenham sido inscritas como restos a pagar do exerc\u00edcio despesas no montante de R$ 60.000,00, e que tenham sido pagos no exerc\u00edcio restos a pagar no valor de R$ 40.000,00, julgue os itens que se seguem.<\/P>","rotulo":43,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 43 a 45"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"nome_clean":"Restos a Pagar - RP","oab":false,"nome":"Restos a Pagar - RP","pai":405648,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":405652,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-restos-a-pagar-rp"}],"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo\/529852","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Executivo em Metrologia - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":9493},{"descricao":"Analista Executivo em Qualidade - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":9494}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A incorpora\u00e7\u00e3o de bem adquirido \u00e0 vista enseja registro no sistema patrimonial, mediante d\u00e9bito no valor do bem e cr\u00e9dito em varia\u00e7\u00e3o patrimonial passiva.","provas":[{"id":14598,"cargo":{"descricao":"Analista Executivo em Metrologia - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":9493},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2009-cespe-cebraspe-analista-executivo-em-metrologia-area-ciencias-contabeis","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Analista Executivo em Metrologia - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis - 2009"},{"id":20058,"cargo":{"descricao":"Analista Executivo em Qualidade - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":9494},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2009-cespe-cebraspe-analista-executivo-em-qualidade-area-ciencias-contabeis","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Analista Executivo em Qualidade - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:09:16","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":529863,"hashId":"231fba7cfc6c62ebc778f50f38597af2","enunciado":"<p align=justify>A incorpora\u00e7\u00e3o de bem adquirido \u00e0 vista enseja registro no\r\nsistema patrimonial, mediante d\u00e9bito no valor do bem e\r\ncr\u00e9dito em varia\u00e7\u00e3o patrimonial passiva.<\/p>","resposta":1918323,"anulada":false,"rotulo":56,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1918322,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1918323,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com base nos registros cont\u00e1beis dos atos e dos fatos administrativos e em sua rela\u00e7\u00e3o com os sistemas de contas, julgue os itens seguintes.","id":276983,"enunciado":"<p align=justify>Com base nos registros cont\u00e1beis dos atos e dos fatos\r\nadministrativos e em sua rela\u00e7\u00e3o com os sistemas de contas,\r\njulgue os itens seguintes.<\/p>","rotulo":56,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 56 a 58"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Contabilidade P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":405707,"materia":true,"id":405707,"slug":"contabilidade-publica"},{"nome_clean":"Plano de Contas Aplicado ao Setor P\u00fablico (PCASP)","oab":false,"nome":"Plano de Contas Aplicado ao Setor P\u00fablico (PCASP)","pai":412174,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":412211,"slug":"contabilidade-publica-plano-de-contas-aplicado-ao-setor-publico-pcasp"},{"nome_clean":"Estrutura do PCASP","oab":false,"nome":"Estrutura do PCASP","pai":412211,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":412221,"slug":"contabilidade-publica-estrutura-do-pcasp"}],"slug":"contabilidade-publica\/529863","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Executivo em Metrologia - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":9493},{"descricao":"Analista Executivo em Qualidade - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":9494}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Nenhum investimento cuja execu\u00e7\u00e3o ultrapasse um exerc\u00edcio financeiro pode ser iniciado sem pr\u00e9via inclus\u00e3o no plano plurianual, ou sem lei que autorize a inclus\u00e3o, sob pena de crime de responsabilidade.","provas":[{"id":14598,"cargo":{"descricao":"Analista Executivo em Metrologia - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":9493},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2009-cespe-cebraspe-analista-executivo-em-metrologia-area-ciencias-contabeis","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Analista Executivo em Metrologia - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis - 2009"},{"id":20058,"cargo":{"descricao":"Analista Executivo em Qualidade - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":9494},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2009-cespe-cebraspe-analista-executivo-em-qualidade-area-ciencias-contabeis","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Analista Executivo em Qualidade - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:09:16","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":529866,"hashId":"7878c0d654212e455eb73d89d03ac361","enunciado":"<p align=justify>Nenhum investimento cuja execu\u00e7\u00e3o ultrapasse um exerc\u00edcio\r\nfinanceiro pode ser iniciado sem pr\u00e9via inclus\u00e3o no plano\r\nplurianual, ou sem lei que autorize a inclus\u00e3o, sob pena de\r\ncrime de responsabilidade.<\/p>","resposta":1918328,"anulada":false,"rotulo":59,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1918328,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1918329,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando as normas gerais aplic\u00e1veis ao or\u00e7amento p\u00fablico, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":276984,"enunciado":"<p align=justify>Considerando as normas gerais aplic\u00e1veis ao or\u00e7amento p\u00fablico,\r\njulgue os pr\u00f3ximos itens.<\/p>","rotulo":59,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 59 a 62"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"nome_clean":"Plano Plurianual - PPA","oab":false,"nome":"Plano Plurianual - PPA","pai":405635,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":405632,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-plano-plurianual-ppa"},{"nome_clean":"Plano Plurianual na CF\/88","oab":false,"nome":"Plano Plurianual na CF\/88","pai":405632,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":405638,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-plano-plurianual-na-cf-88"},{"nome_clean":"Or\u00e7amento na Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988","oab":false,"nome":"Or\u00e7amento na Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988","pai":405626,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":424764,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-orcamento-na-constituicao-federal-de-1988"}],"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo\/529866","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Executivo em Metrologia - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":9493},{"descricao":"Analista Executivo em Qualidade - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":9494}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A despesa or\u00e7ament\u00e1ria \u00e9 classificada pelas categorias econ\u00f4micas fun\u00e7\u00e3o e subfun\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":14598,"cargo":{"descricao":"Analista Executivo em Metrologia - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":9493},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2009-cespe-cebraspe-analista-executivo-em-metrologia-area-ciencias-contabeis","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Analista Executivo em Metrologia - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis - 2009"},{"id":20058,"cargo":{"descricao":"Analista Executivo em Qualidade - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":9494},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2009-cespe-cebraspe-analista-executivo-em-qualidade-area-ciencias-contabeis","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Analista Executivo em Qualidade - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:09:16","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":529870,"hashId":"a985afe861ca6e4d947ef4b066f1ba51","enunciado":"<p align=justify>A despesa or\u00e7ament\u00e1ria \u00e9 classificada pelas categorias\r\necon\u00f4micas fun\u00e7\u00e3o e subfun\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":1918337,"anulada":false,"rotulo":63,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1918336,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1918337,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Relativamente \u00e0s categorias e aos est\u00e1gios da despesa p\u00fablica, julgue os itens que se seguem.","id":276985,"enunciado":"<p align=justify>Relativamente \u00e0s categorias e aos est\u00e1gios da despesa p\u00fablica,\r\njulgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":63,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 63 a 64"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"nome_clean":"Por Natureza da Despesa ( ou por Categorias Econ\u00f4micas)","oab":false,"nome":"Por Natureza da Despesa ( ou por Categorias Econ\u00f4micas)","pai":405650,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411869,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-por-natureza-da-despesa-ou-por-categorias-economicas"},{"nome_clean":"Classifica\u00e7\u00e3o por Indicador de Resultado Prim\u00e1rio","oab":false,"nome":"Classifica\u00e7\u00e3o por Indicador de Resultado Prim\u00e1rio","pai":424731,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411884,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-classificacao-por-indicador-de-resultado-primario"}],"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo\/529870","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Executivo em Metrologia - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":9493},{"descricao":"Analista Executivo em Qualidade - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":9494}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O est\u00e1gio da liquida\u00e7\u00e3o s\u00f3 pode ser efetuado ap\u00f3s o regular pagamento da despesa.","provas":[{"id":14598,"cargo":{"descricao":"Analista Executivo em Metrologia - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":9493},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2009-cespe-cebraspe-analista-executivo-em-metrologia-area-ciencias-contabeis","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Analista Executivo em Metrologia - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis - 2009"},{"id":20058,"cargo":{"descricao":"Analista Executivo em Qualidade - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":9494},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2009-cespe-cebraspe-analista-executivo-em-qualidade-area-ciencias-contabeis","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Analista Executivo em Qualidade - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:09:16","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":529871,"hashId":"f2411068739d4a7382ba44e932ec2ad1","enunciado":"<p align=justify>O est\u00e1gio da liquida\u00e7\u00e3o s\u00f3 pode ser efetuado ap\u00f3s o regular\r\npagamento da despesa.<\/p>","resposta":1918339,"anulada":false,"rotulo":64,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1918338,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1918339,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Relativamente \u00e0s categorias e aos est\u00e1gios da despesa p\u00fablica, julgue os itens que se seguem.","id":276985,"enunciado":"<p align=justify>Relativamente \u00e0s categorias e aos est\u00e1gios da despesa p\u00fablica,\r\njulgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":63,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 63 a 64"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"nome_clean":"Est\u00e1gios\/Etapas da Despesa P\u00fablica","oab":false,"nome":"Est\u00e1gios\/Etapas da Despesa P\u00fablica","pai":405648,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":405651,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-estagios-etapas-da-despesa-publica"},{"nome_clean":"Liquida\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Liquida\u00e7\u00e3o","pai":405651,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411895,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-liquidacao"}],"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo\/529871","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Executivo em Metrologia - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":9493},{"descricao":"Analista Executivo em Qualidade - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":9494}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O prazo fixado para a apresenta\u00e7\u00e3o das propostas, contado a partir da publica\u00e7\u00e3o do aviso, \u00e9 inferior a oito dias \u00fateis.","provas":[{"id":14598,"cargo":{"descricao":"Analista Executivo em Metrologia - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":9493},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2009-cespe-cebraspe-analista-executivo-em-metrologia-area-ciencias-contabeis","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Analista Executivo em Metrologia - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis - 2009"},{"id":20058,"cargo":{"descricao":"Analista Executivo em Qualidade - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":9494},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2009-cespe-cebraspe-analista-executivo-em-qualidade-area-ciencias-contabeis","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Analista Executivo em Qualidade - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:09:17","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":529876,"hashId":"53df9aba8bafa529ec53e94e967028f5","enunciado":"<p align=justify>O prazo fixado para a apresenta\u00e7\u00e3o das propostas, contado\r\na partir da publica\u00e7\u00e3o do aviso, \u00e9 inferior a oito dias \u00fateis.<\/p>","resposta":1918349,"anulada":false,"rotulo":69,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1918348,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1918349,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os seguintes itens com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 fase externa do preg\u00e3o.","id":276988,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os seguintes itens com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 fase externa do preg\u00e3o.<\/p>","rotulo":69,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 69 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Procedimento de Licita\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Procedimento de Licita\u00e7\u00e3o","pai":404428,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404475,"slug":"direito-administrativo-procedimento-de-licitacao"}],"slug":"direito-administrativo\/529876","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Executivo em Metrologia - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":9493},{"descricao":"Analista Executivo em Qualidade - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":9494}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"No caso das demonstra\u00e7\u00f5es conjuntas, devem ser inclu\u00eddas as opera\u00e7\u00f5es intragovernamentais.","provas":[{"id":14598,"cargo":{"descricao":"Analista Executivo em Metrologia - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":9493},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2009-cespe-cebraspe-analista-executivo-em-metrologia-area-ciencias-contabeis","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Analista Executivo em Metrologia - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis - 2009"},{"id":20058,"cargo":{"descricao":"Analista Executivo em Qualidade - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":9494},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2009-cespe-cebraspe-analista-executivo-em-qualidade-area-ciencias-contabeis","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Analista Executivo em Qualidade - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:09:17","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":529878,"hashId":"19e8ef538b2085a3706b196a2d6a9080","enunciado":"<p align=justify>No caso das demonstra\u00e7\u00f5es conjuntas, devem ser inclu\u00eddas\r\nas opera\u00e7\u00f5es intragovernamentais.<\/p>","resposta":1918353,"anulada":false,"rotulo":71,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1918352,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1918353,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca da Lei Complementar n.\u00ba 101\/2000 (Lei de Responsabilidade Fiscal), da Lei n.\u00ba 8.112\/1990 (Regime Jur\u00eddico dos Servidores P\u00fablicos) e do Decreto n.\u00ba 5.450, julgue os itens que se seguem.","id":276989,"enunciado":"<p align=justify>Acerca da Lei Complementar n.\u00ba 101\/2000 (Lei de\r\nResponsabilidade Fiscal), da Lei n.\u00ba 8.112\/1990 (Regime Jur\u00eddico\r\ndos Servidores P\u00fablicos) e do Decreto n.\u00ba 5.450, julgue os itens\r\nque se seguem.<\/p>","rotulo":71,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 71  a 73"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Contabilidade P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":405707,"materia":true,"id":405707,"slug":"contabilidade-publica"},{"nome_clean":"Consolida\u00e7\u00e3o das demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis","oab":false,"nome":"Consolida\u00e7\u00e3o das demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis","pai":405736,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":405744,"slug":"contabilidade-publica-consolidacao-das-demonstracoes-contabeis"}],"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo\/529878","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Executivo em Metrologia - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":9493},{"descricao":"Analista Executivo em Qualidade - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":9494}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Ao servidor que, em virtude de mandato eletivo se afastar do cargo, ou reassumi-lo, ser\u00e1 concedida ajuda de custo.","provas":[{"id":14598,"cargo":{"descricao":"Analista Executivo em Metrologia - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":9493},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2009-cespe-cebraspe-analista-executivo-em-metrologia-area-ciencias-contabeis","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Analista Executivo em Metrologia - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis - 2009"},{"id":20058,"cargo":{"descricao":"Analista Executivo em Qualidade - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":9494},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2009-cespe-cebraspe-analista-executivo-em-qualidade-area-ciencias-contabeis","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Analista Executivo em Qualidade - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:09:17","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":529879,"hashId":"54cff24da746c2e292d7e04a518c2529","enunciado":"<p align=justify>Ao servidor que, em virtude de mandato eletivo se afastar do\r\ncargo, ou reassumi-lo, ser\u00e1 concedida ajuda de custo.<\/p>","resposta":1918355,"anulada":false,"rotulo":72,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1918354,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1918355,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca da Lei Complementar n.\u00ba 101\/2000 (Lei de Responsabilidade Fiscal), da Lei n.\u00ba 8.112\/1990 (Regime Jur\u00eddico dos Servidores P\u00fablicos) e do Decreto n.\u00ba 5.450, julgue os itens que se seguem.","id":276989,"enunciado":"<p align=justify>Acerca da Lei Complementar n.\u00ba 101\/2000 (Lei de\r\nResponsabilidade Fiscal), da Lei n.\u00ba 8.112\/1990 (Regime Jur\u00eddico\r\ndos Servidores P\u00fablicos) e do Decreto n.\u00ba 5.450, julgue os itens\r\nque se seguem.<\/p>","rotulo":71,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 71  a 73"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"T\u00edtulo III - Dos Direitos e Vantagens","oab":true,"nome":"T\u00edtulo III - Dos Direitos e Vantagens","pai":404430,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404504,"slug":"direito-administrativo-titulo-iii-dos-direitos-e-vantagens"}],"slug":"direito-administrativo\/529879","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Executivo em Metrologia - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":9493},{"descricao":"Analista Executivo em Qualidade - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":9494}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Qualquer pessoa pode representar \u00e0 autoridade administrativa competente para que seja instaurada investiga\u00e7\u00e3o destinada a apurar a pr\u00e1tica de ato de improbidade.","provas":[{"id":14598,"cargo":{"descricao":"Analista Executivo em Metrologia - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":9493},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2009-cespe-cebraspe-analista-executivo-em-metrologia-area-ciencias-contabeis","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Analista Executivo em Metrologia - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis - 2009"},{"id":20058,"cargo":{"descricao":"Analista Executivo em Qualidade - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":9494},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2009-cespe-cebraspe-analista-executivo-em-qualidade-area-ciencias-contabeis","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Analista Executivo em Qualidade - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:09:17","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":529884,"hashId":"0227f991fe265753c004e90dc6ff3f42","enunciado":"<p align=justify>Qualquer pessoa pode representar \u00e0 autoridade\r\nadministrativa competente para que seja instaurada\r\ninvestiga\u00e7\u00e3o destinada a apurar a pr\u00e1tica de ato de\r\nimprobidade.<\/p>","resposta":1918364,"anulada":false,"rotulo":77,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1918364,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1918365,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca do procedimento administrativo e do processo judicial relativos aos atos de improbidade administrativa, julgue os seguintes itens.","id":276991,"enunciado":"<p align=justify>Acerca do procedimento administrativo e do processo\r\njudicial relativos aos atos de improbidade administrativa,\r\njulgue os seguintes itens.<\/p>","rotulo":77,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 77 a 78"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Improbidade Administrativa - Lei 8.429\/92","oab":true,"nome":"Improbidade Administrativa - Lei 8.429\/92","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404431,"slug":"direito-administrativo-improbidade-administrativa-lei-8-429-92"}],"slug":"direito-administrativo\/529884","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Executivo em Metrologia - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":9493},{"descricao":"Analista Executivo em Qualidade - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":9494}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Ap\u00f3s a apura\u00e7\u00e3o e a compensa\u00e7\u00e3o do ICMS no per\u00edodo, o saldo a pagar \u00e9 de R$ 1.250,80.","provas":[{"id":14598,"cargo":{"descricao":"Analista Executivo em Metrologia - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":9493},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2009-cespe-cebraspe-analista-executivo-em-metrologia-area-ciencias-contabeis","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Analista Executivo em Metrologia - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis - 2009"},{"id":20058,"cargo":{"descricao":"Analista Executivo em Qualidade - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":9494},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2009-cespe-cebraspe-analista-executivo-em-qualidade-area-ciencias-contabeis","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Analista Executivo em Qualidade - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:09:17","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":529895,"hashId":"9e962b04123cc526248933e3d64be56a","enunciado":"<p align=justify>Ap\u00f3s a apura\u00e7\u00e3o e a compensa\u00e7\u00e3o do ICMS no per\u00edodo, o saldo\r\na pagar \u00e9 de R$ 1.250,80.<\/p>","resposta":1918386,"anulada":false,"rotulo":88,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1918386,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1918387,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Considerando as informa\u00e7\u00f5es da tabela apresentada, julgue os seguintes itens acerca das especificidades da apura\u00e7\u00e3o e do registro do ICMS e das vendas de mercadorias.","id":276995,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/14598\/4.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Considerando as informa\u00e7\u00f5es da tabela apresentada, julgue os seguintes itens acerca das especificidades da apura\u00e7\u00e3o e do registro do ICMS e das vendas de mercadorias.<\/P>","rotulo":86,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 86 a 89"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"nome_clean":"Opera\u00e7\u00f5es com Mercadorias","oab":false,"nome":"Opera\u00e7\u00f5es com Mercadorias","pai":104,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4348,"slug":"contabilidade-geral-operacoes-com-mercadorias"}],"slug":"contabilidade-geral\/529895","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Executivo em Metrologia - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":9493},{"descricao":"Analista Executivo em Qualidade - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":9494}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"As receitas financeiras e o resultado de equival\u00eancia patrimonial comp\u00f5em o saldo do valor adicionado recebido em transfer\u00eancia.","provas":[{"id":14598,"cargo":{"descricao":"Analista Executivo em Metrologia - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":9493},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2009-cespe-cebraspe-analista-executivo-em-metrologia-area-ciencias-contabeis","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Analista Executivo em Metrologia - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis - 2009"},{"id":20058,"cargo":{"descricao":"Analista Executivo em Qualidade - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":9494},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2009-cespe-cebraspe-analista-executivo-em-qualidade-area-ciencias-contabeis","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Analista Executivo em Qualidade - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:09:17","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":529897,"hashId":"c5607d07a8458cbfd1b7b690fc03285c","enunciado":"<p align=justify>As receitas financeiras e o resultado de equival\u00eancia patrimonial\r\ncomp\u00f5em o saldo do valor adicionado recebido em transfer\u00eancia.<\/p>","resposta":1918390,"anulada":false,"rotulo":90,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1918390,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1918391,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito da elabora\u00e7\u00e3o da Demonstra\u00e7\u00e3o do Valor Adicionado (DVA), julgue os itens que se seguem.","id":276996,"enunciado":"<p align=justify>A respeito da elabora\u00e7\u00e3o da Demonstra\u00e7\u00e3o do Valor Adicionado\r\n(DVA), julgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":90,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 90 a 91"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"nome_clean":"Gerais","oab":false,"nome":"Gerais","pai":4389,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4390,"slug":"contabilidade-geral-gerais"}],"slug":"contabilidade-geral\/529897","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Executivo em Metrologia - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":9493},{"descricao":"Analista Executivo em Qualidade - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":9494}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os juros sobre capital pr\u00f3prio, pagos aos acionistas, comp\u00f5em o rol de itens da distribui\u00e7\u00e3o do valor adicionado apurado pela companhia ao final do exerc\u00edcio social.","provas":[{"id":14598,"cargo":{"descricao":"Analista Executivo em Metrologia - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":9493},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2009-cespe-cebraspe-analista-executivo-em-metrologia-area-ciencias-contabeis","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Analista Executivo em Metrologia - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis - 2009"},{"id":20058,"cargo":{"descricao":"Analista Executivo em Qualidade - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":9494},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2009-cespe-cebraspe-analista-executivo-em-qualidade-area-ciencias-contabeis","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Analista Executivo em Qualidade - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:09:17","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":529898,"hashId":"7614748579677d4f5352bb370713db89","enunciado":"<p align=justify>Os juros sobre capital pr\u00f3prio, pagos aos acionistas, comp\u00f5em o\r\nrol de itens da distribui\u00e7\u00e3o do valor adicionado apurado pela\r\ncompanhia ao final do exerc\u00edcio social.<\/p>","resposta":1918392,"anulada":false,"rotulo":91,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1918392,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1918393,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito da elabora\u00e7\u00e3o da Demonstra\u00e7\u00e3o do Valor Adicionado (DVA), julgue os itens que se seguem.","id":276996,"enunciado":"<p align=justify>A respeito da elabora\u00e7\u00e3o da Demonstra\u00e7\u00e3o do Valor Adicionado\r\n(DVA), julgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":90,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 90 a 91"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"nome_clean":"Gerais","oab":false,"nome":"Gerais","pai":4389,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4390,"slug":"contabilidade-geral-gerais"}],"slug":"contabilidade-geral\/529898","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Executivo em Metrologia - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":9493},{"descricao":"Analista Executivo em Qualidade - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":9494}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os ativos financeiros dispon\u00edveis para venda ser\u00e3o evidenciados pelo custo atualizado pelas regras do contrato, quando inexistir disposi\u00e7\u00e3o legal.","provas":[{"id":14598,"cargo":{"descricao":"Analista Executivo em Metrologia - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":9493},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2009-cespe-cebraspe-analista-executivo-em-metrologia-area-ciencias-contabeis","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Analista Executivo em Metrologia - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis - 2009"},{"id":20058,"cargo":{"descricao":"Analista Executivo em Qualidade - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":9494},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2009-cespe-cebraspe-analista-executivo-em-qualidade-area-ciencias-contabeis","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Analista Executivo em Qualidade - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:09:17","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":529900,"hashId":"53117bef3e1395898a2fa43217745f1a","enunciado":"<p align=justify>Os ativos financeiros dispon\u00edveis para venda ser\u00e3o evidenciados\r\npelo custo atualizado pelas regras do contrato, quando inexistir\r\ndisposi\u00e7\u00e3o legal.<\/p>","resposta":1918397,"anulada":false,"rotulo":93,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1918396,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1918397,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Quanto \u00e0 avalia\u00e7\u00e3o dos componentes patrimoniais para fins de registro e de evidencia\u00e7\u00e3o cont\u00e1bil, julgue os itens seguintes.","id":276997,"enunciado":"<p align=justify>Quanto \u00e0 avalia\u00e7\u00e3o dos componentes patrimoniais para fins de registro\r\ne de evidencia\u00e7\u00e3o cont\u00e1bil, julgue os itens seguintes.<\/p>","rotulo":92,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 92 a 95"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"nome_clean":"Opera\u00e7\u00f5es Financeiras","oab":false,"nome":"Opera\u00e7\u00f5es Financeiras","pai":104,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4371,"slug":"contabilidade-geral-operacoes-financeiras"}],"slug":"contabilidade-geral\/529900","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Executivo em Metrologia - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":9493},{"descricao":"Analista Executivo em Qualidade - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":9494}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O resultado bruto apurado no per\u00edodo \u00e9 igual a R$ 23.700.","provas":[{"id":14598,"cargo":{"descricao":"Analista Executivo em Metrologia - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":9493},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2009-cespe-cebraspe-analista-executivo-em-metrologia-area-ciencias-contabeis","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Analista Executivo em Metrologia - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis - 2009"},{"id":20058,"cargo":{"descricao":"Analista Executivo em Qualidade - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":9494},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2009-cespe-cebraspe-analista-executivo-em-qualidade-area-ciencias-contabeis","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Analista Executivo em Qualidade - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:09:17","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":529904,"hashId":"eb78ae386340ce78045453644be7be21","enunciado":"<p align=justify>O resultado bruto apurado no per\u00edodo \u00e9 igual a R$ 23.700.<\/p>","resposta":1918404,"anulada":false,"rotulo":97,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1918404,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1918405,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Com base nas informa\u00e7\u00f5es da tabela apresentada e acerca das especificidades de elabora\u00e7\u00e3o das demonstra\u00e7\u00f5es financeiras, julgue os itens subsequentes.","id":276998,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/14598\/5.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Com base nas informa\u00e7\u00f5es da tabela apresentada e acerca das especificidades de elabora\u00e7\u00e3o das demonstra\u00e7\u00f5es financeiras, julgue os itens subsequentes.<\/P>","rotulo":96,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 96 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"nome_clean":"Contas","oab":false,"nome":"Contas","pai":104,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4338,"slug":"contabilidade-geral-contas"},{"nome_clean":"Demonstra\u00e7\u00e3o do Resultado do Exerc\u00edcio (DRE)","oab":false,"nome":"Demonstra\u00e7\u00e3o do Resultado do Exerc\u00edcio (DRE)","pai":4389,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4402,"slug":"contabilidade-geral-demonstracao-do-resultado-do-exercicio-dre"}],"slug":"contabilidade-geral\/529904","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Executivo em Metrologia - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":9493},{"descricao":"Analista Executivo em Qualidade - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":9494}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O fluxo das atividades de investimentos \u00e9 igual a R$ 55.200.","provas":[{"id":14598,"cargo":{"descricao":"Analista Executivo em Metrologia - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":9493},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2009-cespe-cebraspe-analista-executivo-em-metrologia-area-ciencias-contabeis","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Analista Executivo em Metrologia - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis - 2009"},{"id":20058,"cargo":{"descricao":"Analista Executivo em Qualidade - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":9494},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2009-cespe-cebraspe-analista-executivo-em-qualidade-area-ciencias-contabeis","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Analista Executivo em Qualidade - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:09:17","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":529905,"hashId":"754e614bfdcfc9f8f4b43ac24d20adef","enunciado":"<p align=justify>O fluxo das atividades de investimentos \u00e9 igual a R$ 55.200.<\/p>","resposta":1918407,"anulada":false,"rotulo":98,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1918406,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1918407,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Com base nas informa\u00e7\u00f5es da tabela apresentada e acerca das especificidades de elabora\u00e7\u00e3o das demonstra\u00e7\u00f5es financeiras, julgue os itens subsequentes.","id":276998,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/14598\/5.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Com base nas informa\u00e7\u00f5es da tabela apresentada e acerca das especificidades de elabora\u00e7\u00e3o das demonstra\u00e7\u00f5es financeiras, julgue os itens subsequentes.<\/P>","rotulo":96,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 96 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"nome_clean":"Demonstra\u00e7\u00e3o do Fluxo de Caixa (DFC)","oab":false,"nome":"Demonstra\u00e7\u00e3o do Fluxo de Caixa (DFC)","pai":4389,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4423,"slug":"contabilidade-geral-demonstracao-do-fluxo-de-caixa-dfc"}],"slug":"contabilidade-geral\/529905","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Executivo em Metrologia - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":9493},{"descricao":"Analista Executivo em Qualidade - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":9494}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O passivo n\u00e3o circulante corresponde a R$ 38.370.","provas":[{"id":14598,"cargo":{"descricao":"Analista Executivo em Metrologia - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":9493},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2009-cespe-cebraspe-analista-executivo-em-metrologia-area-ciencias-contabeis","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Analista Executivo em Metrologia - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis - 2009"},{"id":20058,"cargo":{"descricao":"Analista Executivo em Qualidade - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":9494},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2009-cespe-cebraspe-analista-executivo-em-qualidade-area-ciencias-contabeis","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Analista Executivo em Qualidade - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:09:18","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":529913,"hashId":"5149baa9beed58e370f9f9027436a153","enunciado":"<p align=justify>O passivo n\u00e3o circulante corresponde a R$ 38.370.<\/p>","resposta":1918422,"anulada":false,"rotulo":106,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1918422,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1918423,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Considerando as informa\u00e7\u00f5es da tabela apresentada, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":277000,"enunciado":"<P><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/14598\/6.gif><\/P>\r\n<P>Considerando as informa\u00e7\u00f5es da tabela apresentada, julgue os pr\u00f3ximos itens.<\/P>","rotulo":104,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 104 a 108"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"nome_clean":"Contas","oab":false,"nome":"Contas","pai":104,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4338,"slug":"contabilidade-geral-contas"}],"slug":"contabilidade-geral\/529913","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Executivo em Metrologia - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":9493},{"descricao":"Analista Executivo em Qualidade - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":9494}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O custo da produ\u00e7\u00e3o \u00e9 igual a R$ 842.400.","provas":[{"id":14598,"cargo":{"descricao":"Analista Executivo em Metrologia - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":9493},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2009-cespe-cebraspe-analista-executivo-em-metrologia-area-ciencias-contabeis","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Analista Executivo em Metrologia - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis - 2009"},{"id":20058,"cargo":{"descricao":"Analista Executivo em Qualidade - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":9494},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2009-cespe-cebraspe-analista-executivo-em-qualidade-area-ciencias-contabeis","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Analista Executivo em Qualidade - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:09:18","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":529918,"hashId":"42e006e74efa76484bf74f2215dddf70","enunciado":"<p align=justify>O custo da produ\u00e7\u00e3o \u00e9 igual a R$ 842.400.<\/p>","resposta":1918432,"anulada":false,"rotulo":111,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1918432,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1918433,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Considerando as informa\u00e7\u00f5es das tabelas apresentadas, julgue os itens acerca da utiliza\u00e7\u00e3o dos conceitos de custos para a tomada de decis\u00f5es.","id":277002,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/14598\/8.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Considerando as informa\u00e7\u00f5es das tabelas apresentadas, julgue os itens acerca da utiliza\u00e7\u00e3o dos conceitos de custos para a tomada de decis\u00f5es.<\/P>","rotulo":111,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 111 a 120"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"nome_clean":"Opera\u00e7\u00f5es com Mercadorias","oab":false,"nome":"Opera\u00e7\u00f5es com Mercadorias","pai":104,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4348,"slug":"contabilidade-geral-operacoes-com-mercadorias"}],"slug":"contabilidade-geral\/529918","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Executivo em Metrologia - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":10827},{"descricao":"Analista Executivo em Metrologia - \u00c1rea Jornalismo","id":10837},{"descricao":"Analista Executivo em Qualidade - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":10828}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Relativamente ao papel da mensagem no processo comunicativo, a principal perspectiva anal\u00edtica, integrante da teoria cr\u00edtica, \u00e9 o modelo semi\u00f3tico informacional, que prioriza os efeitos cognitivos no planejamento da codifica\u00e7\u00e3o da mensagem.","provas":[{"id":14599,"cargo":{"descricao":"Analista Executivo em Metrologia - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":10827},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2009-cespe-cebraspe-analista-executivo-em-metrologia-area-comunicacao-social","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Analista Executivo em Metrologia - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social - 2009"},{"id":14600,"cargo":{"descricao":"Analista Executivo em Metrologia - \u00c1rea Jornalismo","id":10837},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2009-cespe-cebraspe-analista-executivo-em-metrologia-area-jornalismo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Analista Executivo em Metrologia - \u00c1rea Jornalismo - 2009"},{"id":20066,"cargo":{"descricao":"Analista Executivo em Qualidade - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":10828},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2009-cespe-cebraspe-analista-executivo-em-qualidade-area-comunicacao-social","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Analista Executivo em Qualidade - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:09:18","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":29,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3oSocial (geral)"},{"id":73,"descricao":"Jornalismo"}],"id":529931,"hashId":"2c7aa7311be12e5e8c3de6b6156aac90","enunciado":"<p align=justify>Relativamente ao papel da mensagem no processo\r\ncomunicativo, a principal perspectiva anal\u00edtica, integrante da\r\nteoria cr\u00edtica, \u00e9 o modelo semi\u00f3tico informacional, que\r\nprioriza os efeitos cognitivos no planejamento da\r\ncodifica\u00e7\u00e3o da mensagem.<\/p>","resposta":1918459,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1918458,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1918459,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" A respeito do tema tratado no fragmento de texto acima, julgue os itens a seguir, que se referem a fundamentos te\u00f3ricos da comunica\u00e7\u00e3o.","id":277003,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/14599\/10.gif><\/P>\r\n<P align=justify>A respeito do tema tratado no fragmento de texto acima, julgue os itens a seguir, que se referem a fundamentos te\u00f3ricos da comunica\u00e7\u00e3o.<\/P>","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"nome_clean":"Teorias da Comunica\u00e7\u00e3o e Estudos Comunicacionais","oab":false,"nome":"Teorias da Comunica\u00e7\u00e3o e Estudos Comunicacionais","pai":397676,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397678,"slug":"comunicacao-social-teorias-da-comunicacao-e-estudos-comunicacionais"}],"slug":"comunicacao-social\/529931","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Executivo em Metrologia - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":10827},{"descricao":"Analista Executivo em Metrologia - \u00c1rea Jornalismo","id":10837},{"descricao":"Analista Executivo em Qualidade - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":10828}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"As fontes de informa\u00e7\u00e3o s\u00e3o estudadas pela hip\u00f3tese do agenda-setting (agendamento), segundo a qual s\u00e3o as fontes que conduzem a agenda da m\u00eddia na atualidade, dado que toda informa\u00e7\u00e3o fidedigna depende de uma fonte segura e confi\u00e1vel.","provas":[{"id":14599,"cargo":{"descricao":"Analista Executivo em Metrologia - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":10827},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2009-cespe-cebraspe-analista-executivo-em-metrologia-area-comunicacao-social","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Analista Executivo em Metrologia - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social - 2009"},{"id":14600,"cargo":{"descricao":"Analista Executivo em Metrologia - \u00c1rea Jornalismo","id":10837},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2009-cespe-cebraspe-analista-executivo-em-metrologia-area-jornalismo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Analista Executivo em Metrologia - \u00c1rea Jornalismo - 2009"},{"id":20066,"cargo":{"descricao":"Analista Executivo em Qualidade - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":10828},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2009-cespe-cebraspe-analista-executivo-em-qualidade-area-comunicacao-social","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Analista Executivo em Qualidade - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:09:18","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":29,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3oSocial (geral)"},{"id":73,"descricao":"Jornalismo"}],"id":529934,"hashId":"c2e2176d41e397d768b354b9d6a4a86e","enunciado":"<p align=justify>As fontes de informa\u00e7\u00e3o s\u00e3o estudadas pela hip\u00f3tese do\r\nagenda-setting (agendamento), segundo a qual s\u00e3o as fontes\r\nque conduzem a agenda da m\u00eddia na atualidade, dado que\r\ntoda informa\u00e7\u00e3o fidedigna depende de uma fonte segura e\r\nconfi\u00e1vel.<\/p>","resposta":1918465,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1918464,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1918465,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" A respeito do tema tratado no fragmento de texto acima, julgue os itens a seguir, que se referem a fundamentos te\u00f3ricos da comunica\u00e7\u00e3o.","id":277003,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/14599\/10.gif><\/P>\r\n<P align=justify>A respeito do tema tratado no fragmento de texto acima, julgue os itens a seguir, que se referem a fundamentos te\u00f3ricos da comunica\u00e7\u00e3o.<\/P>","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"nome_clean":"Teorias da Comunica\u00e7\u00e3o e Estudos Comunicacionais","oab":false,"nome":"Teorias da Comunica\u00e7\u00e3o e Estudos Comunicacionais","pai":397676,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397678,"slug":"comunicacao-social-teorias-da-comunicacao-e-estudos-comunicacionais"}],"slug":"comunicacao-social\/529934","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Executivo em Metrologia - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":10827},{"descricao":"Analista Executivo em Metrologia - \u00c1rea Jornalismo","id":10837},{"descricao":"Analista Executivo em Qualidade - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":10828}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O termo massa \u00e9 utilizado como express\u00e3o de manifesta\u00e7\u00f5es de cultura e de comunica\u00e7\u00e3o que extrapolam as fronteiras das no\u00e7\u00f5es de elite e de p\u00fablico, no sentido de mensagens facilmente acess\u00edveis \u00e0 popula\u00e7\u00e3o em geral.","provas":[{"id":14599,"cargo":{"descricao":"Analista Executivo em Metrologia - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":10827},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2009-cespe-cebraspe-analista-executivo-em-metrologia-area-comunicacao-social","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Analista Executivo em Metrologia - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social - 2009"},{"id":14600,"cargo":{"descricao":"Analista Executivo em Metrologia - \u00c1rea Jornalismo","id":10837},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2009-cespe-cebraspe-analista-executivo-em-metrologia-area-jornalismo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Analista Executivo em Metrologia - \u00c1rea Jornalismo - 2009"},{"id":20066,"cargo":{"descricao":"Analista Executivo em Qualidade - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":10828},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2009-cespe-cebraspe-analista-executivo-em-qualidade-area-comunicacao-social","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Analista Executivo em Qualidade - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:09:19","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":29,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3oSocial (geral)"},{"id":73,"descricao":"Jornalismo"}],"id":529938,"hashId":"697555e7a4240f1b5115a51f631a1a2f","enunciado":"<p align=justify>O termo massa \u00e9 utilizado como express\u00e3o de manifesta\u00e7\u00f5es\r\nde cultura e de comunica\u00e7\u00e3o que extrapolam as fronteiras\r\ndas no\u00e7\u00f5es de elite e de p\u00fablico, no sentido de mensagens\r\nfacilmente acess\u00edveis \u00e0 popula\u00e7\u00e3o em geral.<\/p>","resposta":1918472,"anulada":false,"rotulo":51,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1918472,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1918473,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" A respeito do tema objeto do fragmento de texto acima e dos fundamentos sociol\u00f3gicos da comunica\u00e7\u00e3o, julgue os itens seguintes.","id":277004,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/14599\/11.gif><\/P>\r\n<P align=justify>A respeito do tema objeto do fragmento de texto acima e dos fundamentos sociol\u00f3gicos da comunica\u00e7\u00e3o, julgue os itens seguintes.<\/P>","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 57"},"assuntos":[{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"nome_clean":"Processo de Comunica\u00e7\u00e3o e Linguagem","oab":false,"nome":"Processo de Comunica\u00e7\u00e3o e Linguagem","pai":397676,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397696,"slug":"comunicacao-social-processo-de-comunicacao-e-linguagem"}],"slug":"comunicacao-social\/529938","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Executivo em Metrologia - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":10827},{"descricao":"Analista Executivo em Metrologia - \u00c1rea Jornalismo","id":10837},{"descricao":"Analista Executivo em Qualidade - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":10828}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A mat\u00e9ria chama aten\u00e7\u00e3o pela linguagem informal e coloquial, uma das caracter\u00edsticas do jornalismo de entretenimento. Esse tipo de informa\u00e7\u00e3o admite linguagem informal, coloquialismos e g\u00edrias, como as express\u00f5es \u201cvai virar filme\u201d, no t\u00edtulo, e \u201cn\u00e3o param de pipocar na Internet\u201d, no in\u00edcio do texto.","provas":[{"id":14599,"cargo":{"descricao":"Analista Executivo em Metrologia - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":10827},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2009-cespe-cebraspe-analista-executivo-em-metrologia-area-comunicacao-social","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Analista Executivo em Metrologia - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social - 2009"},{"id":14600,"cargo":{"descricao":"Analista Executivo em Metrologia - \u00c1rea Jornalismo","id":10837},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2009-cespe-cebraspe-analista-executivo-em-metrologia-area-jornalismo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Analista Executivo em Metrologia - \u00c1rea Jornalismo - 2009"},{"id":20066,"cargo":{"descricao":"Analista Executivo em Qualidade - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":10828},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2009-cespe-cebraspe-analista-executivo-em-qualidade-area-comunicacao-social","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Analista Executivo em Qualidade - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:09:19","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":29,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3oSocial (geral)"},{"id":73,"descricao":"Jornalismo"}],"id":529957,"hashId":"171a6701a2d55ee18010cebf9c99bdfb","enunciado":"<p align=justify>A mat\u00e9ria chama aten\u00e7\u00e3o pela linguagem informal e\r\ncoloquial, uma das caracter\u00edsticas do jornalismo de\r\nentretenimento. Esse tipo de informa\u00e7\u00e3o admite linguagem\r\ninformal, coloquialismos e g\u00edrias, como as express\u00f5es \u201cvai\r\nvirar filme\u201d, no t\u00edtulo, e \u201cn\u00e3o param de pipocar na Internet\u201d,\r\nno in\u00edcio do texto.<\/p>","resposta":1918510,"anulada":false,"rotulo":70,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1918510,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1918511,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Com base no texto reproduzido acima, julgue os itens a seguir, relativos \u00e0s t\u00e9cnicas de reda\u00e7\u00e3o e edi\u00e7\u00e3o jornal\u00edsticas.","id":277007,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/14599\/12.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Com base no texto reproduzido acima, julgue os itens a seguir, relativos \u00e0s t\u00e9cnicas de reda\u00e7\u00e3o e edi\u00e7\u00e3o jornal\u00edsticas.<\/P>","rotulo":68,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 68 a 73"},"assuntos":[{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"nome_clean":"Processo de Comunica\u00e7\u00e3o e Linguagem","oab":false,"nome":"Processo de Comunica\u00e7\u00e3o e Linguagem","pai":397676,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397696,"slug":"comunicacao-social-processo-de-comunicacao-e-linguagem"},{"nome_clean":"Meios de comunica\u00e7\u00e3o e m\u00eddia","oab":false,"nome":"Meios de comunica\u00e7\u00e3o e m\u00eddia","pai":397676,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397702,"slug":"comunicacao-social-meios-de-comunicacao-e-midia"}],"slug":"comunicacao-social\/529957","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Assistente de Saneamento - \u00c1rea T\u00e9cnico em Manuten\u00e7\u00e3o Veicular","id":8227}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Bahiana de \u00c1guas e Saneamento","sigla":"EMBASA","id":297,"esfera":"Estadual","uf":"BA"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Em um paqu\u00edmetro universal, utiliza-se o encosto fixo ou bico para medi\u00e7\u00f5es externas e internas, e a lingueta para medi\u00e7\u00f5es em locais de dif\u00edcil acesso, como a profundidade de um furo de pequeno di\u00e2metro.","provas":[{"id":14594,"cargo":{"descricao":"Assistente de Saneamento - \u00c1rea T\u00e9cnico em Manuten\u00e7\u00e3o Veicular","id":8227},"orgao":{"nome":"Empresa Bahiana de \u00c1guas e Saneamento","sigla":"EMBASA","id":297,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"embasa-ba-2009-cespe-cebraspe-assistente-de-saneamento-area-tecnico-em-manutencao-veicular","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EMBASA - Assistente de Saneamento - \u00c1rea T\u00e9cnico em Manuten\u00e7\u00e3o Veicular - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:09:17","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Companhias de \u00c1gua, Esgoto e Saneamento","descricao":"Cargos administrativos","id":64},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47}],"areas":[],"id":529699,"hashId":"8319a196dce06f38541735080d7e49aa","enunciado":"<p align=justify>Em um paqu\u00edmetro universal, utiliza-se o encosto fixo ou bico\r\npara medi\u00e7\u00f5es externas e internas, e a lingueta para medi\u00e7\u00f5es\r\nem locais de dif\u00edcil acesso, como a profundidade de um furo de\r\npequeno di\u00e2metro.<\/p>","resposta":1917994,"anulada":false,"rotulo":52,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1917994,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1917995,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A utiliza\u00e7\u00e3o adequada dos conceitos da metrologia \u00e9 fundamental para que qualquer trabalho de manuten\u00e7\u00e3o veicular seja bem realizado. Com rela\u00e7\u00e3o a no\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de metrologia, julgue os seguintes itens.","id":276933,"enunciado":"<p align=justify>A utiliza\u00e7\u00e3o adequada dos conceitos da metrologia \u00e9 fundamental\r\npara que qualquer trabalho de manuten\u00e7\u00e3o veicular seja bem\r\nrealizado. Com rela\u00e7\u00e3o a no\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de metrologia, julgue os\r\nseguintes itens.<\/p>","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o  51 a 53"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Mec\u00e2nica","oab":false,"nome":"Engenharia Mec\u00e2nica","pai":null,"assunto_raiz":41,"materia":true,"id":41,"slug":"engenharia-mecanica"},{"nome_clean":"Sistemas Mec\u00e2nicos","oab":false,"nome":"Sistemas Mec\u00e2nicos","pai":41,"assunto_raiz":41,"materia":false,"id":402702,"slug":"engenharia-mecanica-sistemas-mecanicos"},{"nome_clean":"Metrologia (Princ\u00edpios da Cotagem, Toler\u00e2ncias, Folgas e Ajustes)","oab":false,"nome":"Metrologia (Princ\u00edpios da Cotagem, Toler\u00e2ncias, Folgas e Ajustes)","pai":402702,"assunto_raiz":41,"materia":false,"id":402703,"slug":"engenharia-mecanica-metrologia-principios-da-cotagem-tolerancias-folgas-e-ajustes"}],"slug":"engenharia-mecanica\/529699","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Assistente de Saneamento - \u00c1rea T\u00e9cnico em Manuten\u00e7\u00e3o Veicular","id":8227}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Bahiana de \u00c1guas e Saneamento","sigla":"EMBASA","id":297,"esfera":"Estadual","uf":"BA"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Em ve\u00edculo com caixa de dire\u00e7\u00e3o com redu\u00e7\u00e3o de 18:1, o motorista exerce um esfor\u00e7o menor do que em ve\u00edculo com caixa de dire\u00e7\u00e3o com rela\u00e7\u00e3o de 20:1.","provas":[{"id":14594,"cargo":{"descricao":"Assistente de Saneamento - \u00c1rea T\u00e9cnico em Manuten\u00e7\u00e3o Veicular","id":8227},"orgao":{"nome":"Empresa Bahiana de \u00c1guas e Saneamento","sigla":"EMBASA","id":297,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"embasa-ba-2009-cespe-cebraspe-assistente-de-saneamento-area-tecnico-em-manutencao-veicular","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EMBASA - Assistente de Saneamento - \u00c1rea T\u00e9cnico em Manuten\u00e7\u00e3o Veicular - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:09:17","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Companhias de \u00c1gua, Esgoto e Saneamento","descricao":"Cargos administrativos","id":64},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47}],"areas":[],"id":529706,"hashId":"960cb2c65b8aac23d1a4ef4c2aa6694b","enunciado":"<p align=justify>Em ve\u00edculo com caixa de dire\u00e7\u00e3o com redu\u00e7\u00e3o de 18:1, o\r\nmotorista exerce um esfor\u00e7o menor do que em ve\u00edculo com\r\ncaixa de dire\u00e7\u00e3o com rela\u00e7\u00e3o de 20:1.<\/p>","resposta":1918009,"anulada":false,"rotulo":59,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1918008,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1918009,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito de vibra\u00e7\u00f5es e ru\u00eddos na suspens\u00e3o e do conhecimento do sistema de dire\u00e7\u00e3o, julgue os itens subsequentes.","id":276935,"enunciado":"<p align=justify>A respeito de vibra\u00e7\u00f5es e ru\u00eddos na suspens\u00e3o e do conhecimento\r\ndo sistema de dire\u00e7\u00e3o, julgue os itens subsequentes.<\/p>","rotulo":57,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 57 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Mec\u00e2nica de ve\u00edculos\/m\u00e1quinas pesadas","oab":false,"nome":"Mec\u00e2nica de ve\u00edculos\/m\u00e1quinas pesadas","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6605,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-mecanica-de-veiculos-maquinas-pesadas"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/529706","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Assistente de Saneamento - \u00c1rea T\u00e9cnico em Manuten\u00e7\u00e3o Veicular","id":8227}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Bahiana de \u00c1guas e Saneamento","sigla":"EMBASA","id":297,"esfera":"Estadual","uf":"BA"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"As marchas podem desengrenar quando as molas dos dispositivos estiverem com excesso de tens\u00e3o.","provas":[{"id":14594,"cargo":{"descricao":"Assistente de Saneamento - \u00c1rea T\u00e9cnico em Manuten\u00e7\u00e3o Veicular","id":8227},"orgao":{"nome":"Empresa Bahiana de \u00c1guas e Saneamento","sigla":"EMBASA","id":297,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"embasa-ba-2009-cespe-cebraspe-assistente-de-saneamento-area-tecnico-em-manutencao-veicular","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EMBASA - Assistente de Saneamento - \u00c1rea T\u00e9cnico em Manuten\u00e7\u00e3o Veicular - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:09:17","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Companhias de \u00c1gua, Esgoto e Saneamento","descricao":"Cargos administrativos","id":64},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47}],"areas":[],"id":529711,"hashId":"4c94f94e66309a376277dcffa718d1f6","enunciado":"<p align=justify>As marchas podem desengrenar quando as molas dos\r\ndispositivos estiverem com excesso de tens\u00e3o.<\/p>","resposta":1918019,"anulada":false,"rotulo":64,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1918018,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1918019,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O sistema de transmiss\u00e3o precisa ser conhecido para que seu funcionamento seja o mais suave poss\u00edvel, contribuindo para uma dire\u00e7\u00e3o mais segura e maior durabilidade dos seus componentes. Acerca de alguns sintomas de mau funcionamento desse sistema, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":276937,"enunciado":"<p align=justify>O sistema de transmiss\u00e3o precisa ser conhecido para que seu\r\nfuncionamento seja o mais suave poss\u00edvel, contribuindo para uma\r\ndire\u00e7\u00e3o mais segura e maior durabilidade dos seus componentes.\r\nAcerca de alguns sintomas de mau funcionamento desse sistema,\r\njulgue os pr\u00f3ximos itens.<\/p>","rotulo":64,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 64 a 66"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Mec\u00e2nica","oab":false,"nome":"Engenharia Mec\u00e2nica","pai":null,"assunto_raiz":41,"materia":true,"id":41,"slug":"engenharia-mecanica"},{"nome_clean":"Sistemas Mec\u00e2nicos","oab":false,"nome":"Sistemas Mec\u00e2nicos","pai":41,"assunto_raiz":41,"materia":false,"id":402702,"slug":"engenharia-mecanica-sistemas-mecanicos"},{"nome_clean":"Elementos de M\u00e1quinas","oab":false,"nome":"Elementos de M\u00e1quinas","pai":402702,"assunto_raiz":41,"materia":false,"id":402705,"slug":"engenharia-mecanica-elementos-de-maquinas"}],"slug":"engenharia-mecanica\/529711","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Assistente de Saneamento - \u00c1rea T\u00e9cnico em Manuten\u00e7\u00e3o Veicular","id":8227}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Bahiana de \u00c1guas e Saneamento","sigla":"EMBASA","id":297,"esfera":"Estadual","uf":"BA"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O desgaste da fibra que aciona o platinado causar\u00e1 atraso no ponto do motor.","provas":[{"id":14594,"cargo":{"descricao":"Assistente de Saneamento - \u00c1rea T\u00e9cnico em Manuten\u00e7\u00e3o Veicular","id":8227},"orgao":{"nome":"Empresa Bahiana de \u00c1guas e Saneamento","sigla":"EMBASA","id":297,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"embasa-ba-2009-cespe-cebraspe-assistente-de-saneamento-area-tecnico-em-manutencao-veicular","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EMBASA - Assistente de Saneamento - \u00c1rea T\u00e9cnico em Manuten\u00e7\u00e3o Veicular - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:09:18","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Companhias de \u00c1gua, Esgoto e Saneamento","descricao":"Cargos administrativos","id":64},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47}],"areas":[],"id":529722,"hashId":"7ca41099b0d191765c3d44fe512ab338","enunciado":"<p align=justify>O desgaste da fibra que aciona o platinado causar\u00e1 atraso no\r\nponto do motor.<\/p>","resposta":1918040,"anulada":false,"rotulo":75,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1918040,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1918041,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Durante muitos anos, os motores a combust\u00e3o (ciclo Otto) utilizaram um sistema de igni\u00e7\u00e3o convencional. Acerca desse sistema, julgue os itens a seguir.","id":276940,"enunciado":"<p align=justify>Durante muitos anos, os motores a combust\u00e3o (ciclo Otto)\r\nutilizaram um sistema de igni\u00e7\u00e3o convencional. Acerca desse\r\nsistema, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":74,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 74 a 78"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Mec\u00e2nica","oab":false,"nome":"Engenharia Mec\u00e2nica","pai":null,"assunto_raiz":41,"materia":true,"id":41,"slug":"engenharia-mecanica"},{"nome_clean":"Sistemas Mec\u00e2nicos","oab":false,"nome":"Sistemas Mec\u00e2nicos","pai":41,"assunto_raiz":41,"materia":false,"id":402702,"slug":"engenharia-mecanica-sistemas-mecanicos"},{"nome_clean":"Lubrifica\u00e7\u00e3o e Desgaste","oab":false,"nome":"Lubrifica\u00e7\u00e3o e Desgaste","pai":402702,"assunto_raiz":41,"materia":false,"id":402706,"slug":"engenharia-mecanica-lubrificacao-e-desgaste"}],"slug":"engenharia-mecanica\/529722","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Assistente de Saneamento - \u00c1rea T\u00e9cnico em Manuten\u00e7\u00e3o Veicular","id":8227}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Bahiana de \u00c1guas e Saneamento","sigla":"EMBASA","id":297,"esfera":"Estadual","uf":"BA"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Pneus com maior desgaste na parte central e menor nas duas laterais da banda de rodagem indicam que a press\u00e3o de calibragem est\u00e1 inferior \u00e0 requerida.","provas":[{"id":14594,"cargo":{"descricao":"Assistente de Saneamento - \u00c1rea T\u00e9cnico em Manuten\u00e7\u00e3o Veicular","id":8227},"orgao":{"nome":"Empresa Bahiana de \u00c1guas e Saneamento","sigla":"EMBASA","id":297,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"embasa-ba-2009-cespe-cebraspe-assistente-de-saneamento-area-tecnico-em-manutencao-veicular","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EMBASA - Assistente de Saneamento - \u00c1rea T\u00e9cnico em Manuten\u00e7\u00e3o Veicular - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:09:18","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Companhias de \u00c1gua, Esgoto e Saneamento","descricao":"Cargos administrativos","id":64},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47}],"areas":[],"id":529728,"hashId":"5a9f45ae4f612cb75e3bf1db6a506e48","enunciado":"<p align=justify>Pneus com maior desgaste na parte central e menor nas duas\r\nlaterais da banda de rodagem indicam que a press\u00e3o de\r\ncalibragem est\u00e1 inferior \u00e0 requerida.<\/p>","resposta":1918053,"anulada":false,"rotulo":81,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1918052,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1918053,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Os processos de alinhamento da suspens\u00e3o, com a confer\u00eancia das converg\u00eancias\/diverg\u00eancias, do camber e do caster e suas corre\u00e7\u00f5es, bem como o balanceamento das rodas e a verifica\u00e7\u00e3o do estado dos pneus e dos componentes da suspens\u00e3o requerem aten\u00e7\u00e3o para um perfeito funcionamento do ve\u00edculo. A respeito desses processos, julgue os itens que se seguem.","id":276941,"enunciado":"<p align=justify>Os processos de alinhamento da suspens\u00e3o, com a confer\u00eancia das\r\nconverg\u00eancias\/diverg\u00eancias, do camber e do caster e suas\r\ncorre\u00e7\u00f5es, bem como o balanceamento das rodas e a verifica\u00e7\u00e3o do\r\nestado dos pneus e dos componentes da suspens\u00e3o requerem\r\naten\u00e7\u00e3o para um perfeito funcionamento do ve\u00edculo. A respeito\r\ndesses processos, julgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":79,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 79 a 84"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Mec\u00e2nica","oab":false,"nome":"Engenharia Mec\u00e2nica","pai":null,"assunto_raiz":41,"materia":true,"id":41,"slug":"engenharia-mecanica"},{"nome_clean":"Sistemas Mec\u00e2nicos","oab":false,"nome":"Sistemas Mec\u00e2nicos","pai":41,"assunto_raiz":41,"materia":false,"id":402702,"slug":"engenharia-mecanica-sistemas-mecanicos"},{"nome_clean":"Lubrifica\u00e7\u00e3o e Desgaste","oab":false,"nome":"Lubrifica\u00e7\u00e3o e Desgaste","pai":402702,"assunto_raiz":41,"materia":false,"id":402706,"slug":"engenharia-mecanica-lubrificacao-e-desgaste"}],"slug":"engenharia-mecanica\/529728","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Assistente de Saneamento - \u00c1rea T\u00e9cnico em Manuten\u00e7\u00e3o Veicular","id":8227}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Bahiana de \u00c1guas e Saneamento","sigla":"EMBASA","id":297,"esfera":"Estadual","uf":"BA"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"aumento da pot\u00eancia do motor, proporcionando maiores velocidades finais.","provas":[{"id":14594,"cargo":{"descricao":"Assistente de Saneamento - \u00c1rea T\u00e9cnico em Manuten\u00e7\u00e3o Veicular","id":8227},"orgao":{"nome":"Empresa Bahiana de \u00c1guas e Saneamento","sigla":"EMBASA","id":297,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"embasa-ba-2009-cespe-cebraspe-assistente-de-saneamento-area-tecnico-em-manutencao-veicular","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EMBASA - Assistente de Saneamento - \u00c1rea T\u00e9cnico em Manuten\u00e7\u00e3o Veicular - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:09:18","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Companhias de \u00c1gua, Esgoto e Saneamento","descricao":"Cargos administrativos","id":64},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47}],"areas":[],"id":529737,"hashId":"8899b2bb8e72f07b0410e2c2407fe88b","enunciado":"<p align=justify>aumento da pot\u00eancia do motor, proporcionando maiores\r\nvelocidades finais.<\/p>","resposta":1918071,"anulada":false,"rotulo":90,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1918070,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1918071,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A inje\u00e7\u00e3o eletr\u00f4naica \u00e9 um sistema de alimenta\u00e7\u00e3o de combust\u00edvel e gerenciamento eletr\u00f4nico de um motor de autom\u00f3vel. A sua utiliza\u00e7\u00e3o deve-se \u00e0 necessidade de","id":276943,"enunciado":"<p align=justify>A inje\u00e7\u00e3o eletr\u00f4naica \u00e9 um sistema de alimenta\u00e7\u00e3o de combust\u00edvel\r\ne gerenciamento eletr\u00f4nico de um motor de autom\u00f3vel. A sua\r\nutiliza\u00e7\u00e3o deve-se \u00e0 necessidade de<\/p>","rotulo":89,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 89 a 94"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Mec\u00e2nica","oab":false,"nome":"Engenharia Mec\u00e2nica","pai":null,"assunto_raiz":41,"materia":true,"id":41,"slug":"engenharia-mecanica"},{"nome_clean":"Sistemas Termomec\u00e2nicos","oab":false,"nome":"Sistemas Termomec\u00e2nicos","pai":41,"assunto_raiz":41,"materia":false,"id":402707,"slug":"engenharia-mecanica-sistemas-termomecanicos"},{"nome_clean":"Motores de Combust\u00e3o Interna","oab":false,"nome":"Motores de Combust\u00e3o Interna","pai":402707,"assunto_raiz":41,"materia":false,"id":402709,"slug":"engenharia-mecanica-motores-de-combustao-interna"}],"slug":"engenharia-mecanica\/529737","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Assistente de Saneamento - \u00c1rea T\u00e9cnico em Manuten\u00e7\u00e3o Veicular","id":8227}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Bahiana de \u00c1guas e Saneamento","sigla":"EMBASA","id":297,"esfera":"Estadual","uf":"BA"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"controle mais eficaz da mistura ar\/combust\u00edvel, deixando-a mais pr\u00f3xima da mistura adequada (mistura estequiom\u00e9trica).","provas":[{"id":14594,"cargo":{"descricao":"Assistente de Saneamento - \u00c1rea T\u00e9cnico em Manuten\u00e7\u00e3o Veicular","id":8227},"orgao":{"nome":"Empresa Bahiana de \u00c1guas e Saneamento","sigla":"EMBASA","id":297,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"embasa-ba-2009-cespe-cebraspe-assistente-de-saneamento-area-tecnico-em-manutencao-veicular","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EMBASA - Assistente de Saneamento - \u00c1rea T\u00e9cnico em Manuten\u00e7\u00e3o Veicular - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:09:18","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Companhias de \u00c1gua, Esgoto e Saneamento","descricao":"Cargos administrativos","id":64},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47}],"areas":[],"id":529738,"hashId":"2b309962f476232fabc48f9c0ae80c1f","enunciado":"<p align=justify>controle mais eficaz da mistura ar\/combust\u00edvel, deixando-a\r\nmais pr\u00f3xima da mistura adequada (mistura estequiom\u00e9trica).<\/p>","resposta":1918072,"anulada":false,"rotulo":91,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1918072,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1918073,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A inje\u00e7\u00e3o eletr\u00f4naica \u00e9 um sistema de alimenta\u00e7\u00e3o de combust\u00edvel e gerenciamento eletr\u00f4nico de um motor de autom\u00f3vel. A sua utiliza\u00e7\u00e3o deve-se \u00e0 necessidade de","id":276943,"enunciado":"<p align=justify>A inje\u00e7\u00e3o eletr\u00f4naica \u00e9 um sistema de alimenta\u00e7\u00e3o de combust\u00edvel\r\ne gerenciamento eletr\u00f4nico de um motor de autom\u00f3vel. A sua\r\nutiliza\u00e7\u00e3o deve-se \u00e0 necessidade de<\/p>","rotulo":89,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 89 a 94"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Mec\u00e2nica","oab":false,"nome":"Engenharia Mec\u00e2nica","pai":null,"assunto_raiz":41,"materia":true,"id":41,"slug":"engenharia-mecanica"},{"nome_clean":"Sistemas Termomec\u00e2nicos","oab":false,"nome":"Sistemas Termomec\u00e2nicos","pai":41,"assunto_raiz":41,"materia":false,"id":402707,"slug":"engenharia-mecanica-sistemas-termomecanicos"},{"nome_clean":"Motores de Combust\u00e3o Interna","oab":false,"nome":"Motores de Combust\u00e3o Interna","pai":402707,"assunto_raiz":41,"materia":false,"id":402709,"slug":"engenharia-mecanica-motores-de-combustao-interna"}],"slug":"engenharia-mecanica\/529738","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Assistente de Saneamento - \u00c1rea T\u00e9cnico em Manuten\u00e7\u00e3o Veicular","id":8227}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Bahiana de \u00c1guas e Saneamento","sigla":"EMBASA","id":297,"esfera":"Estadual","uf":"BA"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Nos motores de partida el\u00e9tricos, os mancais conservam o induzido centralizado e muito pr\u00f3ximo da bobina, mas sem que encostem. Isso garante o torque necess\u00e1rio para impulsionar o motor do autom\u00f3vel.","provas":[{"id":14594,"cargo":{"descricao":"Assistente de Saneamento - \u00c1rea T\u00e9cnico em Manuten\u00e7\u00e3o Veicular","id":8227},"orgao":{"nome":"Empresa Bahiana de \u00c1guas e Saneamento","sigla":"EMBASA","id":297,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"embasa-ba-2009-cespe-cebraspe-assistente-de-saneamento-area-tecnico-em-manutencao-veicular","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EMBASA - Assistente de Saneamento - \u00c1rea T\u00e9cnico em Manuten\u00e7\u00e3o Veicular - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:09:18","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Companhias de \u00c1gua, Esgoto e Saneamento","descricao":"Cargos administrativos","id":64},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47}],"areas":[],"id":529743,"hashId":"ffede30ddc4f0b6b71812c458e5a4b64","enunciado":"<p align=justify>Nos motores de partida el\u00e9tricos, os mancais conservam o\r\ninduzido centralizado e muito pr\u00f3ximo da bobina, mas sem que\r\nencostem. Isso garante o torque necess\u00e1rio para impulsionar o\r\nmotor do autom\u00f3vel.<\/p>","resposta":1918082,"anulada":false,"rotulo":96,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1918082,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1918083,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Os sistemas el\u00e9tricos dos ve\u00edculos s\u00e3o importantes para o seu perfeito funcionamento e seguran\u00e7a. Por meio destes \u00e9 que s\u00e3o alimentados os componentes el\u00e9tricos do ve\u00edculo. Com base nessas informa\u00e7\u00f5es, julgue os itens seguintes.","id":276945,"enunciado":"<p align=justify>Os sistemas el\u00e9tricos dos ve\u00edculos s\u00e3o importantes para o seu\r\nperfeito funcionamento e seguran\u00e7a. Por meio destes \u00e9 que s\u00e3o\r\nalimentados os componentes el\u00e9tricos do ve\u00edculo. Com base nessas\r\ninforma\u00e7\u00f5es, julgue os itens seguintes.<\/p>","rotulo":96,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 96 a 98"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Mec\u00e2nica de ve\u00edculos\/m\u00e1quinas pesadas","oab":false,"nome":"Mec\u00e2nica de ve\u00edculos\/m\u00e1quinas pesadas","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6605,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-mecanica-de-veiculos-maquinas-pesadas"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/529743","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Assistente de Saneamento - \u00c1rea T\u00e9cnico em Meio Ambiente","id":8228}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Bahiana de \u00c1guas e Saneamento","sigla":"EMBASA","id":297,"esfera":"Estadual","uf":"BA"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Em \u00e1reas urbanas consolidadas, o limite das \u00e1reas de preserva\u00e7\u00e3o permanente (APP) no entorno de reservat\u00f3rios artificiais deve ter a largura m\u00ednima de 30 m.","provas":[{"id":14595,"cargo":{"descricao":"Assistente de Saneamento - \u00c1rea T\u00e9cnico em Meio Ambiente","id":8228},"orgao":{"nome":"Empresa Bahiana de \u00c1guas e Saneamento","sigla":"EMBASA","id":297,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"embasa-ba-2009-cespe-cebraspe-assistente-de-saneamento-area-tecnico-em-meio-ambiente","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EMBASA - Assistente de Saneamento - \u00c1rea T\u00e9cnico em Meio Ambiente - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:09:19","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Companhias de \u00c1gua, Esgoto e Saneamento","descricao":"Cargos administrativos","id":64},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47}],"areas":[],"id":529754,"hashId":"03cf6e73eeeedecf9d117d7d68ca75be","enunciado":"<p align=justify>Em \u00e1reas urbanas consolidadas, o limite das \u00e1reas de\r\npreserva\u00e7\u00e3o permanente (APP) no entorno de reservat\u00f3rios\r\nartificiais deve ter a largura m\u00ednima de 30 m.<\/p>","resposta":1918104,"anulada":false,"rotulo":57,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1918104,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1918105,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens a seguir com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s resolu\u00e7\u00f5es do Conselho Nacional do Meio Ambiente (CONAMA) n. os 001\/1986, 237\/1997, 302\/2002, 357\/2005 e 369\/2006.","id":276948,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens a seguir com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s resolu\u00e7\u00f5es do Conselho\r\nNacional do Meio Ambiente (CONAMA) n.\r\nos\r\n001\/1986, 237\/1997,\r\n302\/2002, 357\/2005 e 369\/2006.<\/p>","rotulo":56,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 56 a 61"},"assuntos":[{"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"},{"nome_clean":"Meio Ambiente","oab":false,"nome":"Meio Ambiente","pai":397310,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397318,"slug":"geografia-meio-ambiente"}],"slug":"geografia\/529754","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Assistente de Saneamento - \u00c1rea T\u00e9cnico em Meio Ambiente","id":8228}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Bahiana de \u00c1guas e Saneamento","sigla":"EMBASA","id":297,"esfera":"Estadual","uf":"BA"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"As modalidades de licen\u00e7a ambiental (licen\u00e7a pr\u00e9via, licen\u00e7a de instala\u00e7\u00e3o e licen\u00e7a de opera\u00e7\u00e3o) podem ter prazos para an\u00e1lise diferenciados, estabelecidos pelo \u00f3rg\u00e3o ambiental competente em fun\u00e7\u00e3o de peculiaridades do empreendimento em processo de licenciamento.","provas":[{"id":14595,"cargo":{"descricao":"Assistente de Saneamento - \u00c1rea T\u00e9cnico em Meio Ambiente","id":8228},"orgao":{"nome":"Empresa Bahiana de \u00c1guas e Saneamento","sigla":"EMBASA","id":297,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"embasa-ba-2009-cespe-cebraspe-assistente-de-saneamento-area-tecnico-em-meio-ambiente","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EMBASA - Assistente de Saneamento - \u00c1rea T\u00e9cnico em Meio Ambiente - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:09:19","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Companhias de \u00c1gua, Esgoto e Saneamento","descricao":"Cargos administrativos","id":64},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47}],"areas":[],"id":529755,"hashId":"6af6e49250014d50e5d1cad470a2f109","enunciado":"<p align=justify>As modalidades de licen\u00e7a ambiental (licen\u00e7a pr\u00e9via, licen\u00e7a\r\nde instala\u00e7\u00e3o e licen\u00e7a de opera\u00e7\u00e3o) podem ter prazos para\r\nan\u00e1lise diferenciados, estabelecidos pelo \u00f3rg\u00e3o ambiental\r\ncompetente em fun\u00e7\u00e3o de peculiaridades do empreendimento\r\nem processo de licenciamento.<\/p>","resposta":1918106,"anulada":false,"rotulo":58,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1918106,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1918107,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens a seguir com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s resolu\u00e7\u00f5es do Conselho Nacional do Meio Ambiente (CONAMA) n. os 001\/1986, 237\/1997, 302\/2002, 357\/2005 e 369\/2006.","id":276948,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens a seguir com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s resolu\u00e7\u00f5es do Conselho\r\nNacional do Meio Ambiente (CONAMA) n.\r\nos\r\n001\/1986, 237\/1997,\r\n302\/2002, 357\/2005 e 369\/2006.<\/p>","rotulo":56,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 56 a 61"},"assuntos":[{"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"},{"nome_clean":"Meio Ambiente","oab":false,"nome":"Meio Ambiente","pai":397310,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397318,"slug":"geografia-meio-ambiente"}],"slug":"geografia\/529755","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Compras","id":8499},{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Materiais","id":8500},{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Log\u00edstica","id":5192}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Administra\u00e7\u00e3o de Sergipe","sigla":"SEAD SE","id":1051,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Sa\u00fade Parreiras Horta","sigla":"FPH","id":3073,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Estadual da Sa\u00fade","sigla":"FUNESA","id":3074,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Sergipe","sigla":"SES SE","id":3347,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Hospitalar de Sa\u00fade","sigla":"FHS","id":3324,"esfera":"Estadual","uf":"SE"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"No recebimento de um medicamento, deve-se verificar tamb\u00e9m os seguintes itens: nome gen\u00e9rico do produto; forma farmac\u00eautica; concentra\u00e7\u00e3o; lote e validade; condi\u00e7\u00f5es da embalagem.","provas":[{"id":15015,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Compras","id":8499},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Administra\u00e7\u00e3o de Sergipe","sigla":"SEAD SE","id":1051,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"sead-se-se-2009-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-compras-area-de-formacao-ciencias-humanas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD SE - Analista Administrativo - \u00c1rea Compras - 2009"},{"id":15017,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Compras","id":8499},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Sa\u00fade Parreiras Horta","sigla":"FPH","id":3073,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"fph-se-2009-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-compras","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FPH - Analista Administrativo - \u00c1rea Compras - 2009"},{"id":15018,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Materiais","id":8500},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Administra\u00e7\u00e3o de Sergipe","sigla":"SEAD SE","id":1051,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"sead-se-se-2009-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-materiais-area-de-formacao-ciencias-humanas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD SE - Analista Administrativo - \u00c1rea Materiais - 2009"},{"id":15020,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Materiais","id":8500},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Sa\u00fade Parreiras Horta","sigla":"FPH","id":3073,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"fph-se-2009-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-materiais","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FPH - Analista Administrativo - \u00c1rea Materiais - 2009"},{"id":15021,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Log\u00edstica","id":5192},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Administra\u00e7\u00e3o de Sergipe","sigla":"SEAD SE","id":1051,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"sead-se-se-2009-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-logistica-area-de-formacao-ciencias-humanas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD SE - Analista Administrativo - \u00c1rea Log\u00edstica - 2009"},{"id":15023,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Log\u00edstica","id":5192},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Sa\u00fade Parreiras Horta","sigla":"FPH","id":3073,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"fph-se-2009-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-logistica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FPH - Analista Administrativo - \u00c1rea Log\u00edstica - 2009"},{"id":15105,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Compras","id":8499},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Estadual da Sa\u00fade","sigla":"FUNESA","id":3074,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"funesa-se-2009-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-compras-area-de-formacao-ciencias-humanas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUNESA - Analista Administrativo - \u00c1rea Compras - 2009"},{"id":15109,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Log\u00edstica","id":5192},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Estadual da Sa\u00fade","sigla":"FUNESA","id":3074,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"funesa-se-2009-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-logistica-area-de-formacao-ciencias-humanas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUNESA - Analista Administrativo - \u00c1rea Log\u00edstica - 2009"},{"id":15110,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Materiais","id":8500},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Estadual da Sa\u00fade","sigla":"FUNESA","id":3074,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"funesa-se-2009-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-materiais-area-de-formacao-ciencias-humanas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUNESA - Analista Administrativo - \u00c1rea Materiais - 2009"},{"id":28139,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Compras","id":8499},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Sergipe","sigla":"SES SE","id":3347,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ses-se-se-2009-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-compras-area-de-formacao-ciencias-humanas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES SE - Analista Administrativo - \u00c1rea Compras - 2009"},{"id":28140,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Materiais","id":8500},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Sergipe","sigla":"SES SE","id":3347,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ses-se-se-2009-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-materiais-area-de-formacao-ciencias-humanas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES SE - Analista Administrativo - \u00c1rea Materiais - 2009"},{"id":28141,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Log\u00edstica","id":5192},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Sergipe","sigla":"SES SE","id":3347,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ses-se-se-2009-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-logistica-area-de-formacao-ciencias-humanas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES SE - Analista Administrativo - \u00c1rea Log\u00edstica - 2009"},{"id":28297,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Compras","id":8499},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Hospitalar de Sa\u00fade","sigla":"FHS","id":3324,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"fhs-se-2009-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-compras","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FHS - Analista Administrativo - \u00c1rea Compras - 2009"},{"id":28298,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Materiais","id":8500},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Hospitalar de Sa\u00fade","sigla":"FHS","id":3324,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"fhs-se-2009-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-materiais","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FHS - Analista Administrativo - \u00c1rea Materiais - 2009"},{"id":28299,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Log\u00edstica","id":5192},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Hospitalar de Sa\u00fade","sigla":"FHS","id":3324,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"fhs-se-2009-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-logistica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FHS - Analista Administrativo - \u00c1rea Log\u00edstica - 2009"},{"id":34443,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Compras","id":8499},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Administra\u00e7\u00e3o de Sergipe","sigla":"SEAD SE","id":1051,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"sead-se-se-2009-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-compras-area-de-formacao-ciencias-sociais","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD SE - Analista Administrativo - \u00c1rea Compras - 2009"},{"id":34444,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Materiais","id":8500},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Administra\u00e7\u00e3o de Sergipe","sigla":"SEAD SE","id":1051,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"sead-se-se-2009-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-materiais-area-de-formacao-ciencias-sociais","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD SE - Analista Administrativo - \u00c1rea Materiais - 2009"},{"id":34445,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Log\u00edstica","id":5192},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Administra\u00e7\u00e3o de Sergipe","sigla":"SEAD SE","id":1051,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"sead-se-se-2009-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-logistica-area-de-formacao-ciencias-sociais","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD SE - Analista Administrativo - \u00c1rea Log\u00edstica - 2009"},{"id":34499,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Compras","id":8499},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Sergipe","sigla":"SES SE","id":3347,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ses-se-se-2009-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-compras-area-de-formacao-ciencias-sociais","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES SE - Analista Administrativo - \u00c1rea Compras - 2009"},{"id":34500,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Materiais","id":8500},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Sergipe","sigla":"SES SE","id":3347,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ses-se-se-2009-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-materiais-area-de-formacao-ciencias-sociais","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES SE - Analista Administrativo - \u00c1rea Materiais - 2009"},{"id":34501,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Log\u00edstica","id":5192},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Sergipe","sigla":"SES SE","id":3347,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ses-se-se-2009-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-logistica-area-de-formacao-ciencias-sociais","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES SE - Analista Administrativo - \u00c1rea Log\u00edstica - 2009"},{"id":34538,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Compras","id":8499},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Estadual da Sa\u00fade","sigla":"FUNESA","id":3074,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"funesa-se-2009-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-compras-area-de-formacao-ciencias-sociais","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUNESA - Analista Administrativo - \u00c1rea Compras - 2009"},{"id":34539,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Materiais","id":8500},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Estadual da Sa\u00fade","sigla":"FUNESA","id":3074,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"funesa-se-2009-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-materiais-area-de-formacao-ciencias-sociais","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUNESA - Analista Administrativo - \u00c1rea Materiais - 2009"},{"id":34540,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Log\u00edstica","id":5192},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Estadual da Sa\u00fade","sigla":"FUNESA","id":3074,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"funesa-se-2009-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-logistica-area-de-formacao-ciencias-sociais","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUNESA - Analista Administrativo - \u00c1rea Log\u00edstica - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:09:11","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":454,"descricao":"Gest\u00e3o De Log\u00edstica"},{"id":141,"descricao":"Ci\u00eancias Humanas"},{"id":415,"descricao":"Log\u00edstica (T\u00e9cnico)"},{"id":95,"descricao":"Ci\u00eancias Sociais"}],"id":540371,"hashId":"cfa8567a2611ccc0c84dd1dd2ac13590","enunciado":"<p align=justify>No recebimento de um medicamento, deve-se verificar\r\ntamb\u00e9m os seguintes itens: nome gen\u00e9rico do produto; forma\r\nfarmac\u00eautica; concentra\u00e7\u00e3o; lote e validade; condi\u00e7\u00f5es da\r\nembalagem.<\/p>","resposta":1945244,"anulada":false,"rotulo":117,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1945244,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1945245,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito dos insumos da sa\u00fade, julgue os itens seguintes.","id":279177,"enunciado":"<p align=justify>A respeito dos insumos da sa\u00fade, julgue os itens seguintes.<\/p>","rotulo":117,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 117 a 120"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Hospitalar","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Hospitalar","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404976,"slug":"administracao-geral-administracao-hospitalar"}],"slug":"administracao-geral\/540371","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Atividades do Meio Ambiente - \u00c1rea Top\u00f3grafo","id":8606}],"orgaos":[{"nome":"Instituto do Meio Ambiente e dos Recursos H\u00eddricos do Distrito FederalBras\u00edlia Ambiental","sigla":"IBRAM","id":3076,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},{"nome":"Secretaria de Planejamento, Or\u00e7amento e Gest\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"PPGG SEPLAG DF","id":3354,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Hips\u00f4metros s\u00e3o instrumentos cujo princ\u00edpio construtivo baseia-se na varia\u00e7\u00e3o da temperatura de evapora\u00e7\u00e3o da \u00e1gua em fun\u00e7\u00e3o do aumento ou da diminui\u00e7\u00e3o da temperatura da \u00e1gua.","provas":[{"id":15376,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Atividades do Meio Ambiente - \u00c1rea Top\u00f3grafo","id":8606},"orgao":{"nome":"Instituto do Meio Ambiente e dos Recursos H\u00eddricos do Distrito FederalBras\u00edlia Ambiental","sigla":"IBRAM","id":3076,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ibram-df-2009-cespe-cebraspe-tecnico-de-atividades-do-meio-ambiente-area-topografo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IBRAM - T\u00e9cnico de Atividades do Meio Ambiente - \u00c1rea Top\u00f3grafo - 2009"},{"id":28798,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Atividades do Meio Ambiente - \u00c1rea Top\u00f3grafo","id":8606},"orgao":{"nome":"Secretaria de Planejamento, Or\u00e7amento e Gest\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"PPGG SEPLAG DF","id":3354,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ppgg-seplag-df-df-2009-cespe-cebraspe-tecnico-de-atividades-do-meio-ambiente-area-topografo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PPGG SEPLAG DF - T\u00e9cnico de Atividades do Meio Ambiente - \u00c1rea Top\u00f3grafo - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:14:27","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Outras","descricao":"Cargos administrativos","id":66},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":549711,"hashId":"6b0371065ddeb9b27f68058d32edf0f5","enunciado":"<p align=justify>Hips\u00f4metros s\u00e3o instrumentos cujo princ\u00edpio construtivo\r\nbaseia-se na varia\u00e7\u00e3o da temperatura de evapora\u00e7\u00e3o da \u00e1gua\r\nem fun\u00e7\u00e3o do aumento ou da diminui\u00e7\u00e3o da temperatura da\r\n\u00e1gua.<\/p>","resposta":1970265,"anulada":false,"rotulo":97,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1970264,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1970265,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca de instrumentos e m\u00e9todos usados para execu\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os topogr\u00e1ficos, julgue os itens a seguir.","id":281085,"enunciado":"<p align=justify>Acerca de instrumentos e m\u00e9todos usados para execu\u00e7\u00e3o de\r\nservi\u00e7os topogr\u00e1ficos, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":97,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 97 a 105"},"assuntos":[{"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"},{"nome_clean":"Cartografia","oab":false,"nome":"Cartografia","pai":49,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397279,"slug":"geografia-cartografia"}],"slug":"geografia\/549711","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Atividades do Meio Ambiente - \u00c1rea Top\u00f3grafo","id":8606}],"orgaos":[{"nome":"Instituto do Meio Ambiente e dos Recursos H\u00eddricos do Distrito FederalBras\u00edlia Ambiental","sigla":"IBRAM","id":3076,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},{"nome":"Secretaria de Planejamento, Or\u00e7amento e Gest\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"PPGG SEPLAG DF","id":3354,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Se o rumo de A-1 \u00e9 N 33\u00ba E, ent\u00e3o o azimute de A-1 \u00e9 33\u00ba.","provas":[{"id":15376,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Atividades do Meio Ambiente - \u00c1rea Top\u00f3grafo","id":8606},"orgao":{"nome":"Instituto do Meio Ambiente e dos Recursos H\u00eddricos do Distrito FederalBras\u00edlia Ambiental","sigla":"IBRAM","id":3076,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ibram-df-2009-cespe-cebraspe-tecnico-de-atividades-do-meio-ambiente-area-topografo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IBRAM - T\u00e9cnico de Atividades do Meio Ambiente - \u00c1rea Top\u00f3grafo - 2009"},{"id":28798,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Atividades do Meio Ambiente - \u00c1rea Top\u00f3grafo","id":8606},"orgao":{"nome":"Secretaria de Planejamento, Or\u00e7amento e Gest\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"PPGG SEPLAG DF","id":3354,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ppgg-seplag-df-df-2009-cespe-cebraspe-tecnico-de-atividades-do-meio-ambiente-area-topografo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PPGG SEPLAG DF - T\u00e9cnico de Atividades do Meio Ambiente - \u00c1rea Top\u00f3grafo - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:14:25","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Outras","descricao":"Cargos administrativos","id":66},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":549661,"hashId":"243b659b6891f8a842b7aba74a6648e7","enunciado":"<p align=justify>Se o rumo de A-1 \u00e9 N 33\u00ba E, ent\u00e3o o azimute de A-1 \u00e9 33\u00ba.<\/p>","resposta":1970122,"anulada":false,"rotulo":61,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1970122,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1970123,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens a seguir, relativos aos conceitos de azimute e rumo.","id":281079,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens a seguir, relativos aos conceitos de azimute e\r\nrumo.<\/p>","rotulo":61,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 64"},"assuntos":[{"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"},{"nome_clean":"Cartografia","oab":false,"nome":"Cartografia","pai":49,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397279,"slug":"geografia-cartografia"}],"slug":"geografia\/549661","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Atividades do Meio Ambiente - \u00c1rea Top\u00f3grafo","id":8606}],"orgaos":[{"nome":"Instituto do Meio Ambiente e dos Recursos H\u00eddricos do Distrito FederalBras\u00edlia Ambiental","sigla":"IBRAM","id":3076,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},{"nome":"Secretaria de Planejamento, Or\u00e7amento e Gest\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"PPGG SEPLAG DF","id":3354,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Rumos e azimutes magn\u00e9ticos s\u00e3o par\u00e2metros medidos com aux\u00edlio de agulha imantada, em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 dire\u00e7\u00e3o norte-sul magn\u00e9ticos.","provas":[{"id":15376,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Atividades do Meio Ambiente - \u00c1rea Top\u00f3grafo","id":8606},"orgao":{"nome":"Instituto do Meio Ambiente e dos Recursos H\u00eddricos do Distrito FederalBras\u00edlia Ambiental","sigla":"IBRAM","id":3076,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ibram-df-2009-cespe-cebraspe-tecnico-de-atividades-do-meio-ambiente-area-topografo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IBRAM - T\u00e9cnico de Atividades do Meio Ambiente - \u00c1rea Top\u00f3grafo - 2009"},{"id":28798,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Atividades do Meio Ambiente - \u00c1rea Top\u00f3grafo","id":8606},"orgao":{"nome":"Secretaria de Planejamento, Or\u00e7amento e Gest\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"PPGG SEPLAG DF","id":3354,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ppgg-seplag-df-df-2009-cespe-cebraspe-tecnico-de-atividades-do-meio-ambiente-area-topografo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PPGG SEPLAG DF - T\u00e9cnico de Atividades do Meio Ambiente - \u00c1rea Top\u00f3grafo - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:14:26","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Outras","descricao":"Cargos administrativos","id":66},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":549680,"hashId":"e5de85b98938c62a3bb0bb4b70054f28","enunciado":"<p align=justify>Rumos e azimutes magn\u00e9ticos s\u00e3o par\u00e2metros medidos com\r\naux\u00edlio de agulha imantada, em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 dire\u00e7\u00e3o norte-sul\r\nmagn\u00e9ticos.<\/p>","resposta":1970184,"anulada":false,"rotulo":72,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1970184,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1970185,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca dos conceitos de rumos e azimutes magn\u00e9ticos e verdadeiros, julgue os itens subsequentes.","id":281082,"enunciado":"<p align=justify>Acerca dos conceitos de rumos e azimutes magn\u00e9ticos e\r\nverdadeiros, julgue os itens subsequentes.<\/p>","rotulo":72,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 72 a 75"},"assuntos":[{"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"},{"nome_clean":"Cartografia","oab":false,"nome":"Cartografia","pai":49,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397279,"slug":"geografia-cartografia"}],"slug":"geografia\/549680","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Atividades do Meio Ambiente - \u00c1rea Top\u00f3grafo","id":8606}],"orgaos":[{"nome":"Instituto do Meio Ambiente e dos Recursos H\u00eddricos do Distrito FederalBras\u00edlia Ambiental","sigla":"IBRAM","id":3076,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},{"nome":"Secretaria de Planejamento, Or\u00e7amento e Gest\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"PPGG SEPLAG DF","id":3354,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Para editar uma carta no AutoCAD, \u00e9 necess\u00e1rio estar conectado ao Microstation.","provas":[{"id":15376,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Atividades do Meio Ambiente - \u00c1rea Top\u00f3grafo","id":8606},"orgao":{"nome":"Instituto do Meio Ambiente e dos Recursos H\u00eddricos do Distrito FederalBras\u00edlia Ambiental","sigla":"IBRAM","id":3076,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ibram-df-2009-cespe-cebraspe-tecnico-de-atividades-do-meio-ambiente-area-topografo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IBRAM - T\u00e9cnico de Atividades do Meio Ambiente - \u00c1rea Top\u00f3grafo - 2009"},{"id":28798,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Atividades do Meio Ambiente - \u00c1rea Top\u00f3grafo","id":8606},"orgao":{"nome":"Secretaria de Planejamento, Or\u00e7amento e Gest\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"PPGG SEPLAG DF","id":3354,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ppgg-seplag-df-df-2009-cespe-cebraspe-tecnico-de-atividades-do-meio-ambiente-area-topografo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PPGG SEPLAG DF - T\u00e9cnico de Atividades do Meio Ambiente - \u00c1rea Top\u00f3grafo - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:14:26","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Outras","descricao":"Cargos administrativos","id":66},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":549689,"hashId":"421dafd86781502e39112bcc9ce41fe2","enunciado":"<p align=justify>Para editar uma carta no AutoCAD, \u00e9 necess\u00e1rio estar\r\nconectado ao Microstation.<\/p>","resposta":1970210,"anulada":false,"rotulo":77,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1970209,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1970210,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens de 76 a 92, relativos a conceitos b\u00e1sicos fundamentais para um top\u00f3grafo.","id":281083,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens de 76 a 92, relativos a conceitos b\u00e1sicos\r\nfundamentais para um top\u00f3grafo.<\/p>","rotulo":76,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 76 a 92"},"assuntos":[{"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"},{"nome_clean":"Geoprocessamento","oab":false,"nome":"Geoprocessamento","pai":49,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397309,"slug":"geografia-geoprocessamento"}],"slug":"geografia\/549689","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Atividades do Meio Ambiente - \u00c1rea Top\u00f3grafo","id":8606}],"orgaos":[{"nome":"Instituto do Meio Ambiente e dos Recursos H\u00eddricos do Distrito FederalBras\u00edlia Ambiental","sigla":"IBRAM","id":3076,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},{"nome":"Secretaria de Planejamento, Or\u00e7amento e Gest\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"PPGG SEPLAG DF","id":3354,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A escala num\u00e9rica \u00e9 mais apropriada que a escala gr\u00e1fica para se fazer uma apresenta\u00e7\u00e3o de um mapa em um audit\u00f3rio, usando um sistema de proje\u00e7\u00e3o que ir\u00e1 aumentar o mapa na tela de proje\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":15376,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Atividades do Meio Ambiente - \u00c1rea Top\u00f3grafo","id":8606},"orgao":{"nome":"Instituto do Meio Ambiente e dos Recursos H\u00eddricos do Distrito FederalBras\u00edlia Ambiental","sigla":"IBRAM","id":3076,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ibram-df-2009-cespe-cebraspe-tecnico-de-atividades-do-meio-ambiente-area-topografo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IBRAM - T\u00e9cnico de Atividades do Meio Ambiente - \u00c1rea Top\u00f3grafo - 2009"},{"id":28798,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Atividades do Meio Ambiente - \u00c1rea Top\u00f3grafo","id":8606},"orgao":{"nome":"Secretaria de Planejamento, Or\u00e7amento e Gest\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"PPGG SEPLAG DF","id":3354,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ppgg-seplag-df-df-2009-cespe-cebraspe-tecnico-de-atividades-do-meio-ambiente-area-topografo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PPGG SEPLAG DF - T\u00e9cnico de Atividades do Meio Ambiente - \u00c1rea Top\u00f3grafo - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:14:26","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Outras","descricao":"Cargos administrativos","id":66},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":549690,"hashId":"a5a00cc7f5f17f491f92c855b6340cfa","enunciado":"<p align=justify>A escala num\u00e9rica \u00e9 mais apropriada que a escala gr\u00e1fica\r\npara se fazer uma apresenta\u00e7\u00e3o de um mapa em um\r\naudit\u00f3rio, usando um sistema de proje\u00e7\u00e3o que ir\u00e1 aumentar\r\no mapa na tela de proje\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":1970212,"anulada":false,"rotulo":78,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1970211,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1970212,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens de 76 a 92, relativos a conceitos b\u00e1sicos fundamentais para um top\u00f3grafo.","id":281083,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens de 76 a 92, relativos a conceitos b\u00e1sicos\r\nfundamentais para um top\u00f3grafo.<\/p>","rotulo":76,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 76 a 92"},"assuntos":[{"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"},{"nome_clean":"Cartografia","oab":false,"nome":"Cartografia","pai":49,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397279,"slug":"geografia-cartografia"}],"slug":"geografia\/549690","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Atividades do Meio Ambiente - \u00c1rea Top\u00f3grafo","id":8606}],"orgaos":[{"nome":"Instituto do Meio Ambiente e dos Recursos H\u00eddricos do Distrito FederalBras\u00edlia Ambiental","sigla":"IBRAM","id":3076,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},{"nome":"Secretaria de Planejamento, Or\u00e7amento e Gest\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"PPGG SEPLAG DF","id":3354,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"As curvas de n\u00edvel sempre se cruzam, independentemente do terreno.","provas":[{"id":15376,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Atividades do Meio Ambiente - \u00c1rea Top\u00f3grafo","id":8606},"orgao":{"nome":"Instituto do Meio Ambiente e dos Recursos H\u00eddricos do Distrito FederalBras\u00edlia Ambiental","sigla":"IBRAM","id":3076,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ibram-df-2009-cespe-cebraspe-tecnico-de-atividades-do-meio-ambiente-area-topografo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IBRAM - T\u00e9cnico de Atividades do Meio Ambiente - \u00c1rea Top\u00f3grafo - 2009"},{"id":28798,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Atividades do Meio Ambiente - \u00c1rea Top\u00f3grafo","id":8606},"orgao":{"nome":"Secretaria de Planejamento, Or\u00e7amento e Gest\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"PPGG SEPLAG DF","id":3354,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ppgg-seplag-df-df-2009-cespe-cebraspe-tecnico-de-atividades-do-meio-ambiente-area-topografo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PPGG SEPLAG DF - T\u00e9cnico de Atividades do Meio Ambiente - \u00c1rea Top\u00f3grafo - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:14:26","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Outras","descricao":"Cargos administrativos","id":66},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":549691,"hashId":"a08cb89d8b6fc609a19db8e13dd1159c","enunciado":"<p align=justify>As curvas de n\u00edvel sempre se cruzam, independentemente do\r\nterreno.<\/p>","resposta":1970214,"anulada":false,"rotulo":79,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1970213,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1970214,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens de 76 a 92, relativos a conceitos b\u00e1sicos fundamentais para um top\u00f3grafo.","id":281083,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens de 76 a 92, relativos a conceitos b\u00e1sicos\r\nfundamentais para um top\u00f3grafo.<\/p>","rotulo":76,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 76 a 92"},"assuntos":[{"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"},{"nome_clean":"Cartografia","oab":false,"nome":"Cartografia","pai":49,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397279,"slug":"geografia-cartografia"}],"slug":"geografia\/549691","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Atividades do Meio Ambiente - \u00c1rea Top\u00f3grafo","id":8606}],"orgaos":[{"nome":"Instituto do Meio Ambiente e dos Recursos H\u00eddricos do Distrito FederalBras\u00edlia Ambiental","sigla":"IBRAM","id":3076,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},{"nome":"Secretaria de Planejamento, Or\u00e7amento e Gest\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"PPGG SEPLAG DF","id":3354,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Nem todos os pontos de uma curva de n\u00edvel se encontram na mesma eleva\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":15376,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Atividades do Meio Ambiente - \u00c1rea Top\u00f3grafo","id":8606},"orgao":{"nome":"Instituto do Meio Ambiente e dos Recursos H\u00eddricos do Distrito FederalBras\u00edlia Ambiental","sigla":"IBRAM","id":3076,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ibram-df-2009-cespe-cebraspe-tecnico-de-atividades-do-meio-ambiente-area-topografo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IBRAM - T\u00e9cnico de Atividades do Meio Ambiente - \u00c1rea Top\u00f3grafo - 2009"},{"id":28798,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Atividades do Meio Ambiente - \u00c1rea Top\u00f3grafo","id":8606},"orgao":{"nome":"Secretaria de Planejamento, Or\u00e7amento e Gest\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"PPGG SEPLAG DF","id":3354,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ppgg-seplag-df-df-2009-cespe-cebraspe-tecnico-de-atividades-do-meio-ambiente-area-topografo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PPGG SEPLAG DF - T\u00e9cnico de Atividades do Meio Ambiente - \u00c1rea Top\u00f3grafo - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:14:26","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Outras","descricao":"Cargos administrativos","id":66},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":549693,"hashId":"52d63eff1601e25641dd17e471071602","enunciado":"<p align=justify>Nem todos os pontos de uma curva de n\u00edvel se encontram na\r\nmesma eleva\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":1970218,"anulada":false,"rotulo":81,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1970217,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1970218,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens de 76 a 92, relativos a conceitos b\u00e1sicos fundamentais para um top\u00f3grafo.","id":281083,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens de 76 a 92, relativos a conceitos b\u00e1sicos\r\nfundamentais para um top\u00f3grafo.<\/p>","rotulo":76,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 76 a 92"},"assuntos":[{"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"},{"nome_clean":"Cartografia","oab":false,"nome":"Cartografia","pai":49,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397279,"slug":"geografia-cartografia"}],"slug":"geografia\/549693","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Atividades do Meio Ambiente - \u00c1rea Top\u00f3grafo","id":8606}],"orgaos":[{"nome":"Instituto do Meio Ambiente e dos Recursos H\u00eddricos do Distrito FederalBras\u00edlia Ambiental","sigla":"IBRAM","id":3076,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},{"nome":"Secretaria de Planejamento, Or\u00e7amento e Gest\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"PPGG SEPLAG DF","id":3354,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A latitude de um ponto \u00e9 o \u00e2ngulo formado entre a normal e o elipsoide nesse ponto e o plano do meridiano de Greenwich.","provas":[{"id":15376,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Atividades do Meio Ambiente - \u00c1rea Top\u00f3grafo","id":8606},"orgao":{"nome":"Instituto do Meio Ambiente e dos Recursos H\u00eddricos do Distrito FederalBras\u00edlia Ambiental","sigla":"IBRAM","id":3076,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ibram-df-2009-cespe-cebraspe-tecnico-de-atividades-do-meio-ambiente-area-topografo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IBRAM - T\u00e9cnico de Atividades do Meio Ambiente - \u00c1rea Top\u00f3grafo - 2009"},{"id":28798,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Atividades do Meio Ambiente - \u00c1rea Top\u00f3grafo","id":8606},"orgao":{"nome":"Secretaria de Planejamento, Or\u00e7amento e Gest\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"PPGG SEPLAG DF","id":3354,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ppgg-seplag-df-df-2009-cespe-cebraspe-tecnico-de-atividades-do-meio-ambiente-area-topografo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PPGG SEPLAG DF - T\u00e9cnico de Atividades do Meio Ambiente - \u00c1rea Top\u00f3grafo - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:14:26","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Outras","descricao":"Cargos administrativos","id":66},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":549695,"hashId":"f2a38dbcf1e3356d636ad7d51d8982bb","enunciado":"<p align=justify>A latitude de um ponto \u00e9 o \u00e2ngulo formado entre a normal e\r\no elipsoide nesse ponto e o plano do meridiano de\r\nGreenwich.<\/p>","resposta":1970222,"anulada":false,"rotulo":83,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1970221,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1970222,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens de 76 a 92, relativos a conceitos b\u00e1sicos fundamentais para um top\u00f3grafo.","id":281083,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens de 76 a 92, relativos a conceitos b\u00e1sicos\r\nfundamentais para um top\u00f3grafo.<\/p>","rotulo":76,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 76 a 92"},"assuntos":[{"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"},{"nome_clean":"Cartografia","oab":false,"nome":"Cartografia","pai":49,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397279,"slug":"geografia-cartografia"}],"slug":"geografia\/549695","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Atividades do Meio Ambiente - \u00c1rea Top\u00f3grafo","id":8606}],"orgaos":[{"nome":"Instituto do Meio Ambiente e dos Recursos H\u00eddricos do Distrito FederalBras\u00edlia Ambiental","sigla":"IBRAM","id":3076,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},{"nome":"Secretaria de Planejamento, Or\u00e7amento e Gest\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"PPGG SEPLAG DF","id":3354,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Importante para todos os profissionais que trabalham com topografia, o Projeto de Infraestrutura Geoespacial Nacional (PIGN) \u00e9 um projeto de coopera\u00e7\u00e3o t\u00e9cnica, assinado em 2004, entre a sede canadense da Ag\u00eancia Internacional de Desenvolvimento e a Ag\u00eancia Brasileira de Coopera\u00e7\u00e3o (ABC). A parte canadense \u00e9 coordenada por institui\u00e7\u00f5es canadenses governamentais e privadas, e a brasileira, pelo Instituto Brasileiro de Geografia e Estat\u00edstica (IBGE).","provas":[{"id":15376,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Atividades do Meio Ambiente - \u00c1rea Top\u00f3grafo","id":8606},"orgao":{"nome":"Instituto do Meio Ambiente e dos Recursos H\u00eddricos do Distrito FederalBras\u00edlia Ambiental","sigla":"IBRAM","id":3076,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ibram-df-2009-cespe-cebraspe-tecnico-de-atividades-do-meio-ambiente-area-topografo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IBRAM - T\u00e9cnico de Atividades do Meio Ambiente - \u00c1rea Top\u00f3grafo - 2009"},{"id":28798,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Atividades do Meio Ambiente - \u00c1rea Top\u00f3grafo","id":8606},"orgao":{"nome":"Secretaria de Planejamento, Or\u00e7amento e Gest\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"PPGG SEPLAG DF","id":3354,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ppgg-seplag-df-df-2009-cespe-cebraspe-tecnico-de-atividades-do-meio-ambiente-area-topografo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PPGG SEPLAG DF - T\u00e9cnico de Atividades do Meio Ambiente - \u00c1rea Top\u00f3grafo - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:14:26","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Outras","descricao":"Cargos administrativos","id":66},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":549696,"hashId":"a8dfbe90882ec7bda31b0543763da6cc","enunciado":"<p align=justify>Importante para todos os profissionais que trabalham com\r\ntopografia, o Projeto de Infraestrutura Geoespacial Nacional\r\n(PIGN) \u00e9 um projeto de coopera\u00e7\u00e3o t\u00e9cnica, assinado em\r\n2004, entre a sede canadense da Ag\u00eancia Internacional de\r\nDesenvolvimento e a Ag\u00eancia Brasileira de Coopera\u00e7\u00e3o\r\n(ABC). A parte canadense \u00e9 coordenada por institui\u00e7\u00f5es\r\ncanadenses governamentais e privadas, e a brasileira, pelo\r\nInstituto Brasileiro de Geografia e Estat\u00edstica (IBGE).<\/p>","resposta":1970223,"anulada":false,"rotulo":84,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1970223,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1970224,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens de 76 a 92, relativos a conceitos b\u00e1sicos fundamentais para um top\u00f3grafo.","id":281083,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens de 76 a 92, relativos a conceitos b\u00e1sicos\r\nfundamentais para um top\u00f3grafo.<\/p>","rotulo":76,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 76 a 92"},"assuntos":[{"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"},{"nome_clean":"Cartografia","oab":false,"nome":"Cartografia","pai":49,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397279,"slug":"geografia-cartografia"}],"slug":"geografia\/549696","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Atividades do Meio Ambiente - \u00c1rea Top\u00f3grafo","id":8606}],"orgaos":[{"nome":"Instituto do Meio Ambiente e dos Recursos H\u00eddricos do Distrito FederalBras\u00edlia Ambiental","sigla":"IBRAM","id":3076,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},{"nome":"Secretaria de Planejamento, Or\u00e7amento e Gest\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"PPGG SEPLAG DF","id":3354,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A refer\u00eancia de n\u00edvel (RN) \u00e9 um ponto de controle vertical, estabelecido em um marco de car\u00e1ter permanente, cuja altitude foi determinada acima ou abaixo de um datum.","provas":[{"id":15376,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Atividades do Meio Ambiente - \u00c1rea Top\u00f3grafo","id":8606},"orgao":{"nome":"Instituto do Meio Ambiente e dos Recursos H\u00eddricos do Distrito FederalBras\u00edlia Ambiental","sigla":"IBRAM","id":3076,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ibram-df-2009-cespe-cebraspe-tecnico-de-atividades-do-meio-ambiente-area-topografo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IBRAM - T\u00e9cnico de Atividades do Meio Ambiente - \u00c1rea Top\u00f3grafo - 2009"},{"id":28798,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Atividades do Meio Ambiente - \u00c1rea Top\u00f3grafo","id":8606},"orgao":{"nome":"Secretaria de Planejamento, Or\u00e7amento e Gest\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"PPGG SEPLAG DF","id":3354,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ppgg-seplag-df-df-2009-cespe-cebraspe-tecnico-de-atividades-do-meio-ambiente-area-topografo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PPGG SEPLAG DF - T\u00e9cnico de Atividades do Meio Ambiente - \u00c1rea Top\u00f3grafo - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:14:27","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Outras","descricao":"Cargos administrativos","id":66},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":549703,"hashId":"f3c6d7b0c67b91ca2bc24cba95acc94d","enunciado":"<p align=justify>A refer\u00eancia de n\u00edvel (RN) \u00e9 um ponto de controle vertical,\r\nestabelecido em um marco de car\u00e1ter permanente, cuja\r\naltitude foi determinada acima ou abaixo de um datum.<\/p>","resposta":1970237,"anulada":false,"rotulo":91,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1970237,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1970238,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens de 76 a 92, relativos a conceitos b\u00e1sicos fundamentais para um top\u00f3grafo.","id":281083,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens de 76 a 92, relativos a conceitos b\u00e1sicos\r\nfundamentais para um top\u00f3grafo.<\/p>","rotulo":76,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 76 a 92"},"assuntos":[{"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"},{"nome_clean":"Cartografia","oab":false,"nome":"Cartografia","pai":49,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397279,"slug":"geografia-cartografia"}],"slug":"geografia\/549703","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Atividades do Meio Ambiente - \u00c1rea Top\u00f3grafo","id":8606}],"orgaos":[{"nome":"Instituto do Meio Ambiente e dos Recursos H\u00eddricos do Distrito FederalBras\u00edlia Ambiental","sigla":"IBRAM","id":3076,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},{"nome":"Secretaria de Planejamento, Or\u00e7amento e Gest\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"PPGG SEPLAG DF","id":3354,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O levantamento por caminhamento consiste em percorrer os limites da \u00e1rea do terreno, medindo-se \u00e2ngulos e dist\u00e2ncias.","provas":[{"id":15376,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Atividades do Meio Ambiente - \u00c1rea Top\u00f3grafo","id":8606},"orgao":{"nome":"Instituto do Meio Ambiente e dos Recursos H\u00eddricos do Distrito FederalBras\u00edlia Ambiental","sigla":"IBRAM","id":3076,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ibram-df-2009-cespe-cebraspe-tecnico-de-atividades-do-meio-ambiente-area-topografo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IBRAM - T\u00e9cnico de Atividades do Meio Ambiente - \u00c1rea Top\u00f3grafo - 2009"},{"id":28798,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Atividades do Meio Ambiente - \u00c1rea Top\u00f3grafo","id":8606},"orgao":{"nome":"Secretaria de Planejamento, Or\u00e7amento e Gest\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"PPGG SEPLAG DF","id":3354,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ppgg-seplag-df-df-2009-cespe-cebraspe-tecnico-de-atividades-do-meio-ambiente-area-topografo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PPGG SEPLAG DF - T\u00e9cnico de Atividades do Meio Ambiente - \u00c1rea Top\u00f3grafo - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:14:27","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Outras","descricao":"Cargos administrativos","id":66},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":549706,"hashId":"1e3833a78881536dd15d2ba9f8c2999c","enunciado":"<p align=justify>O levantamento por caminhamento consiste em percorrer os\r\nlimites da \u00e1rea do terreno, medindo-se \u00e2ngulos e dist\u00e2ncias.<\/p>","resposta":1970246,"anulada":false,"rotulo":93,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1970246,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1970247,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca de levantamento topogr\u00e1fico, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":281084,"enunciado":"<p align=justify>Acerca de levantamento topogr\u00e1fico, julgue os pr\u00f3ximos itens.<\/p>","rotulo":93,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 93 a 96"},"assuntos":[{"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"},{"nome_clean":"Cartografia","oab":false,"nome":"Cartografia","pai":49,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397279,"slug":"geografia-cartografia"}],"slug":"geografia\/549706","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Atividades do Meio Ambiente - \u00c1rea Top\u00f3grafo","id":8606}],"orgaos":[{"nome":"Instituto do Meio Ambiente e dos Recursos H\u00eddricos do Distrito FederalBras\u00edlia Ambiental","sigla":"IBRAM","id":3076,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},{"nome":"Secretaria de Planejamento, Or\u00e7amento e Gest\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"PPGG SEPLAG DF","id":3354,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"As esta\u00e7\u00f5es de controle de sat\u00e9lites tiveram, originalmente, suas coordenadas determinadas em rela\u00e7\u00e3o ao sistema de refer\u00eancia WGS 84. Atualmente, adota-se o sistema SIRGAS2000.","provas":[{"id":15376,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Atividades do Meio Ambiente - \u00c1rea Top\u00f3grafo","id":8606},"orgao":{"nome":"Instituto do Meio Ambiente e dos Recursos H\u00eddricos do Distrito FederalBras\u00edlia Ambiental","sigla":"IBRAM","id":3076,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ibram-df-2009-cespe-cebraspe-tecnico-de-atividades-do-meio-ambiente-area-topografo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IBRAM - T\u00e9cnico de Atividades do Meio Ambiente - \u00c1rea Top\u00f3grafo - 2009"},{"id":28798,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Atividades do Meio Ambiente - \u00c1rea Top\u00f3grafo","id":8606},"orgao":{"nome":"Secretaria de Planejamento, Or\u00e7amento e Gest\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"PPGG SEPLAG DF","id":3354,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ppgg-seplag-df-df-2009-cespe-cebraspe-tecnico-de-atividades-do-meio-ambiente-area-topografo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PPGG SEPLAG DF - T\u00e9cnico de Atividades do Meio Ambiente - \u00c1rea Top\u00f3grafo - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:14:27","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Outras","descricao":"Cargos administrativos","id":66},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":549724,"hashId":"e853085ae1afb23ab966efb235222906","enunciado":"<p align=justify>As esta\u00e7\u00f5es de controle de sat\u00e9lites tiveram, originalmente,\r\nsuas coordenadas determinadas em rela\u00e7\u00e3o ao sistema de\r\nrefer\u00eancia WGS 84. Atualmente, adota-se o sistema\r\nSIRGAS2000.<\/p>","resposta":1970294,"anulada":false,"rotulo":109,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1970293,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1970294,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O NAVSTAR-GPS consiste de tr\u00eas segmentos principais: espacial, controle e de usu\u00e1rios. Acerca da tecnologia NAVSTAR-GPS, julgue os itens de 106 a 110.","id":281086,"enunciado":"<p align=justify>O NAVSTAR-GPS consiste de tr\u00eas segmentos principais:\r\nespacial, controle e de usu\u00e1rios. Acerca da tecnologia\r\nNAVSTAR-GPS, julgue os itens de 106 a 110.<\/p>","rotulo":106,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 106 a 110"},"assuntos":[{"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"},{"nome_clean":"Cartografia","oab":false,"nome":"Cartografia","pai":49,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397279,"slug":"geografia-cartografia"}],"slug":"geografia\/549724","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Atividades do Meio Ambiente - \u00c1rea Top\u00f3grafo","id":8606}],"orgaos":[{"nome":"Instituto do Meio Ambiente e dos Recursos H\u00eddricos do Distrito FederalBras\u00edlia Ambiental","sigla":"IBRAM","id":3076,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},{"nome":"Secretaria de Planejamento, Or\u00e7amento e Gest\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"PPGG SEPLAG DF","id":3354,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O Distrito Federal est\u00e1 localizado em dois fusos UTM diferentes: e 23 e o 24, que t\u00eam como meridianos centrais 51\u00ba W e 45\u00ba W, respectivamente.","provas":[{"id":15376,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Atividades do Meio Ambiente - \u00c1rea Top\u00f3grafo","id":8606},"orgao":{"nome":"Instituto do Meio Ambiente e dos Recursos H\u00eddricos do Distrito FederalBras\u00edlia Ambiental","sigla":"IBRAM","id":3076,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ibram-df-2009-cespe-cebraspe-tecnico-de-atividades-do-meio-ambiente-area-topografo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IBRAM - T\u00e9cnico de Atividades do Meio Ambiente - \u00c1rea Top\u00f3grafo - 2009"},{"id":28798,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Atividades do Meio Ambiente - \u00c1rea Top\u00f3grafo","id":8606},"orgao":{"nome":"Secretaria de Planejamento, Or\u00e7amento e Gest\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"PPGG SEPLAG DF","id":3354,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ppgg-seplag-df-df-2009-cespe-cebraspe-tecnico-de-atividades-do-meio-ambiente-area-topografo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PPGG SEPLAG DF - T\u00e9cnico de Atividades do Meio Ambiente - \u00c1rea Top\u00f3grafo - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:14:27","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Outras","descricao":"Cargos administrativos","id":66},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":549735,"hashId":"43f018adf6d41e1e06146bc5a5ca3893","enunciado":"<p align=justify>O Distrito Federal est\u00e1 localizado em dois fusos UTM\r\ndiferentes: e 23 e o 24, que t\u00eam como meridianos centrais\r\n51\u00ba W e 45\u00ba W, respectivamente.<\/p>","resposta":1970320,"anulada":false,"rotulo":117,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1970319,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1970320,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que se refere a cartografia, julgue os seguintes itens.","id":281088,"enunciado":"<p align=justify>No que se refere a cartografia, julgue os seguintes itens.<\/p>","rotulo":116,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 116 a 120"},"assuntos":[{"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"},{"nome_clean":"Cartografia","oab":false,"nome":"Cartografia","pai":49,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397279,"slug":"geografia-cartografia"},{"nome_clean":"Territ\u00f3rio","oab":false,"nome":"Territ\u00f3rio","pai":397310,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397324,"slug":"geografia-territorio"}],"slug":"geografia\/549735","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Atividades do Meio Ambiente - \u00c1rea Economista","id":8589},{"descricao":"Analista de Atividades do Meio Ambiente - \u00c1rea Engenheiro Agron\u00f4mo","id":8591}],"orgaos":[{"nome":"Instituto do Meio Ambiente e dos Recursos H\u00eddricos do Distrito FederalBras\u00edlia Ambiental","sigla":"IBRAM","id":3076,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},{"nome":"Secretaria de Planejamento, Or\u00e7amento e Gest\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"PPGG SEPLAG DF","id":3354,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"\u00cdndices de lucratividade, como o \u00edndice ROE (retorno sobre\no patrim\u00f4nio l\u00edquido) e o \u00edndice P\/L (pre\u00e7o\/lucro), mostram\nos impactos da gest\u00e3o dos ativos sobre o resultado\noperacional da empresa, mas n\u00e3o informam a respeito da\nliquidez desses ativos.","provas":[{"id":15336,"cargo":{"descricao":"Analista de Atividades do Meio Ambiente - \u00c1rea Economista","id":8589},"orgao":{"nome":"Instituto do Meio Ambiente e dos Recursos H\u00eddricos do Distrito FederalBras\u00edlia Ambiental","sigla":"IBRAM","id":3076,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ibram-df-2009-cespe-cebraspe-analista-de-atividades-do-meio-ambiente-area-economista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IBRAM - Analista de Atividades do Meio Ambiente - \u00c1rea Economista - 2009"},{"id":28734,"cargo":{"descricao":"Analista de Atividades do Meio Ambiente - \u00c1rea Economista","id":8589},"orgao":{"nome":"Secretaria de Planejamento, Or\u00e7amento e Gest\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"PPGG SEPLAG DF","id":3354,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ppgg-seplag-df-df-2009-cespe-cebraspe-analista-de-atividades-do-meio-ambiente-area-economista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PPGG SEPLAG DF - Analista de Atividades do Meio Ambiente - \u00c1rea Economista - 2009"},{"id":28750,"cargo":{"descricao":"Analista de Atividades do Meio Ambiente - \u00c1rea Engenheiro Agron\u00f4mo","id":8591},"orgao":{"nome":"Secretaria de Planejamento, Or\u00e7amento e Gest\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"PPGG SEPLAG DF","id":3354,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ppgg-seplag-df-df-2009-cespe-cebraspe-analista-de-atividades-do-meio-ambiente-area-engenheiro-agronomo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PPGG SEPLAG DF - Analista de Atividades do Meio Ambiente - \u00c1rea Engenheiro Agron\u00f4mo - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:12:21","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Outras","descricao":"Cargos administrativos","id":66},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"},{"id":38,"descricao":"Engenharia Agron\u00f4mica"}],"id":548003,"hashId":"429dfb561a44664573a5dbb188cfde30","enunciado":"<p align=justify>\u00cdndices de lucratividade, como o \u00edndice ROE (retorno sobre\no patrim\u00f4nio l\u00edquido) e o \u00edndice P\/L (pre\u00e7o\/lucro), mostram\nos impactos da gest\u00e3o dos ativos sobre o resultado\noperacional da empresa, mas n\u00e3o informam a respeito da\nliquidez desses ativos.<\/p>","resposta":1966414,"anulada":false,"rotulo":85,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1966413,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1966414,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A administra\u00e7\u00e3o financeira, que aborda t\u00e9cnicas e princ\u00edpios de gest\u00e3o financeira empresarial, constitui um ferramental importante para a tomada de decis\u00f5es nas empresas. Acerca desse assunto, julgue os itens subsequentes.","id":280667,"enunciado":"<p align=justify>A administra\u00e7\u00e3o financeira, que aborda t\u00e9cnicas e princ\u00edpios de\r\ngest\u00e3o financeira empresarial, constitui um ferramental\r\nimportante para a tomada de decis\u00f5es nas empresas. Acerca desse\r\nassunto, julgue os itens subsequentes.<\/p>","rotulo":82,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 82 a 88"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Conceitos importantes de administra\u00e7\u00e3o financeira","oab":false,"nome":"Conceitos importantes de administra\u00e7\u00e3o financeira","pai":417265,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404658,"slug":"administracao-geral-conceitos-importantes-de-administracao-financeira"}],"slug":"administracao-geral\/548003","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Atividades do Meio Ambiente - \u00c1rea Economista","id":8589},{"descricao":"Analista de Atividades do Meio Ambiente - \u00c1rea Engenheiro Agron\u00f4mo","id":8591}],"orgaos":[{"nome":"Instituto do Meio Ambiente e dos Recursos H\u00eddricos do Distrito FederalBras\u00edlia Ambiental","sigla":"IBRAM","id":3076,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},{"nome":"Secretaria de Planejamento, Or\u00e7amento e Gest\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"PPGG SEPLAG DF","id":3354,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Embora a cria\u00e7\u00e3o de mercados de licen\u00e7a de polui\u00e7\u00e3o estimule o desenvolvimento de tecnologias mais limpas, por ser uma solu\u00e7\u00e3o privada de corre\u00e7\u00e3o de externalidade, retira da autoridade ambiental a possibilidade de controle das emiss\u00f5es, implicando, assim, danos ambientais mais elevados.","provas":[{"id":15336,"cargo":{"descricao":"Analista de Atividades do Meio Ambiente - \u00c1rea Economista","id":8589},"orgao":{"nome":"Instituto do Meio Ambiente e dos Recursos H\u00eddricos do Distrito FederalBras\u00edlia Ambiental","sigla":"IBRAM","id":3076,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ibram-df-2009-cespe-cebraspe-analista-de-atividades-do-meio-ambiente-area-economista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IBRAM - Analista de Atividades do Meio Ambiente - \u00c1rea Economista - 2009"},{"id":28734,"cargo":{"descricao":"Analista de Atividades do Meio Ambiente - \u00c1rea Economista","id":8589},"orgao":{"nome":"Secretaria de Planejamento, Or\u00e7amento e Gest\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"PPGG SEPLAG DF","id":3354,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ppgg-seplag-df-df-2009-cespe-cebraspe-analista-de-atividades-do-meio-ambiente-area-economista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PPGG SEPLAG DF - Analista de Atividades do Meio Ambiente - \u00c1rea Economista - 2009"},{"id":28750,"cargo":{"descricao":"Analista de Atividades do Meio Ambiente - \u00c1rea Engenheiro Agron\u00f4mo","id":8591},"orgao":{"nome":"Secretaria de Planejamento, Or\u00e7amento e Gest\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"PPGG SEPLAG DF","id":3354,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ppgg-seplag-df-df-2009-cespe-cebraspe-analista-de-atividades-do-meio-ambiente-area-engenheiro-agronomo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PPGG SEPLAG DF - Analista de Atividades do Meio Ambiente - \u00c1rea Engenheiro Agron\u00f4mo - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:12:21","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Outras","descricao":"Cargos administrativos","id":66},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"},{"id":38,"descricao":"Engenharia Agron\u00f4mica"}],"id":548017,"hashId":"6e7ac670225ee8c570c3e88a1cb544d7","enunciado":"<p align=justify>Embora a cria\u00e7\u00e3o de mercados de licen\u00e7a de polui\u00e7\u00e3o\r\nestimule o desenvolvimento de tecnologias mais limpas, por\r\nser uma solu\u00e7\u00e3o privada de corre\u00e7\u00e3o de externalidade, retira\r\nda autoridade ambiental a possibilidade de controle das\r\nemiss\u00f5es, implicando, assim, danos ambientais mais\r\nelevados.<\/p>","resposta":1966442,"anulada":false,"rotulo":99,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1966441,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1966442,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A an\u00e1lise econ\u00f4mico-ambiental trata da avalia\u00e7\u00e3o de custos e benef\u00edcios derivados do consumo de atividades que geram danos ambientais, incluindo, a\u00ed, as pol\u00edticas de controle ambiental. Acerca desse assunto, julgue os itens a seguir.","id":280671,"enunciado":"<p align=justify>A an\u00e1lise econ\u00f4mico-ambiental trata da avalia\u00e7\u00e3o de custos e\r\nbenef\u00edcios derivados do consumo de atividades que geram danos\r\nambientais, incluindo, a\u00ed, as pol\u00edticas de controle ambiental.\r\nAcerca desse assunto, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":97,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 97 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Economia e Finan\u00e7as","oab":false,"nome":"Economia e Finan\u00e7as","pai":null,"assunto_raiz":403911,"materia":true,"id":403911,"slug":"economia-e-financas"},{"nome_clean":"Internaliza\u00e7\u00e3o de Externalidades","oab":false,"nome":"Internaliza\u00e7\u00e3o de Externalidades","pai":412889,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":412892,"slug":"economia-e-financas-internalizacao-de-externalidades"}],"slug":"economia-e-financas\/548017","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Atividades do Meio Ambiente - \u00c1rea Economista","id":8589},{"descricao":"Analista de Atividades do Meio Ambiente - \u00c1rea Engenheiro Agron\u00f4mo","id":8591}],"orgaos":[{"nome":"Instituto do Meio Ambiente e dos Recursos H\u00eddricos do Distrito FederalBras\u00edlia Ambiental","sigla":"IBRAM","id":3076,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},{"nome":"Secretaria de Planejamento, Or\u00e7amento e Gest\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"PPGG SEPLAG DF","id":3354,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A curva de benef\u00edcio marginal corresponde ao valor monet\u00e1rio, atribu\u00eddo pela sociedade, de se atingir diferentes n\u00edveis de redu\u00e7\u00e3o de polui\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":15336,"cargo":{"descricao":"Analista de Atividades do Meio Ambiente - \u00c1rea Economista","id":8589},"orgao":{"nome":"Instituto do Meio Ambiente e dos Recursos H\u00eddricos do Distrito FederalBras\u00edlia Ambiental","sigla":"IBRAM","id":3076,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ibram-df-2009-cespe-cebraspe-analista-de-atividades-do-meio-ambiente-area-economista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IBRAM - Analista de Atividades do Meio Ambiente - \u00c1rea Economista - 2009"},{"id":28734,"cargo":{"descricao":"Analista de Atividades do Meio Ambiente - \u00c1rea Economista","id":8589},"orgao":{"nome":"Secretaria de Planejamento, Or\u00e7amento e Gest\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"PPGG SEPLAG DF","id":3354,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ppgg-seplag-df-df-2009-cespe-cebraspe-analista-de-atividades-do-meio-ambiente-area-economista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PPGG SEPLAG DF - Analista de Atividades do Meio Ambiente - \u00c1rea Economista - 2009"},{"id":28750,"cargo":{"descricao":"Analista de Atividades do Meio Ambiente - \u00c1rea Engenheiro Agron\u00f4mo","id":8591},"orgao":{"nome":"Secretaria de Planejamento, Or\u00e7amento e Gest\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"PPGG SEPLAG DF","id":3354,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ppgg-seplag-df-df-2009-cespe-cebraspe-analista-de-atividades-do-meio-ambiente-area-engenheiro-agronomo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PPGG SEPLAG DF - Analista de Atividades do Meio Ambiente - \u00c1rea Engenheiro Agron\u00f4mo - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:12:21","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Outras","descricao":"Cargos administrativos","id":66},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"},{"id":38,"descricao":"Engenharia Agron\u00f4mica"}],"id":548020,"hashId":"553e0215d329894a64c864f0439985bb","enunciado":"<p align=justify>A curva de benef\u00edcio marginal corresponde ao valor\r\nmonet\u00e1rio, atribu\u00eddo pela sociedade, de se atingir diferentes\r\nn\u00edveis de redu\u00e7\u00e3o de polui\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":1966447,"anulada":false,"rotulo":102,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1966447,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1966448,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Suponha que o n\u00edvel \u00f3timo de polui\u00e7\u00e3o e* seja dado pela interse\u00e7\u00e3o das curvas de benef\u00edcio marginal e custo marginal de controle da polui\u00e7\u00e3o, representadas no gr\u00e1fico acima. Considere, ainda, que esse n\u00edvel \u00f3timo \u00e9 atingido mediante a fixa\u00e7\u00e3o de um imposto, por unidade de polui\u00e7\u00e3o, representado pela linha horizontal no gr\u00e1fico. Considerando essas informa\u00e7\u00f5es, julgue os itens subsequentes.","id":280672,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/15336\/3.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Suponha que o n\u00edvel \u00f3timo de polui\u00e7\u00e3o e* seja dado pela interse\u00e7\u00e3o das curvas de benef\u00edcio marginal e custo marginal de controle da polui\u00e7\u00e3o, representadas no gr\u00e1fico acima. Considere, ainda, que esse n\u00edvel \u00f3timo \u00e9 atingido mediante a fixa\u00e7\u00e3o de um imposto, por unidade de polui\u00e7\u00e3o, representado pela linha horizontal no gr\u00e1fico. Considerando essas informa\u00e7\u00f5es, julgue os itens subsequentes.<\/P>","rotulo":101,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 101 a 102"},"assuntos":[{"nome_clean":"Economia e Finan\u00e7as","oab":false,"nome":"Economia e Finan\u00e7as","pai":null,"assunto_raiz":403911,"materia":true,"id":403911,"slug":"economia-e-financas"},{"nome_clean":"Internaliza\u00e7\u00e3o de Externalidades","oab":false,"nome":"Internaliza\u00e7\u00e3o de Externalidades","pai":412889,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":412892,"slug":"economia-e-financas-internalizacao-de-externalidades"}],"slug":"economia-e-financas\/548020","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Atividades do Meio Ambiente - \u00c1rea Economista","id":8589},{"descricao":"Analista de Atividades do Meio Ambiente - \u00c1rea Engenheiro Agron\u00f4mo","id":8591}],"orgaos":[{"nome":"Instituto do Meio Ambiente e dos Recursos H\u00eddricos do Distrito FederalBras\u00edlia Ambiental","sigla":"IBRAM","id":3076,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},{"nome":"Secretaria de Planejamento, Or\u00e7amento e Gest\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"PPGG SEPLAG DF","id":3354,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O m\u00e9todo da produtividade marginal, no qual se estima a produ\u00e7\u00e3o sacrificada do trabalhador associada ao dano ambiental, \u00e9 recomendado para os casos em que os efeitos ambientais s\u00e3o localiz\u00e1veis, como \u00e9 o caso dos custos de sa\u00fade associados \u00e0 polui\u00e7\u00e3o atmosf\u00e9rica.","provas":[{"id":15336,"cargo":{"descricao":"Analista de Atividades do Meio Ambiente - \u00c1rea Economista","id":8589},"orgao":{"nome":"Instituto do Meio Ambiente e dos Recursos H\u00eddricos do Distrito FederalBras\u00edlia Ambiental","sigla":"IBRAM","id":3076,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ibram-df-2009-cespe-cebraspe-analista-de-atividades-do-meio-ambiente-area-economista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IBRAM - Analista de Atividades do Meio Ambiente - \u00c1rea Economista - 2009"},{"id":28734,"cargo":{"descricao":"Analista de Atividades do Meio Ambiente - \u00c1rea Economista","id":8589},"orgao":{"nome":"Secretaria de Planejamento, Or\u00e7amento e Gest\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"PPGG SEPLAG DF","id":3354,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ppgg-seplag-df-df-2009-cespe-cebraspe-analista-de-atividades-do-meio-ambiente-area-economista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PPGG SEPLAG DF - Analista de Atividades do Meio Ambiente - \u00c1rea Economista - 2009"},{"id":28750,"cargo":{"descricao":"Analista de Atividades do Meio Ambiente - \u00c1rea Engenheiro Agron\u00f4mo","id":8591},"orgao":{"nome":"Secretaria de Planejamento, Or\u00e7amento e Gest\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"PPGG SEPLAG DF","id":3354,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ppgg-seplag-df-df-2009-cespe-cebraspe-analista-de-atividades-do-meio-ambiente-area-engenheiro-agronomo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PPGG SEPLAG DF - Analista de Atividades do Meio Ambiente - \u00c1rea Engenheiro Agron\u00f4mo - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:12:21","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Outras","descricao":"Cargos administrativos","id":66},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"},{"id":38,"descricao":"Engenharia Agron\u00f4mica"}],"id":548021,"hashId":"01f5555cd46fc2fb17cb4ab7747bfa2e","enunciado":"<p align=justify>O m\u00e9todo da produtividade marginal, no qual se estima a\r\nprodu\u00e7\u00e3o sacrificada do trabalhador associada ao dano\r\nambiental, \u00e9 recomendado para os casos em que os efeitos\r\nambientais s\u00e3o localiz\u00e1veis, como \u00e9 o caso dos custos de\r\nsa\u00fade associados \u00e0 polui\u00e7\u00e3o atmosf\u00e9rica.<\/p>","resposta":1966449,"anulada":false,"rotulo":103,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1966449,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1966450,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A inexist\u00eancia de mercados para os bens e servi\u00e7os ambientais requer o uso de solu\u00e7\u00f5es alternativas para atribuir valores econ\u00f4micos a esses bens e servi\u00e7os. Acerca desse assunto, julgue os itens a seguir.","id":280673,"enunciado":"<p align=justify>A inexist\u00eancia de mercados para os bens e servi\u00e7os ambientais\r\nrequer o uso de solu\u00e7\u00f5es alternativas para atribuir valores\r\necon\u00f4micos a esses bens e servi\u00e7os. Acerca desse assunto, julgue\r\nos itens a seguir.<\/p>","rotulo":103,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 103 a 105"},"assuntos":[{"nome_clean":"Economia e Finan\u00e7as","oab":false,"nome":"Economia e Finan\u00e7as","pai":null,"assunto_raiz":403911,"materia":true,"id":403911,"slug":"economia-e-financas"},{"nome_clean":"Longo e Curto Prazo","oab":false,"nome":"Longo e Curto Prazo","pai":412800,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":412803,"slug":"economia-e-financas-longo-e-curto-prazo"}],"slug":"economia-e-financas\/548021","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Atividades do Meio Ambiente - \u00c1rea Economista","id":8589},{"descricao":"Analista de Atividades do Meio Ambiente - \u00c1rea Engenheiro Agron\u00f4mo","id":8591}],"orgaos":[{"nome":"Instituto do Meio Ambiente e dos Recursos H\u00eddricos do Distrito FederalBras\u00edlia Ambiental","sigla":"IBRAM","id":3076,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},{"nome":"Secretaria de Planejamento, Or\u00e7amento e Gest\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"PPGG SEPLAG DF","id":3354,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O m\u00e9todo dos pre\u00e7os hed\u00f4nicos, que considera que os pre\u00e7os dos im\u00f3veis s\u00e3o influenciados pelas caracter\u00edsticas ambientais de sua localiza\u00e7\u00e3o, permite avaliar monetariamente a qualidade ambiental, n\u00e3o apre\u00e7ada pelos mercados privados.","provas":[{"id":15336,"cargo":{"descricao":"Analista de Atividades do Meio Ambiente - \u00c1rea Economista","id":8589},"orgao":{"nome":"Instituto do Meio Ambiente e dos Recursos H\u00eddricos do Distrito FederalBras\u00edlia Ambiental","sigla":"IBRAM","id":3076,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ibram-df-2009-cespe-cebraspe-analista-de-atividades-do-meio-ambiente-area-economista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IBRAM - Analista de Atividades do Meio Ambiente - \u00c1rea Economista - 2009"},{"id":28734,"cargo":{"descricao":"Analista de Atividades do Meio Ambiente - \u00c1rea Economista","id":8589},"orgao":{"nome":"Secretaria de Planejamento, Or\u00e7amento e Gest\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"PPGG SEPLAG DF","id":3354,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ppgg-seplag-df-df-2009-cespe-cebraspe-analista-de-atividades-do-meio-ambiente-area-economista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PPGG SEPLAG DF - Analista de Atividades do Meio Ambiente - \u00c1rea Economista - 2009"},{"id":28750,"cargo":{"descricao":"Analista de Atividades do Meio Ambiente - \u00c1rea Engenheiro Agron\u00f4mo","id":8591},"orgao":{"nome":"Secretaria de Planejamento, Or\u00e7amento e Gest\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"PPGG SEPLAG DF","id":3354,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ppgg-seplag-df-df-2009-cespe-cebraspe-analista-de-atividades-do-meio-ambiente-area-engenheiro-agronomo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PPGG SEPLAG DF - Analista de Atividades do Meio Ambiente - \u00c1rea Engenheiro Agron\u00f4mo - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:12:21","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Outras","descricao":"Cargos administrativos","id":66},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"},{"id":38,"descricao":"Engenharia Agron\u00f4mica"}],"id":548023,"hashId":"e96d6013f14a2270415498786576f600","enunciado":"<p align=justify>O m\u00e9todo dos pre\u00e7os hed\u00f4nicos, que considera que os\r\npre\u00e7os dos im\u00f3veis s\u00e3o influenciados pelas caracter\u00edsticas\r\nambientais de sua localiza\u00e7\u00e3o, permite avaliar\r\nmonetariamente a qualidade ambiental, n\u00e3o apre\u00e7ada pelos\r\nmercados privados.<\/p>","resposta":1966453,"anulada":false,"rotulo":105,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1966453,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1966454,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A inexist\u00eancia de mercados para os bens e servi\u00e7os ambientais requer o uso de solu\u00e7\u00f5es alternativas para atribuir valores econ\u00f4micos a esses bens e servi\u00e7os. Acerca desse assunto, julgue os itens a seguir.","id":280673,"enunciado":"<p align=justify>A inexist\u00eancia de mercados para os bens e servi\u00e7os ambientais\r\nrequer o uso de solu\u00e7\u00f5es alternativas para atribuir valores\r\necon\u00f4micos a esses bens e servi\u00e7os. Acerca desse assunto, julgue\r\nos itens a seguir.<\/p>","rotulo":103,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 103 a 105"},"assuntos":[{"nome_clean":"Economia e Finan\u00e7as","oab":false,"nome":"Economia e Finan\u00e7as","pai":null,"assunto_raiz":403911,"materia":true,"id":403911,"slug":"economia-e-financas"},{"nome_clean":"Modelo de Oferta e Demanda","oab":false,"nome":"Modelo de Oferta e Demanda","pai":403949,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":403950,"slug":"economia-e-financas-modelo-de-oferta-e-demanda"}],"slug":"economia-e-financas\/548023","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Atividades do Meio Ambiente - \u00c1rea Economista","id":8589},{"descricao":"Analista de Atividades do Meio Ambiente - \u00c1rea Engenheiro Agron\u00f4mo","id":8591}],"orgaos":[{"nome":"Instituto do Meio Ambiente e dos Recursos H\u00eddricos do Distrito FederalBras\u00edlia Ambiental","sigla":"IBRAM","id":3076,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},{"nome":"Secretaria de Planejamento, Or\u00e7amento e Gest\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"PPGG SEPLAG DF","id":3354,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Na abordagem ambiental neocl\u00e1ssica, como os ativos ambientais s\u00e3o commodities que devem ser analisados como outros quaisquer, sendo assim pass\u00edveis de quantifica\u00e7\u00e3o, valora\u00e7\u00e3o e atribui\u00e7\u00e3o de direitos de uso e de propriedade, os desequil\u00edbrios eventualmente observados no uso e disposi\u00e7\u00e3o desses ativos devem-se \u00e0 subavalia\u00e7\u00e3o de seus pre\u00e7os.","provas":[{"id":15336,"cargo":{"descricao":"Analista de Atividades do Meio Ambiente - \u00c1rea Economista","id":8589},"orgao":{"nome":"Instituto do Meio Ambiente e dos Recursos H\u00eddricos do Distrito FederalBras\u00edlia Ambiental","sigla":"IBRAM","id":3076,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ibram-df-2009-cespe-cebraspe-analista-de-atividades-do-meio-ambiente-area-economista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IBRAM - Analista de Atividades do Meio Ambiente - \u00c1rea Economista - 2009"},{"id":28734,"cargo":{"descricao":"Analista de Atividades do Meio Ambiente - \u00c1rea Economista","id":8589},"orgao":{"nome":"Secretaria de Planejamento, Or\u00e7amento e Gest\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"PPGG SEPLAG DF","id":3354,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ppgg-seplag-df-df-2009-cespe-cebraspe-analista-de-atividades-do-meio-ambiente-area-economista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PPGG SEPLAG DF - Analista de Atividades do Meio Ambiente - \u00c1rea Economista - 2009"},{"id":28750,"cargo":{"descricao":"Analista de Atividades do Meio Ambiente - \u00c1rea Engenheiro Agron\u00f4mo","id":8591},"orgao":{"nome":"Secretaria de Planejamento, Or\u00e7amento e Gest\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"PPGG SEPLAG DF","id":3354,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ppgg-seplag-df-df-2009-cespe-cebraspe-analista-de-atividades-do-meio-ambiente-area-engenheiro-agronomo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PPGG SEPLAG DF - Analista de Atividades do Meio Ambiente - \u00c1rea Engenheiro Agron\u00f4mo - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:12:21","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Outras","descricao":"Cargos administrativos","id":66},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"},{"id":38,"descricao":"Engenharia Agron\u00f4mica"}],"id":548025,"hashId":"97b6b8e5d7e45a39a7f5bdf3f2a956c9","enunciado":"<p align=justify>Na abordagem ambiental neocl\u00e1ssica, como os ativos\r\nambientais s\u00e3o commodities que devem ser analisados como\r\noutros quaisquer, sendo assim pass\u00edveis de quantifica\u00e7\u00e3o,\r\nvalora\u00e7\u00e3o e atribui\u00e7\u00e3o de direitos de uso e de propriedade,\r\nos desequil\u00edbrios eventualmente observados no uso e\r\ndisposi\u00e7\u00e3o desses ativos devem-se \u00e0 subavalia\u00e7\u00e3o de seus\r\npre\u00e7os.<\/p>","resposta":1966457,"anulada":false,"rotulo":107,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1966457,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1966458,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que diz respeito aos custos da prote\u00e7\u00e3o ambiental, julgue os itens subsequentes.","id":280674,"enunciado":"<p align=justify>No que diz respeito aos custos da prote\u00e7\u00e3o ambiental, julgue os\r\nitens subsequentes.<\/p>","rotulo":106,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 106 a107"},"assuntos":[{"nome_clean":"Economia e Finan\u00e7as","oab":false,"nome":"Economia e Finan\u00e7as","pai":null,"assunto_raiz":403911,"materia":true,"id":403911,"slug":"economia-e-financas"},{"nome_clean":"Teorias Neocl\u00e1ssicas","oab":false,"nome":"Teorias Neocl\u00e1ssicas","pai":426821,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":426827,"slug":"economia-e-financas-teorias-neoclassicas"}],"slug":"economia-introducao-a-economia\/548025","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Atividades do Meio Ambiente - \u00c1rea Educador Ambiental","id":8590}],"orgaos":[{"nome":"Instituto do Meio Ambiente e dos Recursos H\u00eddricos do Distrito FederalBras\u00edlia Ambiental","sigla":"IBRAM","id":3076,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},{"nome":"Secretaria de Planejamento, Or\u00e7amento e Gest\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"PPGG SEPLAG DF","id":3354,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A participa\u00e7\u00e3o e o controle social das comunidades podem levar a um empoderamento destas, contribuindo para a constru\u00e7\u00e3o de uma sociedade mais justa socioambientalmente.","provas":[{"id":15337,"cargo":{"descricao":"Analista de Atividades do Meio Ambiente - \u00c1rea Educador Ambiental","id":8590},"orgao":{"nome":"Instituto do Meio Ambiente e dos Recursos H\u00eddricos do Distrito FederalBras\u00edlia Ambiental","sigla":"IBRAM","id":3076,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ibram-df-2009-cespe-cebraspe-analista-de-atividades-do-meio-ambiente-area-educador-ambiental","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IBRAM - Analista de Atividades do Meio Ambiente - \u00c1rea Educador Ambiental - 2009"},{"id":28752,"cargo":{"descricao":"Analista de Atividades do Meio Ambiente - \u00c1rea Educador Ambiental","id":8590},"orgao":{"nome":"Secretaria de Planejamento, Or\u00e7amento e Gest\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"PPGG SEPLAG DF","id":3354,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ppgg-seplag-df-df-2009-cespe-cebraspe-analista-de-atividades-do-meio-ambiente-area-educador-ambiental","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PPGG SEPLAG DF - Analista de Atividades do Meio Ambiente - \u00c1rea Educador Ambiental - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:12:22","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Outras","descricao":"Cargos administrativos","id":66},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":33,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o"},{"id":6,"descricao":"Meio Ambiente (T\u00e9cnico)"}],"id":548051,"hashId":"0a00805f559f1a5873702b04249fd9a7","enunciado":"<p align=justify>A participa\u00e7\u00e3o e o controle social das comunidades podem\r\nlevar a um empoderamento destas, contribuindo para a\r\nconstru\u00e7\u00e3o de uma sociedade mais justa\r\nsocioambientalmente.<\/p>","resposta":1966509,"anulada":false,"rotulo":73,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1966509,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1966510,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" A foto acima mostra uma das a\u00e7\u00f5es do Movimento dos atingidos por Barragens (MAB) contra a instala\u00e7\u00e3o de uma hidroel\u00e9trica no Rio Madeira. Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 import\u00e2ncia da participa\u00e7\u00e3o e articula\u00e7\u00e3o social para as quest\u00f5es socioambientais descritas no Programa Nacional de Educa\u00e7\u00e3o Ambiental (ProNEA), julgue os itens a seguir.","id":280684,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/15337\/2.gif><\/P>\r\n<P align=justify>A foto acima mostra uma das a\u00e7\u00f5es do Movimento dos atingidos por Barragens (MAB) contra a instala\u00e7\u00e3o de uma hidroel\u00e9trica no Rio Madeira. Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 import\u00e2ncia da participa\u00e7\u00e3o e articula\u00e7\u00e3o social para as quest\u00f5es socioambientais descritas no Programa Nacional de Educa\u00e7\u00e3o Ambiental (ProNEA), julgue os itens a seguir.<\/P>","rotulo":73,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 73 a 74"},"assuntos":[{"nome_clean":"Meio Ambiente","oab":false,"nome":"Meio Ambiente","pai":null,"assunto_raiz":61,"materia":true,"id":61,"slug":"meio-ambiente"},{"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o Ambiental","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o Ambiental","pai":61,"assunto_raiz":61,"materia":false,"id":401118,"slug":"meio-ambiente-educacao-ambiental"},{"nome_clean":"Desenvolvimento Sustent\u00e1vel","oab":false,"nome":"Desenvolvimento Sustent\u00e1vel","pai":61,"assunto_raiz":61,"materia":false,"id":403475,"slug":"meio-ambiente-desenvolvimento-sustentavel"}],"slug":"meio-ambiente\/548051","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Atividades do Meio Ambiente - \u00c1rea Educador Ambiental","id":8590}],"orgaos":[{"nome":"Instituto do Meio Ambiente e dos Recursos H\u00eddricos do Distrito FederalBras\u00edlia Ambiental","sigla":"IBRAM","id":3076,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},{"nome":"Secretaria de Planejamento, Or\u00e7amento e Gest\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"PPGG SEPLAG DF","id":3354,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A institui\u00e7\u00e3o de redes de organiza\u00e7\u00f5es da sociedade civil contribui para maior articula\u00e7\u00e3o vertical da popula\u00e7\u00e3o e tomadores de decis\u00e3o em prol de melhores condi\u00e7\u00f5es socioambientais.","provas":[{"id":15337,"cargo":{"descricao":"Analista de Atividades do Meio Ambiente - \u00c1rea Educador Ambiental","id":8590},"orgao":{"nome":"Instituto do Meio Ambiente e dos Recursos H\u00eddricos do Distrito FederalBras\u00edlia Ambiental","sigla":"IBRAM","id":3076,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ibram-df-2009-cespe-cebraspe-analista-de-atividades-do-meio-ambiente-area-educador-ambiental","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IBRAM - Analista de Atividades do Meio Ambiente - \u00c1rea Educador Ambiental - 2009"},{"id":28752,"cargo":{"descricao":"Analista de Atividades do Meio Ambiente - \u00c1rea Educador Ambiental","id":8590},"orgao":{"nome":"Secretaria de Planejamento, Or\u00e7amento e Gest\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"PPGG SEPLAG DF","id":3354,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ppgg-seplag-df-df-2009-cespe-cebraspe-analista-de-atividades-do-meio-ambiente-area-educador-ambiental","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PPGG SEPLAG DF - Analista de Atividades do Meio Ambiente - \u00c1rea Educador Ambiental - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:12:22","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Outras","descricao":"Cargos administrativos","id":66},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":33,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o"},{"id":6,"descricao":"Meio Ambiente (T\u00e9cnico)"}],"id":548063,"hashId":"3361be7bfda9f3a9d2f37eba9cd9e012","enunciado":"<p align=justify>A institui\u00e7\u00e3o de redes de organiza\u00e7\u00f5es da sociedade civil\r\ncontribui para maior articula\u00e7\u00e3o vertical da popula\u00e7\u00e3o e\r\ntomadores de decis\u00e3o em prol de melhores condi\u00e7\u00f5es\r\nsocioambientais.<\/p>","resposta":1966534,"anulada":false,"rotulo":85,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1966533,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1966534,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O aumento da atividade de pesca industrial em determinada regi\u00e3o levou ao decl\u00ednio das principais esp\u00e9cies pescadas. Tal fato impactou profundamente a vida dos moradores das comunidades cai\u00e7aras da regi\u00e3o. Como consequ\u00eancia, os comunit\u00e1rios se reuniram e, atrav\u00e9s de suas lideran\u00e7as, produziram um documento de protesto \u00e0s atividades de pesca industrial requisitando uma postura governamental no sentido de controlar tais atividades. A associa\u00e7\u00e3o local tamb\u00e9m passou a constituir uma rede junto a outras associa\u00e7\u00f5es que possuem problemas semelhantes. A rede elaborou um projeto de educa\u00e7\u00e3o ambiental nas comunidades para conscientiz\u00e1-las dos conflitos socioambientais da regi\u00e3o. Tendo como refer\u00eancia a situa\u00e7\u00e3o acima descrita, julgue os itens seguintes com base na Lei de Educa\u00e7\u00e3o Ambiental e no ProNEA.","id":280688,"enunciado":"<P align=justify>O aumento da atividade de pesca industrial em determinada regi\u00e3o levou ao decl\u00ednio das principais esp\u00e9cies pescadas. Tal fato impactou profundamente a vida dos moradores das comunidades cai\u00e7aras da regi\u00e3o. Como consequ\u00eancia, os comunit\u00e1rios se reuniram e, atrav\u00e9s de suas lideran\u00e7as, produziram um documento de protesto \u00e0s atividades de pesca industrial requisitando uma postura governamental no sentido de controlar tais atividades. A associa\u00e7\u00e3o local tamb\u00e9m passou a constituir uma rede junto a outras associa\u00e7\u00f5es que possuem problemas semelhantes. A rede elaborou um projeto de educa\u00e7\u00e3o ambiental nas comunidades para conscientiz\u00e1-las dos conflitos socioambientais da regi\u00e3o. <\/P>\r\n<P align=justify>Tendo como refer\u00eancia a situa\u00e7\u00e3o acima descrita, julgue os itens seguintes com base na Lei de Educa\u00e7\u00e3o Ambiental e no ProNEA.<\/P>","rotulo":85,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 85 a 87"},"assuntos":[{"nome_clean":"Meio Ambiente","oab":false,"nome":"Meio Ambiente","pai":null,"assunto_raiz":61,"materia":true,"id":61,"slug":"meio-ambiente"},{"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o Ambiental","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o Ambiental","pai":61,"assunto_raiz":61,"materia":false,"id":401118,"slug":"meio-ambiente-educacao-ambiental"}],"slug":"meio-ambiente\/548063","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Atividades do Meio Ambiente - \u00c1rea Educador Ambiental","id":8590}],"orgaos":[{"nome":"Instituto do Meio Ambiente e dos Recursos H\u00eddricos do Distrito FederalBras\u00edlia Ambiental","sigla":"IBRAM","id":3076,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},{"nome":"Secretaria de Planejamento, Or\u00e7amento e Gest\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"PPGG SEPLAG DF","id":3354,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O movimento se configura como exemplo de controle social levando a uma transversalidade e centraliza\u00e7\u00e3o espacial e institucional do manejo dos recursos pesqueiros.","provas":[{"id":15337,"cargo":{"descricao":"Analista de Atividades do Meio Ambiente - \u00c1rea Educador Ambiental","id":8590},"orgao":{"nome":"Instituto do Meio Ambiente e dos Recursos H\u00eddricos do Distrito FederalBras\u00edlia Ambiental","sigla":"IBRAM","id":3076,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ibram-df-2009-cespe-cebraspe-analista-de-atividades-do-meio-ambiente-area-educador-ambiental","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IBRAM - Analista de Atividades do Meio Ambiente - \u00c1rea Educador Ambiental - 2009"},{"id":28752,"cargo":{"descricao":"Analista de Atividades do Meio Ambiente - \u00c1rea Educador Ambiental","id":8590},"orgao":{"nome":"Secretaria de Planejamento, Or\u00e7amento e Gest\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"PPGG SEPLAG DF","id":3354,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ppgg-seplag-df-df-2009-cespe-cebraspe-analista-de-atividades-do-meio-ambiente-area-educador-ambiental","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PPGG SEPLAG DF - Analista de Atividades do Meio Ambiente - \u00c1rea Educador Ambiental - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:12:22","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Outras","descricao":"Cargos administrativos","id":66},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":33,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o"},{"id":6,"descricao":"Meio Ambiente (T\u00e9cnico)"}],"id":548064,"hashId":"30893a739aa4703c80464fd1b1cc7663","enunciado":"<p align=justify>O movimento se configura como exemplo de controle social\r\nlevando a uma transversalidade e centraliza\u00e7\u00e3o espacial e\r\ninstitucional do manejo dos recursos pesqueiros.<\/p>","resposta":1966536,"anulada":false,"rotulo":86,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1966535,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1966536,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O aumento da atividade de pesca industrial em determinada regi\u00e3o levou ao decl\u00ednio das principais esp\u00e9cies pescadas. Tal fato impactou profundamente a vida dos moradores das comunidades cai\u00e7aras da regi\u00e3o. Como consequ\u00eancia, os comunit\u00e1rios se reuniram e, atrav\u00e9s de suas lideran\u00e7as, produziram um documento de protesto \u00e0s atividades de pesca industrial requisitando uma postura governamental no sentido de controlar tais atividades. A associa\u00e7\u00e3o local tamb\u00e9m passou a constituir uma rede junto a outras associa\u00e7\u00f5es que possuem problemas semelhantes. A rede elaborou um projeto de educa\u00e7\u00e3o ambiental nas comunidades para conscientiz\u00e1-las dos conflitos socioambientais da regi\u00e3o. Tendo como refer\u00eancia a situa\u00e7\u00e3o acima descrita, julgue os itens seguintes com base na Lei de Educa\u00e7\u00e3o Ambiental e no ProNEA.","id":280688,"enunciado":"<P align=justify>O aumento da atividade de pesca industrial em determinada regi\u00e3o levou ao decl\u00ednio das principais esp\u00e9cies pescadas. Tal fato impactou profundamente a vida dos moradores das comunidades cai\u00e7aras da regi\u00e3o. Como consequ\u00eancia, os comunit\u00e1rios se reuniram e, atrav\u00e9s de suas lideran\u00e7as, produziram um documento de protesto \u00e0s atividades de pesca industrial requisitando uma postura governamental no sentido de controlar tais atividades. A associa\u00e7\u00e3o local tamb\u00e9m passou a constituir uma rede junto a outras associa\u00e7\u00f5es que possuem problemas semelhantes. A rede elaborou um projeto de educa\u00e7\u00e3o ambiental nas comunidades para conscientiz\u00e1-las dos conflitos socioambientais da regi\u00e3o. <\/P>\r\n<P align=justify>Tendo como refer\u00eancia a situa\u00e7\u00e3o acima descrita, julgue os itens seguintes com base na Lei de Educa\u00e7\u00e3o Ambiental e no ProNEA.<\/P>","rotulo":85,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 85 a 87"},"assuntos":[{"nome_clean":"Meio Ambiente","oab":false,"nome":"Meio Ambiente","pai":null,"assunto_raiz":61,"materia":true,"id":61,"slug":"meio-ambiente"},{"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o Ambiental","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o Ambiental","pai":61,"assunto_raiz":61,"materia":false,"id":401118,"slug":"meio-ambiente-educacao-ambiental"}],"slug":"meio-ambiente\/548064","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Atividades do Meio Ambiente - \u00c1rea Educador Ambiental","id":8590}],"orgaos":[{"nome":"Instituto do Meio Ambiente e dos Recursos H\u00eddricos do Distrito FederalBras\u00edlia Ambiental","sigla":"IBRAM","id":3076,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},{"nome":"Secretaria de Planejamento, Or\u00e7amento e Gest\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"PPGG SEPLAG DF","id":3354,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Com o grande desenvolvimento econ\u00f4mico do pa\u00eds nos \u00faltimos anos, v\u00eam sendo feitos grandes investimentos \u2014 o que obriga o governo a aumentar impostos \u2014 na moderniza\u00e7\u00e3o dos Poderes Legislativo e Judici\u00e1rio nas v\u00e1rias esferas de governo, garantindo-se, com isso, o pleno acesso \u00e0 justi\u00e7a \u00e0s camadas sociais menos favorecidas.","provas":[{"id":15337,"cargo":{"descricao":"Analista de Atividades do Meio Ambiente - \u00c1rea Educador Ambiental","id":8590},"orgao":{"nome":"Instituto do Meio Ambiente e dos Recursos H\u00eddricos do Distrito FederalBras\u00edlia Ambiental","sigla":"IBRAM","id":3076,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ibram-df-2009-cespe-cebraspe-analista-de-atividades-do-meio-ambiente-area-educador-ambiental","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IBRAM - Analista de Atividades do Meio Ambiente - \u00c1rea Educador Ambiental - 2009"},{"id":28752,"cargo":{"descricao":"Analista de Atividades do Meio Ambiente - \u00c1rea Educador Ambiental","id":8590},"orgao":{"nome":"Secretaria de Planejamento, Or\u00e7amento e Gest\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"PPGG SEPLAG DF","id":3354,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ppgg-seplag-df-df-2009-cespe-cebraspe-analista-de-atividades-do-meio-ambiente-area-educador-ambiental","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PPGG SEPLAG DF - Analista de Atividades do Meio Ambiente - \u00c1rea Educador Ambiental - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:12:23","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Outras","descricao":"Cargos administrativos","id":66},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":33,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o"},{"id":6,"descricao":"Meio Ambiente (T\u00e9cnico)"}],"id":548068,"hashId":"678a9e2acdeffc3b8727edf3fd694ff8","enunciado":"<p align=justify><p align=justify>Com o grande desenvolvimento econ\u00f4mico do pa\u00eds nos\r\n\u00faltimos anos, v\u00eam sendo feitos grandes investimentos \u2014 o\r\nque obriga o governo a aumentar impostos \u2014 na\r\nmoderniza\u00e7\u00e3o dos Poderes Legislativo e Judici\u00e1rio nas\r\nv\u00e1rias esferas de governo, garantindo-se, com isso, o pleno\r\nacesso \u00e0 justi\u00e7a \u00e0s camadas sociais menos favorecidas.<\/p><\/p>","resposta":1966544,"anulada":false,"rotulo":90,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1966543,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1966544,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A participa\u00e7\u00e3o social e a cidadania s\u00e3o potenciais ferramentas da sociedade para o desenvolvimento social equilibrado e ambientalmente sustent\u00e1vel. A respeito desse assunto, julgue os itens a seguir.","id":280690,"enunciado":"<p align=justify>A participa\u00e7\u00e3o social e a cidadania s\u00e3o potenciais ferramentas da\r\nsociedade para o desenvolvimento social equilibrado e\r\nambientalmente sustent\u00e1vel. A respeito desse assunto, julgue os\r\nitens a seguir.<\/p>","rotulo":90,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 90 a 92"},"assuntos":[{"nome_clean":"Meio Ambiente","oab":false,"nome":"Meio Ambiente","pai":null,"assunto_raiz":61,"materia":true,"id":61,"slug":"meio-ambiente"},{"nome_clean":"Desenvolvimento Sustent\u00e1vel","oab":false,"nome":"Desenvolvimento Sustent\u00e1vel","pai":61,"assunto_raiz":61,"materia":false,"id":403475,"slug":"meio-ambiente-desenvolvimento-sustentavel"}],"slug":"meio-ambiente\/548068","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Atividades do Meio Ambiente - \u00c1rea Educador Ambiental","id":8590}],"orgaos":[{"nome":"Instituto do Meio Ambiente e dos Recursos H\u00eddricos do Distrito FederalBras\u00edlia Ambiental","sigla":"IBRAM","id":3076,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},{"nome":"Secretaria de Planejamento, Or\u00e7amento e Gest\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"PPGG SEPLAG DF","id":3354,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A extin\u00e7\u00e3o das esp\u00e9cies \u00e9 um fato natural, com causas cientificamente comprovadas. Sendo assim, o necess\u00e1rio crescimento econ\u00f4mico brasileiro n\u00e3o pode ser culpado nesse processo.","provas":[{"id":15337,"cargo":{"descricao":"Analista de Atividades do Meio Ambiente - \u00c1rea Educador Ambiental","id":8590},"orgao":{"nome":"Instituto do Meio Ambiente e dos Recursos H\u00eddricos do Distrito FederalBras\u00edlia Ambiental","sigla":"IBRAM","id":3076,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ibram-df-2009-cespe-cebraspe-analista-de-atividades-do-meio-ambiente-area-educador-ambiental","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IBRAM - Analista de Atividades do Meio Ambiente - \u00c1rea Educador Ambiental - 2009"},{"id":28752,"cargo":{"descricao":"Analista de Atividades do Meio Ambiente - \u00c1rea Educador Ambiental","id":8590},"orgao":{"nome":"Secretaria de Planejamento, Or\u00e7amento e Gest\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"PPGG SEPLAG DF","id":3354,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ppgg-seplag-df-df-2009-cespe-cebraspe-analista-de-atividades-do-meio-ambiente-area-educador-ambiental","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PPGG SEPLAG DF - Analista de Atividades do Meio Ambiente - \u00c1rea Educador Ambiental - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:12:23","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Outras","descricao":"Cargos administrativos","id":66},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":33,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o"},{"id":6,"descricao":"Meio Ambiente (T\u00e9cnico)"}],"id":548073,"hashId":"9684e14ca8df1f8915dbe49783bc71e8","enunciado":"<p align=justify>A extin\u00e7\u00e3o das esp\u00e9cies \u00e9 um fato natural, com causas\r\ncientificamente comprovadas. Sendo assim, o necess\u00e1rio\r\ncrescimento econ\u00f4mico brasileiro n\u00e3o pode ser culpado\r\nnesse processo.<\/p>","resposta":1966554,"anulada":false,"rotulo":95,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1966553,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1966554,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca do processo de extin\u00e7\u00e3o de esp\u00e9cies, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":280692,"enunciado":"<p align=justify>Acerca do processo de extin\u00e7\u00e3o de esp\u00e9cies, julgue os pr\u00f3ximos\r\nitens.<\/p>","rotulo":95,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 95 a 97"},"assuntos":[{"nome_clean":"Meio Ambiente","oab":false,"nome":"Meio Ambiente","pai":null,"assunto_raiz":61,"materia":true,"id":61,"slug":"meio-ambiente"},{"nome_clean":"Ecologia","oab":false,"nome":"Ecologia","pai":403467,"assunto_raiz":61,"materia":false,"id":403469,"slug":"meio-ambiente-ecologia"},{"nome_clean":"Desenvolvimento Sustent\u00e1vel","oab":false,"nome":"Desenvolvimento Sustent\u00e1vel","pai":61,"assunto_raiz":61,"materia":false,"id":403475,"slug":"meio-ambiente-desenvolvimento-sustentavel"}],"slug":"meio-ambiente\/548073","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Atividades do Meio Ambiente - \u00c1rea Educador Ambiental","id":8590}],"orgaos":[{"nome":"Instituto do Meio Ambiente e dos Recursos H\u00eddricos do Distrito FederalBras\u00edlia Ambiental","sigla":"IBRAM","id":3076,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},{"nome":"Secretaria de Planejamento, Or\u00e7amento e Gest\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"PPGG SEPLAG DF","id":3354,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O aumento do com\u00e9rcio internacional, embora gere crescimento econ\u00f4mico, \u00e9 uma das causas do empobrecimento da biodiversidade, j\u00e1 que por meio dele s\u00e3o introduzidas esp\u00e9cies ex\u00f3ticas em novos ambientes. Nessa situa\u00e7\u00e3o, essas esp\u00e9cies possuem vantagens competitivas, pela falta de seus predadores naturais, e dominam os nichos ocupados pelas esp\u00e9cies nativas.","provas":[{"id":15337,"cargo":{"descricao":"Analista de Atividades do Meio Ambiente - \u00c1rea Educador Ambiental","id":8590},"orgao":{"nome":"Instituto do Meio Ambiente e dos Recursos H\u00eddricos do Distrito FederalBras\u00edlia Ambiental","sigla":"IBRAM","id":3076,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ibram-df-2009-cespe-cebraspe-analista-de-atividades-do-meio-ambiente-area-educador-ambiental","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IBRAM - Analista de Atividades do Meio Ambiente - \u00c1rea Educador Ambiental - 2009"},{"id":28752,"cargo":{"descricao":"Analista de Atividades do Meio Ambiente - \u00c1rea Educador Ambiental","id":8590},"orgao":{"nome":"Secretaria de Planejamento, Or\u00e7amento e Gest\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"PPGG SEPLAG DF","id":3354,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ppgg-seplag-df-df-2009-cespe-cebraspe-analista-de-atividades-do-meio-ambiente-area-educador-ambiental","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PPGG SEPLAG DF - Analista de Atividades do Meio Ambiente - \u00c1rea Educador Ambiental - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:12:23","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Outras","descricao":"Cargos administrativos","id":66},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":33,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o"},{"id":6,"descricao":"Meio Ambiente (T\u00e9cnico)"}],"id":548074,"hashId":"a9fc204960e6a31b15321d2f6a160d18","enunciado":"<p align=justify>O aumento do com\u00e9rcio internacional, embora gere\r\ncrescimento econ\u00f4mico, \u00e9 uma das causas do\r\nempobrecimento da biodiversidade, j\u00e1 que por meio dele s\u00e3o\r\nintroduzidas esp\u00e9cies ex\u00f3ticas em novos ambientes. Nessa\r\nsitua\u00e7\u00e3o, essas esp\u00e9cies possuem vantagens competitivas,\r\npela falta de seus predadores naturais, e dominam os nichos\r\nocupados pelas esp\u00e9cies nativas.<\/p>","resposta":1966555,"anulada":false,"rotulo":96,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1966555,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1966556,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca do processo de extin\u00e7\u00e3o de esp\u00e9cies, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":280692,"enunciado":"<p align=justify>Acerca do processo de extin\u00e7\u00e3o de esp\u00e9cies, julgue os pr\u00f3ximos\r\nitens.<\/p>","rotulo":95,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 95 a 97"},"assuntos":[{"nome_clean":"Meio Ambiente","oab":false,"nome":"Meio Ambiente","pai":null,"assunto_raiz":61,"materia":true,"id":61,"slug":"meio-ambiente"},{"nome_clean":"Ecologia","oab":false,"nome":"Ecologia","pai":403467,"assunto_raiz":61,"materia":false,"id":403469,"slug":"meio-ambiente-ecologia"},{"nome_clean":"Desenvolvimento Sustent\u00e1vel","oab":false,"nome":"Desenvolvimento Sustent\u00e1vel","pai":61,"assunto_raiz":61,"materia":false,"id":403475,"slug":"meio-ambiente-desenvolvimento-sustentavel"}],"slug":"meio-ambiente\/548074","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Atividades do Meio Ambiente - \u00c1rea Educador Ambiental","id":8590}],"orgaos":[{"nome":"Instituto do Meio Ambiente e dos Recursos H\u00eddricos do Distrito FederalBras\u00edlia Ambiental","sigla":"IBRAM","id":3076,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},{"nome":"Secretaria de Planejamento, Or\u00e7amento e Gest\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"PPGG SEPLAG DF","id":3354,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Em face da necessidade imperiosa de execu\u00e7\u00e3o de obras, planos, atividades ou projetos de interesse p\u00fablico ou interesse social, a lei admite a supress\u00e3o parcial, mas n\u00e3o a supress\u00e3o total, de floresta de preserva\u00e7\u00e3o permanente.","provas":[{"id":15337,"cargo":{"descricao":"Analista de Atividades do Meio Ambiente - \u00c1rea Educador Ambiental","id":8590},"orgao":{"nome":"Instituto do Meio Ambiente e dos Recursos H\u00eddricos do Distrito FederalBras\u00edlia Ambiental","sigla":"IBRAM","id":3076,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ibram-df-2009-cespe-cebraspe-analista-de-atividades-do-meio-ambiente-area-educador-ambiental","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IBRAM - Analista de Atividades do Meio Ambiente - \u00c1rea Educador Ambiental - 2009"},{"id":28752,"cargo":{"descricao":"Analista de Atividades do Meio Ambiente - \u00c1rea Educador Ambiental","id":8590},"orgao":{"nome":"Secretaria de Planejamento, Or\u00e7amento e Gest\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"PPGG SEPLAG DF","id":3354,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ppgg-seplag-df-df-2009-cespe-cebraspe-analista-de-atividades-do-meio-ambiente-area-educador-ambiental","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PPGG SEPLAG DF - Analista de Atividades do Meio Ambiente - \u00c1rea Educador Ambiental - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:12:23","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Outras","descricao":"Cargos administrativos","id":66},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":33,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o"},{"id":6,"descricao":"Meio Ambiente (T\u00e9cnico)"}],"id":548082,"hashId":"3e5a5d963a76b57fd811e140ee2a9cdf","enunciado":"<p align=justify>Em face da necessidade imperiosa de execu\u00e7\u00e3o de obras,\r\nplanos, atividades ou projetos de interesse p\u00fablico ou\r\ninteresse social, a lei admite a supress\u00e3o parcial, mas n\u00e3o a\r\nsupress\u00e3o total, de floresta de preserva\u00e7\u00e3o permanente.<\/p>","resposta":1966572,"anulada":false,"rotulo":104,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1966571,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1966572,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s normas do C\u00f3digo Florestal, julgue os itens seguintes.","id":280695,"enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s normas do C\u00f3digo Florestal, julgue os itens\r\nseguintes.<\/p>","rotulo":104,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 104 a 106"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"nome_clean":"C\u00f3digo Florestal - Lei 4.771\/1965","oab":true,"nome":"C\u00f3digo Florestal - Lei 4.771\/1965","pai":395583,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":394817,"slug":"legislacao-federal-codigo-florestal-lei-4-771-1965"}],"slug":"legislacao-federal\/548082","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Atividades do Meio Ambiente - \u00c1rea Educador Ambiental","id":8590}],"orgaos":[{"nome":"Instituto do Meio Ambiente e dos Recursos H\u00eddricos do Distrito FederalBras\u00edlia Ambiental","sigla":"IBRAM","id":3076,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},{"nome":"Secretaria de Planejamento, Or\u00e7amento e Gest\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"PPGG SEPLAG DF","id":3354,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Considera-se impacto ambiental qualquer mudan\u00e7a no ambiente resultante, total ou parcialmente, das atividades, dos produtos e(ou) servi\u00e7os de uma organiza\u00e7\u00e3o, seja essa mudan\u00e7a adversa ou ben\u00e9fica.","provas":[{"id":15337,"cargo":{"descricao":"Analista de Atividades do Meio Ambiente - \u00c1rea Educador Ambiental","id":8590},"orgao":{"nome":"Instituto do Meio Ambiente e dos Recursos H\u00eddricos do Distrito FederalBras\u00edlia Ambiental","sigla":"IBRAM","id":3076,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ibram-df-2009-cespe-cebraspe-analista-de-atividades-do-meio-ambiente-area-educador-ambiental","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IBRAM - Analista de Atividades do Meio Ambiente - \u00c1rea Educador Ambiental - 2009"},{"id":28752,"cargo":{"descricao":"Analista de Atividades do Meio Ambiente - \u00c1rea Educador Ambiental","id":8590},"orgao":{"nome":"Secretaria de Planejamento, Or\u00e7amento e Gest\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"PPGG SEPLAG DF","id":3354,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ppgg-seplag-df-df-2009-cespe-cebraspe-analista-de-atividades-do-meio-ambiente-area-educador-ambiental","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PPGG SEPLAG DF - Analista de Atividades do Meio Ambiente - \u00c1rea Educador Ambiental - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:12:23","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Outras","descricao":"Cargos administrativos","id":66},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":33,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o"},{"id":6,"descricao":"Meio Ambiente (T\u00e9cnico)"}],"id":548088,"hashId":"dee5308b5d2e1015bab67c377d70d486","enunciado":"<p align=justify><p align=justify>Considera-se impacto ambiental qualquer mudan\u00e7a no\r\nambiente resultante, total ou parcialmente, das atividades,\r\ndos produtos e(ou) servi\u00e7os de uma organiza\u00e7\u00e3o, seja essa\r\nmudan\u00e7a adversa ou ben\u00e9fica.<\/p><\/p>","resposta":1966583,"anulada":false,"rotulo":110,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1966583,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1966584,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens de 110 a 116 a respeito da s\u00e9rie ISO 14000.","id":280697,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens de 110 a 116 a respeito da s\u00e9rie ISO 14000.<\/p>","rotulo":110,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 110 a 116"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"ISO 14000","oab":true,"nome":"ISO 14000","pai":396235,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396015,"slug":"legislacao-dos-orgaos-iso-14000"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/548088","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Atividades do Meio Ambiente - \u00c1rea Educador Ambiental","id":8590}],"orgaos":[{"nome":"Instituto do Meio Ambiente e dos Recursos H\u00eddricos do Distrito FederalBras\u00edlia Ambiental","sigla":"IBRAM","id":3076,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},{"nome":"Secretaria de Planejamento, Or\u00e7amento e Gest\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"PPGG SEPLAG DF","id":3354,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"As normas da ISO 14000, que estabelecem par\u00e2metros e diretrizes para a gest\u00e3o ambiental, t\u00eam car\u00e1ter vinculante para todos os pa\u00edses que vierem a adot\u00e1-las.","provas":[{"id":15337,"cargo":{"descricao":"Analista de Atividades do Meio Ambiente - \u00c1rea Educador Ambiental","id":8590},"orgao":{"nome":"Instituto do Meio Ambiente e dos Recursos H\u00eddricos do Distrito FederalBras\u00edlia Ambiental","sigla":"IBRAM","id":3076,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ibram-df-2009-cespe-cebraspe-analista-de-atividades-do-meio-ambiente-area-educador-ambiental","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IBRAM - Analista de Atividades do Meio Ambiente - \u00c1rea Educador Ambiental - 2009"},{"id":28752,"cargo":{"descricao":"Analista de Atividades do Meio Ambiente - \u00c1rea Educador Ambiental","id":8590},"orgao":{"nome":"Secretaria de Planejamento, Or\u00e7amento e Gest\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"PPGG SEPLAG DF","id":3354,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ppgg-seplag-df-df-2009-cespe-cebraspe-analista-de-atividades-do-meio-ambiente-area-educador-ambiental","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PPGG SEPLAG DF - Analista de Atividades do Meio Ambiente - \u00c1rea Educador Ambiental - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:12:23","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Outras","descricao":"Cargos administrativos","id":66},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":33,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o"},{"id":6,"descricao":"Meio Ambiente (T\u00e9cnico)"}],"id":548089,"hashId":"5b316ea3c9abc8d5d427e8c7a074539b","enunciado":"<p align=justify>As normas da ISO 14000, que estabelecem par\u00e2metros e\r\ndiretrizes para a gest\u00e3o ambiental, t\u00eam car\u00e1ter vinculante\r\npara todos os pa\u00edses que vierem a adot\u00e1-las.<\/p>","resposta":1966586,"anulada":false,"rotulo":111,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1966585,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1966586,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens de 110 a 116 a respeito da s\u00e9rie ISO 14000.","id":280697,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens de 110 a 116 a respeito da s\u00e9rie ISO 14000.<\/p>","rotulo":110,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 110 a 116"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"ISO 14000","oab":true,"nome":"ISO 14000","pai":396235,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396015,"slug":"legislacao-dos-orgaos-iso-14000"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/548089","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Atividades do Meio Ambiente - \u00c1rea Educador Ambiental","id":8590}],"orgaos":[{"nome":"Instituto do Meio Ambiente e dos Recursos H\u00eddricos do Distrito FederalBras\u00edlia Ambiental","sigla":"IBRAM","id":3076,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},{"nome":"Secretaria de Planejamento, Or\u00e7amento e Gest\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"PPGG SEPLAG DF","id":3354,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Um SGA oferece ordem e consist\u00eancia para os esfor\u00e7os organizacionais no atendimento \u00e0s preocupa\u00e7\u00f5es ambientais por meio de aloca\u00e7\u00e3o de recursos, defini\u00e7\u00e3o de responsabilidades e puni\u00e7\u00f5es, registros de n\u00e3o conformidade, censuras, advert\u00eancias e medidas corretivas que podem at\u00e9 mesmo punir os infratores com multas, presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os comunit\u00e1rios e suspens\u00e3o de atividades.","provas":[{"id":15337,"cargo":{"descricao":"Analista de Atividades do Meio Ambiente - \u00c1rea Educador Ambiental","id":8590},"orgao":{"nome":"Instituto do Meio Ambiente e dos Recursos H\u00eddricos do Distrito FederalBras\u00edlia Ambiental","sigla":"IBRAM","id":3076,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ibram-df-2009-cespe-cebraspe-analista-de-atividades-do-meio-ambiente-area-educador-ambiental","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IBRAM - Analista de Atividades do Meio Ambiente - \u00c1rea Educador Ambiental - 2009"},{"id":28752,"cargo":{"descricao":"Analista de Atividades do Meio Ambiente - \u00c1rea Educador Ambiental","id":8590},"orgao":{"nome":"Secretaria de Planejamento, Or\u00e7amento e Gest\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"PPGG SEPLAG DF","id":3354,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ppgg-seplag-df-df-2009-cespe-cebraspe-analista-de-atividades-do-meio-ambiente-area-educador-ambiental","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PPGG SEPLAG DF - Analista de Atividades do Meio Ambiente - \u00c1rea Educador Ambiental - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:12:23","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Outras","descricao":"Cargos administrativos","id":66},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":33,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o"},{"id":6,"descricao":"Meio Ambiente (T\u00e9cnico)"}],"id":548091,"hashId":"250416e508a368834cfaa41268728a31","enunciado":"<p align=justify>Um SGA oferece ordem e consist\u00eancia para os esfor\u00e7os\r\norganizacionais no atendimento \u00e0s preocupa\u00e7\u00f5es ambientais\r\npor meio de aloca\u00e7\u00e3o de recursos, defini\u00e7\u00e3o de\r\nresponsabilidades e puni\u00e7\u00f5es, registros de n\u00e3o conformidade,\r\ncensuras, advert\u00eancias e medidas corretivas que podem at\u00e9\r\nmesmo punir os infratores com multas, presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os\r\ncomunit\u00e1rios e suspens\u00e3o de atividades.<\/p>","resposta":1966590,"anulada":false,"rotulo":113,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1966589,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1966590,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens de 110 a 116 a respeito da s\u00e9rie ISO 14000.","id":280697,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens de 110 a 116 a respeito da s\u00e9rie ISO 14000.<\/p>","rotulo":110,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 110 a 116"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"ISO 14000","oab":true,"nome":"ISO 14000","pai":396235,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396015,"slug":"legislacao-dos-orgaos-iso-14000"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/548091","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Atividades do Meio Ambiente - \u00c1rea Engenheiro Agron\u00f4mo","id":8591},{"descricao":"Analista de Atividades do Meio Ambiente - \u00c1rea Engenharia Ambiental","id":8592},{"descricao":"Analista de Atividades do Meio Ambiente - \u00c1rea Engenharia Florestal","id":8594},{"descricao":"Analista de Atividades do Meio Ambiente - \u00c1rea Ge\u00f3grafo","id":8595},{"descricao":"Analista de Atividades do Meio Ambiente - \u00c1rea Ge\u00f3logo","id":8596}],"orgaos":[{"nome":"Instituto do Meio Ambiente e dos Recursos H\u00eddricos do Distrito FederalBras\u00edlia Ambiental","sigla":"IBRAM","id":3076,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},{"nome":"Secretaria de Planejamento, Or\u00e7amento e Gest\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"PPGG SEPLAG DF","id":3354,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Energia polarizada em modo vertical e horizontal \u00e9 utilizada no ALOS PALSAR mas n\u00e3o no Landsat TM.","provas":[{"id":15338,"cargo":{"descricao":"Analista de Atividades do Meio Ambiente - \u00c1rea Engenheiro Agron\u00f4mo","id":8591},"orgao":{"nome":"Instituto do Meio Ambiente e dos Recursos H\u00eddricos do Distrito FederalBras\u00edlia Ambiental","sigla":"IBRAM","id":3076,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ibram-df-2009-cespe-cebraspe-analista-de-atividades-do-meio-ambiente-area-engenheiro-agronomo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IBRAM - Analista de Atividades do Meio Ambiente - \u00c1rea Engenheiro Agron\u00f4mo - 2009"},{"id":15339,"cargo":{"descricao":"Analista de Atividades do Meio Ambiente - \u00c1rea Engenharia Ambiental","id":8592},"orgao":{"nome":"Instituto do Meio Ambiente e dos Recursos H\u00eddricos do Distrito FederalBras\u00edlia Ambiental","sigla":"IBRAM","id":3076,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ibram-df-2009-cespe-cebraspe-analista-de-atividades-do-meio-ambiente-area-engenharia-ambiental","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IBRAM - Analista de Atividades do Meio Ambiente - \u00c1rea Engenharia Ambiental - 2009"},{"id":15341,"cargo":{"descricao":"Analista de Atividades do Meio Ambiente - \u00c1rea Engenharia Florestal","id":8594},"orgao":{"nome":"Instituto do Meio Ambiente e dos Recursos H\u00eddricos do Distrito FederalBras\u00edlia Ambiental","sigla":"IBRAM","id":3076,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ibram-df-2009-cespe-cebraspe-analista-de-atividades-do-meio-ambiente-area-engenharia-florestal","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IBRAM - Analista de Atividades do Meio Ambiente - \u00c1rea Engenharia Florestal - 2009"},{"id":15342,"cargo":{"descricao":"Analista de Atividades do Meio Ambiente - \u00c1rea Ge\u00f3grafo","id":8595},"orgao":{"nome":"Instituto do Meio Ambiente e dos Recursos H\u00eddricos do Distrito FederalBras\u00edlia Ambiental","sigla":"IBRAM","id":3076,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ibram-df-2009-cespe-cebraspe-analista-de-atividades-do-meio-ambiente-area-geografo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IBRAM - Analista de Atividades do Meio Ambiente - \u00c1rea Ge\u00f3grafo - 2009"},{"id":15343,"cargo":{"descricao":"Analista de Atividades do Meio Ambiente - \u00c1rea Ge\u00f3logo","id":8596},"orgao":{"nome":"Instituto do Meio Ambiente e dos Recursos H\u00eddricos do Distrito FederalBras\u00edlia Ambiental","sigla":"IBRAM","id":3076,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ibram-df-2009-cespe-cebraspe-analista-de-atividades-do-meio-ambiente-area-geologo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IBRAM - Analista de Atividades do Meio Ambiente - \u00c1rea Ge\u00f3logo - 2009"},{"id":28751,"cargo":{"descricao":"Analista de Atividades do Meio Ambiente - \u00c1rea Engenharia Ambiental","id":8592},"orgao":{"nome":"Secretaria de Planejamento, Or\u00e7amento e Gest\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"PPGG SEPLAG DF","id":3354,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ppgg-seplag-df-df-2009-cespe-cebraspe-analista-de-atividades-do-meio-ambiente-area-engenharia-ambiental","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PPGG SEPLAG DF - Analista de Atividades do Meio Ambiente - \u00c1rea Engenharia Ambiental - 2009"},{"id":28754,"cargo":{"descricao":"Analista de Atividades do Meio Ambiente - \u00c1rea Engenharia Florestal","id":8594},"orgao":{"nome":"Secretaria de Planejamento, Or\u00e7amento e Gest\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"PPGG SEPLAG DF","id":3354,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ppgg-seplag-df-df-2009-cespe-cebraspe-analista-de-atividades-do-meio-ambiente-area-engenharia-florestal","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PPGG SEPLAG DF - Analista de Atividades do Meio Ambiente - \u00c1rea Engenharia Florestal - 2009"},{"id":28755,"cargo":{"descricao":"Analista de Atividades do Meio Ambiente - \u00c1rea Ge\u00f3grafo","id":8595},"orgao":{"nome":"Secretaria de Planejamento, Or\u00e7amento e Gest\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"PPGG SEPLAG DF","id":3354,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ppgg-seplag-df-df-2009-cespe-cebraspe-analista-de-atividades-do-meio-ambiente-area-geografo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PPGG SEPLAG DF - Analista de Atividades do Meio Ambiente - \u00c1rea Ge\u00f3grafo - 2009"},{"id":28772,"cargo":{"descricao":"Analista de Atividades do Meio Ambiente - \u00c1rea Ge\u00f3logo","id":8596},"orgao":{"nome":"Secretaria de Planejamento, Or\u00e7amento e Gest\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"PPGG SEPLAG DF","id":3354,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ppgg-seplag-df-df-2009-cespe-cebraspe-analista-de-atividades-do-meio-ambiente-area-geologo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PPGG SEPLAG DF - Analista de Atividades do Meio Ambiente - \u00c1rea Ge\u00f3logo - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:12:24","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Outras","descricao":"Cargos administrativos","id":66},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":38,"descricao":"Engenharia Agron\u00f4mica"},{"id":39,"descricao":"Engenharia Ambiental"},{"id":53,"descricao":"Engenharia Florestal"},{"id":68,"descricao":"Geografia"},{"id":69,"descricao":"Geologia"},{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"}],"id":548111,"hashId":"a290182446588e1518f8c179b1f22a7d","enunciado":"<p align=justify>Energia polarizada em modo vertical e horizontal \u00e9 utilizada no\r\nALOS PALSAR mas n\u00e3o no Landsat TM.<\/p>","resposta":1966629,"anulada":false,"rotulo":73,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1966629,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1966630,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Como exemplos de sistemas imageadores multiespectrais e de radar, podem ser citados, respectivamente, o Landsat TM e o ALOS PALSAR. Com rela\u00e7\u00e3o a esses dois sistemas sensores, julgue os itens subsequentes.","id":280703,"enunciado":"<p align=justify>Como exemplos de sistemas imageadores multiespectrais e de radar,\r\npodem ser citados, respectivamente, o Landsat TM e o ALOS\r\nPALSAR. Com rela\u00e7\u00e3o a esses dois sistemas sensores, julgue os\r\nitens subsequentes.<\/p>","rotulo":71,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 71 a 73"},"assuntos":[{"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"},{"nome_clean":"Geoprocessamento","oab":false,"nome":"Geoprocessamento","pai":49,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397309,"slug":"geografia-geoprocessamento"}],"slug":"geografia\/548111","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Atividades do Meio Ambiente - \u00c1rea Engenheiro Agron\u00f4mo","id":8591}],"orgaos":[{"nome":"Instituto do Meio Ambiente e dos Recursos H\u00eddricos do Distrito FederalBras\u00edlia Ambiental","sigla":"IBRAM","id":3076,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Um dos acordos internacionais definidos a partir da CDB \u00e9 o Protocolo de Cartagena sobre Biosseguran\u00e7a, que estabelece as regras para a movimenta\u00e7\u00e3o transfronteiri\u00e7a de organismos geneticamente modificados (OGMs) vivos.","provas":[{"id":15338,"cargo":{"descricao":"Analista de Atividades do Meio Ambiente - \u00c1rea Engenheiro Agron\u00f4mo","id":8591},"orgao":{"nome":"Instituto do Meio Ambiente e dos Recursos H\u00eddricos do Distrito FederalBras\u00edlia Ambiental","sigla":"IBRAM","id":3076,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ibram-df-2009-cespe-cebraspe-analista-de-atividades-do-meio-ambiente-area-engenheiro-agronomo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IBRAM - Analista de Atividades do Meio Ambiente - \u00c1rea Engenheiro Agron\u00f4mo - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:12:24","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":38,"descricao":"Engenharia Agron\u00f4mica"}],"id":548115,"hashId":"893dcada605cd0fe93180e68de7f0ffe","enunciado":"<p align=justify>Um dos acordos internacionais definidos a partir da CDB \u00e9 o\r\nProtocolo de Cartagena sobre Biosseguran\u00e7a, que estabelece as\r\nregras para a movimenta\u00e7\u00e3o transfronteiri\u00e7a de organismos\r\ngeneticamente modificados (OGMs) vivos.<\/p>","resposta":1966637,"anulada":false,"rotulo":77,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1966637,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1966638,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Acerca das ideias e do tema apresentados no texto acima, julgue os itens que se seguem.","id":280705,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/15338\/5.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Acerca das ideias e do tema apresentados no texto acima, julgue os itens que se seguem.<\/P>","rotulo":77,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 77 a 78"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Agron\u00f4mica","oab":false,"nome":"Engenharia Agron\u00f4mica","pai":null,"assunto_raiz":126,"materia":true,"id":126,"slug":"engenharia-agronomica"},{"nome_clean":"Gen\u00e9tica","oab":false,"nome":"Gen\u00e9tica","pai":126,"assunto_raiz":126,"materia":false,"id":401234,"slug":"engenharia-agronomica-genetica"}],"slug":"engenharia-agronomica\/548115","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Atividades do Meio Ambiente - \u00c1rea Engenheiro Agron\u00f4mo","id":8591}],"orgaos":[{"nome":"Instituto do Meio Ambiente e dos Recursos H\u00eddricos do Distrito FederalBras\u00edlia Ambiental","sigla":"IBRAM","id":3076,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A CDB \u00e9 um dos principais resultados dos trabalhos da Comiss\u00e3o Mundial sobre o Meio Ambiente e Desenvolvimento, consolidados no relat\u00f3rio de Brundtland (Nosso Futuro Comum).","provas":[{"id":15338,"cargo":{"descricao":"Analista de Atividades do Meio Ambiente - \u00c1rea Engenheiro Agron\u00f4mo","id":8591},"orgao":{"nome":"Instituto do Meio Ambiente e dos Recursos H\u00eddricos do Distrito FederalBras\u00edlia Ambiental","sigla":"IBRAM","id":3076,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ibram-df-2009-cespe-cebraspe-analista-de-atividades-do-meio-ambiente-area-engenheiro-agronomo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IBRAM - Analista de Atividades do Meio Ambiente - \u00c1rea Engenheiro Agron\u00f4mo - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:12:24","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":38,"descricao":"Engenharia Agron\u00f4mica"}],"id":548116,"hashId":"efdf6a46ca016b93373623f1a0869bfa","enunciado":"<p align=justify>A CDB \u00e9 um dos principais resultados dos trabalhos da\r\nComiss\u00e3o Mundial sobre o Meio Ambiente e Desenvolvimento,\r\nconsolidados no relat\u00f3rio de Brundtland (Nosso Futuro\r\nComum).<\/p>","resposta":1966640,"anulada":false,"rotulo":78,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1966639,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1966640,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Acerca das ideias e do tema apresentados no texto acima, julgue os itens que se seguem.","id":280705,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/15338\/5.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Acerca das ideias e do tema apresentados no texto acima, julgue os itens que se seguem.<\/P>","rotulo":77,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 77 a 78"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Agron\u00f4mica","oab":false,"nome":"Engenharia Agron\u00f4mica","pai":null,"assunto_raiz":126,"materia":true,"id":126,"slug":"engenharia-agronomica"},{"nome_clean":"Ecologia","oab":false,"nome":"Ecologia","pai":126,"assunto_raiz":126,"materia":false,"id":401240,"slug":"engenharia-agronomica-ecologia"}],"slug":"engenharia-agronomica\/548116","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Atividades do Meio Ambiente - \u00c1rea Engenheiro Agron\u00f4mo","id":8591}],"orgaos":[{"nome":"Instituto do Meio Ambiente e dos Recursos H\u00eddricos do Distrito FederalBras\u00edlia Ambiental","sigla":"IBRAM","id":3076,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Na modelagem do comportamento da temperatura de solos homog\u00eaneos, como hip\u00f3tese simplificadora, \u00e9 correto considerar que a condu\u00e7\u00e3o do calor se processa no sentido contr\u00e1rio ao do gradiente de temperatura.","provas":[{"id":15338,"cargo":{"descricao":"Analista de Atividades do Meio Ambiente - \u00c1rea Engenheiro Agron\u00f4mo","id":8591},"orgao":{"nome":"Instituto do Meio Ambiente e dos Recursos H\u00eddricos do Distrito FederalBras\u00edlia Ambiental","sigla":"IBRAM","id":3076,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ibram-df-2009-cespe-cebraspe-analista-de-atividades-do-meio-ambiente-area-engenheiro-agronomo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IBRAM - Analista de Atividades do Meio Ambiente - \u00c1rea Engenheiro Agron\u00f4mo - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:12:24","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":38,"descricao":"Engenharia Agron\u00f4mica"}],"id":548118,"hashId":"788b164fa9faf904fa56dad071e9f363","enunciado":"<p align=justify>Na modelagem do comportamento da temperatura de solos\r\nhomog\u00eaneos, como hip\u00f3tese simplificadora, \u00e9 correto\r\nconsiderar que a condu\u00e7\u00e3o do calor se processa no sentido\r\ncontr\u00e1rio ao do gradiente de temperatura.<\/p>","resposta":1966643,"anulada":false,"rotulo":80,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1966643,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1966644,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Acerca do assunto abordado no texto acima, julgue os seguintes itens.","id":280706,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/15338\/6.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Acerca do assunto abordado no texto acima, julgue os seguintes itens.<\/P>","rotulo":79,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 79 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Agron\u00f4mica","oab":false,"nome":"Engenharia Agron\u00f4mica","pai":null,"assunto_raiz":126,"materia":true,"id":126,"slug":"engenharia-agronomica"},{"nome_clean":"Estudo dos solos","oab":false,"nome":"Estudo dos solos","pai":126,"assunto_raiz":126,"materia":false,"id":401239,"slug":"engenharia-agronomica-estudo-dos-solos"},{"nome_clean":"Morfologia e F\u00edsica do Solo","oab":false,"nome":"Morfologia e F\u00edsica do Solo","pai":401239,"assunto_raiz":126,"materia":false,"id":402616,"slug":"engenharia-agronomica-morfologia-e-fisica-do-solo"}],"slug":"engenharia-agronomica\/548118","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Atividades do Meio Ambiente - \u00c1rea Engenheiro Agron\u00f4mo","id":8591}],"orgaos":[{"nome":"Instituto do Meio Ambiente e dos Recursos H\u00eddricos do Distrito FederalBras\u00edlia Ambiental","sigla":"IBRAM","id":3076,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"No que diz respeito especificamente ao conte\u00fado do ZEE, este deve prever, entre outros aspectos, a divis\u00e3o do territ\u00f3rio em zonas, cuja defini\u00e7\u00e3o deve adotar a bacia hidrogr\u00e1fica como unidade de trabalho.","provas":[{"id":15338,"cargo":{"descricao":"Analista de Atividades do Meio Ambiente - \u00c1rea Engenheiro Agron\u00f4mo","id":8591},"orgao":{"nome":"Instituto do Meio Ambiente e dos Recursos H\u00eddricos do Distrito FederalBras\u00edlia Ambiental","sigla":"IBRAM","id":3076,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ibram-df-2009-cespe-cebraspe-analista-de-atividades-do-meio-ambiente-area-engenheiro-agronomo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IBRAM - Analista de Atividades do Meio Ambiente - \u00c1rea Engenheiro Agron\u00f4mo - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:12:24","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":38,"descricao":"Engenharia Agron\u00f4mica"}],"id":548122,"hashId":"9fd49b2c195fdbdc564f0a1386a0690a","enunciado":"<p align=justify>No que diz respeito especificamente ao conte\u00fado do ZEE,\r\neste deve prever, entre outros aspectos, a divis\u00e3o do\r\nterrit\u00f3rio em zonas, cuja defini\u00e7\u00e3o deve adotar a bacia\r\nhidrogr\u00e1fica como unidade de trabalho.<\/p>","resposta":1966652,"anulada":false,"rotulo":84,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1966651,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1966652,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Na busca de um desenvolvimento economicamente autossustent\u00e1vel, foi necess\u00e1rio instituir um instrumento de organiza\u00e7\u00e3o do territ\u00f3rio, constitu\u00eddo por diretrizes a serem cumpridas quando da implanta\u00e7\u00e3o de planos, obras e atividades p\u00fablicas e privadas, que estabelecesse medidas e padr\u00f5es de prote\u00e7\u00e3o ambiental, dos recursos h\u00eddricos e do solo e da conserva\u00e7\u00e3o da biodiversidade. Esse instrumento foi denominado zoneamento ecol\u00f3gico-econ\u00f4mico (ZEE). A respeito do tema abordado no texto acima, julgue os itens que se seguem.","id":280708,"enunciado":"<P align=justify>Na busca de um desenvolvimento economicamente autossustent\u00e1vel, foi necess\u00e1rio instituir um instrumento de organiza\u00e7\u00e3o do territ\u00f3rio, constitu\u00eddo por diretrizes a serem cumpridas quando da implanta\u00e7\u00e3o de planos, obras e atividades p\u00fablicas e privadas, que estabelecesse medidas e padr\u00f5es de prote\u00e7\u00e3o ambiental, dos recursos h\u00eddricos e do solo e da conserva\u00e7\u00e3o da biodiversidade. Esse instrumento foi denominado zoneamento ecol\u00f3gico-econ\u00f4mico (ZEE). <\/P>\r\n<P align=justify>A respeito do tema abordado no texto acima, julgue os itens que se seguem.<\/P>","rotulo":83,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 83 a 85"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Agron\u00f4mica","oab":false,"nome":"Engenharia Agron\u00f4mica","pai":null,"assunto_raiz":126,"materia":true,"id":126,"slug":"engenharia-agronomica"},{"nome_clean":"Ecologia","oab":false,"nome":"Ecologia","pai":126,"assunto_raiz":126,"materia":false,"id":401240,"slug":"engenharia-agronomica-ecologia"},{"nome_clean":"Hidrologia","oab":false,"nome":"Hidrologia","pai":402621,"assunto_raiz":126,"materia":false,"id":402623,"slug":"engenharia-agronomica-hidrologia"}],"slug":"engenharia-agronomica\/548122","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Atividades do Meio Ambiente - \u00c1rea Engenheiro Agron\u00f4mo","id":8591}],"orgaos":[{"nome":"Instituto do Meio Ambiente e dos Recursos H\u00eddricos do Distrito FederalBras\u00edlia Ambiental","sigla":"IBRAM","id":3076,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"As \u00e1reas de preserva\u00e7\u00e3o permanente previstas na legisla\u00e7\u00e3o para as nascentes s\u00e3o aplic\u00e1veis unicamente aos casos de nascentes perenes e nos chamados olhos d\u2019\u00e1gua, qualquer que seja a sua situa\u00e7\u00e3o topogr\u00e1fica, em um raio m\u00ednimo de 50 m de largura.","provas":[{"id":15338,"cargo":{"descricao":"Analista de Atividades do Meio Ambiente - \u00c1rea Engenheiro Agron\u00f4mo","id":8591},"orgao":{"nome":"Instituto do Meio Ambiente e dos Recursos H\u00eddricos do Distrito FederalBras\u00edlia Ambiental","sigla":"IBRAM","id":3076,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ibram-df-2009-cespe-cebraspe-analista-de-atividades-do-meio-ambiente-area-engenheiro-agronomo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IBRAM - Analista de Atividades do Meio Ambiente - \u00c1rea Engenheiro Agron\u00f4mo - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:12:24","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":38,"descricao":"Engenharia Agron\u00f4mica"}],"id":548130,"hashId":"589cb5208f327e67445d3984c81e3399","enunciado":"<p align=justify>As \u00e1reas de preserva\u00e7\u00e3o permanente previstas na legisla\u00e7\u00e3o\r\npara as nascentes s\u00e3o aplic\u00e1veis unicamente aos casos de\r\nnascentes perenes e nos chamados olhos d\u2019\u00e1gua, qualquer\r\nque seja a sua situa\u00e7\u00e3o topogr\u00e1fica, em um raio m\u00ednimo de\r\n50 m de largura.<\/p>","resposta":1966668,"anulada":false,"rotulo":92,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1966667,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1966668,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Mata ciliar \u00e9 a cobertura vegetal localizada \u00e0s margens de nascentes e cursos d\u2019\u00e1gua, tendo sua conserva\u00e7\u00e3o justificada pelos in\u00fameros benef\u00edcios por ela trazidos ao ecossistema. A sua a\u00e7\u00e3o est\u00e1 ligada \u00e0 prote\u00e7\u00e3o das margens de rios, lagos, igarap\u00e9s, cursos de \u00e1gua e nascentes contra desbarrancamentos e assoreamentos; ao controle de aporte de nutrientes, de produtos qu\u00edmicos t\u00f3xicos e de outros sedimentos aos cursos d\u2019\u00e1gua. A esse respeito e de acordo com a legisla\u00e7\u00e3o vigente no Brasil, julgue os itens a seguir.","id":280710,"enunciado":"<p align=justify>Mata ciliar \u00e9 a cobertura vegetal localizada \u00e0s margens de\r\nnascentes e cursos d\u2019\u00e1gua, tendo sua conserva\u00e7\u00e3o justificada\r\npelos in\u00fameros benef\u00edcios por ela trazidos ao ecossistema. A sua\r\na\u00e7\u00e3o est\u00e1 ligada \u00e0 prote\u00e7\u00e3o das margens de rios, lagos, igarap\u00e9s,\r\ncursos de \u00e1gua e nascentes contra desbarrancamentos e\r\nassoreamentos; ao controle de aporte de nutrientes, de produtos\r\nqu\u00edmicos t\u00f3xicos e de outros sedimentos aos cursos d\u2019\u00e1gua.\r\nA esse respeito e de acordo com a legisla\u00e7\u00e3o vigente no Brasil,\r\njulgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":91,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 91  a 93"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Agron\u00f4mica","oab":false,"nome":"Engenharia Agron\u00f4mica","pai":null,"assunto_raiz":126,"materia":true,"id":126,"slug":"engenharia-agronomica"},{"nome_clean":"Ecologia","oab":false,"nome":"Ecologia","pai":126,"assunto_raiz":126,"materia":false,"id":401240,"slug":"engenharia-agronomica-ecologia"},{"nome_clean":"Conserva\u00e7\u00e3o de Recursos Naturais","oab":false,"nome":"Conserva\u00e7\u00e3o de Recursos Naturais","pai":401240,"assunto_raiz":126,"materia":false,"id":402620,"slug":"engenharia-agronomica-conservacao-de-recursos-naturais"}],"slug":"engenharia-agronomica\/548130","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Atividades do Meio Ambiente - \u00c1rea Engenheiro Agron\u00f4mo","id":8591}],"orgaos":[{"nome":"Instituto do Meio Ambiente e dos Recursos H\u00eddricos do Distrito FederalBras\u00edlia Ambiental","sigla":"IBRAM","id":3076,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Na d\u00e9cada de 70 do s\u00e9culo passado, diante de um cen\u00e1rio de desenvolvimento da consci\u00eancia ambiental, particularmente no que tange \u00e0 import\u00e2ncia ecol\u00f3gica das zonas \u00famidas como reguladoras dos regimes de \u00e1gua, al\u00e9m de habitats de uma flora e fauna caracter\u00edsticas, especialmente de aves aqu\u00e1ticas, foi institu\u00edda a Conven\u00e7\u00e3o de Ramsar, cujo per\u00edodo de vigor estava estipulado, inicialmente, em 50 anos.","provas":[{"id":15338,"cargo":{"descricao":"Analista de Atividades do Meio Ambiente - \u00c1rea Engenheiro Agron\u00f4mo","id":8591},"orgao":{"nome":"Instituto do Meio Ambiente e dos Recursos H\u00eddricos do Distrito FederalBras\u00edlia Ambiental","sigla":"IBRAM","id":3076,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ibram-df-2009-cespe-cebraspe-analista-de-atividades-do-meio-ambiente-area-engenheiro-agronomo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IBRAM - Analista de Atividades do Meio Ambiente - \u00c1rea Engenheiro Agron\u00f4mo - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:12:24","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":38,"descricao":"Engenharia Agron\u00f4mica"}],"id":548131,"hashId":"e879da6ab1cbdf046cff4ef321d7946d","enunciado":"<p align=justify>Na d\u00e9cada de 70 do s\u00e9culo passado, diante de um cen\u00e1rio de\r\ndesenvolvimento da consci\u00eancia ambiental, particularmente\r\nno que tange \u00e0 import\u00e2ncia ecol\u00f3gica das zonas \u00famidas\r\ncomo reguladoras dos regimes de \u00e1gua, al\u00e9m de habitats de\r\numa flora e fauna caracter\u00edsticas, especialmente de aves\r\naqu\u00e1ticas, foi institu\u00edda a Conven\u00e7\u00e3o de Ramsar, cujo\r\nper\u00edodo de vigor estava estipulado, inicialmente, em 50 anos.<\/p>","resposta":1966670,"anulada":false,"rotulo":93,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1966669,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1966670,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Mata ciliar \u00e9 a cobertura vegetal localizada \u00e0s margens de nascentes e cursos d\u2019\u00e1gua, tendo sua conserva\u00e7\u00e3o justificada pelos in\u00fameros benef\u00edcios por ela trazidos ao ecossistema. A sua a\u00e7\u00e3o est\u00e1 ligada \u00e0 prote\u00e7\u00e3o das margens de rios, lagos, igarap\u00e9s, cursos de \u00e1gua e nascentes contra desbarrancamentos e assoreamentos; ao controle de aporte de nutrientes, de produtos qu\u00edmicos t\u00f3xicos e de outros sedimentos aos cursos d\u2019\u00e1gua. A esse respeito e de acordo com a legisla\u00e7\u00e3o vigente no Brasil, julgue os itens a seguir.","id":280710,"enunciado":"<p align=justify>Mata ciliar \u00e9 a cobertura vegetal localizada \u00e0s margens de\r\nnascentes e cursos d\u2019\u00e1gua, tendo sua conserva\u00e7\u00e3o justificada\r\npelos in\u00fameros benef\u00edcios por ela trazidos ao ecossistema. A sua\r\na\u00e7\u00e3o est\u00e1 ligada \u00e0 prote\u00e7\u00e3o das margens de rios, lagos, igarap\u00e9s,\r\ncursos de \u00e1gua e nascentes contra desbarrancamentos e\r\nassoreamentos; ao controle de aporte de nutrientes, de produtos\r\nqu\u00edmicos t\u00f3xicos e de outros sedimentos aos cursos d\u2019\u00e1gua.\r\nA esse respeito e de acordo com a legisla\u00e7\u00e3o vigente no Brasil,\r\njulgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":91,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 91  a 93"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Agron\u00f4mica","oab":false,"nome":"Engenharia Agron\u00f4mica","pai":null,"assunto_raiz":126,"materia":true,"id":126,"slug":"engenharia-agronomica"},{"nome_clean":"Ecologia","oab":false,"nome":"Ecologia","pai":126,"assunto_raiz":126,"materia":false,"id":401240,"slug":"engenharia-agronomica-ecologia"},{"nome_clean":"Ecologia Geral","oab":false,"nome":"Ecologia Geral","pai":401240,"assunto_raiz":126,"materia":false,"id":402619,"slug":"engenharia-agronomica-ecologia-geral"}],"slug":"engenharia-agronomica\/548131","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Atividades do Meio Ambiente - \u00c1rea Engenheiro Agron\u00f4mo","id":8591}],"orgaos":[{"nome":"Instituto do Meio Ambiente e dos Recursos H\u00eddricos do Distrito FederalBras\u00edlia Ambiental","sigla":"IBRAM","id":3076,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"As atividades de lavra a c\u00e9u aberto, incluindo as de aluvi\u00e3o, com ou sem beneficiamento, ou a lavra garimpeira requerem licenciamento ambiental, enquanto a recupera\u00e7\u00e3o de \u00e1reas contaminadas ou degradadas prescinde desse licenciamento.","provas":[{"id":15338,"cargo":{"descricao":"Analista de Atividades do Meio Ambiente - \u00c1rea Engenheiro Agron\u00f4mo","id":8591},"orgao":{"nome":"Instituto do Meio Ambiente e dos Recursos H\u00eddricos do Distrito FederalBras\u00edlia Ambiental","sigla":"IBRAM","id":3076,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ibram-df-2009-cespe-cebraspe-analista-de-atividades-do-meio-ambiente-area-engenheiro-agronomo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IBRAM - Analista de Atividades do Meio Ambiente - \u00c1rea Engenheiro Agron\u00f4mo - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:12:24","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":38,"descricao":"Engenharia Agron\u00f4mica"}],"id":548135,"hashId":"43b0302b4d57eb91226648f36c502cca","enunciado":"<p align=justify>As atividades de lavra a c\u00e9u aberto, incluindo as de aluvi\u00e3o,\r\ncom ou sem beneficiamento, ou a lavra garimpeira requerem\r\nlicenciamento ambiental, enquanto a recupera\u00e7\u00e3o de \u00e1reas\r\ncontaminadas ou degradadas prescinde desse licenciamento.<\/p>","resposta":1966678,"anulada":false,"rotulo":97,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1966677,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1966678,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Constru\u00e7\u00e3o, instala\u00e7\u00e3o, amplia\u00e7\u00e3o e funcionamento de estabelecimentos e atividades utilizadoras de recursos ambientais, considerados efetiva e potencialmente poluidores, bem como os capazes, sob qualquer forma, de causar degrada\u00e7\u00e3o ambiental, dependem de pr\u00e9vio licenciamento de \u00f3rg\u00e3o ambiental. Quanto aos requerimentos do licenciamento ambiental, julgue os itens que se seguem.","id":280713,"enunciado":"<p align=justify>Constru\u00e7\u00e3o, instala\u00e7\u00e3o, amplia\u00e7\u00e3o e funcionamento de\r\nestabelecimentos e atividades utilizadoras de recursos ambientais,\r\nconsiderados efetiva e potencialmente poluidores, bem como os\r\ncapazes, sob qualquer forma, de causar degrada\u00e7\u00e3o ambiental,\r\ndependem de pr\u00e9vio licenciamento de \u00f3rg\u00e3o ambiental. Quanto\r\naos requerimentos do licenciamento ambiental, julgue os itens\r\nque se seguem.<\/p>","rotulo":97,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 97 a 98"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Agron\u00f4mica","oab":false,"nome":"Engenharia Agron\u00f4mica","pai":null,"assunto_raiz":126,"materia":true,"id":126,"slug":"engenharia-agronomica"},{"nome_clean":"Ecologia","oab":false,"nome":"Ecologia","pai":126,"assunto_raiz":126,"materia":false,"id":401240,"slug":"engenharia-agronomica-ecologia"},{"nome_clean":"Conserva\u00e7\u00e3o de Recursos Naturais","oab":false,"nome":"Conserva\u00e7\u00e3o de Recursos Naturais","pai":401240,"assunto_raiz":126,"materia":false,"id":402620,"slug":"engenharia-agronomica-conservacao-de-recursos-naturais"}],"slug":"engenharia-agronomica\/548135","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Ativdades do Meio Ambiente - \u00c1rea Bibliotec\u00e1rio","id":8586}],"orgaos":[{"nome":"Instituto do Meio Ambiente e dos Recursos H\u00eddricos do Distrito FederalBras\u00edlia Ambiental","sigla":"IBRAM","id":3076,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Na referencia\u00e7\u00e3o de obras que t\u00eam como respons\u00e1veis entidades, como \u00f3rg\u00e3os governamentais, a entrada \u00e9 feita diretamente pelo seu nome, seguida do pa\u00eds, estado ou cidade, entre par\u00eanteses.","provas":[{"id":15333,"cargo":{"descricao":"Analista de Ativdades do Meio Ambiente - \u00c1rea Bibliotec\u00e1rio","id":8586},"orgao":{"nome":"Instituto do Meio Ambiente e dos Recursos H\u00eddricos do Distrito FederalBras\u00edlia Ambiental","sigla":"IBRAM","id":3076,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ibram-df-2009-cespe-cebraspe-analista-de-ativdades-do-meio-ambiente-area-bibliotecario","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IBRAM - Analista de Ativdades do Meio Ambiente - \u00c1rea Bibliotec\u00e1rio - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:12:19","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Outras","descricao":"Cargos administrativos","id":66}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":547802,"hashId":"9494abf8c1987f73cf4157fac4587d67","enunciado":"<p align=justify>Na referencia\u00e7\u00e3o de obras que t\u00eam como respons\u00e1veis\r\nentidades, como \u00f3rg\u00e3os governamentais, a entrada \u00e9 feita\r\ndiretamente pelo seu nome, seguida do pa\u00eds, estado ou\r\ncidade, entre par\u00eanteses.<\/p>","resposta":1966012,"anulada":false,"rotulo":64,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1966011,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1966012,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens seguintes, acerca da norma da Associa\u00e7\u00e3o Brasileira de Normas T\u00e9cnicas (ABNT) que trata da elabora\u00e7\u00e3o de refer\u00eancias.","id":280604,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens seguintes, acerca da norma da Associa\u00e7\u00e3o\r\nBrasileira de Normas T\u00e9cnicas (ABNT) que trata da elabora\u00e7\u00e3o\r\nde refer\u00eancias.<\/p>","rotulo":61,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 65"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biblioteconomia","oab":false,"nome":"Biblioteconomia","pai":null,"assunto_raiz":11,"materia":true,"id":11,"slug":"biblioteconomia"},{"nome_clean":"Normas t\u00e9cnicas para a \u00e1rea de documenta\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Normas t\u00e9cnicas para a \u00e1rea de documenta\u00e7\u00e3o","pai":397781,"assunto_raiz":11,"materia":false,"id":397783,"slug":"biblioteconomia-normas-tecnicas-para-a-area-de-documentacao"}],"slug":"biblioteconomia\/547802","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Ativdades do Meio Ambiente - \u00c1rea Bibliotec\u00e1rio","id":8586}],"orgaos":[{"nome":"Instituto do Meio Ambiente e dos Recursos H\u00eddricos do Distrito FederalBras\u00edlia Ambiental","sigla":"IBRAM","id":3076,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Nas refer\u00eancias de v\u00e1rios volumes de um documento, produzidos em determinado per\u00edodo, indicam-se a data mais antiga e a mais recente da publica\u00e7\u00e3o, separadas por h\u00edfen, assim como para edi\u00e7\u00f5es de publica\u00e7\u00f5es peri\u00f3dicas encerradas, quando deve ser acrescida a periodicidade com que circulava tal peri\u00f3dico.","provas":[{"id":15333,"cargo":{"descricao":"Analista de Ativdades do Meio Ambiente - \u00c1rea Bibliotec\u00e1rio","id":8586},"orgao":{"nome":"Instituto do Meio Ambiente e dos Recursos H\u00eddricos do Distrito FederalBras\u00edlia Ambiental","sigla":"IBRAM","id":3076,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ibram-df-2009-cespe-cebraspe-analista-de-ativdades-do-meio-ambiente-area-bibliotecario","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IBRAM - Analista de Ativdades do Meio Ambiente - \u00c1rea Bibliotec\u00e1rio - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:12:19","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Outras","descricao":"Cargos administrativos","id":66}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":547803,"hashId":"54b69d9b88ef1e617d9af9a066c6e282","enunciado":"<p align=justify>Nas refer\u00eancias de v\u00e1rios volumes de um documento,\r\nproduzidos em determinado per\u00edodo, indicam-se a data mais\r\nantiga e a mais recente da publica\u00e7\u00e3o, separadas por h\u00edfen,\r\nassim como para edi\u00e7\u00f5es de publica\u00e7\u00f5es peri\u00f3dicas\r\nencerradas, quando deve ser acrescida a periodicidade com\r\nque circulava tal peri\u00f3dico.<\/p>","resposta":1966013,"anulada":false,"rotulo":65,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1966013,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1966014,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens seguintes, acerca da norma da Associa\u00e7\u00e3o Brasileira de Normas T\u00e9cnicas (ABNT) que trata da elabora\u00e7\u00e3o de refer\u00eancias.","id":280604,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens seguintes, acerca da norma da Associa\u00e7\u00e3o\r\nBrasileira de Normas T\u00e9cnicas (ABNT) que trata da elabora\u00e7\u00e3o\r\nde refer\u00eancias.<\/p>","rotulo":61,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 65"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biblioteconomia","oab":false,"nome":"Biblioteconomia","pai":null,"assunto_raiz":11,"materia":true,"id":11,"slug":"biblioteconomia"},{"nome_clean":"Normas t\u00e9cnicas para a \u00e1rea de documenta\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Normas t\u00e9cnicas para a \u00e1rea de documenta\u00e7\u00e3o","pai":397781,"assunto_raiz":11,"materia":false,"id":397783,"slug":"biblioteconomia-normas-tecnicas-para-a-area-de-documentacao"}],"slug":"biblioteconomia\/547803","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Ativdades do Meio Ambiente - \u00c1rea Bibliotec\u00e1rio","id":8586}],"orgaos":[{"nome":"Instituto do Meio Ambiente e dos Recursos H\u00eddricos do Distrito FederalBras\u00edlia Ambiental","sigla":"IBRAM","id":3076,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Quando a obra a ser catalogada \u00e9 produto intelectual de duas pessoas que utilizam um pseud\u00f4nimo em comum, o pseud\u00f4nimo \u00e9 usado como cabe\u00e7alho e a obra \u00e9 tratada como responsabilidade mista.","provas":[{"id":15333,"cargo":{"descricao":"Analista de Ativdades do Meio Ambiente - \u00c1rea Bibliotec\u00e1rio","id":8586},"orgao":{"nome":"Instituto do Meio Ambiente e dos Recursos H\u00eddricos do Distrito FederalBras\u00edlia Ambiental","sigla":"IBRAM","id":3076,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ibram-df-2009-cespe-cebraspe-analista-de-ativdades-do-meio-ambiente-area-bibliotecario","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IBRAM - Analista de Ativdades do Meio Ambiente - \u00c1rea Bibliotec\u00e1rio - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:12:19","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Outras","descricao":"Cargos administrativos","id":66}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":547808,"hashId":"a1c8e3f51a03e9d1e6345217a340d71c","enunciado":"<p align=justify>Quando a obra a ser catalogada \u00e9 produto intelectual de duas\r\npessoas que utilizam um pseud\u00f4nimo em comum, o\r\npseud\u00f4nimo \u00e9 usado como cabe\u00e7alho e a obra \u00e9 tratada como\r\nresponsabilidade mista.<\/p>","resposta":1966024,"anulada":false,"rotulo":70,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1966023,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1966024,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Nas refer\u00eancias de v\u00e1rios volumes de um documento, produzidos em determinado per\u00edodo, indicam-se a data mais antiga e a mais recente da publica\u00e7\u00e3o, separadas por h\u00edfen, assim como para edi\u00e7\u00f5es de publica\u00e7\u00f5es peri\u00f3dicas encerradas, quando deve ser acrescida a periodicidade com que circulava tal peri\u00f3dico.","id":280605,"enunciado":"<p align=justify>Nas refer\u00eancias de v\u00e1rios volumes de um documento,\r\nproduzidos em determinado per\u00edodo, indicam-se a data mais\r\nantiga e a mais recente da publica\u00e7\u00e3o, separadas por h\u00edfen,\r\nassim como para edi\u00e7\u00f5es de publica\u00e7\u00f5es peri\u00f3dicas\r\nencerradas, quando deve ser acrescida a periodicidade com\r\nque circulava tal peri\u00f3dico.<\/p>","rotulo":66,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 66 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biblioteconomia","oab":false,"nome":"Biblioteconomia","pai":null,"assunto_raiz":11,"materia":true,"id":11,"slug":"biblioteconomia"},{"nome_clean":"Cat\u00e1logo: tipos e fun\u00e7\u00f5es.","oab":false,"nome":"Cat\u00e1logo: tipos e fun\u00e7\u00f5es.","pai":397781,"assunto_raiz":11,"materia":false,"id":397789,"slug":"biblioteconomia-catalogo-tipos-e-funcoes"}],"slug":"biblioteconomia\/547808","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Ativdades do Meio Ambiente - \u00c1rea Bibliotec\u00e1rio","id":8586}],"orgaos":[{"nome":"Instituto do Meio Ambiente e dos Recursos H\u00eddricos do Distrito FederalBras\u00edlia Ambiental","sigla":"IBRAM","id":3076,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Presentes na tabela auxiliar Ic, os colchetes agem como subagrupamento alg\u00e9brico para representa\u00e7\u00e3o de um conceito sem ambiguidades e, dentro deles, os n\u00fameros podem ser separados pelo sinal de adi\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":15333,"cargo":{"descricao":"Analista de Ativdades do Meio Ambiente - \u00c1rea Bibliotec\u00e1rio","id":8586},"orgao":{"nome":"Instituto do Meio Ambiente e dos Recursos H\u00eddricos do Distrito FederalBras\u00edlia Ambiental","sigla":"IBRAM","id":3076,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ibram-df-2009-cespe-cebraspe-analista-de-ativdades-do-meio-ambiente-area-bibliotecario","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IBRAM - Analista de Ativdades do Meio Ambiente - \u00c1rea Bibliotec\u00e1rio - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:12:19","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Outras","descricao":"Cargos administrativos","id":66}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":547812,"hashId":"99ac4e0bc28d9a09d3436ef8ea21ea5c","enunciado":"<p align=justify>Presentes na tabela auxiliar Ic, os colchetes agem como\r\nsubagrupamento alg\u00e9brico para representa\u00e7\u00e3o de um\r\nconceito sem ambiguidades e, dentro deles, os n\u00fameros\r\npodem ser separados pelo sinal de adi\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":1966032,"anulada":false,"rotulo":74,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1966031,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1966032,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens a seguir, com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 Classifica\u00e7\u00e3o Decimal Universal (CDU).","id":280607,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens a seguir, com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 Classifica\u00e7\u00e3o Decimal\r\nUniversal (CDU).<\/p>","rotulo":74,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 74 a 78"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biblioteconomia","oab":false,"nome":"Biblioteconomia","pai":null,"assunto_raiz":11,"materia":true,"id":11,"slug":"biblioteconomia"},{"nome_clean":"Classifica\u00e7\u00e3o decimal universal (CDU): estrutura, princ\u00edpios e \u00edndices principais e emprego das tabelas auxiliares.","oab":false,"nome":"Classifica\u00e7\u00e3o decimal universal (CDU): estrutura, princ\u00edpios e \u00edndices principais e emprego das tabelas auxiliares.","pai":397781,"assunto_raiz":11,"materia":false,"id":397787,"slug":"biblioteconomia-classificacao-decimal-universal-cdu-estrutura-principios-e-indices-principais-e-emprego-das-tabelas-auxiliares"}],"slug":"biblioteconomia\/547812","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Ativdades do Meio Ambiente - \u00c1rea Bibliotec\u00e1rio","id":8586}],"orgaos":[{"nome":"Instituto do Meio Ambiente e dos Recursos H\u00eddricos do Distrito FederalBras\u00edlia Ambiental","sigla":"IBRAM","id":3076,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Independentemente do tipo da biblioteca, a consulta \u00e0 fontes secund\u00e1rias \u00e9 suficiente para sanar as quest\u00f5es de refer\u00eancia, por serem organizadas e compiladas segundo crit\u00e9rios que as tornam mais acess\u00edveis aos usu\u00e1rios e, consequentemente, ao bibliotec\u00e1rio de refer\u00eancia.","provas":[{"id":15333,"cargo":{"descricao":"Analista de Ativdades do Meio Ambiente - \u00c1rea Bibliotec\u00e1rio","id":8586},"orgao":{"nome":"Instituto do Meio Ambiente e dos Recursos H\u00eddricos do Distrito FederalBras\u00edlia Ambiental","sigla":"IBRAM","id":3076,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ibram-df-2009-cespe-cebraspe-analista-de-ativdades-do-meio-ambiente-area-bibliotecario","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IBRAM - Analista de Ativdades do Meio Ambiente - \u00c1rea Bibliotec\u00e1rio - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:12:19","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Outras","descricao":"Cargos administrativos","id":66}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":547823,"hashId":"176e79902a379fcf2b7759d30b80daeb","enunciado":"<p align=justify>Independentemente do tipo da biblioteca, a consulta \u00e0 fontes\r\nsecund\u00e1rias \u00e9 suficiente para sanar as quest\u00f5es de refer\u00eancia,\r\npor serem organizadas e compiladas segundo crit\u00e9rios que as\r\ntornam mais acess\u00edveis aos usu\u00e1rios e, consequentemente, ao\r\nbibliotec\u00e1rio de refer\u00eancia.<\/p>","resposta":1966054,"anulada":false,"rotulo":85,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1966053,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1966054,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca do servi\u00e7o de refer\u00eancia, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":280610,"enunciado":"<p align=justify>Acerca do servi\u00e7o de refer\u00eancia, julgue os pr\u00f3ximos itens.<\/p>","rotulo":85,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 85 a 87"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biblioteconomia","oab":false,"nome":"Biblioteconomia","pai":null,"assunto_raiz":11,"materia":true,"id":11,"slug":"biblioteconomia"},{"nome_clean":"Recursos e servi\u00e7os de informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Recursos e servi\u00e7os de informa\u00e7\u00e3o","pai":11,"assunto_raiz":11,"materia":false,"id":397797,"slug":"biblioteconomia-recursos-e-servicos-de-informacao"}],"slug":"biblioteconomia\/547823","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Ativdades do Meio Ambiente - \u00c1rea Bibliotec\u00e1rio","id":8586}],"orgaos":[{"nome":"Instituto do Meio Ambiente e dos Recursos H\u00eddricos do Distrito FederalBras\u00edlia Ambiental","sigla":"IBRAM","id":3076,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Apoiar o processo decis\u00f3rio e situar o administrador em sua ambi\u00eancia s\u00e3o usos b\u00e1sicos da informa\u00e7\u00e3o na administra\u00e7\u00e3o de bibliotecas.","provas":[{"id":15333,"cargo":{"descricao":"Analista de Ativdades do Meio Ambiente - \u00c1rea Bibliotec\u00e1rio","id":8586},"orgao":{"nome":"Instituto do Meio Ambiente e dos Recursos H\u00eddricos do Distrito FederalBras\u00edlia Ambiental","sigla":"IBRAM","id":3076,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ibram-df-2009-cespe-cebraspe-analista-de-ativdades-do-meio-ambiente-area-bibliotecario","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IBRAM - Analista de Ativdades do Meio Ambiente - \u00c1rea Bibliotec\u00e1rio - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:12:19","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Outras","descricao":"Cargos administrativos","id":66}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":547826,"hashId":"2b4c8186c98c8b1e6bdd338916709f23","enunciado":"<p align=justify>Apoiar o processo decis\u00f3rio e situar o administrador em sua\r\nambi\u00eancia s\u00e3o usos b\u00e1sicos da informa\u00e7\u00e3o na administra\u00e7\u00e3o\r\nde bibliotecas.<\/p>","resposta":1966059,"anulada":false,"rotulo":88,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1966059,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1966060,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens a seguir, acerca de organiza\u00e7\u00e3o e administra\u00e7\u00e3o de bibliotecas.","id":280611,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens a seguir, acerca de organiza\u00e7\u00e3o e administra\u00e7\u00e3o de\r\nbibliotecas.<\/p>","rotulo":88,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 88 a 90"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biblioteconomia","oab":false,"nome":"Biblioteconomia","pai":null,"assunto_raiz":11,"materia":true,"id":11,"slug":"biblioteconomia"},{"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o e administra\u00e7\u00e3o de bibliotecas","oab":false,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o e administra\u00e7\u00e3o de bibliotecas","pai":11,"assunto_raiz":11,"materia":false,"id":397790,"slug":"biblioteconomia-organizacao-e-administracao-de-bibliotecas"}],"slug":"biblioteconomia\/547826","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Ativdades do Meio Ambiente - \u00c1rea Bibliotec\u00e1rio","id":8586}],"orgaos":[{"nome":"Instituto do Meio Ambiente e dos Recursos H\u00eddricos do Distrito FederalBras\u00edlia Ambiental","sigla":"IBRAM","id":3076,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Em determinadas circunst\u00e2ncias, dispositivos de mem\u00f3ria auxiliar atuam como ve\u00edculo de entrada ou sa\u00edda de dados.","provas":[{"id":15333,"cargo":{"descricao":"Analista de Ativdades do Meio Ambiente - \u00c1rea Bibliotec\u00e1rio","id":8586},"orgao":{"nome":"Instituto do Meio Ambiente e dos Recursos H\u00eddricos do Distrito FederalBras\u00edlia Ambiental","sigla":"IBRAM","id":3076,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ibram-df-2009-cespe-cebraspe-analista-de-ativdades-do-meio-ambiente-area-bibliotecario","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IBRAM - Analista de Ativdades do Meio Ambiente - \u00c1rea Bibliotec\u00e1rio - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:12:19","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Outras","descricao":"Cargos administrativos","id":66}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":547829,"hashId":"4aae1f6999ac34c760f84fd7a2ffced0","enunciado":"<p align=justify>Em determinadas circunst\u00e2ncias, dispositivos de mem\u00f3ria\r\nauxiliar atuam como ve\u00edculo de entrada ou sa\u00edda de dados.<\/p>","resposta":1966065,"anulada":false,"rotulo":91,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1966065,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1966066,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens seguintes, acerca de dispositivos de mem\u00f3ria, bancos de dados e redes locais.","id":280612,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens seguintes, acerca de dispositivos de mem\u00f3ria,\r\nbancos de dados e redes locais.<\/p>","rotulo":91,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 91 a 94"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biblioteconomia","oab":false,"nome":"Biblioteconomia","pai":null,"assunto_raiz":11,"materia":true,"id":11,"slug":"biblioteconomia"},{"nome_clean":"Tecnologias da informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologias da informa\u00e7\u00e3o","pai":11,"assunto_raiz":11,"materia":false,"id":397810,"slug":"biblioteconomia-tecnologias-da-informacao"}],"slug":"biblioteconomia\/547829","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Ativdades do Meio Ambiente - \u00c1rea Bibliotec\u00e1rio","id":8586}],"orgaos":[{"nome":"Instituto do Meio Ambiente e dos Recursos H\u00eddricos do Distrito FederalBras\u00edlia Ambiental","sigla":"IBRAM","id":3076,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Em um banco de dados textual, a vis\u00e3o f\u00edsica dos registros equivale \u00e0 vis\u00e3o que os usu\u00e1rios finais ter\u00e3o dos dados.","provas":[{"id":15333,"cargo":{"descricao":"Analista de Ativdades do Meio Ambiente - \u00c1rea Bibliotec\u00e1rio","id":8586},"orgao":{"nome":"Instituto do Meio Ambiente e dos Recursos H\u00eddricos do Distrito FederalBras\u00edlia Ambiental","sigla":"IBRAM","id":3076,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ibram-df-2009-cespe-cebraspe-analista-de-ativdades-do-meio-ambiente-area-bibliotecario","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IBRAM - Analista de Ativdades do Meio Ambiente - \u00c1rea Bibliotec\u00e1rio - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:12:19","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Outras","descricao":"Cargos administrativos","id":66}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":547830,"hashId":"646193ec498a10b0069dcc4342c3a4cf","enunciado":"Em um banco de dados textual, a vis\u00e3o f\u00edsica dos registros\r\nequivale \u00e0 vis\u00e3o que os usu\u00e1rios finais ter\u00e3o dos dados.","resposta":1966068,"anulada":false,"rotulo":92,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1966067,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1966068,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens seguintes, acerca de dispositivos de mem\u00f3ria, bancos de dados e redes locais.","id":280612,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens seguintes, acerca de dispositivos de mem\u00f3ria,\r\nbancos de dados e redes locais.<\/p>","rotulo":91,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 91 a 94"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biblioteconomia","oab":false,"nome":"Biblioteconomia","pai":null,"assunto_raiz":11,"materia":true,"id":11,"slug":"biblioteconomia"},{"nome_clean":"Tecnologias da informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologias da informa\u00e7\u00e3o","pai":11,"assunto_raiz":11,"materia":false,"id":397810,"slug":"biblioteconomia-tecnologias-da-informacao"}],"slug":"biblioteconomia\/547830","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Ativdades do Meio Ambiente - \u00c1rea Bibliotec\u00e1rio","id":8586}],"orgaos":[{"nome":"Instituto do Meio Ambiente e dos Recursos H\u00eddricos do Distrito FederalBras\u00edlia Ambiental","sigla":"IBRAM","id":3076,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os pacotes de software que utilizam padr\u00f5es de interoperabilidade, como o Z39.50 ou o protocolo OAI PMH, garantem maior flexibilidade para que o usu\u00e1rio decida o conjunto de metadados mais adequado \u00e0 descri\u00e7\u00e3o de objetos digitais.","provas":[{"id":15333,"cargo":{"descricao":"Analista de Ativdades do Meio Ambiente - \u00c1rea Bibliotec\u00e1rio","id":8586},"orgao":{"nome":"Instituto do Meio Ambiente e dos Recursos H\u00eddricos do Distrito FederalBras\u00edlia Ambiental","sigla":"IBRAM","id":3076,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ibram-df-2009-cespe-cebraspe-analista-de-ativdades-do-meio-ambiente-area-bibliotecario","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IBRAM - Analista de Ativdades do Meio Ambiente - \u00c1rea Bibliotec\u00e1rio - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:12:19","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Outras","descricao":"Cargos administrativos","id":66}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":547838,"hashId":"bfd201afe3817b6e973c4a07c62cc268","enunciado":"<p align=justify>Os pacotes de software que utilizam padr\u00f5es de\r\ninteroperabilidade, como o Z39.50 ou o protocolo OAI\r\nPMH, garantem maior flexibilidade para que o usu\u00e1rio\r\ndecida o conjunto de metadados mais adequado \u00e0 descri\u00e7\u00e3o\r\nde objetos digitais.<\/p>","resposta":1966084,"anulada":false,"rotulo":100,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1966083,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1966084,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens de 99 a 104 acerca dos pacotes de software e arquitetura para bibliotecas digitais.","id":280614,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens de 99 a 104 acerca dos pacotes de software e\r\narquitetura para bibliotecas digitais.<\/p>","rotulo":99,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 99 a 104"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biblioteconomia","oab":false,"nome":"Biblioteconomia","pai":null,"assunto_raiz":11,"materia":true,"id":11,"slug":"biblioteconomia"},{"nome_clean":"Tecnologias da informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologias da informa\u00e7\u00e3o","pai":11,"assunto_raiz":11,"materia":false,"id":397810,"slug":"biblioteconomia-tecnologias-da-informacao"}],"slug":"biblioteconomia\/547838","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Ativdades do Meio Ambiente - \u00c1rea Bibliotec\u00e1rio","id":8586}],"orgaos":[{"nome":"Instituto do Meio Ambiente e dos Recursos H\u00eddricos do Distrito FederalBras\u00edlia Ambiental","sigla":"IBRAM","id":3076,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O emprego da indexa\u00e7\u00e3o ponderada, a qual adota elos entre os termos de indexa\u00e7\u00e3o para evitar falsas combina\u00e7\u00f5es, \u00e9 uma op\u00e7\u00e3o para melhorar a precis\u00e3o na recupera\u00e7\u00e3o de informa\u00e7\u00f5es.","provas":[{"id":15333,"cargo":{"descricao":"Analista de Ativdades do Meio Ambiente - \u00c1rea Bibliotec\u00e1rio","id":8586},"orgao":{"nome":"Instituto do Meio Ambiente e dos Recursos H\u00eddricos do Distrito FederalBras\u00edlia Ambiental","sigla":"IBRAM","id":3076,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ibram-df-2009-cespe-cebraspe-analista-de-ativdades-do-meio-ambiente-area-bibliotecario","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IBRAM - Analista de Ativdades do Meio Ambiente - \u00c1rea Bibliotec\u00e1rio - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:12:20","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Outras","descricao":"Cargos administrativos","id":66}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":547850,"hashId":"b2adbcebaa38e0301dedafeec39dc08b","enunciado":"<p align=justify>O emprego da indexa\u00e7\u00e3o ponderada, a qual adota elos entre\r\nos termos de indexa\u00e7\u00e3o para evitar falsas combina\u00e7\u00f5es, \u00e9\r\numa op\u00e7\u00e3o para melhorar a precis\u00e3o na recupera\u00e7\u00e3o de\r\ninforma\u00e7\u00f5es.<\/p>","resposta":1966108,"anulada":false,"rotulo":112,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1966107,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1966108,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Considerando o texto acima, julgue os itens de 109 a 113, quanto \u00e0 indexa\u00e7\u00e3o em bibliotecas especializadas.","id":280616,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/15333\/3.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Considerando o texto acima, julgue os itens de 109 a 113, quanto \u00e0 indexa\u00e7\u00e3o em bibliotecas especializadas.<\/P>","rotulo":109,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 109 a 113"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biblioteconomia","oab":false,"nome":"Biblioteconomia","pai":null,"assunto_raiz":11,"materia":true,"id":11,"slug":"biblioteconomia"},{"nome_clean":"Indexa\u00e7\u00e3o: conceito, defini\u00e7\u00e3o, linguagens de indexa\u00e7\u00e3o, descritores, processos de indexa\u00e7\u00e3o, tipos de indexa\u00e7\u00e3o.","oab":false,"nome":"Indexa\u00e7\u00e3o: conceito, defini\u00e7\u00e3o, linguagens de indexa\u00e7\u00e3o, descritores, processos de indexa\u00e7\u00e3o, tipos de indexa\u00e7\u00e3o.","pai":397781,"assunto_raiz":11,"materia":false,"id":397785,"slug":"biblioteconomia-indexacao-conceito-definicao-linguagens-de-indexacao-descritores-processos-de-indexacao-tipos-de-indexacao"}],"slug":"biblioteconomia\/547850","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Ativdades do Meio Ambiente - \u00c1rea Bibliotec\u00e1rio","id":8586}],"orgaos":[{"nome":"Instituto do Meio Ambiente e dos Recursos H\u00eddricos do Distrito FederalBras\u00edlia Ambiental","sigla":"IBRAM","id":3076,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Um dos paradigmas centrais da ci\u00eancia da informa\u00e7\u00e3o relaciona-se ao processo de comunica\u00e7\u00e3o humana e originase da teoria matem\u00e1tica da comunica\u00e7\u00e3o. Esse paradigma considera os aspectos cognitivos dos usu\u00e1rios como elementos fundamentais do processo comunicacional.","provas":[{"id":15333,"cargo":{"descricao":"Analista de Ativdades do Meio Ambiente - \u00c1rea Bibliotec\u00e1rio","id":8586},"orgao":{"nome":"Instituto do Meio Ambiente e dos Recursos H\u00eddricos do Distrito FederalBras\u00edlia Ambiental","sigla":"IBRAM","id":3076,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ibram-df-2009-cespe-cebraspe-analista-de-ativdades-do-meio-ambiente-area-bibliotecario","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IBRAM - Analista de Ativdades do Meio Ambiente - \u00c1rea Bibliotec\u00e1rio - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:12:20","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Outras","descricao":"Cargos administrativos","id":66}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":547852,"hashId":"3c937041b0d3b9da79c11f450f938a18","enunciado":"<p align=justify>Um dos paradigmas centrais da ci\u00eancia da informa\u00e7\u00e3o\r\nrelaciona-se ao processo de comunica\u00e7\u00e3o humana e originase\r\nda teoria matem\u00e1tica da comunica\u00e7\u00e3o. Esse paradigma\r\nconsidera os aspectos cognitivos dos usu\u00e1rios como\r\nelementos fundamentais do processo comunicacional.<\/p>","resposta":1966112,"anulada":false,"rotulo":114,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1966111,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1966112,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o aos paradigmas da ci\u00eancia da informa\u00e7\u00e3o e da biblioteconomia, julgue os itens subsequentes.","id":280617,"enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o aos paradigmas da ci\u00eancia da informa\u00e7\u00e3o e da\r\nbiblioteconomia, julgue os itens subsequentes.<\/p>","rotulo":114,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 114 a 116"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biblioteconomia","oab":false,"nome":"Biblioteconomia","pai":null,"assunto_raiz":11,"materia":true,"id":11,"slug":"biblioteconomia"},{"nome_clean":"Ci\u00eancia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Ci\u00eancia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":11,"assunto_raiz":11,"materia":false,"id":397770,"slug":"biblioteconomia-ciencia-da-informacao"},{"nome_clean":"Biblioteconomia","oab":false,"nome":"Biblioteconomia","pai":11,"assunto_raiz":11,"materia":false,"id":397773,"slug":"biblioteconomia-biblioteconomia"}],"slug":"biblioteconomia\/547852","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Ativdades do Meio Ambiente - \u00c1rea Bibliotec\u00e1rio","id":8586}],"orgaos":[{"nome":"Instituto do Meio Ambiente e dos Recursos H\u00eddricos do Distrito FederalBras\u00edlia Ambiental","sigla":"IBRAM","id":3076,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O paradigma central da biblioteconomia \u00e9 o da biblioteca como institui\u00e7\u00e3o social. Segundo esse paradigma, a biblioteca \u00e9 uma organiza\u00e7\u00e3o social bem definida que, em um contexto amplo, atua em um processo de mudan\u00e7a social por meio do uso da informa\u00e7\u00e3o, provocando mudan\u00e7as na vida dos indiv\u00edduos e, consequentemente, na sociedade em geral.","provas":[{"id":15333,"cargo":{"descricao":"Analista de Ativdades do Meio Ambiente - \u00c1rea Bibliotec\u00e1rio","id":8586},"orgao":{"nome":"Instituto do Meio Ambiente e dos Recursos H\u00eddricos do Distrito FederalBras\u00edlia Ambiental","sigla":"IBRAM","id":3076,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ibram-df-2009-cespe-cebraspe-analista-de-ativdades-do-meio-ambiente-area-bibliotecario","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IBRAM - Analista de Ativdades do Meio Ambiente - \u00c1rea Bibliotec\u00e1rio - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:12:20","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Outras","descricao":"Cargos administrativos","id":66}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":547853,"hashId":"cdb355ffcabeadc2bcd1df224bbe823c","enunciado":"<p align=justify>O paradigma central da biblioteconomia \u00e9 o da biblioteca\r\ncomo institui\u00e7\u00e3o social. Segundo esse paradigma, a\r\nbiblioteca \u00e9 uma organiza\u00e7\u00e3o social bem definida que, em\r\num contexto amplo, atua em um processo de mudan\u00e7a social\r\npor meio do uso da informa\u00e7\u00e3o, provocando mudan\u00e7as na\r\nvida dos indiv\u00edduos e, consequentemente, na sociedade em\r\ngeral.<\/p>","resposta":1966113,"anulada":false,"rotulo":115,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1966113,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1966114,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o aos paradigmas da ci\u00eancia da informa\u00e7\u00e3o e da biblioteconomia, julgue os itens subsequentes.","id":280617,"enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o aos paradigmas da ci\u00eancia da informa\u00e7\u00e3o e da\r\nbiblioteconomia, julgue os itens subsequentes.<\/p>","rotulo":114,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 114 a 116"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biblioteconomia","oab":false,"nome":"Biblioteconomia","pai":null,"assunto_raiz":11,"materia":true,"id":11,"slug":"biblioteconomia"},{"nome_clean":"Biblioteconomia","oab":false,"nome":"Biblioteconomia","pai":11,"assunto_raiz":11,"materia":false,"id":397773,"slug":"biblioteconomia-biblioteconomia"}],"slug":"biblioteconomia\/547853","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Ativdades do Meio Ambiente - \u00c1rea Bibliotec\u00e1rio","id":8586}],"orgaos":[{"nome":"Instituto do Meio Ambiente e dos Recursos H\u00eddricos do Distrito FederalBras\u00edlia Ambiental","sigla":"IBRAM","id":3076,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O Centro Nacional de Informa\u00e7\u00e3o Ambiental (CNIA), que integra a pol\u00edtica de informa\u00e7\u00e3o do Minist\u00e9rio do Meio Ambiente (MMA), implementa as diretrizes definidas no SINIMA e coordena a RENIMA.","provas":[{"id":15333,"cargo":{"descricao":"Analista de Ativdades do Meio Ambiente - \u00c1rea Bibliotec\u00e1rio","id":8586},"orgao":{"nome":"Instituto do Meio Ambiente e dos Recursos H\u00eddricos do Distrito FederalBras\u00edlia Ambiental","sigla":"IBRAM","id":3076,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ibram-df-2009-cespe-cebraspe-analista-de-ativdades-do-meio-ambiente-area-bibliotecario","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IBRAM - Analista de Ativdades do Meio Ambiente - \u00c1rea Bibliotec\u00e1rio - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:12:20","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Outras","descricao":"Cargos administrativos","id":66}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":547856,"hashId":"20adcd6e2c2c0df30cd7d0cb8fdd7cfc","enunciado":"<p align=justify>O Centro Nacional de Informa\u00e7\u00e3o Ambiental (CNIA), que\r\nintegra a pol\u00edtica de informa\u00e7\u00e3o do Minist\u00e9rio do Meio\r\nAmbiente (MMA), implementa as diretrizes definidas no\r\nSINIMA e coordena a RENIMA.<\/p>","resposta":1966119,"anulada":false,"rotulo":118,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1966119,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1966120,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito do Sistema Nacional de Informa\u00e7\u00e3o sobre o Meio Ambiente (SINIMA) e da Rede Nacional de Informa\u00e7\u00e3o sobre o Meio Ambiente (RENIMA), julgue os itens seguintes.","id":280618,"enunciado":"<p align=justify>A respeito do Sistema Nacional de Informa\u00e7\u00e3o sobre o Meio\r\nAmbiente (SINIMA) e da Rede Nacional de Informa\u00e7\u00e3o sobre o\r\nMeio Ambiente (RENIMA), julgue os itens seguintes.<\/p>","rotulo":117,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 117 a 120"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biblioteconomia","oab":false,"nome":"Biblioteconomia","pai":null,"assunto_raiz":11,"materia":true,"id":11,"slug":"biblioteconomia"},{"nome_clean":"Recursos e servi\u00e7os de informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Recursos e servi\u00e7os de informa\u00e7\u00e3o","pai":11,"assunto_raiz":11,"materia":false,"id":397797,"slug":"biblioteconomia-recursos-e-servicos-de-informacao"}],"slug":"biblioteconomia\/547856","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"}]}}