{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2164909,"perPage":"100","pages":21650,"page":17767,"rows":[{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito","descricao":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","oab":false,"id":991}],"cargos":[{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":16748},{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":13248}],"orgaos":[{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os sal\u00e1rios dos t\u00e9cnicos de alimentos que pesquisam uma nova receita de sopa de baixa caloria podem ser classificados como:","provas":[{"id":37427,"cargo":{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":16748},"orgao":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito","descricao":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","oab":false,"id":991},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"esfcex-2009-esfcex-oficial-a-rea-administraa-a-o-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"EsFCEx - EsFCEx - Oficial - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2009"},{"id":37428,"cargo":{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":13248},"orgao":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito","descricao":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","oab":false,"id":991},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"esfcex-2009-esfcex-oficial-area-administracao-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"EsFCEx - EsFCEx - Oficial - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-07 04:01:09","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85},{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Ex\u00e9rcito (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) do Ex\u00e9rcito","id":52}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":1072181,"hashId":"59a428cde947ede9b837ae96a79fa5eb","enunciado":"<p>Os sal\u00e1rios dos t\u00e9cnicos de alimentos que pesquisam uma nova receita de sopa de baixa caloria podem ser classificados como:<\/p>","resposta":3770598,"anulada":false,"rotulo":57,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"investimentos.","id":3770594,"corpo":"<p>investimentos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"custos diretos.","id":3770595,"corpo":"<p>custos diretos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"custos indiretos.","id":3770596,"corpo":"<p>custos indiretos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"custos padr\u00e3o.","id":3770597,"corpo":"<p>custos padr\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"despesas de desenvolvimento do produto.","id":3770598,"corpo":"<p>despesas de desenvolvimento do produto.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considere a situa\u00e7\u00e3o abaixo para resolver os itens 55 a 57. Uma empresa produtora de sopas incorre em alguns gastos no seu processo produtivo e administrativo. No final do exerc\u00ed&shy;cio cont\u00e1bil, seu contador classificou esses gastos para efeito de elabora\u00e7\u00e3o dos relat\u00f3rios cont\u00e1beis.","id":381750,"enunciado":"<p>Considere a situa\u00e7\u00e3o abaixo para resolver os itens 55 a 57.\r\n<\/p><p>Uma empresa produtora de sopas incorre em alguns gastos no seu processo\r\nprodutivo e administrativo. No final do exerc\u00ed&shy;cio cont\u00e1bil, seu contador\r\nclassificou esses gastos para efeito de elabora\u00e7\u00e3o dos relat\u00f3rios cont\u00e1beis.<\/p>","rotulo":55,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 55 a 57"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade de Custos","oab":false,"nome":"Contabilidade de Custos","pai":null,"assunto_raiz":4460,"materia":true,"id":4460,"slug":"contabilidade-de-custos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conceitos gerais e terminologia aplic\u00e1vel \u00e0 contabilidade de custos (investimento, custo, despesa e perda)","oab":false,"nome":"Conceitos gerais e terminologia aplic\u00e1vel \u00e0 contabilidade de custos (investimento, custo, despesa e perda)","pai":4460,"assunto_raiz":4460,"materia":false,"id":416678,"slug":"contabilidade-de-custos-conceitos-gerais-e-terminologia-aplicavel-a-contabilidade-de-custos-investimento-custo-despesa-e-perda"}],"slug":"contabilidade-de-custos\/1072181","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito","descricao":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","oab":false,"id":991}],"cargos":[{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":13252}],"orgaos":[{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No m\u00eas n foram produzidas 80.000 unidades do Prod. Gama. Sabendo-se que o estoque inicial de produtos acabados \u00e9 superior em 5.000 unidades ao estoque final, as vendas do per\u00edodo montaram a:","provas":[{"id":37429,"cargo":{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":13252},"orgao":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito","descricao":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","oab":false,"id":991},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"esfcex-2009-esfcex-oficial-area-ciencias-contabeis-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"EsFCEx - EsFCEx - Oficial - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis - 2009"},{"id":37430,"cargo":{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":13252},"orgao":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito","descricao":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","oab":false,"id":991},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"esfcex-2009-esfcex-oficial-area-ciencias-contabeis-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"EsFCEx - EsFCEx - Oficial - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-07 04:01:09","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85},{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Ex\u00e9rcito (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) do Ex\u00e9rcito","id":52}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1072241,"hashId":"435a4657f669fe76a9aabca878fdb01c","enunciado":"<p>No m\u00eas n foram produzidas 80.000 unidades do Prod. Gama. Sabendo-se que o estoque inicial de produtos acabados \u00e9 superior em 5.000 unidades ao estoque final, as vendas do per\u00edodo montaram a:<\/p>","resposta":3770895,"anulada":false,"rotulo":67,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"84.000 unidades.","id":3770894,"corpo":"<p>84.000 unidades.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"85.000 unidades.","id":3770895,"corpo":"<p>85.000 unidades.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"87.000 unidades.","id":3770896,"corpo":"<p>87.000 unidades.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"90.000 unidades.","id":3770897,"corpo":"<p>90.000 unidades.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"92.000 unidades.","id":3770898,"corpo":"<p>92.000 unidades.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":381762,"enunciado":"","rotulo":61,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 70"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade de Custos","oab":false,"nome":"Contabilidade de Custos","pai":null,"assunto_raiz":4460,"materia":true,"id":4460,"slug":"contabilidade-de-custos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Apropria\u00e7\u00e3o dos custos \u00e0 produ\u00e7\u00e3o (custo de produ\u00e7\u00e3o do per\u00edodo, custo prim\u00e1rio e custo de transforma\u00e7\u00e3o)","oab":false,"nome":"Apropria\u00e7\u00e3o dos custos \u00e0 produ\u00e7\u00e3o (custo de produ\u00e7\u00e3o do per\u00edodo, custo prim\u00e1rio e custo de transforma\u00e7\u00e3o)","pai":4460,"assunto_raiz":4460,"materia":false,"id":416711,"slug":"contabilidade-de-custos-apropriacao-dos-custos-a-producao-custo-de-producao-do-periodo-custo-primario-e-custo-de-transformacao"}],"slug":"contabilidade-de-custos\/1072241","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito","descricao":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","oab":false,"id":991}],"cargos":[{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":13252}],"orgaos":[{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os custos vari\u00e1veis unit\u00e1rios do Produto M montam a R$ 580,00 e a rela\u00e7\u00e3o entre o pre\u00e7o de venda unit\u00e1rio (PVu) e a margem de contribui\u00e7\u00e3o unit\u00e1ria (Mcu) \u00e9 2,00. Ent\u00e3o, o pre\u00e7o de venda unit\u00e1rio do produto M \u00e9 de:","provas":[{"id":37429,"cargo":{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":13252},"orgao":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito","descricao":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","oab":false,"id":991},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"esfcex-2009-esfcex-oficial-area-ciencias-contabeis-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"EsFCEx - EsFCEx - Oficial - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis - 2009"},{"id":37430,"cargo":{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":13252},"orgao":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito","descricao":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","oab":false,"id":991},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"esfcex-2009-esfcex-oficial-area-ciencias-contabeis-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"EsFCEx - EsFCEx - Oficial - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-07 04:01:10","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85},{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Ex\u00e9rcito (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) do Ex\u00e9rcito","id":52}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1072253,"hashId":"0177f36b73effcddbf3b06e04b2c1558","enunciado":"<p>Os custos vari\u00e1veis unit\u00e1rios do Produto M montam a R$ 580,00 e a rela\u00e7\u00e3o entre o pre\u00e7o de venda unit\u00e1rio (PVu) e a margem de contribui\u00e7\u00e3o unit\u00e1ria (Mcu) \u00e9 2,00. Ent\u00e3o, o pre\u00e7o de venda unit\u00e1rio do produto M \u00e9 de:<\/p>","resposta":3770957,"anulada":false,"rotulo":79,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"R$ 290,00","id":3770954,"corpo":"<p>R$ 290,00<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"R$ 650,00","id":3770955,"corpo":"<p>R$ 650,00<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"R$ 1.150,00","id":3770956,"corpo":"<p>R$ 1.150,00<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"R$ 1.160,00","id":3770957,"corpo":"<p>R$ 1.160,00<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"R$$ 1.260,00","id":3770958,"corpo":"<p>R$$ 1.260,00<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":381763,"enunciado":"","rotulo":71,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 71 a 80"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Margem de Contribui\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Margem de Contribui\u00e7\u00e3o","pai":4460,"assunto_raiz":4460,"materia":false,"id":3952,"slug":"contabilidade-de-custos-margem-de-contribuicao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Classifica\u00e7\u00e3o dos Custos","oab":false,"nome":"Classifica\u00e7\u00e3o dos Custos","pai":4460,"assunto_raiz":4460,"materia":false,"id":3983,"slug":"contabilidade-de-custos-classificacao-dos-custos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade de Custos","oab":false,"nome":"Contabilidade de Custos","pai":null,"assunto_raiz":4460,"materia":true,"id":4460,"slug":"contabilidade-de-custos"}],"slug":"contabilidade-de-custos\/1072253","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Executivo em Metrologia - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":9493},{"descricao":"Analista Executivo em Qualidade - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":9494}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Uma varia\u00e7\u00e3o desfavor\u00e1vel de R$ 60.000 no custo de aquisi\u00e7\u00e3o da mat\u00e9ria-prima no per\u00edodo proporcionar\u00e1 uma varia\u00e7\u00e3o desfavor\u00e1vel maior do que R$ 45.600 no custo de produ\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":14598,"cargo":{"descricao":"Analista Executivo em Metrologia - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":9493},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2009-cespe-cebraspe-analista-executivo-em-metrologia-area-ciencias-contabeis","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Analista Executivo em Metrologia - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis - 2009"},{"id":20058,"cargo":{"descricao":"Analista Executivo em Qualidade - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":9494},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2009-cespe-cebraspe-analista-executivo-em-qualidade-area-ciencias-contabeis","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Analista Executivo em Qualidade - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-07 04:00:45","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":529922,"hashId":"871dd08450dba3e83958a978e253de55","enunciado":"<p align=justify>Uma varia\u00e7\u00e3o desfavor\u00e1vel de R$ 60.000 no custo de\r\naquisi\u00e7\u00e3o da mat\u00e9ria-prima no per\u00edodo proporcionar\u00e1 uma\r\nvaria\u00e7\u00e3o desfavor\u00e1vel maior do que R$ 45.600 no custo de\r\nprodu\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":1918440,"anulada":false,"rotulo":115,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1918440,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1918441,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Considerando as informa\u00e7\u00f5es das tabelas apresentadas, julgue os itens acerca da utiliza\u00e7\u00e3o dos conceitos de custos para a tomada de decis\u00f5es.","id":277002,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/14598\/8.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Considerando as informa\u00e7\u00f5es das tabelas apresentadas, julgue os itens acerca da utiliza\u00e7\u00e3o dos conceitos de custos para a tomada de decis\u00f5es.<\/P>","rotulo":111,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 111 a 120"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade de Custos","oab":false,"nome":"Contabilidade de Custos","pai":null,"assunto_raiz":4460,"materia":true,"id":4460,"slug":"contabilidade-de-custos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Apropria\u00e7\u00e3o dos custos \u00e0 produ\u00e7\u00e3o (custo de produ\u00e7\u00e3o do per\u00edodo, custo prim\u00e1rio e custo de transforma\u00e7\u00e3o)","oab":false,"nome":"Apropria\u00e7\u00e3o dos custos \u00e0 produ\u00e7\u00e3o (custo de produ\u00e7\u00e3o do per\u00edodo, custo prim\u00e1rio e custo de transforma\u00e7\u00e3o)","pai":4460,"assunto_raiz":4460,"materia":false,"id":416711,"slug":"contabilidade-de-custos-apropriacao-dos-custos-a-producao-custo-de-producao-do-periodo-custo-primario-e-custo-de-transformacao"}],"slug":"contabilidade-de-custos\/529922","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Executivo em Metrologia - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":9493},{"descricao":"Analista Executivo em Qualidade - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":9494}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O custo de transforma\u00e7\u00e3o unit\u00e1rio apurado \u00e9 igual a R$ 16,00.","provas":[{"id":14598,"cargo":{"descricao":"Analista Executivo em Metrologia - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":9493},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2009-cespe-cebraspe-analista-executivo-em-metrologia-area-ciencias-contabeis","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Analista Executivo em Metrologia - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis - 2009"},{"id":20058,"cargo":{"descricao":"Analista Executivo em Qualidade - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":9494},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2009-cespe-cebraspe-analista-executivo-em-qualidade-area-ciencias-contabeis","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Analista Executivo em Qualidade - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-07 04:00:45","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":529923,"hashId":"229da6deee4b6bb234219c179833ac58","enunciado":"<p align=justify>O custo de transforma\u00e7\u00e3o unit\u00e1rio apurado \u00e9 igual a\r\nR$ 16,00.<\/p>","resposta":1918443,"anulada":false,"rotulo":116,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1918442,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1918443,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Considerando as informa\u00e7\u00f5es das tabelas apresentadas, julgue os itens acerca da utiliza\u00e7\u00e3o dos conceitos de custos para a tomada de decis\u00f5es.","id":277002,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/14598\/8.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Considerando as informa\u00e7\u00f5es das tabelas apresentadas, julgue os itens acerca da utiliza\u00e7\u00e3o dos conceitos de custos para a tomada de decis\u00f5es.<\/P>","rotulo":111,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 111 a 120"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade de Custos","oab":false,"nome":"Contabilidade de Custos","pai":null,"assunto_raiz":4460,"materia":true,"id":4460,"slug":"contabilidade-de-custos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Apropria\u00e7\u00e3o dos custos \u00e0 produ\u00e7\u00e3o (custo de produ\u00e7\u00e3o do per\u00edodo, custo prim\u00e1rio e custo de transforma\u00e7\u00e3o)","oab":false,"nome":"Apropria\u00e7\u00e3o dos custos \u00e0 produ\u00e7\u00e3o (custo de produ\u00e7\u00e3o do per\u00edodo, custo prim\u00e1rio e custo de transforma\u00e7\u00e3o)","pai":4460,"assunto_raiz":4460,"materia":false,"id":416711,"slug":"contabilidade-de-custos-apropriacao-dos-custos-a-producao-custo-de-producao-do-periodo-custo-primario-e-custo-de-transformacao"}],"slug":"contabilidade-de-custos\/529923","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Pampa","sigla":"UNIPAMPA","id":3093,"esfera":"Estadual","uf":"RS"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":" Nessa situa\u00e7\u00e3o, o resultado l\u00edquido apurado no exerc\u00edcio ser\u00e1 superior ao estoque final.","provas":[{"id":17125,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Pampa","sigla":"UNIPAMPA","id":3093,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"unipampa-rs-2009-cespe-cebraspe-contador","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - UNIPAMPA - Contador - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-07 04:00:46","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":597139,"hashId":"57eec44eedaebaf57429b5290de730d2","enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/17125\/5.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Nessa situa\u00e7\u00e3o, o resultado l\u00edquido apurado no exerc\u00edcio ser\u00e1 superior ao estoque final.<\/P>","resposta":2100288,"anulada":false,"rotulo":86,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2100287,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2100288,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os pr\u00f3ximos itens, relacionados \u00e0 apura\u00e7\u00e3o do resultado do exerc\u00edcio.","id":291998,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os pr\u00f3ximos itens, relacionados \u00e0 apura\u00e7\u00e3o do\r\nresultado do exerc\u00edcio.<\/p>","rotulo":86,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 86 a 89"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade de Custos","oab":false,"nome":"Contabilidade de Custos","pai":null,"assunto_raiz":4460,"materia":true,"id":4460,"slug":"contabilidade-de-custos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Apropria\u00e7\u00e3o dos custos \u00e0 produ\u00e7\u00e3o (custo de produ\u00e7\u00e3o do per\u00edodo, custo prim\u00e1rio e custo de transforma\u00e7\u00e3o)","oab":false,"nome":"Apropria\u00e7\u00e3o dos custos \u00e0 produ\u00e7\u00e3o (custo de produ\u00e7\u00e3o do per\u00edodo, custo prim\u00e1rio e custo de transforma\u00e7\u00e3o)","pai":4460,"assunto_raiz":4460,"materia":false,"id":416711,"slug":"contabilidade-de-custos-apropriacao-dos-custos-a-producao-custo-de-producao-do-periodo-custo-primario-e-custo-de-transformacao"}],"slug":"contabilidade-de-custos\/597139","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Pampa","sigla":"UNIPAMPA","id":3093,"esfera":"Estadual","uf":"RS"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O custo das mercadorias vendidas \u00e9 formado pelas compras das mercadorias (inclu\u00eddos todos os custos de aquisi\u00e7\u00e3o), adicionados os impostos incidentes, mais estoque final, menos estoque inicial.","provas":[{"id":17125,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Pampa","sigla":"UNIPAMPA","id":3093,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"unipampa-rs-2009-cespe-cebraspe-contador","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - UNIPAMPA - Contador - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-07 04:00:46","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":597140,"hashId":"2846b2d332b53bfa221f4094e0029236","enunciado":"<p align=justify>O custo das mercadorias vendidas \u00e9 formado pelas\r\ncompras das mercadorias (inclu\u00eddos todos os custos\r\nde aquisi\u00e7\u00e3o), adicionados os impostos incidentes,\r\nmais estoque final, menos estoque inicial.<\/p>","resposta":2100290,"anulada":false,"rotulo":87,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2100289,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2100290,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os pr\u00f3ximos itens, relacionados \u00e0 apura\u00e7\u00e3o do resultado do exerc\u00edcio.","id":291998,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os pr\u00f3ximos itens, relacionados \u00e0 apura\u00e7\u00e3o do\r\nresultado do exerc\u00edcio.<\/p>","rotulo":86,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 86 a 89"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade de Custos","oab":false,"nome":"Contabilidade de Custos","pai":null,"assunto_raiz":4460,"materia":true,"id":4460,"slug":"contabilidade-de-custos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Apropria\u00e7\u00e3o dos custos \u00e0 produ\u00e7\u00e3o (custo de produ\u00e7\u00e3o do per\u00edodo, custo prim\u00e1rio e custo de transforma\u00e7\u00e3o)","oab":false,"nome":"Apropria\u00e7\u00e3o dos custos \u00e0 produ\u00e7\u00e3o (custo de produ\u00e7\u00e3o do per\u00edodo, custo prim\u00e1rio e custo de transforma\u00e7\u00e3o)","pai":4460,"assunto_raiz":4460,"materia":false,"id":416711,"slug":"contabilidade-de-custos-apropriacao-dos-custos-a-producao-custo-de-producao-do-periodo-custo-primario-e-custo-de-transformacao"}],"slug":"contabilidade-de-custos\/597140","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista em Transportes - \u00c1rea Analista Cont\u00e1bil","id":14096}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Transportes Urbanos da Grande Vit\u00f3ria","sigla":"CETURB","id":2010,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Para fins de publica\u00e7\u00e3o legal, o saldo final de estoque de produtos acabados \u00e9 de R$ 15.000,00.","provas":[{"id":28010,"cargo":{"descricao":"Analista em Transportes - \u00c1rea Analista Cont\u00e1bil","id":14096},"orgao":{"nome":"Companhia de Transportes Urbanos da Grande Vit\u00f3ria","sigla":"CETURB","id":2010,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ceturb-es-2009-cespe-cebraspe-analista-em-transportes-area-analista-contabil","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CETURB - Analista em Transportes - \u00c1rea Analista Cont\u00e1bil - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-07 04:00:50","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":925560,"hashId":"dd8fbdc17ae76b6208655d5f3d26f034","enunciado":"Para fins de publica\u00e7\u00e3o legal, o saldo final de estoque de produtos acabados \u00e9 de R$ 15.000,00.","resposta":3247425,"anulada":false,"rotulo":99,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3247425,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3247426,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Em certa ind\u00fastria, no primeiro m\u00eas de sua atividade produtiva, as vendas somaram 225 unidades, tendo os estoques de produtos acabados aumentado em 25 unidades nesse m\u00eas, n\u00e3o restando estoque de produtos em processo. Sabe-se, ainda, que os custos e despesas do m\u00eas foram: Custos prim\u00e1rios: R$ 320,00 por unidade; Custos indiretos vari\u00e1veis de produ\u00e7\u00e3o: R$ 40,00 por unidade; Despesas administrativas e de vendas vari\u00e1veis: R$ 20,00 por unidade; Custos indiretos fixos de produ\u00e7\u00e3o: R$ 60.000,00&#39; Despesas administrativas de vendas fixas: R$ 20.000,00. Considerando as informa\u00e7\u00f5es apresentadas no texto, julgue os itens que se seguem.","id":355389,"enunciado":"<p>Em certa ind\u00fastria, no primeiro m\u00eas de sua atividade produtiva, as vendas somaram 225 unidades, tendo os estoques de produtos acabados aumentado em 25 unidades nesse m\u00eas, n\u00e3o restando estoque de produtos em processo. <\/p><p>Sabe-se, ainda, que os custos e despesas do m\u00eas foram: <\/p><p>Custos prim\u00e1rios: R$ 320,00 por unidade;\r\n<\/p><p>Custos indiretos vari\u00e1veis de produ\u00e7\u00e3o: R$ 40,00 por unidade;\r\n<\/p><p>Despesas administrativas e de vendas vari\u00e1veis: R$ 20,00 por unidade;\r\n<\/p><p>Custos indiretos fixos de produ\u00e7\u00e3o: R$ 60.000,00&#39;\r\n<\/p><p>Despesas administrativas de vendas fixas: R$ 20.000,00.\r\n<\/p><p>Considerando as informa\u00e7\u00f5es apresentadas no texto, julgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":99,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 99 a 101"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade de Custos","oab":false,"nome":"Contabilidade de Custos","pai":null,"assunto_raiz":4460,"materia":true,"id":4460,"slug":"contabilidade-de-custos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Apropria\u00e7\u00e3o dos custos \u00e0 produ\u00e7\u00e3o (custo de produ\u00e7\u00e3o do per\u00edodo, custo prim\u00e1rio e custo de transforma\u00e7\u00e3o)","oab":false,"nome":"Apropria\u00e7\u00e3o dos custos \u00e0 produ\u00e7\u00e3o (custo de produ\u00e7\u00e3o do per\u00edodo, custo prim\u00e1rio e custo de transforma\u00e7\u00e3o)","pai":4460,"assunto_raiz":4460,"materia":false,"id":416711,"slug":"contabilidade-de-custos-apropriacao-dos-custos-a-producao-custo-de-producao-do-periodo-custo-primario-e-custo-de-transformacao"}],"slug":"contabilidade-de-custos\/925560","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119,"slug":"funiversa"}],"cargos":[{"descricao":"Delegado de Pol\u00edcia","id":6575,"slug":"delegado-de-policia"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Distrito Federal","sigla":"PCDF","id":527,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"pcdf-df"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere que a Pol\u00edcia Civil do Distrito Federal (PCDF) publicou anteontem edital de licita\u00e7\u00e3o para contratar empresa de engenharia para realizar a reforma de uma delegacia de pol\u00edcia, conforme projeto executivo elaborado pela administra\u00e7\u00e3o. Trata-se de uma concorr\u00eancia de tipo menor pre\u00e7o, tendo como regime de execu\u00e7\u00e3o a empreitada por pre\u00e7o global. Assinale a alternativa correta quanto a essa licita\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":36363,"cargo":{"descricao":"Delegado de Pol\u00edcia","id":6575,"slug":"delegado-de-policia"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Distrito Federal","sigla":"PCDF","id":527,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"pcdf-df"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119,"slug":"funiversa"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"pcdf-df-2009-funiversa-delegado-de-policia","tipo":1,"nome":"FUNIVERSA - PCDF - Delegado de Pol\u00edcia - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-05-18 04:01:19","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Delegados (PF e PCs)","descricao":"Somente cargos de delegados de qualquer policia","id":17},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1047721,"hashId":"7f32144b6f6d88e6f7cf62b493ef2b5f","enunciado":"Considere que a Pol\u00edcia Civil do Distrito Federal (PCDF) publicou anteontem edital de licita\u00e7\u00e3o para contratar empresa de engenharia para realizar a reforma de uma delegacia de pol\u00edcia, conforme projeto executivo elaborado pela administra\u00e7\u00e3o. Trata-se de uma concorr\u00eancia de tipo menor pre\u00e7o, tendo como regime de execu\u00e7\u00e3o a empreitada por pre\u00e7o global. Assinale a alternativa correta quanto a essa licita\u00e7\u00e3o.","resposta":3666772,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Trata-se de hip\u00f3tese de execu\u00e7\u00e3o direta, pois a lei determina que a empresa contratada realize diretamente as obriga\u00e7\u00f5es definidas no contrato.","id":3666769,"corpo":"Trata-se de hip\u00f3tese de execu\u00e7\u00e3o direta, pois a lei determina que a empresa contratada realize diretamente as obriga\u00e7\u00f5es definidas no contrato.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O contrato a ser firmado trata-se de contrato de servi\u00e7o e n\u00e3o de contrato de obra, pois se refere \u00e0 reforma e n\u00e3o \u00e0 constru\u00e7\u00e3o de um im\u00f3vel.","id":3666770,"corpo":"O contrato a ser firmado trata-se de contrato de servi\u00e7o e n\u00e3o de contrato de obra, pois se refere \u00e0 reforma e n\u00e3o \u00e0 constru\u00e7\u00e3o de um im\u00f3vel.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Seria il\u00edcito que a habilita\u00e7\u00e3o e o julgamento das propostas ocorressem na mesma sess\u00e3o, pois a legisla\u00e7\u00e3o veda expressamente essa possibilidade.","id":3666771,"corpo":"Seria il\u00edcito que a habilita\u00e7\u00e3o e o julgamento das propostas ocorressem na mesma sess\u00e3o, pois a legisla\u00e7\u00e3o veda expressamente essa possibilidade.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Seria il\u00edcito que, nos crit\u00e9rios de habilita\u00e7\u00e3o, fosse exigido que as empresas concorrentes tivessem sede no Distrito Federal.","id":3666772,"corpo":"Seria il\u00edcito que, nos crit\u00e9rios de habilita\u00e7\u00e3o, fosse exigido que as empresas concorrentes tivessem sede no Distrito Federal.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Seria l\u00edcito que a administra\u00e7\u00e3o adotasse o tipo licitat\u00f3rio \u201ct\u00e9cnica e pre\u00e7o\u201d porque esse \u00e9 o tipo licitat\u00f3rio que a legisla\u00e7\u00e3o define como padr\u00e3o para servi\u00e7os e obras de engenharia.","id":3666773,"corpo":"Seria l\u00edcito que a administra\u00e7\u00e3o adotasse o tipo licitat\u00f3rio \u201ct\u00e9cnica e pre\u00e7o\u201d porque esse \u00e9 o tipo licitat\u00f3rio que a legisla\u00e7\u00e3o define como padr\u00e3o para servi\u00e7os e obras de engenharia.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":377769,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Licita\u00e7\u00f5es","oab":true,"nome":"Licita\u00e7\u00f5es","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404428,"slug":"direito-administrativo-licitacoes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Habilita\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Habilita\u00e7\u00e3o","pai":408257,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408263,"slug":"direito-administrativo-habilitacao"}],"slug":"direito-administrativo\/1047721","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Recursos Humanos","id":396,"slug":"analista-area-recursos-humanos"}],"orgaos":[{"nome":"Companhia Energ\u00e9tica de S\u00e3o Paulo","sigla":"CESP","id":1586,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"cesp-sp"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um estilo pragm\u00e1tico de gest\u00e3o p\u00fablica \u00e9 um estilo denominado governo","provas":[{"id":63086,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Recursos Humanos","id":396,"slug":"analista-area-recursos-humanos"},"orgao":{"nome":"Companhia Energ\u00e9tica de S\u00e3o Paulo","sigla":"CESP","id":1586,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"cesp-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"cesp-sp-2009-vunesp-analista-area-recursos-humanos-gabarito-oficial-somente-definitivo-nao-foi-localizado-gabarito-preliminar","tipo":1,"nome":"VUNESP - CESP - Analista - \u00c1rea Recursos Humanos - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-22 04:01:03","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Companhias de G\u00e1s","descricao":"Cargos administrativos","id":65},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47}],"areas":[{"id":226,"descricao":"Recursos Humanos"}],"id":1929050,"hashId":"08c43ac1ef42c78ede792374086ced57","enunciado":"<p>Um estilo pragm\u00e1tico de gest\u00e3o p\u00fablica \u00e9 um estilo denominado governo<\/p>","resposta":7452388,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"reacion\u00e1rio.","id":7452385,"corpo":"<p>reacion\u00e1rio.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"mediador.","id":7452386,"corpo":"<p>mediador.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"burocr\u00e1tico.","id":7452387,"corpo":"<p>burocr\u00e1tico.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"empreendedor.","id":7452388,"corpo":"<p>empreendedor.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"renovador.","id":7452389,"corpo":"<p>renovador.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":478945,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 50"},"assuntos":[{"palavrasChave":["no\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica"],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":403716,"materia":true,"id":403716,"slug":"administracao-publica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Governo Empreendedor","oab":false,"nome":"Governo Empreendedor","pai":403767,"assunto_raiz":403716,"materia":false,"id":426321,"slug":"administracao-publica-governo-empreendedor"}],"slug":"administracao-publica\/1929050","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Catarinense das Funda\u00e7\u00f5es Educacionais","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o Catarinense das Funda\u00e7\u00f5es Educacionais- ACAFE","sigla":"ACAFE","oab":false,"id":3,"slug":"acafe"}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Santa Catarina","sigla":"MPE SC","id":488,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"mpe-sc-sc"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma empresa adquiriu uma m\u00e1quina no dia 01\/10\/2007 por R$ 240.000,00. Sabe-se que a empresa n\u00e3o possui benef\u00edcio algum por utilizar a referida m\u00e1quina para o setor de produ\u00e7\u00e3o. Como regra, a m\u00e1quina ser\u00e1 depreciada 10% a.a. Qual ser\u00e1 o valor a ser registrado como despesa de deprecia\u00e7\u00e3o no exerc\u00edcio de 2007?","provas":[{"id":37911,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Santa Catarina","sigla":"MPE SC","id":488,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"mpe-sc-sc"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Catarinense das Funda\u00e7\u00f5es Educacionais","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o Catarinense das Funda\u00e7\u00f5es Educacionais- ACAFE","sigla":"ACAFE","oab":false,"id":3,"slug":"acafe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"mpe-sc-sc-2009-acafe-contador","tipo":1,"nome":"ACAFE - MPE SC - Contador - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-26 11:19:58","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Promotorias (MPs e MPF)","descricao":"Cargos de membros dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos estaduais e Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal","id":45}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1093055,"hashId":"749dc7b7d916d5ae58bd014468899359","enunciado":"<p align=justify>Uma empresa adquiriu uma m\u00e1quina no dia\r\n01\/10\/2007 por R$ 240.000,00. Sabe-se que a\r\nempresa n\u00e3o possui benef\u00edcio algum por utilizar\r\na referida m\u00e1quina para o setor de produ\u00e7\u00e3o.\r\nComo regra, a m\u00e1quina ser\u00e1 depreciada 10%\r\na.a. Qual ser\u00e1 o valor a ser registrado como\r\ndespesa de deprecia\u00e7\u00e3o no exerc\u00edcio de 2007?<\/p>","resposta":3860431,"anulada":false,"rotulo":59,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"R$ 2.400,00","id":3860427,"corpo":"<p align=justify>R$ 2.400,00<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"R$ 24.000,00","id":3860428,"corpo":"R$ 24.000,00","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"R$ 1.800,00","id":3860429,"corpo":"<p align=justify>R$ 1.800,00<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"R$ 1.200,00","id":3860430,"corpo":"<p align=justify>R$ 1.200,00<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"R$ 6.000,00","id":3860431,"corpo":"<p align=justify>R$ 6.000,00<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":384410,"enunciado":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/37911\/54.gif\">","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 54 a 59"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Deprecia\u00e7\u00e3o, Reavalia\u00e7\u00e3o, Exaust\u00e3o, Amortiza\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Deprecia\u00e7\u00e3o, Reavalia\u00e7\u00e3o, Exaust\u00e3o, Amortiza\u00e7\u00e3o","pai":104,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4444,"slug":"contabilidade-geral-depreciacao-reavaliacao-exaustao-amortizacao"}],"slug":"contabilidade-geral\/1093055","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Juiz de Direito Substituto","id":5028,"slug":"juiz-estadual"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Mato Grosso","sigla":"TJ MT","id":1250,"esfera":"Estadual","uf":"MT","slug":"tj-mt-mt"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Escapa ao conceito de tributo a ideia de","provas":[{"id":7513,"cargo":{"descricao":"Juiz de Direito Substituto","id":5028,"slug":"juiz-estadual"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Mato Grosso","sigla":"TJ MT","id":1250,"esfera":"Estadual","uf":"MT","slug":"tj-mt-mt"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"tj-mt-mt-2009-vunesp-juiz-estadual-versao-1","tipo":1,"nome":"VUNESP - TJ MT - Juiz de Direito Substituto - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-27 04:00:58","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Magistratura Estadual","descricao":"somente cargos de ju\u00edzes ESTADUAIS","id":19}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":397361,"hashId":"7b02bae2a81f1c31356e0900d4427a2c","enunciado":"<p align=justify>Escapa ao conceito de tributo a ideia de<\/p>","resposta":1429892,"anulada":false,"rotulo":78,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"presta\u00e7\u00e3o pecuni\u00e1ria.","id":1429890,"corpo":"<p align=justify>presta\u00e7\u00e3o pecuni\u00e1ria.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"compulsoriedade.","id":1429891,"corpo":"<p align=justify>compulsoriedade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"penalidade.","id":1429892,"corpo":"<p align=justify>penalidade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"atividade administrativa vinculada.","id":1429893,"corpo":"<p align=justify>atividade administrativa vinculada.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"institui\u00e7\u00e3o por lei.","id":1429894,"corpo":"<p align=justify>institui\u00e7\u00e3o por lei.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":236265,"enunciado":"","rotulo":78,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 78"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Tribut\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Tribut\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":407143,"materia":true,"id":407143,"slug":"direito-tributario"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conceito de Tributo","oab":true,"nome":"Conceito de Tributo","pai":417547,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407145,"slug":"direito-tributario-conceito-de-tributo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Introdu\u00e7\u00e3o ao Direito Tribut\u00e1rio","oab":false,"nome":"Introdu\u00e7\u00e3o ao Direito Tribut\u00e1rio","pai":407143,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":417547,"slug":"direito-tributario-introducao-ao-direito-tributario"}],"slug":"direito-tributario\/397361","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Direito","id":3556,"slug":"analista-administrativo-area-direito"}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Telecomunica\u00e7\u00f5es","sigla":"ANATEL","id":24,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anatel"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Na linha da doutrina dominante do direito administrativo, a destina\u00e7\u00e3o p\u00fablica \u00e9 caracter\u00edstica comum dos bens de uso especial e de uso comum do povo.","provas":[{"id":5578,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Direito","id":3556,"slug":"analista-administrativo-area-direito"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Telecomunica\u00e7\u00f5es","sigla":"ANATEL","id":24,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anatel"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"anatel-2009-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-direito","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANATEL - Analista Administrativo - \u00c1rea Direito - 2009"},{"id":20471,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Direito","id":3556,"slug":"analista-administrativo-area-direito"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Telecomunica\u00e7\u00f5es","sigla":"ANATEL","id":24,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anatel"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"anatel-2009-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-direito-liingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANATEL - Analista Administrativo - \u00c1rea Direito - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-05-26 04:00:39","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Federais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Nacionais","id":61}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":292377,"hashId":"9e2d38ffb5a43c222c628cae2b828e1e","enunciado":"<p align=justify>Na linha da doutrina dominante do direito\r\nadministrativo, a destina\u00e7\u00e3o p\u00fablica \u00e9 caracter\u00edstica\r\ncomum dos bens de uso especial e de uso comum do\r\npovo.<\/p>","resposta":1084504,"anulada":false,"rotulo":95,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1084504,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1084505,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca dos bens p\u00fablicos, julgue os itens a seguir.","id":183878,"enunciado":"<p align=justify>Acerca dos bens p\u00fablicos, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 92 a 95"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Bens P\u00fablicos","oab":true,"nome":"Bens P\u00fablicos","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404419,"slug":"direito-administrativo-bens-publicos"}],"slug":"direito-administrativo\/292377","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"}],"cargos":[{"descricao":"Policial Rodovi\u00e1rio Federal","id":1863,"slug":"policial-rodoviario-federal"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Rodovi\u00e1ria Federal","sigla":"PRF","id":470,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"prf"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Motorista, cujo carro fora roubado em rodovia federal, dirige-se imediatamente ao Posto da Pol\u00edcia Rodovi\u00e1ria Federal mais pr\u00f3ximo e relata o fato. O agente policial registra a ocorr\u00eancia e alerta, pelo r\u00e1dio, todos os policiais rodovi\u00e1rios federais que patrulham aquela rodovia. Vinte minutos depois, dois policiais interceptam o ve\u00edculo roubado, que estava sendo conduzido por um homem cuja descri\u00e7\u00e3o coincide com a que fora feita pela v\u00edtima. Considerando essa narrativa, assinale a resposta correta.","provas":[{"id":7442,"cargo":{"descricao":"Policial Rodovi\u00e1rio Federal","id":1863,"slug":"policial-rodoviario-federal"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Rodovi\u00e1ria Federal","sigla":"PRF","id":470,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"prf"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"prf-2009-funrio-policial-rodoviario-federal-1aparte","tipo":1,"nome":"FUNRIO - PRF - Policial Rodovi\u00e1rio Federal - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-05-27 04:02:05","carreiras":[{"nome":"Policial \/ Pol\u00edcias Civis, Federal e PRF - Agente, Escriv\u00e3o, Policiais e Investigadores","descricao":"Cargos de Agente, Escriv\u00e3es e Investigadores, Inspetor, Policial Rodovi\u00e1rio Federal","id":29},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1712032,"hashId":"eb6ddb0ff3ba183709df0da5278ddcb2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Motorista, cujo carro fora roubado em rodovia federal, dirige-se imediatamente ao Posto da Pol\u00edcia Rodovi\u00e1ria Federal mais pr\u00f3ximo e relata o fato. O agente policial registra a ocorr\u00eancia e alerta, pelo r\u00e1dio, todos os policiais rodovi\u00e1rios federais que patrulham aquela rodovia. Vinte minutos depois, dois policiais interceptam o ve\u00edculo roubado, que estava sendo conduzido por um homem cuja descri\u00e7\u00e3o coincide com a que fora feita pela v\u00edtima. Considerando essa narrativa, assinale a resposta correta.<\/p>","resposta":6487017,"anulada":false,"rotulo":71,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os policiais devem apreender o carro roubado e efetuar a pris\u00e3o em flagrante do suspeito, pois a hip\u00f3tese \u00e9 de flagrante pr\u00f3prio.","id":6487013,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os policiais devem apreender o carro roubado e efetuar a pris\u00e3o em flagrante do suspeito, pois a hip\u00f3tese \u00e9 de flagrante pr\u00f3prio.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Os policiais devem apreender o carro roubado, mas n\u00e3o podem conduzir o suspeito ao posto, pois s\u00f3 haveria flagrante se ele tivesse sido surpreendido no momento em que estava cometendo o crime.","id":6487014,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os policiais devem apreender o carro roubado, mas n\u00e3o podem conduzir o suspeito ao posto, pois s\u00f3 haveria flagrante se ele tivesse sido surpreendido no momento em que estava cometendo o crime.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Os policiais devem apreender o carro roubado e efetuar a pris\u00e3o do suspeito para averigua\u00e7\u00e3o, a qual ter\u00e1 o prazo m\u00e1ximo de quarenta e oito horas.","id":6487015,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os policiais devem apreender o carro roubado e efetuar a pris\u00e3o do suspeito para averigua\u00e7\u00e3o, a qual ter\u00e1 o prazo m\u00e1ximo de quarenta e oito horas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Os policiais devem apreender o carro roubado e apresentar imediatamente o suspeito ao juiz de plant\u00e3o, para ser interrogado.","id":6487016,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os policiais devem apreender o carro roubado e apresentar imediatamente o suspeito ao juiz de plant\u00e3o, para ser interrogado.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Os policiais devem apreender o carro roubado e efetuar a pris\u00e3o em flagrante do suspeito, pois a hip\u00f3tese \u00e9 de flagrante presumido.","id":6487017,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os policiais devem apreender o carro roubado e efetuar a pris\u00e3o em flagrante do suspeito, pois a hip\u00f3tese \u00e9 de flagrante presumido.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":455474,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 56 a 80"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Processual Penal","oab":true,"nome":"Direito Processual Penal","pai":null,"assunto_raiz":406602,"materia":true,"id":406602,"slug":"direito-processual-penal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"No\u00e7\u00f5es introdut\u00f3rias do direito processual penal","oab":true,"nome":"No\u00e7\u00f5es introdut\u00f3rias do direito processual penal","pai":406602,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":406603,"slug":"direito-processual-penal-nocoes-introdutorias-do-direito-processual-penal"}],"slug":"direito-processual-penal\/1712032","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Hospitalar de Sa\u00fade","sigla":"FHS","id":3324,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"fhs-se"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Como aspecto positivo p\u00f3s-Constitui\u00e7\u00e3o, destaca-se a concep\u00e7\u00e3o e a implementa\u00e7\u00e3o do Conselho de Seguridade Social.","provas":[{"id":28133,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Hospitalar de Sa\u00fade","sigla":"FHS","id":3324,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"fhs-se"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"fhs-se-2009-cespe-cebraspe-assistente-social","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FHS - Assistente Social - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-05-26 04:30:57","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":927809,"hashId":"d7a0e4fd032534ee14931d0b7aa7023f","enunciado":"Como aspecto positivo p\u00f3s-Constitui\u00e7\u00e3o, destaca-se a\r\nconcep\u00e7\u00e3o e a implementa\u00e7\u00e3o do Conselho de Seguridade\r\nSocial.","resposta":3254394,"anulada":false,"rotulo":68,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3254393,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3254394,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A Constitui\u00e7\u00e3o de 1988 inovou ao adotar o conceito de seguridade social. Com respeito \u00e0 seguridade social brasileira, julgue os itens seguintes.","id":355831,"enunciado":"A Constitui\u00e7\u00e3o de 1988 inovou ao adotar o conceito de\r\nseguridade social. Com respeito \u00e0 seguridade social brasileira,\r\njulgue os itens seguintes.","rotulo":65,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 65 a 68"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Da seguridade social (artigos 194 a 204)","oab":true,"nome":"Da seguridade social (artigos 194 a 204)","pai":405306,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405307,"slug":"direito-constitucional-da-seguridade-social-artigos-194-a-204"}],"slug":"direito-constitucional\/927809","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Saneamento - \u00c1rea Analista Ambiental","id":16579,"slug":"analista-de-saneamento-area-analista-ambiental"}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Bahiana de \u00c1guas e Saneamento","sigla":"EMBASA","id":297,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"embasa-ba"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Ecologia \u00e9 o estudo das intera\u00e7\u00f5es de organismos vivos uns\ncom os outros e com seu meio ambiente n\u00e3o vivo de mat\u00e9ria e\nenergia.","provas":[{"id":14474,"cargo":{"descricao":"Analista de Saneamento - \u00c1rea Analista Ambiental","id":16579,"slug":"analista-de-saneamento-area-analista-ambiental"},"orgao":{"nome":"Empresa Bahiana de \u00c1guas e Saneamento","sigla":"EMBASA","id":297,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"embasa-ba"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"embasa-ba-2009-cespe-cebraspe-analista-de-saneamento-area-analista-ambiental-area-de-formacao-engenharia-quimica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EMBASA - Analista de Saneamento - \u00c1rea Analista Ambiental - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-27 14:17:33","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Companhias de \u00c1gua, Esgoto e Saneamento","descricao":"Cargos administrativos","id":64},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47}],"areas":[{"id":39,"descricao":"Engenharia Ambiental"}],"id":525023,"hashId":"467be9208d3ea7328a19ef1cddd402f2","enunciado":"<p align=justify>Ecologia \u00e9 o estudo das intera\u00e7\u00f5es de organismos vivos uns\ncom os outros e com seu meio ambiente n\u00e3o vivo de mat\u00e9ria e\nenergia.<\/p>","resposta":1907192,"anulada":false,"rotulo":69,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1907192,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1907193,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Os crimes de polui\u00e7\u00e3o ambiental atingem a fauna e a flora. Mas, em raz\u00e3o de sua repercuss\u00e3o em cadeia, tamb\u00e9m t\u00eam efeitos na sa\u00fade humana. O princ\u00edpio b\u00e1sico para interpreta\u00e7\u00e3o do direito ambiental \u00e9 o princ\u00edpio da precau\u00e7\u00e3o. Esse princ\u00edpio \u00e9 usado no direito ambiental quando se tem de considerar o lado que pode prejudicar as pessoas. Com rela\u00e7\u00e3o ao direito ambiental, julgue os itens subsequentes.","id":275851,"enunciado":"<p align=justify>Os crimes de polui\u00e7\u00e3o ambiental atingem a fauna e a flora. Mas, em\r\nraz\u00e3o de sua repercuss\u00e3o em cadeia, tamb\u00e9m t\u00eam efeitos na sa\u00fade\r\nhumana. O princ\u00edpio b\u00e1sico para interpreta\u00e7\u00e3o do direito ambiental\r\n\u00e9 o princ\u00edpio da precau\u00e7\u00e3o. Esse princ\u00edpio \u00e9 usado no direito\r\nambiental quando se tem de considerar o lado que pode prejudicar\r\nas pessoas. Com rela\u00e7\u00e3o ao direito ambiental, julgue os itens\r\nsubsequentes.<\/p>","rotulo":65,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 65 a 70"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Meio Ambiente","oab":false,"nome":"Meio Ambiente","pai":null,"assunto_raiz":61,"materia":true,"id":61,"slug":"meio-ambiente"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia Ambiental e Sanit\u00e1ria","oab":false,"nome":"Engenharia Ambiental e Sanit\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1100,"materia":true,"id":1100,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Meio Ambiente","oab":false,"nome":"Meio Ambiente","pai":1100,"assunto_raiz":1100,"materia":false,"id":403392,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria-meio-ambiente"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conceitos B\u00e1sicos","oab":false,"nome":"Conceitos B\u00e1sicos","pai":403392,"assunto_raiz":1100,"materia":false,"id":403400,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria-conceitos-basicos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Meio Ambiente","oab":false,"nome":"Meio Ambiente","pai":61,"assunto_raiz":61,"materia":false,"id":403467,"slug":"meio-ambiente-meio-ambiente"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ecologia","oab":false,"nome":"Ecologia","pai":403467,"assunto_raiz":61,"materia":false,"id":403469,"slug":"meio-ambiente-ecologia"}],"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria\/525023","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Saneamento - \u00c1rea Analista Ambiental","id":16579,"slug":"analista-de-saneamento-area-analista-ambiental"}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Bahiana de \u00c1guas e Saneamento","sigla":"EMBASA","id":297,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"embasa-ba"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A substitui\u00e7\u00e3o do m\u00e9todo de desinfec\u00e7\u00e3o de \u00e1gua por meio da fervura, utilizado por comunidades rurais, por outros m\u00e9todos pode contribuir para a preserva\u00e7\u00e3o da vegeta\u00e7\u00e3o do local em quest\u00e3o.","provas":[{"id":14474,"cargo":{"descricao":"Analista de Saneamento - \u00c1rea Analista Ambiental","id":16579,"slug":"analista-de-saneamento-area-analista-ambiental"},"orgao":{"nome":"Empresa Bahiana de \u00c1guas e Saneamento","sigla":"EMBASA","id":297,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"embasa-ba"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"embasa-ba-2009-cespe-cebraspe-analista-de-saneamento-area-analista-ambiental-area-de-formacao-engenharia-quimica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EMBASA - Analista de Saneamento - \u00c1rea Analista Ambiental - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-27 18:30:46","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Companhias de \u00c1gua, Esgoto e Saneamento","descricao":"Cargos administrativos","id":64},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47}],"areas":[{"id":39,"descricao":"Engenharia Ambiental"}],"id":525043,"hashId":"260b711055e86327adcfa79103a2d10c","enunciado":"<p align=justify>A substitui\u00e7\u00e3o do m\u00e9todo de desinfec\u00e7\u00e3o de \u00e1gua por meio da\r\nfervura, utilizado por comunidades rurais, por outros m\u00e9todos\r\npode contribuir para a preserva\u00e7\u00e3o da vegeta\u00e7\u00e3o do local em\r\nquest\u00e3o.<\/p>","resposta":1907232,"anulada":false,"rotulo":89,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1907232,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1907233,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Muitas das atividades humanas, tais como a industrial de tratamento de \u00e1gua, geram efluentes que devem ser tratados antes de serem lan\u00e7ados em rios, lagoas e reservat\u00f3rios artificiais, visando a uma manuten\u00e7\u00e3o da qualidade do meio ambiente aqu\u00e1tico. Com base nesse assunto, julgue os itens que se seguem.","id":275861,"enunciado":"<p align=justify><p align=justify>Muitas das atividades humanas, tais como a industrial de tratamento\r\nde \u00e1gua, geram efluentes que devem ser tratados antes de serem\r\nlan\u00e7ados em rios, lagoas e reservat\u00f3rios artificiais, visando a uma\r\nmanuten\u00e7\u00e3o da qualidade do meio ambiente aqu\u00e1tico. Com base\r\nnesse assunto, julgue os itens que se seguem.<\/p><\/p>","rotulo":88,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 88 a 90"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia Ambiental e Sanit\u00e1ria","oab":false,"nome":"Engenharia Ambiental e Sanit\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1100,"materia":true,"id":1100,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Recursos H\u00eddricos","oab":false,"nome":"Recursos H\u00eddricos","pai":1100,"assunto_raiz":1100,"materia":false,"id":403394,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria-recursos-hidricos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tratamento de \u00c1gua","oab":false,"nome":"Tratamento de \u00c1gua","pai":403394,"assunto_raiz":1100,"materia":false,"id":403411,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria-tratamento-de-agua"}],"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria\/525043","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Saneamento - \u00c1rea Analista Ambiental","id":16579,"slug":"analista-de-saneamento-area-analista-ambiental"}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Bahiana de \u00c1guas e Saneamento","sigla":"EMBASA","id":297,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"embasa-ba"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O aporte excessivo de sais de f\u00f3sforo e nitrog\u00eanio, proveniente do esgoto dom\u00e9stico e de fertilizantes agr\u00edcolas, disponibiliza nutrientes necess\u00e1rios ao crescimento vegetal aqu\u00e1tico, viabilizando a eutrofiza\u00e7\u00e3o acelerada dos reservat\u00f3rios.","provas":[{"id":14474,"cargo":{"descricao":"Analista de Saneamento - \u00c1rea Analista Ambiental","id":16579,"slug":"analista-de-saneamento-area-analista-ambiental"},"orgao":{"nome":"Empresa Bahiana de \u00c1guas e Saneamento","sigla":"EMBASA","id":297,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"embasa-ba"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"embasa-ba-2009-cespe-cebraspe-analista-de-saneamento-area-analista-ambiental-area-de-formacao-engenharia-quimica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EMBASA - Analista de Saneamento - \u00c1rea Analista Ambiental - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-27 18:31:33","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Companhias de \u00c1gua, Esgoto e Saneamento","descricao":"Cargos administrativos","id":64},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47}],"areas":[{"id":39,"descricao":"Engenharia Ambiental"}],"id":525044,"hashId":"2a4ae8f84112ea3434f1bd289112d398","enunciado":"<p align=justify>O aporte excessivo de sais de f\u00f3sforo e nitrog\u00eanio, proveniente\r\ndo esgoto dom\u00e9stico e de fertilizantes agr\u00edcolas, disponibiliza\r\nnutrientes necess\u00e1rios ao crescimento vegetal aqu\u00e1tico,\r\nviabilizando a eutrofiza\u00e7\u00e3o acelerada dos reservat\u00f3rios.<\/p>","resposta":1907234,"anulada":false,"rotulo":90,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1907234,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1907235,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Muitas das atividades humanas, tais como a industrial de tratamento de \u00e1gua, geram efluentes que devem ser tratados antes de serem lan\u00e7ados em rios, lagoas e reservat\u00f3rios artificiais, visando a uma manuten\u00e7\u00e3o da qualidade do meio ambiente aqu\u00e1tico. Com base nesse assunto, julgue os itens que se seguem.","id":275861,"enunciado":"<p align=justify><p align=justify>Muitas das atividades humanas, tais como a industrial de tratamento\r\nde \u00e1gua, geram efluentes que devem ser tratados antes de serem\r\nlan\u00e7ados em rios, lagoas e reservat\u00f3rios artificiais, visando a uma\r\nmanuten\u00e7\u00e3o da qualidade do meio ambiente aqu\u00e1tico. Com base\r\nnesse assunto, julgue os itens que se seguem.<\/p><\/p>","rotulo":88,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 88 a 90"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia Ambiental e Sanit\u00e1ria","oab":false,"nome":"Engenharia Ambiental e Sanit\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1100,"materia":true,"id":1100,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Meio Ambiente","oab":false,"nome":"Meio Ambiente","pai":1100,"assunto_raiz":1100,"materia":false,"id":403392,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria-meio-ambiente"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Efluentes L\u00edquidos","oab":false,"nome":"Efluentes L\u00edquidos","pai":1100,"assunto_raiz":1100,"materia":false,"id":403395,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria-efluentes-liquidos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Polui\u00e7\u00e3o das \u00c1guas","oab":false,"nome":"Polui\u00e7\u00e3o das \u00c1guas","pai":403392,"assunto_raiz":1100,"materia":false,"id":403404,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria-poluicao-das-aguas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sistemas de Esgoto","oab":false,"nome":"Sistemas de Esgoto","pai":403395,"assunto_raiz":1100,"materia":false,"id":403415,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria-sistemas-de-esgoto"}],"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria\/525044","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Saneamento - \u00c1rea Analista Ambiental","id":16579,"slug":"analista-de-saneamento-area-analista-ambiental"}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Bahiana de \u00c1guas e Saneamento","sigla":"EMBASA","id":297,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"embasa-ba"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"No \u00e2mbito de uma organiza\u00e7\u00e3o, pode haver diversos tipos de auditorias, como a interna, a de seguran\u00e7a e a de certifica\u00e7\u00e3o, sendo que a execu\u00e7\u00e3o da terceira \u00e9 requisito para a execu\u00e7\u00e3o da primeira.","provas":[{"id":14474,"cargo":{"descricao":"Analista de Saneamento - \u00c1rea Analista Ambiental","id":16579,"slug":"analista-de-saneamento-area-analista-ambiental"},"orgao":{"nome":"Empresa Bahiana de \u00c1guas e Saneamento","sigla":"EMBASA","id":297,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"embasa-ba"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"embasa-ba-2009-cespe-cebraspe-analista-de-saneamento-area-analista-ambiental-area-de-formacao-engenharia-quimica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EMBASA - Analista de Saneamento - \u00c1rea Analista Ambiental - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-27 18:32:59","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Companhias de \u00c1gua, Esgoto e Saneamento","descricao":"Cargos administrativos","id":64},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47}],"areas":[{"id":39,"descricao":"Engenharia Ambiental"}],"id":525049,"hashId":"a27cf61f4b699b3c3b625da968f1b072","enunciado":"<p align=justify>No \u00e2mbito de uma organiza\u00e7\u00e3o, pode haver diversos tipos de\r\nauditorias, como a interna, a de seguran\u00e7a e a de certifica\u00e7\u00e3o,\r\nsendo que a execu\u00e7\u00e3o da terceira \u00e9 requisito para a execu\u00e7\u00e3o\r\nda primeira.<\/p>","resposta":1907245,"anulada":false,"rotulo":95,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1907244,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1907245,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"As s\u00e9ries de normas NBR ISO 9.000 enfatizam a import\u00e2ncia de auditorias como ferramenta de gest\u00e3o para monitorar e verificar a efic\u00e1cia da implementa\u00e7\u00e3o da pol\u00edtica de qualidade e(ou) ambiental de uma organiza\u00e7\u00e3o. A respeito de auditorias em sistemas de gest\u00e3o ambiental, julgue o item abaixo.","id":275864,"enunciado":"<p align=justify>As s\u00e9ries de normas NBR ISO 9.000 enfatizam a import\u00e2ncia de\r\nauditorias como ferramenta de gest\u00e3o para monitorar e verificar a\r\nefic\u00e1cia da implementa\u00e7\u00e3o da pol\u00edtica de qualidade e(ou) ambiental\r\nde uma organiza\u00e7\u00e3o. A respeito de auditorias em sistemas de gest\u00e3o\r\nambiental, julgue o item abaixo.<\/p>","rotulo":95,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 95"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia Ambiental e Sanit\u00e1ria","oab":false,"nome":"Engenharia Ambiental e Sanit\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1100,"materia":true,"id":1100,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Gest\u00e3o Ambiental","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o Ambiental","pai":1100,"assunto_raiz":1100,"materia":false,"id":403398,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria-gestao-ambiental"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Auditoria Ambiental","oab":false,"nome":"Auditoria Ambiental","pai":403398,"assunto_raiz":1100,"materia":false,"id":403424,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria-auditoria-ambiental"}],"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria\/525049","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Saneamento - \u00c1rea Analista Ambiental","id":16579,"slug":"analista-de-saneamento-area-analista-ambiental"}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Bahiana de \u00c1guas e Saneamento","sigla":"EMBASA","id":297,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"embasa-ba"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os programas de pagamentos por servi\u00e7os ambientais se enquadram nos instrumentos econ\u00f4micos aplicados \u00e0 gest\u00e3o ambiental embasados no princ\u00edpio do usu\u00e1rio-pagador, haja vista que esse instrumento prop\u00f5e a taxa\u00e7\u00e3o dos que se beneficiam das fun\u00e7\u00f5es ecossist\u00eamicas proporcionadas pelos recursos naturais conservados.","provas":[{"id":14474,"cargo":{"descricao":"Analista de Saneamento - \u00c1rea Analista Ambiental","id":16579,"slug":"analista-de-saneamento-area-analista-ambiental"},"orgao":{"nome":"Empresa Bahiana de \u00c1guas e Saneamento","sigla":"EMBASA","id":297,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"embasa-ba"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"embasa-ba-2009-cespe-cebraspe-analista-de-saneamento-area-analista-ambiental-area-de-formacao-engenharia-quimica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EMBASA - Analista de Saneamento - \u00c1rea Analista Ambiental - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-27 18:32:12","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Companhias de \u00c1gua, Esgoto e Saneamento","descricao":"Cargos administrativos","id":64},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47}],"areas":[{"id":39,"descricao":"Engenharia Ambiental"}],"id":525045,"hashId":"8024d5bf1fe1b5fcfee70b8eee337a66","enunciado":"<p align=justify>Os programas de pagamentos por servi\u00e7os ambientais se\r\nenquadram nos instrumentos econ\u00f4micos aplicados \u00e0 gest\u00e3o\r\nambiental embasados no princ\u00edpio do usu\u00e1rio-pagador, haja\r\nvista que esse instrumento prop\u00f5e a taxa\u00e7\u00e3o dos que se\r\nbeneficiam das fun\u00e7\u00f5es ecossist\u00eamicas proporcionadas pelos\r\nrecursos naturais conservados.<\/p>","resposta":1907237,"anulada":false,"rotulo":91,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1907236,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1907237,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando que valorar economicamente a biodiversidade e os recursos naturais \u00e9 uma maneira de inseri-los no modelo de economia de mercado, buscando sensibilizar os empreendedores e dirigentes para o uso sustent\u00e1vel desses recursos, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":275862,"enunciado":"<p align=justify>Considerando que valorar economicamente a biodiversidade e os\r\nrecursos naturais \u00e9 uma maneira de inseri-los no modelo de\r\neconomia de mercado, buscando sensibilizar os empreendedores e\r\ndirigentes para o uso sustent\u00e1vel desses recursos, julgue os\r\npr\u00f3ximos itens.<\/p>","rotulo":91,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 91 a 92"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia Agron\u00f4mica","oab":false,"nome":"Engenharia Agron\u00f4mica","pai":null,"assunto_raiz":126,"materia":true,"id":126,"slug":"engenharia-agronomica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia Ambiental e Sanit\u00e1ria","oab":false,"nome":"Engenharia Ambiental e Sanit\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1100,"materia":true,"id":1100,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ecologia","oab":false,"nome":"Ecologia","pai":126,"assunto_raiz":126,"materia":false,"id":401240,"slug":"engenharia-agronomica-ecologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ecologia Geral","oab":false,"nome":"Ecologia Geral","pai":401240,"assunto_raiz":126,"materia":false,"id":402619,"slug":"engenharia-agronomica-ecologia-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conserva\u00e7\u00e3o de Recursos Naturais","oab":false,"nome":"Conserva\u00e7\u00e3o de Recursos Naturais","pai":401240,"assunto_raiz":126,"materia":false,"id":402620,"slug":"engenharia-agronomica-conservacao-de-recursos-naturais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Gest\u00e3o Ambiental","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o Ambiental","pai":1100,"assunto_raiz":1100,"materia":false,"id":403398,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria-gestao-ambiental"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Desenvolvimento Sustent\u00e1vel","oab":false,"nome":"Desenvolvimento Sustent\u00e1vel","pai":403398,"assunto_raiz":1100,"materia":false,"id":403429,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria-desenvolvimento-sustentavel"}],"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria\/525045","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Saneamento - \u00c1rea Analista Ambiental","id":16579,"slug":"analista-de-saneamento-area-analista-ambiental"}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Bahiana de \u00c1guas e Saneamento","sigla":"EMBASA","id":297,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"embasa-ba"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A unidade de mistura r\u00e1pida e a unidade de desinfec\u00e7\u00e3o geram res\u00edduos. Mas, para que esses processos sejam bem-sucedidos, na unidade de filtra\u00e7\u00e3o devem ser adicionados determinados produtos qu\u00edmicos.","provas":[{"id":14474,"cargo":{"descricao":"Analista de Saneamento - \u00c1rea Analista Ambiental","id":16579,"slug":"analista-de-saneamento-area-analista-ambiental"},"orgao":{"nome":"Empresa Bahiana de \u00c1guas e Saneamento","sigla":"EMBASA","id":297,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"embasa-ba"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"embasa-ba-2009-cespe-cebraspe-analista-de-saneamento-area-analista-ambiental-area-de-formacao-engenharia-quimica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EMBASA - Analista de Saneamento - \u00c1rea Analista Ambiental - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-27 18:43:04","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Companhias de \u00c1gua, Esgoto e Saneamento","descricao":"Cargos administrativos","id":64},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47}],"areas":[{"id":39,"descricao":"Engenharia Ambiental"}],"id":525071,"hashId":"40908d2903b7c3868072885f0941908e","enunciado":"<p align=justify>A unidade de mistura r\u00e1pida e a unidade de desinfec\u00e7\u00e3o geram res\u00edduos. Mas, para que esses processos sejam bem-sucedidos, na\r\nunidade de filtra\u00e7\u00e3o devem ser adicionados determinados produtos qu\u00edmicos.<\/p>","resposta":1907289,"anulada":false,"rotulo":117,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1907288,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1907289,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"As esta\u00e7\u00f5es de tratamento de \u00e1gua (ETA) convencionais s\u00e3o dimensionadas para garantir \u00e1gua de boa qualidade para o abastecimento da popula\u00e7\u00e3o. Uma ETA, na sua estrutura, tem as unidades mostradas no diagrama esquem\u00e1tico abaixo. A respeito das ETAs e de suas unidades e processos, julgue os itens seguintes.","id":275871,"enunciado":"<P align=justify>As esta\u00e7\u00f5es de tratamento de \u00e1gua (ETA) convencionais s\u00e3o dimensionadas para garantir \u00e1gua de boa qualidade para o abastecimento da popula\u00e7\u00e3o. Uma ETA, na sua estrutura, tem as unidades mostradas no diagrama esquem\u00e1tico abaixo.<\/P>\r\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/14474\/25.gif><\/P>\r\n<P align=justify>A respeito das ETAs e de suas unidades e processos, julgue os itens seguintes.<\/P>","rotulo":116,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 116 a 118"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia Ambiental e Sanit\u00e1ria","oab":false,"nome":"Engenharia Ambiental e Sanit\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1100,"materia":true,"id":1100,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Recursos H\u00eddricos","oab":false,"nome":"Recursos H\u00eddricos","pai":1100,"assunto_raiz":1100,"materia":false,"id":403394,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria-recursos-hidricos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tratamento de \u00c1gua","oab":false,"nome":"Tratamento de \u00c1gua","pai":403394,"assunto_raiz":1100,"materia":false,"id":403411,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria-tratamento-de-agua"}],"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria\/525071","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Saneamento - \u00c1rea Analista Ambiental","id":16579,"slug":"analista-de-saneamento-area-analista-ambiental"}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Bahiana de \u00c1guas e Saneamento","sigla":"EMBASA","id":297,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"embasa-ba"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os s\u00f3lidos inorg\u00e2nicos dissolvidos s\u00e3o os maiores respons\u00e1veis pelo crescimento excessivo de algas e adsor\u00e7\u00e3o de poluentes.","provas":[{"id":14474,"cargo":{"descricao":"Analista de Saneamento - \u00c1rea Analista Ambiental","id":16579,"slug":"analista-de-saneamento-area-analista-ambiental"},"orgao":{"nome":"Empresa Bahiana de \u00c1guas e Saneamento","sigla":"EMBASA","id":297,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"embasa-ba"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"embasa-ba-2009-cespe-cebraspe-analista-de-saneamento-area-analista-ambiental-area-de-formacao-engenharia-quimica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EMBASA - Analista de Saneamento - \u00c1rea Analista Ambiental - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-27 18:42:37","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Companhias de \u00c1gua, Esgoto e Saneamento","descricao":"Cargos administrativos","id":64},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47}],"areas":[{"id":39,"descricao":"Engenharia Ambiental"}],"id":525069,"hashId":"5d598e46ad93ed40f44a765ad0d916ee","enunciado":"<p align=justify>Os s\u00f3lidos inorg\u00e2nicos dissolvidos s\u00e3o os maiores respons\u00e1veis\r\npelo crescimento excessivo de algas e adsor\u00e7\u00e3o de poluentes.<\/p>","resposta":1907285,"anulada":false,"rotulo":115,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1907284,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1907285,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A polui\u00e7\u00e3o das \u00e1guas \u00e9 entendida como a adi\u00e7\u00e3o de subst\u00e2ncias que alteram direta ou indiretamente a natureza e afetam os corpos de \u00e1gua de maneiras distintas, o que pode causar problemas no uso dos recursos h\u00eddricos de acordo com o tipo de uso que se faz desses recursos. Quanto ao efeito dos poluentes nos corpos h\u00eddricos, julgue os itens a seguir.","id":275870,"enunciado":"<p align=justify>A polui\u00e7\u00e3o das \u00e1guas \u00e9 entendida como a adi\u00e7\u00e3o de subst\u00e2ncias que\r\nalteram direta ou indiretamente a natureza e afetam os corpos de\r\n\u00e1gua de maneiras distintas, o que pode causar problemas no uso dos\r\nrecursos h\u00eddricos de acordo com o tipo de uso que se faz desses\r\nrecursos. Quanto ao efeito dos poluentes nos corpos h\u00eddricos, julgue\r\nos itens a seguir.<\/p>","rotulo":113,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 113 a 115"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia Ambiental e Sanit\u00e1ria","oab":false,"nome":"Engenharia Ambiental e Sanit\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1100,"materia":true,"id":1100,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Meio Ambiente","oab":false,"nome":"Meio Ambiente","pai":1100,"assunto_raiz":1100,"materia":false,"id":403392,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria-meio-ambiente"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Polui\u00e7\u00e3o das \u00c1guas","oab":false,"nome":"Polui\u00e7\u00e3o das \u00c1guas","pai":403392,"assunto_raiz":1100,"materia":false,"id":403404,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria-poluicao-das-aguas"}],"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria\/525069","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Saneamento - \u00c1rea Analista Ambiental","id":16579,"slug":"analista-de-saneamento-area-analista-ambiental"},{"descricao":"Analista de Saneamento - \u00c1rea Engenharia Agr\u00edcola","id":8104,"slug":"analista-de-saneamento-area-engenharia-agricola"}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Bahiana de \u00c1guas e Saneamento","sigla":"EMBASA","id":297,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"embasa-ba"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Uma das t\u00e9cnicas utilizadas no tratamento de chorume para reduzir o seu efeito no meio ambiente \u00e9 a recircula\u00e7\u00e3o do l\u00edquido para o interior do aterro sanit\u00e1rio, de maneira a reduzir as concentra\u00e7\u00f5es de demanda bioqu\u00edmica de oxig\u00eanio (DBO) e demanda qu\u00edmica de oxig\u00eanio (DQO) do l\u00edquido.","provas":[{"id":14463,"cargo":{"descricao":"Analista de Saneamento - \u00c1rea Analista Ambiental","id":16579,"slug":"analista-de-saneamento-area-analista-ambiental"},"orgao":{"nome":"Empresa Bahiana de \u00c1guas e Saneamento","sigla":"EMBASA","id":297,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"embasa-ba"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"embasa-ba-2009-cespe-cebraspe-analista-de-saneamento-area-analista-ambiental-area-de-formacao-engenharia-agronomica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EMBASA - Analista de Saneamento - \u00c1rea Analista Ambiental - 2009"},{"id":14464,"cargo":{"descricao":"Analista de Saneamento - \u00c1rea Analista Ambiental","id":16579,"slug":"analista-de-saneamento-area-analista-ambiental"},"orgao":{"nome":"Empresa Bahiana de \u00c1guas e Saneamento","sigla":"EMBASA","id":297,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"embasa-ba"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"embasa-ba-2009-cespe-cebraspe-analista-de-saneamento-area-analista-ambiental-area-de-formacao-engenharia-florestal","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EMBASA - Analista de Saneamento - \u00c1rea Analista Ambiental - 2009"},{"id":14465,"cargo":{"descricao":"Analista de Saneamento - \u00c1rea Engenharia Agr\u00edcola","id":8104,"slug":"analista-de-saneamento-area-engenharia-agricola"},"orgao":{"nome":"Empresa Bahiana de \u00c1guas e Saneamento","sigla":"EMBASA","id":297,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"embasa-ba"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"embasa-ba-2009-cespe-cebraspe-analista-de-saneamento-area-engenharia-agricola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EMBASA - Analista de Saneamento - \u00c1rea Engenharia Agr\u00edcola - 2009"},{"id":14466,"cargo":{"descricao":"Analista de Saneamento - \u00c1rea Analista Ambiental","id":16579,"slug":"analista-de-saneamento-area-analista-ambiental"},"orgao":{"nome":"Empresa Bahiana de \u00c1guas e Saneamento","sigla":"EMBASA","id":297,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"embasa-ba"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"embasa-ba-2009-cespe-cebraspe-analista-de-saneamento-area-analista-ambiental-area-de-formacao-engenharia-ambiental","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EMBASA - Analista de Saneamento - \u00c1rea Analista Ambiental - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-27 18:48:10","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Companhias de \u00c1gua, Esgoto e Saneamento","descricao":"Cargos administrativos","id":64}],"areas":[{"id":39,"descricao":"Engenharia Ambiental"},{"id":367,"descricao":"Engenharia Agr\u00edcola"}],"id":524689,"hashId":"3219f33f8c45f0d9578894330b47dec7","enunciado":"<p align=justify>Uma das t\u00e9cnicas utilizadas no tratamento de chorume para\r\nreduzir o seu efeito no meio ambiente \u00e9 a recircula\u00e7\u00e3o do\r\nl\u00edquido para o interior do aterro sanit\u00e1rio, de maneira a\r\nreduzir as concentra\u00e7\u00f5es de demanda bioqu\u00edmica de\r\noxig\u00eanio (DBO) e demanda qu\u00edmica de oxig\u00eanio (DQO) do\r\nl\u00edquido.<\/p>","resposta":1906524,"anulada":false,"rotulo":86,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1906524,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1906525,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Define-se chorume como um l\u00edquido escuro, turvo e malcheiroso proveniente do armazenamento e tratamento do lixo. A gera\u00e7\u00e3o do chorume e seu escoamento sem tratamento e disposi\u00e7\u00e3o adequados constitui um problema ambiental e de sa\u00fade p\u00fablica dos mais relevantes entre os associados ao lixo. Em rela\u00e7\u00e3o a esse assunto, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":275757,"enunciado":"<p align=justify>Define-se chorume como um l\u00edquido escuro, turvo e\r\nmalcheiroso proveniente do armazenamento e tratamento do\r\nlixo. A gera\u00e7\u00e3o do chorume e seu escoamento sem tratamento\r\ne disposi\u00e7\u00e3o adequados constitui um problema ambiental e de\r\nsa\u00fade p\u00fablica dos mais relevantes entre os associados ao lixo.\r\nEm rela\u00e7\u00e3o a esse assunto, julgue os pr\u00f3ximos itens.<\/p>","rotulo":86,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 86 a 87"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia Ambiental e Sanit\u00e1ria","oab":false,"nome":"Engenharia Ambiental e Sanit\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1100,"materia":true,"id":1100,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Efluentes L\u00edquidos","oab":false,"nome":"Efluentes L\u00edquidos","pai":1100,"assunto_raiz":1100,"materia":false,"id":403395,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria-efluentes-liquidos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Res\u00edduos S\u00f3lidos","oab":false,"nome":"Res\u00edduos S\u00f3lidos","pai":1100,"assunto_raiz":1100,"materia":false,"id":403397,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria-residuos-solidos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tratamento de Efluentes L\u00edquidos","oab":false,"nome":"Tratamento de Efluentes L\u00edquidos","pai":403395,"assunto_raiz":1100,"materia":false,"id":403416,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria-tratamento-de-efluentes-liquidos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Geot\u00e9cnica Ambiental","oab":false,"nome":"Geot\u00e9cnica Ambiental","pai":403397,"assunto_raiz":1100,"materia":false,"id":403422,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria-geotecnica-ambiental"}],"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria\/524689","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista em C&T Pleno","id":5055,"slug":"analista-em-cet-pleno"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mct"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"De acordo com a nomenclatura atual adotada pelo Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial (INMETRO), calibra\u00e7\u00e3o de um equipamento de medi\u00e7\u00e3o \u00e9 o processo pelo qual as leituras do equipamento sob an\u00e1lise s\u00e3o comparadas com os valores gerados pela unidade de medi\u00e7\u00e3o padr\u00e3o. Ajuste de um equipamento de medi\u00e7\u00e3o, por sua vez, \u00e9 o processo de manuten\u00e7\u00e3o do equipamento que tenha apresentado erro significativo durante a calibra\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":14381,"cargo":{"descricao":"Analista em C&T Pleno","id":5055,"slug":"analista-em-cet-pleno"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mct"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"mct-2009-cespe-cebraspe-analista-em-cet-pleno-b17-9","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Analista em C&T Pleno - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-27 19:03:39","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":520463,"hashId":"67774e6208f80114495b8ce637bc3f37","enunciado":"<p align=justify>De acordo com a nomenclatura atual adotada pelo Instituto\r\nNacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade\r\nIndustrial (INMETRO), calibra\u00e7\u00e3o de um equipamento de\r\nmedi\u00e7\u00e3o \u00e9 o processo pelo qual as leituras do equipamento\r\nsob an\u00e1lise s\u00e3o comparadas com os valores gerados pela\r\nunidade de medi\u00e7\u00e3o padr\u00e3o. Ajuste de um equipamento de\r\nmedi\u00e7\u00e3o, por sua vez, \u00e9 o processo de manuten\u00e7\u00e3o do\r\nequipamento que tenha apresentado erro significativo\r\ndurante a calibra\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":1895951,"anulada":false,"rotulo":102,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1895951,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1895952,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A metrologia \u00e9 uma ci\u00eancia interdisciplinar voltada para os diversos aspectos te\u00f3ricos e pr\u00e1ticos relativos \u00e0s medi\u00e7\u00f5es, quaisquer que sejam as incertezas envolvidas. Com respeito ao processo metrol\u00f3gico, julgue os itens seguintes.","id":274727,"enunciado":"<p align=justify>A metrologia \u00e9 uma ci\u00eancia interdisciplinar voltada para os\r\ndiversos aspectos te\u00f3ricos e pr\u00e1ticos relativos \u00e0s medi\u00e7\u00f5es,\r\nquaisquer que sejam as incertezas envolvidas. Com respeito ao\r\nprocesso metrol\u00f3gico, julgue os itens seguintes.<\/p>","rotulo":101,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 101 a 104"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia Mec\u00e2nica","oab":false,"nome":"Engenharia Mec\u00e2nica","pai":null,"assunto_raiz":41,"materia":true,"id":41,"slug":"engenharia-mecanica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - INMETRO","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - INMETRO","pai":395448,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395008,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-inmetro"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00d3RG\u00c3OS FEDERAIS","oab":true,"nome":"\u00d3RG\u00c3OS FEDERAIS","pai":2924,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395361,"slug":"legislacao-dos-orgaos-orgaos-federais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial - INMETRO","oab":true,"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial - INMETRO","pai":401765,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395448,"slug":"legislacao-dos-orgaos-instituto-nacional-de-metrologia-normalizacao-e-qualidade-industrial-inmetro"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia de Produ\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Engenharia de Produ\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":396164,"materia":true,"id":396164,"slug":"engenharia-de-producao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Institutos Federais","oab":true,"nome":"Institutos Federais","pai":395361,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":401765,"slug":"legislacao-dos-orgaos-institutos-federais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o da Produ\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o da Produ\u00e7\u00e3o","pai":396164,"assunto_raiz":396164,"materia":false,"id":402644,"slug":"engenharia-de-producao-administracao-da-producao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sistemas Mec\u00e2nicos","oab":false,"nome":"Sistemas Mec\u00e2nicos","pai":41,"assunto_raiz":41,"materia":false,"id":402702,"slug":"engenharia-mecanica-sistemas-mecanicos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Metrologia (Princ\u00edpios da Cotagem, Toler\u00e2ncias, Folgas e Ajustes)","oab":false,"nome":"Metrologia (Princ\u00edpios da Cotagem, Toler\u00e2ncias, Folgas e Ajustes)","pai":402702,"assunto_raiz":41,"materia":false,"id":402703,"slug":"engenharia-mecanica-metrologia-principios-da-cotagem-tolerancias-folgas-e-ajustes"}],"slug":"engenharia-de-producao\/520463","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista em C&T Pleno","id":5055,"slug":"analista-em-cet-pleno"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mct"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Se um instrumento de medi\u00e7\u00e3o exibe erro sistem\u00e1tico bem determinado, ent\u00e3o o resultado final da medi\u00e7\u00e3o pode ser suficientemente exato.","provas":[{"id":14381,"cargo":{"descricao":"Analista em C&T Pleno","id":5055,"slug":"analista-em-cet-pleno"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mct"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"mct-2009-cespe-cebraspe-analista-em-cet-pleno-b17-9","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Analista em C&T Pleno - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-27 19:05:05","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":520465,"hashId":"9a01463c3080f92856af3ed27160f518","enunciado":"<p align=justify>Se um instrumento de medi\u00e7\u00e3o exibe erro sistem\u00e1tico bem\r\ndeterminado, ent\u00e3o o resultado final da medi\u00e7\u00e3o pode ser\r\nsuficientemente exato.<\/p>","resposta":1895955,"anulada":false,"rotulo":104,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1895955,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1895956,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A metrologia \u00e9 uma ci\u00eancia interdisciplinar voltada para os diversos aspectos te\u00f3ricos e pr\u00e1ticos relativos \u00e0s medi\u00e7\u00f5es, quaisquer que sejam as incertezas envolvidas. Com respeito ao processo metrol\u00f3gico, julgue os itens seguintes.","id":274727,"enunciado":"<p align=justify>A metrologia \u00e9 uma ci\u00eancia interdisciplinar voltada para os\r\ndiversos aspectos te\u00f3ricos e pr\u00e1ticos relativos \u00e0s medi\u00e7\u00f5es,\r\nquaisquer que sejam as incertezas envolvidas. Com respeito ao\r\nprocesso metrol\u00f3gico, julgue os itens seguintes.<\/p>","rotulo":101,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 101 a 104"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia Mec\u00e2nica","oab":false,"nome":"Engenharia Mec\u00e2nica","pai":null,"assunto_raiz":41,"materia":true,"id":41,"slug":"engenharia-mecanica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia de Produ\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Engenharia de Produ\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":396164,"materia":true,"id":396164,"slug":"engenharia-de-producao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Qualidade","oab":false,"nome":"Qualidade","pai":396164,"assunto_raiz":396164,"materia":false,"id":402655,"slug":"engenharia-de-producao-qualidade"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sistemas Mec\u00e2nicos","oab":false,"nome":"Sistemas Mec\u00e2nicos","pai":41,"assunto_raiz":41,"materia":false,"id":402702,"slug":"engenharia-mecanica-sistemas-mecanicos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Metrologia (Princ\u00edpios da Cotagem, Toler\u00e2ncias, Folgas e Ajustes)","oab":false,"nome":"Metrologia (Princ\u00edpios da Cotagem, Toler\u00e2ncias, Folgas e Ajustes)","pai":402702,"assunto_raiz":41,"materia":false,"id":402703,"slug":"engenharia-mecanica-metrologia-principios-da-cotagem-tolerancias-folgas-e-ajustes"}],"slug":"engenharia-de-producao\/520465","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista em C&T Pleno","id":5055,"slug":"analista-em-cet-pleno"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mct"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os certificados de calibra\u00e7\u00e3o emitidos no Brasil exibem resultados que refletem a situa\u00e7\u00e3o moment\u00e2nea do equipamento sob an\u00e1lise, indicando os erros desse equipamento em rela\u00e7\u00e3o aos padr\u00f5es nacionais. Assim, esses documentos n\u00e3o t\u00eam por objetivo atestar a plena aptid\u00e3o de equipamentos para uso imediato em rotinas de medi\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":14381,"cargo":{"descricao":"Analista em C&T Pleno","id":5055,"slug":"analista-em-cet-pleno"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mct"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"mct-2009-cespe-cebraspe-analista-em-cet-pleno-b17-9","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Analista em C&T Pleno - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-27 19:04:36","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":520464,"hashId":"612452f9ef1e15ca8a32aec8fa3cab06","enunciado":"<p align=justify>Os certificados de calibra\u00e7\u00e3o emitidos no Brasil exibem\r\nresultados que refletem a situa\u00e7\u00e3o moment\u00e2nea do\r\nequipamento sob an\u00e1lise, indicando os erros desse\r\nequipamento em rela\u00e7\u00e3o aos padr\u00f5es nacionais. Assim, esses\r\ndocumentos n\u00e3o t\u00eam por objetivo atestar a plena aptid\u00e3o de\r\nequipamentos para uso imediato em rotinas de medi\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":1895953,"anulada":false,"rotulo":103,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1895953,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1895954,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A metrologia \u00e9 uma ci\u00eancia interdisciplinar voltada para os diversos aspectos te\u00f3ricos e pr\u00e1ticos relativos \u00e0s medi\u00e7\u00f5es, quaisquer que sejam as incertezas envolvidas. Com respeito ao processo metrol\u00f3gico, julgue os itens seguintes.","id":274727,"enunciado":"<p align=justify>A metrologia \u00e9 uma ci\u00eancia interdisciplinar voltada para os\r\ndiversos aspectos te\u00f3ricos e pr\u00e1ticos relativos \u00e0s medi\u00e7\u00f5es,\r\nquaisquer que sejam as incertezas envolvidas. Com respeito ao\r\nprocesso metrol\u00f3gico, julgue os itens seguintes.<\/p>","rotulo":101,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 101 a 104"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia Mec\u00e2nica","oab":false,"nome":"Engenharia Mec\u00e2nica","pai":null,"assunto_raiz":41,"materia":true,"id":41,"slug":"engenharia-mecanica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia de Produ\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Engenharia de Produ\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":396164,"materia":true,"id":396164,"slug":"engenharia-de-producao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Qualidade","oab":false,"nome":"Qualidade","pai":396164,"assunto_raiz":396164,"materia":false,"id":402655,"slug":"engenharia-de-producao-qualidade"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sistemas Mec\u00e2nicos","oab":false,"nome":"Sistemas Mec\u00e2nicos","pai":41,"assunto_raiz":41,"materia":false,"id":402702,"slug":"engenharia-mecanica-sistemas-mecanicos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Metrologia (Princ\u00edpios da Cotagem, Toler\u00e2ncias, Folgas e Ajustes)","oab":false,"nome":"Metrologia (Princ\u00edpios da Cotagem, Toler\u00e2ncias, Folgas e Ajustes)","pai":402702,"assunto_raiz":41,"materia":false,"id":402703,"slug":"engenharia-mecanica-metrologia-principios-da-cotagem-tolerancias-folgas-e-ajustes"}],"slug":"engenharia-de-producao\/520464","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista em C&T Pleno","id":5055,"slug":"analista-em-cet-pleno"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mct"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O incentivo \u00e0 produ\u00e7\u00e3o de material informativo como o do IBGE contribui para o aumento da consci\u00eancia ambiental, passo importante para o desenvolvimento sustent\u00e1vel e em conson\u00e2ncia com a Pol\u00edtica Nacional de Educa\u00e7\u00e3o Ambiental.","provas":[{"id":14361,"cargo":{"descricao":"Analista em C&T Pleno","id":5055,"slug":"analista-em-cet-pleno"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mct"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"mct-2009-cespe-cebraspe-analista-em-cet-pleno-b16-4","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Analista em C&T Pleno - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-27 19:14:06","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":519538,"hashId":"ad1fac747a0cc46fd16a6d24cf476680","enunciado":"<p align=justify>O incentivo \u00e0 produ\u00e7\u00e3o de material informativo como o do IBGE contribui para o aumento da consci\u00eancia ambiental, passo\r\nimportante para o desenvolvimento sustent\u00e1vel e em conson\u00e2ncia com a Pol\u00edtica Nacional de Educa\u00e7\u00e3o Ambiental.<\/p>","resposta":1893110,"anulada":false,"rotulo":118,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1893110,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1893111,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Acerca do assunto tratado no texto, julgue os itens subseq\u00fcentes.","id":274530,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/14361\/4.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Acerca do assunto tratado no texto, julgue os itens subseq\u00fcentes.<\/P>","rotulo":116,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 116 a 118"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Ambiental","oab":true,"nome":"Direito Ambiental","pai":null,"assunto_raiz":1193,"materia":true,"id":1193,"slug":"direito-ambiental"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sustentabilidade","oab":true,"nome":"Sustentabilidade","pai":1193,"assunto_raiz":1193,"materia":false,"id":400898,"slug":"direito-ambiental-sustentabilidade"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Ambiental","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Ambiental","pai":1193,"assunto_raiz":1193,"materia":false,"id":403115,"slug":"direito-ambiental-legislacao-ambiental"}],"slug":"direito-ambiental\/519538","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista em C&T Pleno","id":5055,"slug":"analista-em-cet-pleno"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mct"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Monitorar a ocorr\u00eancia de aflatoxinas, como a fenilalanina e a arginina, comumente encontradas em algumas mat\u00e9riasprimas utilizadas na formula\u00e7\u00e3o das dietas dos animais monog\u00e1stricos.","provas":[{"id":6813,"cargo":{"descricao":"Analista em C&T Pleno","id":5055,"slug":"analista-em-cet-pleno"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mct"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"mct-2009-cespe-cebraspe-analista-em-cet-pleno-d4-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Analista em C&T Pleno - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-27 19:31:42","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":49,"descricao":"Engenharia de Sistemas"},{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":41,"descricao":"Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o"},{"id":196,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Engenharia Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":380228,"hashId":"860ff366ea0517cc7871ce79f3caa547","enunciado":"<p align=justify>Monitorar a ocorr\u00eancia de aflatoxinas, como a fenilalanina\r\ne a arginina, comumente encontradas em algumas mat\u00e9riasprimas\r\nutilizadas na formula\u00e7\u00e3o das dietas dos animais\r\nmonog\u00e1stricos.<\/p>","resposta":1361731,"anulada":false,"rotulo":118,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1361730,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1361731,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O agroneg\u00f3cio brasileiro vem crescendo nos \u00faltimos anos e conquistando mais mercados internacionais em decorr\u00eancia da maior competitividade dos produtos. Essa situa\u00e7\u00e3o \u00e9 o resultado da ado\u00e7\u00e3o de novas tecnologias, de manejos produtivos adequados a realidade do pa\u00eds e da qualidade dos produtos. Acerca das medidas que os os gestores das v\u00e1rias etapas da cadeia produtiva devem adotar para garantir esse bom desempenho, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":224590,"enunciado":"<P align=justify>O agroneg\u00f3cio brasileiro vem crescendo nos \u00faltimos anos e conquistando mais mercados internacionais em decorr\u00eancia da maior competitividade dos produtos. Essa situa\u00e7\u00e3o \u00e9 o resultado da ado\u00e7\u00e3o de novas tecnologias, de manejos produtivos adequados a realidade do pa\u00eds e da qualidade dos produtos. <\/P>\r\n<P align=justify> <\/P>\r\n<P align=justify>Acerca das medidas que os os gestores das v\u00e1rias etapas da cadeia produtiva devem adotar para garantir esse bom desempenho, julgue os pr\u00f3ximos itens.<\/P>","rotulo":116,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 116 a 120"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Veterin\u00e1ria","oab":false,"nome":"Veterin\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1104,"materia":true,"id":1104,"slug":"veterinaria"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Vigil\u00e2ncia Internacional, Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria e MAPA","oab":false,"nome":"Vigil\u00e2ncia Internacional, Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria e MAPA","pai":1104,"assunto_raiz":1104,"materia":false,"id":403317,"slug":"veterinaria-vigilancia-internacional-vigilancia-sanitaria-e-mapa"}],"slug":"veterinaria\/380228","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista em C&T Pleno","id":5055,"slug":"analista-em-cet-pleno"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mct"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Sobre os dados das ocorr\u00eancias das esp\u00e9cies do mapa nas UF, pode-se dizer que a mediana \u00e9 9 e a moda \u00e9 24.","provas":[{"id":14361,"cargo":{"descricao":"Analista em C&T Pleno","id":5055,"slug":"analista-em-cet-pleno"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mct"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"mct-2009-cespe-cebraspe-analista-em-cet-pleno-b16-4","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Analista em C&T Pleno - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-27 19:11:49","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":519536,"hashId":"a62757b0a7cc4c2d85e384882a184806","enunciado":"<p align=justify>Sobre os dados das ocorr\u00eancias das esp\u00e9cies do mapa nas UF, pode-se dizer que a mediana \u00e9 9 e a moda \u00e9 24.<\/p>","resposta":1893107,"anulada":false,"rotulo":116,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1893106,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1893107,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Acerca do assunto tratado no texto, julgue os itens subseq\u00fcentes.","id":274530,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/14361\/4.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Acerca do assunto tratado no texto, julgue os itens subseq\u00fcentes.<\/P>","rotulo":116,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 116 a 118"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Estat\u00edstica","oab":false,"nome":"Estat\u00edstica","pai":null,"assunto_raiz":43,"materia":true,"id":43,"slug":"estatistica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medidas de Posi\u00e7\u00e3o (ou de tend\u00eancia central)","oab":false,"nome":"Medidas de Posi\u00e7\u00e3o (ou de tend\u00eancia central)","pai":416549,"assunto_raiz":43,"materia":false,"id":7192,"slug":"estatistica-medidas-de-posicao-ou-de-tendencia-central"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Mediana","oab":false,"nome":"Mediana","pai":7192,"assunto_raiz":43,"materia":false,"id":7202,"slug":"estatistica-mediana"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Moda","oab":false,"nome":"Moda","pai":7192,"assunto_raiz":43,"materia":false,"id":7206,"slug":"estatistica-moda"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Estat\u00edstica Descritiva","oab":false,"nome":"Estat\u00edstica Descritiva","pai":43,"assunto_raiz":43,"materia":false,"id":416549,"slug":"estatistica-estatistica-descritiva"}],"slug":"biologia\/519536","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista em C&T Pleno","id":5055,"slug":"analista-em-cet-pleno"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mct"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Pode-se deduzir que a biodiversidade dos t\u00e1xons analisados no mapa est\u00e1 concentrada no bioma Mata Atl\u00e2ntica.","provas":[{"id":14361,"cargo":{"descricao":"Analista em C&T Pleno","id":5055,"slug":"analista-em-cet-pleno"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mct"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"mct-2009-cespe-cebraspe-analista-em-cet-pleno-b16-4","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Analista em C&T Pleno - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-27 19:12:07","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":519537,"hashId":"b4137a24f29ffff47db2748cd84e29bb","enunciado":"<p align=justify>Pode-se deduzir que a biodiversidade dos t\u00e1xons analisados no mapa est\u00e1 concentrada no bioma Mata Atl\u00e2ntica.<\/p>","resposta":1893108,"anulada":false,"rotulo":117,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1893108,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1893109,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Acerca do assunto tratado no texto, julgue os itens subseq\u00fcentes.","id":274530,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/14361\/4.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Acerca do assunto tratado no texto, julgue os itens subseq\u00fcentes.<\/P>","rotulo":116,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 116 a 118"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ecologia","oab":false,"nome":"Ecologia","pai":12,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398249,"slug":"biologia-ecologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Biodiversidade","oab":false,"nome":"Biodiversidade","pai":398249,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398250,"slug":"biologia-biodiversidade"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Biomas e Dom\u00ednios","oab":false,"nome":"Biomas e Dom\u00ednios","pai":398249,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398316,"slug":"biologia-biomas-e-dominios"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Bioestat\u00edstica","oab":false,"nome":"Bioestat\u00edstica","pai":12,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398940,"slug":"biologia-bioestatistica"}],"slug":"engenharia-agronomica\/519537","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Saneamento - \u00c1rea Analista Ambiental","id":16579,"slug":"analista-de-saneamento-area-analista-ambiental"}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Bahiana de \u00c1guas e Saneamento","sigla":"EMBASA","id":297,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"embasa-ba"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A autodepura\u00e7\u00e3o dos corpos h\u00eddricos \u00e9 diretamente proporcional \u00e0 vaz\u00e3o do rio e tem sua zona de decomposi\u00e7\u00e3o na regi\u00e3o imediatamente a montante do ponto de lan\u00e7amento do esgoto dom\u00e9stico.","provas":[{"id":14474,"cargo":{"descricao":"Analista de Saneamento - \u00c1rea Analista Ambiental","id":16579,"slug":"analista-de-saneamento-area-analista-ambiental"},"orgao":{"nome":"Empresa Bahiana de \u00c1guas e Saneamento","sigla":"EMBASA","id":297,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"embasa-ba"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"embasa-ba-2009-cespe-cebraspe-analista-de-saneamento-area-analista-ambiental-area-de-formacao-engenharia-quimica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EMBASA - Analista de Saneamento - \u00c1rea Analista Ambiental - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-28 04:01:00","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Companhias de \u00c1gua, Esgoto e Saneamento","descricao":"Cargos administrativos","id":64},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47}],"areas":[{"id":39,"descricao":"Engenharia Ambiental"}],"id":525068,"hashId":"c9c6fcf616f2cab1bc08c554c97e17ec","enunciado":"<p align=justify>A autodepura\u00e7\u00e3o dos corpos h\u00eddricos \u00e9 diretamente\r\nproporcional \u00e0 vaz\u00e3o do rio e tem sua zona de decomposi\u00e7\u00e3o\r\nna regi\u00e3o imediatamente a montante do ponto de lan\u00e7amento\r\ndo esgoto dom\u00e9stico.<\/p>","resposta":1907283,"anulada":false,"rotulo":114,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1907282,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1907283,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A polui\u00e7\u00e3o das \u00e1guas \u00e9 entendida como a adi\u00e7\u00e3o de subst\u00e2ncias que alteram direta ou indiretamente a natureza e afetam os corpos de \u00e1gua de maneiras distintas, o que pode causar problemas no uso dos recursos h\u00eddricos de acordo com o tipo de uso que se faz desses recursos. Quanto ao efeito dos poluentes nos corpos h\u00eddricos, julgue os itens a seguir.","id":275870,"enunciado":"<p align=justify>A polui\u00e7\u00e3o das \u00e1guas \u00e9 entendida como a adi\u00e7\u00e3o de subst\u00e2ncias que\r\nalteram direta ou indiretamente a natureza e afetam os corpos de\r\n\u00e1gua de maneiras distintas, o que pode causar problemas no uso dos\r\nrecursos h\u00eddricos de acordo com o tipo de uso que se faz desses\r\nrecursos. Quanto ao efeito dos poluentes nos corpos h\u00eddricos, julgue\r\nos itens a seguir.<\/p>","rotulo":113,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 113 a 115"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia Ambiental e Sanit\u00e1ria","oab":false,"nome":"Engenharia Ambiental e Sanit\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1100,"materia":true,"id":1100,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Recursos H\u00eddricos","oab":false,"nome":"Recursos H\u00eddricos","pai":1100,"assunto_raiz":1100,"materia":false,"id":403394,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria-recursos-hidricos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tratamento de \u00c1gua","oab":false,"nome":"Tratamento de \u00c1gua","pai":403394,"assunto_raiz":1100,"materia":false,"id":403411,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria-tratamento-de-agua"}],"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria\/525068","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61,"slug":"esaf"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Planejamento e Or\u00e7amento","id":12000,"slug":"analista-de-planejamento-e-orcamento"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mpog"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A problem\u00e1tica do Federalismo e das rela\u00e7\u00f5es entre esferas de governo tem chamado cada vez mais a aten\u00e7\u00e3o dos formuladores de pol\u00edticas p\u00fablicas, particularmente no Brasil. De acordo com um autor de destaque, que tem se dedicado ao assunto, Pierson (1995), o Federalismo e suas institui\u00e7\u00f5es estimulam diferentes din\u00e2micas. Apresente, abaixo, o que n\u00e3o \u00e9 uma caracter\u00edstica ou din\u00e2mica associada ao Federalismo.","provas":[{"id":23007,"cargo":{"descricao":"Analista de Planejamento e Or\u00e7amento","id":12000,"slug":"analista-de-planejamento-e-orcamento"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mpog"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61,"slug":"esaf"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2009-esaf-analista-de-planejamento-e-orcamento-planejamento-e-orcamento-provas-2-e-3","tipo":1,"nome":"ESAF - MPOG - Analista de Planejamento e Or\u00e7amento - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-05-25 04:01:13","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":771252,"hashId":"8c164e0053c2ac8c79ad36fa6c79cf3f","enunciado":"A problem\u00e1tica do Federalismo e das rela\u00e7\u00f5es entre\r\nesferas de governo tem chamado cada vez mais a aten\u00e7\u00e3o\r\ndos formuladores de pol\u00edticas p\u00fablicas, particularmente\r\nno Brasil. De acordo com um autor de destaque, que tem\r\nse dedicado ao assunto, Pierson (1995), o Federalismo\r\ne suas institui\u00e7\u00f5es estimulam diferentes din\u00e2micas.\r\nApresente, abaixo, o que n\u00e3o \u00e9 uma caracter\u00edstica ou\r\ndin\u00e2mica associada ao Federalismo.","resposta":2675911,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O Federalismo gera, nas pol\u00edticas p\u00fablicas, uma rela\u00e7\u00e3o de autonomia e interdepend\u00eancia entre as esferas de governo, o que, por sua vez, estimula uma alta coordena\u00e7\u00e3o das pol\u00edticas, reduzindo a fragmenta\u00e7\u00e3o e a competi\u00e7\u00e3o entre as diferentes unidades da Federa\u00e7\u00e3o e gerando uma harmoniza\u00e7\u00e3o dos interesses regionais e uma tend\u00eancia centr\u00edpeta.","id":2675911,"corpo":"O Federalismo gera, nas pol\u00edticas p\u00fablicas, uma rela\u00e7\u00e3o\r\nde autonomia e interdepend\u00eancia entre as esferas\r\nde governo, o que, por sua vez, estimula uma alta coordena\u00e7\u00e3o\r\ndas pol\u00edticas, reduzindo a fragmenta\u00e7\u00e3o e a\r\ncompeti\u00e7\u00e3o entre as diferentes unidades da Federa\u00e7\u00e3o\r\ne gerando uma harmoniza\u00e7\u00e3o dos interesses regionais\r\ne uma tend\u00eancia centr\u00edpeta.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O Federalismo influencia as prefer\u00eancias pol\u00edticas, as estrat\u00e9gias, e a a\u00e7\u00e3o dos atores sociais.","id":2675912,"corpo":"O Federalismo influencia as prefer\u00eancias pol\u00edticas, as\r\nestrat\u00e9gias, e a a\u00e7\u00e3o dos atores sociais.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O Federalismo e suas institui\u00e7\u00f5es estimulam a participa\u00e7\u00e3o de importantes atores, institucionais, quais sejam, as pr\u00f3prias unidades da federa\u00e7\u00e3o.","id":2675913,"corpo":"O Federalismo e suas institui\u00e7\u00f5es estimulam a\r\nparticipa\u00e7\u00e3o de importantes atores, institucionais, quais\r\nsejam, as pr\u00f3prias unidades da federa\u00e7\u00e3o.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O Federalismo gera dilemas previs\u00edveis de formula\u00e7\u00e3o de pol\u00edticas associadas com a tomada de decis\u00e3o compartilhada.","id":2675914,"corpo":"O Federalismo gera dilemas previs\u00edveis de formula\u00e7\u00e3o\r\nde pol\u00edticas associadas com a tomada de decis\u00e3o\r\ncompartilhada.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O Federalismo caracteriza-se pela exist\u00eancia de uma dupla soberania, a qual, por ser uma caracter\u00edstica central de Estados federativos, acaba por produzir, por sua vez, diversas consequ\u00eancias para o sistema pol\u00edtico e para a produ\u00e7\u00e3o de pol\u00edticas p\u00fablicas como um todo no pa\u00eds.","id":2675915,"corpo":"O Federalismo caracteriza-se pela exist\u00eancia de uma\r\ndupla soberania, a qual, por ser uma caracter\u00edstica\r\ncentral de Estados federativos, acaba por produzir,\r\npor sua vez, diversas consequ\u00eancias para o sistema\r\npol\u00edtico e para a produ\u00e7\u00e3o de pol\u00edticas p\u00fablicas como\r\num todo no pa\u00eds.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":326364,"enunciado":"","rotulo":36,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 36 a 50"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ci\u00eancia Pol\u00edtica","oab":true,"nome":"Ci\u00eancia Pol\u00edtica","pai":null,"assunto_raiz":15,"materia":true,"id":15,"slug":"ciencia-politica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pol\u00edticas P\u00fablicas","oab":true,"nome":"Pol\u00edticas P\u00fablicas","pai":398730,"assunto_raiz":15,"materia":false,"id":398736,"slug":"ciencia-politica-politicas-publicas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Formas de Estado","oab":true,"nome":"Formas de Estado","pai":398716,"assunto_raiz":15,"materia":false,"id":402523,"slug":"ciencia-politica-formas-de-estado"}],"slug":"ciencia-politica\/771252","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"SUSTENTE Instituto Brasileiro de Desenvolvimento Sustent\u00e1vel","descricao":"SUSTENTE Instituto Brasileiro de Desenvolvimento Sustent\u00e1vel","sigla":"","oab":false,"id":348,"slug":"sustente-instituto-brasileiro-de-desenvolvimento-sustentavel"}],"cargos":[{"descricao":"Estagi\u00e1rio - \u00c1rea: Direito","id":3995,"slug":"estagiario-area-direito"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Pernambuco","sigla":"TJ PE","id":1135,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"tj-pe-pe"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"DAS ALTERNATIVAS ABAIXO, \u00e9 correto afirmar: I - Toda pessoa \u00e9 capaz de direitos e deveres na ordem civil. II - A personalidade civil da pessoa come\u00e7a do nascimento com vida; mas a lei p\u00f5e a salvo, desde a concep\u00e7\u00e3o, os direitos do nascituro. Salvo no caso do menor nascer com alguma defici\u00eancia f\u00edsica ou mental. III - S\u00e3o absolutamente incapazes de exercer pessoalmente os atos da vida civil: os menores de dezesseis anos; os que, por enfermidade ou defici\u00eancia mental, n\u00e3o tiverem o necess\u00e1rio discernimento para a pr\u00e1tica desses atos; os excepcionais, sem desenvolvimento mental completo. IV - Os viciados em t\u00f3xicos, s\u00e3o absolutamente incapazes de exercer pessoalmente os atos da vida civil.","provas":[{"id":7467,"cargo":{"descricao":"Estagi\u00e1rio - \u00c1rea: Direito","id":3995,"slug":"estagiario-area-direito"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Pernambuco","sigla":"TJ PE","id":1135,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"tj-pe-pe"},"banca":{"nome":"SUSTENTE Instituto Brasileiro de Desenvolvimento Sustent\u00e1vel","descricao":"SUSTENTE Instituto Brasileiro de Desenvolvimento Sustent\u00e1vel","sigla":"","oab":false,"id":348,"slug":"sustente-instituto-brasileiro-de-desenvolvimento-sustentavel"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"tj-pe-pe-2009-sustente-instituto-brasileiro-de-desenvolvimento-sustentavel-estagiario-area-direito","tipo":1,"nome":"SUSTENTE Instituto Brasileiro de Desenvolvimento Sustent\u00e1vel - TJ PE - Estagi\u00e1rio - \u00c1rea: Direito - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-05-24 15:36:06","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":394756,"hashId":"b83bcb7523ed7f89f7dcbd55eee0b766","enunciado":"<P>DAS ALTERNATIVAS ABAIXO, \u00e9 correto afirmar: <\/P>\r\n<P>I - Toda pessoa \u00e9 capaz de direitos e deveres na ordem civil. <\/P>\r\n<P>II - A personalidade civil da pessoa come\u00e7a do nascimento com vida; mas a lei p\u00f5e a salvo, desde a concep\u00e7\u00e3o, os direitos do nascituro. Salvo no caso do menor nascer com alguma defici\u00eancia f\u00edsica ou mental. <\/P>\r\n<P>III - S\u00e3o absolutamente incapazes de exercer pessoalmente os atos da vida civil: os menores de dezesseis anos; os que, por enfermidade ou defici\u00eancia mental, n\u00e3o tiverem o necess\u00e1rio discernimento para a pr\u00e1tica desses atos; os excepcionais, sem desenvolvimento mental completo. <\/P>\r\n<P>IV - Os viciados em t\u00f3xicos, s\u00e3o absolutamente incapazes de exercer pessoalmente os atos da vida civil.<\/P>","resposta":1417446,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Todas as alternativas est\u00e3o erradas.","id":1417444,"corpo":"<p align=justify>Todas as alternativas est\u00e3o erradas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Todas as alternativas est\u00e3o corretas.","id":1417445,"corpo":"<p align=justify>Todas as alternativas est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas a alternativa I esta correta.","id":1417446,"corpo":"<p align=justify>Apenas a alternativa I esta correta.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As alternativas I e III est\u00e3o corretas.","id":1417447,"corpo":"<p align=justify>As alternativas I e III est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"As alternativas I, II e IV est\u00e3o incorretas.","id":1417448,"corpo":"<p align=justify>As alternativas I, II e IV est\u00e3o incorretas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":233987,"enunciado":"","rotulo":24,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 24"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Civil","oab":true,"nome":"Direito Civil","pai":null,"assunto_raiz":405864,"materia":true,"id":405864,"slug":"direito-civil"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teoria Geral do Direito Civil","oab":true,"nome":"Teoria Geral do Direito Civil","pai":405864,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405865,"slug":"direito-civil-teoria-geral-do-direito-civil"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pessoas (Art. 1\u00ba ao 78)","oab":true,"nome":"Pessoas (Art. 1\u00ba ao 78)","pai":405864,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405867,"slug":"direito-civil-pessoas-art-1o-ao-78"}],"slug":"direito-civil\/394756","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Policial Militar PM \/ Soldado","id":1859,"slug":"policial-militar-pm-soldado"}],"orgaos":[{"nome":"Policia Militar do Distrito Federal","sigla":"PMDF","id":564,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"pmdf-df"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A substitui\u00e7\u00e3o do verbo impessoal haver, na sua forma flexionada \"houve\" (l.5), pelo verbo pessoal existir exige que se fa\u00e7a a concord\u00e2ncia verbal com \"liberdade\" (l.6) e \"crescimento\" (l.6), de modo que, fazendo-se a substitui\u00e7\u00e3o, deve-se escrever existiram.","provas":[{"id":6984,"cargo":{"descricao":"Policial Militar PM \/ Soldado","id":1859,"slug":"policial-militar-pm-soldado"},"orgao":{"nome":"Policia Militar do Distrito Federal","sigla":"PMDF","id":564,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"pmdf-df"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"pmdf-df-2009-cespe-cebraspe-policial-militar-pm-soldado","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PMDF - Policial Militar PM \/ Soldado - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-05-19 04:31:13","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Pra\u00e7as)","descricao":"Cargos que n\u00e3o s\u00e3o de oficiais das Pol\u00edcias Militares e Bombeiros Militares","id":34}],"areas":[],"id":385383,"hashId":"bad6b45ffd0980162dc1b406c8ab194c","enunciado":"<p align=justify>A substitui\u00e7\u00e3o do verbo impessoal <b>haver<\/b>, na sua forma flexionada\r\n\"houve\" (l.5), pelo verbo pessoal <b>existir<\/b> exige que se fa\u00e7a a\r\nconcord\u00e2ncia verbal com \"liberdade\" (l.6) e \"crescimento\" (l.6),\r\nde modo que, fazendo-se a substitui\u00e7\u00e3o, deve-se escrever\r\n<b>existiram<\/b>.<\/p>","resposta":1378853,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1378852,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1378853,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Julgue os itens subsequentes, relativos ao texto acima.","id":226902,"enunciado":"<P><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/6984\/2.GIF><\/P>\r\n<P> <\/P><FONT face=TT7C0Fo00 size=2><FONT face=TT7C0Fo00 size=2>\r\n<P>Julgue os itens subsequentes, relativos ao texto acima.<\/P><\/FONT><\/FONT>","rotulo":8,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 8 a 14"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Verbos","oab":false,"nome":"Verbos","pai":419336,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403628,"slug":"lingua-portuguesa-verbos"}],"slug":"lingua-portuguesa\/385383","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo - \u00c1rea: Cl\u00ednica","id":1968,"slug":"psicologo-area-clinica"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"fub"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Marcela apresenta um quadro compat\u00edvel com o diagn\u00f3stico de anorexia do tipo purgativo.","provas":[{"id":15863,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo - \u00c1rea: Cl\u00ednica","id":1968,"slug":"psicologo-area-clinica"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"fub"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"fub-2009-cespe-cebraspe-psicologo-area-clinica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Psic\u00f3logo - \u00c1rea: Cl\u00ednica - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-19 04:31:13","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":240,"descricao":"Psicologia Cl\u00ednica"}],"id":567997,"hashId":"83de5446bf5c48ee30bf3bb8a1c266ad","enunciado":"<p align=justify>Marcela apresenta um quadro compat\u00edvel com o diagn\u00f3stico\r\nde anorexia do tipo purgativo.<\/p>","resposta":2019581,"anulada":false,"rotulo":77,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2019580,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2019581,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Marcela tem 16 anos de idade e foi levada pelos pais ao servi\u00e7o de psicologia de um hospital, por indica\u00e7\u00e3o m\u00e9dica, com relato de \u00edndice de massa corp\u00f3rea igual a 15, amenorr\u00e9ia, pele edemaciada, cabelos quebradi\u00e7os e dieta restrita \u00e0 ingest\u00e3o de folhas, tomate, abacaxi e \u00e1gua. A m\u00e3e informou que Marcela faz suas refei\u00e7\u00f5es junto aos familiares, \u00e0 mesa, e que, mesmo com toda fam\u00edlia reunida e empenhada em faz\u00ea-la ingerir alimentos dos diferentes grupos, a paciente recusa e diz n\u00e3o sentir fome ou necessidade de outros alimentos al\u00e9m daqueles referidos. Qualquer tentativa mais incisiva da fam\u00edlia resulta em discuss\u00e3o e a paciente mant\u00e9m sua decis\u00e3o. Com rela\u00e7\u00e3o a essa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, julgue os itens a seguir.","id":285055,"enunciado":"<P align=justify>Marcela tem 16 anos de idade e foi levada pelos pais ao servi\u00e7o de psicologia de um hospital, por indica\u00e7\u00e3o m\u00e9dica, com relato de \u00edndice de massa corp\u00f3rea igual a 15, amenorr\u00e9ia, pele edemaciada, cabelos quebradi\u00e7os e dieta restrita \u00e0 ingest\u00e3o de folhas, tomate, abacaxi e \u00e1gua. A m\u00e3e informou que Marcela faz suas refei\u00e7\u00f5es junto aos familiares, \u00e0 mesa, e que, mesmo com toda fam\u00edlia reunida e empenhada em faz\u00ea-la ingerir alimentos dos diferentes grupos, a paciente recusa e diz n\u00e3o sentir fome ou necessidade de outros alimentos al\u00e9m daqueles referidos. Qualquer tentativa mais incisiva da fam\u00edlia resulta em discuss\u00e3o e a paciente mant\u00e9m sua decis\u00e3o. <\/P>\r\n<P align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o a essa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, julgue os itens a seguir.<\/P>","rotulo":77,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 77 a 82"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psicologia Cl\u00ednica","oab":false,"nome":"Psicologia Cl\u00ednica","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398591,"slug":"psicologia-psicologia-clinica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psicopatologia","oab":false,"nome":"Psicopatologia","pai":398591,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398603,"slug":"psicologia-psicopatologia"}],"slug":"psicologia\/567997","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Banc\u00e1rio Novo","id":7958,"slug":"tecnico-bancario-novo"}],"orgaos":[{"nome":"Banco da Amaz\u00f4nia S\/A","sigla":"BASA","id":1794,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"basa-am"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Um bem im\u00f3vel pode ser hipotecado a v\u00e1rios credores simultaneamente. Na situa\u00e7\u00e3o em que um im\u00f3vel que seja oferecido em garantia para dois credores e o valor obtido pela sua venda n\u00e3o seja suficiente para liquidar a d\u00edvida da hipoteca de segundo grau, o credor da segunda passar\u00e1 para a condi\u00e7\u00e3o de quirograf\u00e1rio.","provas":[{"id":20063,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Banc\u00e1rio Novo","id":7958,"slug":"tecnico-bancario-novo"},"orgao":{"nome":"Banco da Amaz\u00f4nia S\/A","sigla":"BASA","id":1794,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"basa-am"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"basa-am-2009-cespe-cebraspe-tecnico-bancario-novo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - BASA - T\u00e9cnico Banc\u00e1rio Novo - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-05-20 04:00:53","carreiras":[{"nome":"Banc\u00e1ria","descricao":"Cargos de institui\u00e7\u00f5es banc\u00e1rias em geral (exceto BACEN)","id":2}],"areas":[],"id":693234,"hashId":"5401e5b686f972096ae9a60380378f89","enunciado":"Um bem im\u00f3vel pode ser hipotecado a v\u00e1rios credores\r\nsimultaneamente. Na situa\u00e7\u00e3o em que um im\u00f3vel que seja\r\noferecido em garantia para dois credores e o valor obtido pela\r\nsua venda n\u00e3o seja suficiente para liquidar a d\u00edvida da hipoteca\r\nde segundo grau, o credor da segunda passar\u00e1 para a condi\u00e7\u00e3o\r\nde quirograf\u00e1rio.","resposta":2360439,"anulada":false,"rotulo":59,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2360439,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2360440,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No caso de empr\u00e9stimos banc\u00e1rios, tamb\u00e9m podem ser solicitadas garantias por meio de penhor ou hipoteca. Em outros financiamentos, como autom\u00f3veis e im\u00f3veis, a garantia pode ser aliena\u00e7\u00e3o fiduci\u00e1ria de coisa m\u00f3vel ou coisa im\u00f3vel e(ou) hipoteca. Com rela\u00e7\u00e3o a esse assunto, julgue os itens a seguir.","id":313143,"enunciado":"No caso de empr\u00e9stimos banc\u00e1rios, tamb\u00e9m podem ser solicitadas\r\ngarantias por meio de penhor ou hipoteca. Em outros\r\nfinanciamentos, como autom\u00f3veis e im\u00f3veis, a garantia pode ser\r\naliena\u00e7\u00e3o fiduci\u00e1ria de coisa m\u00f3vel ou coisa im\u00f3vel e(ou) hipoteca.\r\nCom rela\u00e7\u00e3o a esse assunto, julgue os itens a seguir.","rotulo":59,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 59 a 62"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Empresarial (Comercial)","oab":true,"nome":"Direito Empresarial (Comercial)","pai":null,"assunto_raiz":406934,"materia":true,"id":406934,"slug":"direito-empresarial-comercial"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"T\u00edtulos de Cr\u00e9dito","oab":true,"nome":"T\u00edtulos de Cr\u00e9dito","pai":406934,"assunto_raiz":406934,"materia":false,"id":406959,"slug":"direito-empresarial-comercial-titulos-de-credito"}],"slug":"direito-empresarial-comercial\/693234","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista do Minist\u00e9rio P\u00fablico - \u00c1rea Servi\u00e7o Social","id":4997,"slug":"analista-do-ministerio-publico-area-servico-social"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Sergipe","sigla":"MPE SE","id":1401,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"mpe-se-se"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O reordenamento institucional pol\u00edtico-institucional da assist\u00eancia social, se desenvolveu em um ambiente pol\u00edticoinstitucional de avan\u00e7o do ide\u00e1rio neoliberal dos anos de 1990, de redu\u00e7\u00e3o dos \u00f3rg\u00e3os estatais, desgaste da burocracia p\u00fablica, cortes nos gastos sociais, privatiza\u00e7\u00e3o de empresas e servi\u00e7os p\u00fablicos, restri\u00e7\u00e3o e implos\u00e3o da legitimidade dos direitos e da esfera p\u00fablica. PORQUE A constitui\u00e7\u00e3o brasileira \"navegou contra o institu\u00eddo\" quando da sua defini\u00e7\u00e3o e aprova\u00e7\u00e3o, que ocorreram em um contexto de esgotamento da agenda universalista antes mesmo dela ser implantada no Brasil.","provas":[{"id":6818,"cargo":{"descricao":"Analista do Minist\u00e9rio P\u00fablico - \u00c1rea Servi\u00e7o Social","id":4997,"slug":"analista-do-ministerio-publico-area-servico-social"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Sergipe","sigla":"MPE SE","id":1401,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"mpe-se-se"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"mpe-se-se-2009-fcc-analista-do-ministerio-publico-area-servico-social","tipo":1,"nome":"FCC - MPE SE - Analista do Minist\u00e9rio P\u00fablico - \u00c1rea Servi\u00e7o Social - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-05-20 04:00:53","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":386981,"hashId":"5a7678b213ece0c9389711dbf1478ea0","enunciado":"<P align=justify>O reordenamento institucional pol\u00edtico-institucional da assist\u00eancia social, se desenvolveu em um ambiente pol\u00edticoinstitucional de avan\u00e7o do ide\u00e1rio neoliberal dos anos de 1990, de redu\u00e7\u00e3o dos \u00f3rg\u00e3os estatais, desgaste da burocracia p\u00fablica, cortes nos gastos sociais, privatiza\u00e7\u00e3o de empresas e servi\u00e7os p\u00fablicos, restri\u00e7\u00e3o e implos\u00e3o da legitimidade dos direitos e da esfera p\u00fablica. <\/P>\r\n<P align=justify>PORQUE <\/P>\r\n<P align=justify>A constitui\u00e7\u00e3o brasileira \"navegou contra o institu\u00eddo\" quando da sua defini\u00e7\u00e3o e aprova\u00e7\u00e3o, que ocorreram em um contexto de esgotamento da agenda universalista antes mesmo dela ser implantada no Brasil.<\/P>","resposta":1384403,"anulada":false,"rotulo":89,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a primeira afirma\u00e7\u00e3o \u00e9 verdadeira e a segunda \u00e9 falsa.","id":1384400,"corpo":"<p align=justify>a primeira afirma\u00e7\u00e3o \u00e9 verdadeira e a segunda \u00e9\r\nfalsa.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a primeira afirma\u00e7\u00e3o \u00e9 falsa e a segunda \u00e9 verdadeira.","id":1384401,"corpo":"<p align=justify>a primeira afirma\u00e7\u00e3o \u00e9 falsa e a segunda \u00e9\r\nverdadeira.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"as duas afirmativas s\u00e3o falsas.","id":1384402,"corpo":"<p align=justify>as duas afirmativas s\u00e3o falsas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"as duas afirma\u00e7\u00f5es s\u00e3o verdadeiras e a segunda justifica a primeira.","id":1384403,"corpo":"<p align=justify>as duas afirma\u00e7\u00f5es s\u00e3o verdadeiras e a segunda\r\njustifica a primeira.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"as duas afirma\u00e7\u00f5es s\u00e3o verdadeiras e a segunda n\u00e3o justifica a primeira.","id":1384404,"corpo":"<p align=justify>as duas afirma\u00e7\u00f5es s\u00e3o verdadeiras e a segunda\r\nn\u00e3o justifica a primeira.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Instru\u00e7\u00f5es: As quest\u00f5es de n\u00fameros 88 e 89 cont\u00eam duas afirma\u00e7\u00f5es. Assinale, na Folha de Respostas, a alternativa correta de acordo com a seguinte chave:","id":227803,"enunciado":"<P>Instru\u00e7\u00f5es: As quest\u00f5es de n\u00fameros 88 e 89 cont\u00eam duas afirma\u00e7\u00f5es. Assinale, na Folha de Respostas, a alternativa correta de acordo com a seguinte chave:<\/P>","rotulo":88,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 88 a 89"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Da Assist\u00eancia Social (arts. 203 e 204 da CF\/88)","oab":true,"nome":"Da Assist\u00eancia Social (arts. 203 e 204 da CF\/88)","pai":405307,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405310,"slug":"direito-constitucional-da-assistencia-social-arts-203-e-204-da-cf-88"}],"slug":"direito-constitucional\/386981","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119,"slug":"funiversa"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos","id":16638,"slug":"tecnico-em-regulacao-de-servicos-publicos"}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Reguladora de \u00c1guas e Saneamento do Distrito Federal","sigla":"ADASA","id":30,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"adasa-df"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa correta que apresenta, de acordo com a Lei n.\u00ba 8.159, de 8 de janeiro de 1991, a defini\u00e7\u00e3o de arquivo.","provas":[{"id":37296,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos","id":16638,"slug":"tecnico-em-regulacao-de-servicos-publicos"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Reguladora de \u00c1guas e Saneamento do Distrito Federal","sigla":"ADASA","id":30,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"adasa-df"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119,"slug":"funiversa"},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"adasa-df-2009-funiversa-tecnico-em-regulacao-de-servicos-publicos","tipo":1,"nome":"FUNIVERSA - ADASA - T\u00e9cnico em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-05-20 04:01:13","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Estaduais e Distritais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Estaduais e de ag\u00eancias do DF","id":62}],"areas":[],"id":1060671,"hashId":"a6a2b54359de9c7d2009916ce5fdf73d","enunciado":"Assinale a alternativa correta que apresenta, de acordo com\r\na Lei n.\u00ba 8.159, de 8 de janeiro de 1991, a defini\u00e7\u00e3o de\r\narquivo.","resposta":3719811,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c9 qualquer obra manuscrita ou impressa, que facilita o acesso \u00e0s informa\u00e7\u00f5es e aos conhecimentos especializados.","id":3719810,"corpo":"\u00c9 qualquer obra manuscrita ou impressa, que facilita o\r\nacesso \u00e0s informa\u00e7\u00f5es e aos conhecimentos\r\nespecializados.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"S\u00e3o conjuntos de documentos produzidos e recebidos por \u00f3rg\u00e3os p\u00fablicos, institui\u00e7\u00f5es de car\u00e1ter p\u00fablico e entidades privadas, em decorr\u00eancia do exerc\u00edcio de atividades espec\u00edficas, bem como por pessoa f\u00edsica, qualquer que seja o suporte da informa\u00e7\u00e3o ou a natureza dos documentos.","id":3719811,"corpo":"S\u00e3o conjuntos de documentos produzidos e recebidos\r\npor \u00f3rg\u00e3os p\u00fablicos, institui\u00e7\u00f5es de car\u00e1ter p\u00fablico e\r\nentidades privadas, em decorr\u00eancia do exerc\u00edcio de\r\natividades espec\u00edficas, bem como por pessoa f\u00edsica,\r\nqualquer que seja o suporte da informa\u00e7\u00e3o ou a\r\nnatureza dos documentos.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00c9 o documento em que se reproduzem e anotam compromissos, despesas, atividades, datas e hor\u00e1rios.","id":3719812,"corpo":"\u00c9 o documento em que se reproduzem e anotam\r\ncompromissos, despesas, atividades, datas e hor\u00e1rios.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"S\u00e3o conjuntos de documentos reproduzidos e recebidos por \u00f3rg\u00e3os p\u00fablicos, institui\u00e7\u00f5es de car\u00e1ter n\u00e3o-p\u00fablico e entidades privadas, em decorr\u00eancia do exerc\u00edcio de atividades espec\u00edficas, bem como por pessoa f\u00edsica, qualquer que seja o suporte da informa\u00e7\u00e3o ou a natureza dos documentos.","id":3719813,"corpo":"S\u00e3o conjuntos de documentos reproduzidos e\r\nrecebidos por \u00f3rg\u00e3os p\u00fablicos, institui\u00e7\u00f5es de car\u00e1ter\r\nn\u00e3o-p\u00fablico e entidades privadas, em decorr\u00eancia do\r\nexerc\u00edcio de atividades espec\u00edficas, bem como por\r\npessoa f\u00edsica, qualquer que seja o suporte da\r\ninforma\u00e7\u00e3o ou a natureza dos documentos.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"S\u00e3o conjuntos de documentos reproduzidos e recebidos por \u00f3rg\u00e3os p\u00fablicos, institui\u00e7\u00f5es de car\u00e1ter p\u00fablico e entidades privadas, em decorr\u00eancia do exerc\u00edcio de atividades espec\u00edficas, bem como por pessoa f\u00edsica, qualquer que seja o suporte da informa\u00e7\u00e3o ou a natureza dos documentos.","id":3719814,"corpo":"S\u00e3o conjuntos de documentos reproduzidos e\r\nrecebidos por \u00f3rg\u00e3os p\u00fablicos, institui\u00e7\u00f5es de car\u00e1ter\r\np\u00fablico e entidades privadas, em decorr\u00eancia do\r\nexerc\u00edcio de atividades espec\u00edficas, bem como por\r\npessoa f\u00edsica, qualquer que seja o suporte da\r\ninforma\u00e7\u00e3o ou a natureza dos documentos.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":379825,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 32"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Arquivologia","oab":false,"nome":"Arquivologia","pai":null,"assunto_raiz":404067,"materia":true,"id":404067,"slug":"arquivologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei n\u00ba 8.159\/91 - Pol\u00edtica Nacional de Arquivos","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba 8.159\/91 - Pol\u00edtica Nacional de Arquivos","pai":404128,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404130,"slug":"arquivologia-lei-no-8-159-91-politica-nacional-de-arquivos"}],"slug":"arquivologia\/1060671","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Paran\u00e1 - TJPR","descricao":"Tribunal de Justi\u00e7a do Paran\u00e1 - TJPR - TJ - PR","sigla":"TJ PR","oab":false,"id":355,"slug":"tj-pr"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio","id":2449,"slug":"tecnico-judiciario"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Paran\u00e1\u00a0","sigla":"TJ PR","id":1131,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"tj-pr-pr"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Doentildes \u00e9 uma menina muito doente. Ela tem hoje exatamente 230 bact\u00e9rias no seu corpo que causam uma certa doen\u00e7a. As bact\u00e9rias aumentam em n\u00famero de 270 por dia. Por\u00e9m, hoje, (1.o dia) ela come\u00e7ou a tomar um rem\u00e9dio que vai matar 1 bact\u00e9ria. Amanh\u00e3 o rem\u00e9dio matar\u00e1 2 bact\u00e9rias e assim por diante, sempre dobrando o n\u00famero de bact\u00e9rias mortas no dia anterior.Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 quest\u00e3o anterior, quantas bact\u00e9rias o rem\u00e9dio matar\u00e1 no 8.o dia?","provas":[{"id":7504,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio","id":2449,"slug":"tecnico-judiciario"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Paran\u00e1\u00a0","sigla":"TJ PR","id":1131,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"tj-pr-pr"},"banca":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Paran\u00e1 - TJPR","descricao":"Tribunal de Justi\u00e7a do Paran\u00e1 - TJPR - TJ - PR","sigla":"TJ PR","oab":false,"id":355,"slug":"tj-pr"},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tj-pr-pr-2009-tj-pr-tecnico-judiciario-2","tipo":1,"nome":"TJ - PR - TJ PR - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-21 04:30:27","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[],"id":396546,"hashId":"b617982b7b5ce43388db6838157a9cd9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Doentildes \u00e9 uma menina muito doente. Ela tem hoje exatamente 230 bact\u00e9rias no seu corpo que causam uma certa doen\u00e7a. As bact\u00e9rias aumentam em n\u00famero de 270 por dia. Por\u00e9m, hoje, (1.<sup>o<\/sup> dia) ela come\u00e7ou a tomar um rem\u00e9dio que vai matar 1 bact\u00e9ria. Amanh\u00e3 o rem\u00e9dio matar\u00e1 2 bact\u00e9rias e assim por diante, sempre dobrando o n\u00famero de bact\u00e9rias mortas no dia anterior.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 quest\u00e3o anterior, quantas bact\u00e9rias o rem\u00e9dio matar\u00e1 no 8.<sup>o<\/sup> dia?<\/p>","resposta":1425811,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1725","id":1425810,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">1725<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"1865","id":1425811,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">1865<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"1875","id":1425812,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">1875<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"1880","id":1425813,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">1880<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"1715","id":1425814,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">1715<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":235543,"enunciado":"","rotulo":34,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 34"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sequ\u00eancia, progress\u00e3o aritm\u00e9tica e geom\u00e9trica","oab":false,"nome":"Sequ\u00eancia, progress\u00e3o aritm\u00e9tica e geom\u00e9trica","pai":403825,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403853,"slug":"matematica-sequencia-progressao-aritmetica-e-geometrica"}],"slug":"matematica\/396546","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"}],"cargos":[{"descricao":"Psicologia","id":18988,"slug":"psicologia"}],"orgaos":[{"nome":"Departamento Penitenci\u00e1rio Nacional","sigla":"DEPEN","id":293,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"depen"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Departamento Penitenci\u00e1rio Nacional, subordinado ao Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a, \u00e9 \u00f3rg\u00e3o executivo da Pol\u00edtica Penitenci\u00e1ria Nacional e de apoio administrativo e financeiro do Conselho Nacional de Pol\u00edtica Criminal e Penitenci\u00e1ria. S\u00e3o atribui\u00e7\u00f5es do Departamento Penitenci\u00e1rio Nacional, EXCETO:","provas":[{"id":54058,"cargo":{"descricao":"Psicologia","id":18988,"slug":"psicologia"},"orgao":{"nome":"Departamento Penitenci\u00e1rio Nacional","sigla":"DEPEN","id":293,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"depen"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"depen-2009-funrio-psicologia-2","tipo":1,"nome":"FUNRIO - DEPEN - Psicologia - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-05-30 15:13:21","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":1632639,"hashId":"78a86943256f53eafb3b695c3140cf7e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Departamento Penitenci\u00e1rio Nacional, subordinado ao Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a, \u00e9 \u00f3rg\u00e3o executivo da Pol\u00edtica Penitenci\u00e1ria Nacional e de apoio administrativo e financeiro do Conselho Nacional de Pol\u00edtica Criminal e Penitenci\u00e1ria. S\u00e3o atribui\u00e7\u00f5es do Departamento Penitenci\u00e1rio Nacional, EXCETO:<\/p>","resposta":6140554,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"acompanhar a fiel aplica\u00e7\u00e3o das normas de execu\u00e7\u00e3o penal em todo o Territ\u00f3rio Nacional.","id":6140553,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">acompanhar a fiel aplica\u00e7\u00e3o das normas de execu\u00e7\u00e3o penal em todo o Territ\u00f3rio Nacional.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"estabelecer, mediante conv\u00eanios com as unidades federativas, o cadastro nacional das vagas existentes em estabelecimentos locais destinadas ao cumprimento de penas privativas de direitos aplicadas pela justi\u00e7a de outra unidade federativa, em especial para presos sujeitos a regime disciplinar.","id":6140554,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">estabelecer, mediante conv\u00eanios com as unidades federativas, o cadastro nacional das vagas existentes em estabelecimentos locais destinadas ao cumprimento de penas privativas de direitos aplicadas pela justi\u00e7a de outra unidade federativa, em especial para presos sujeitos a regime disciplinar.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"assistir tecnicamente as Unidades Federativas na implementa\u00e7\u00e3o dos princ\u00edpios e regras estabelecidos nesta Lei.","id":6140555,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">assistir tecnicamente as Unidades Federativas na implementa\u00e7\u00e3o dos princ\u00edpios e regras estabelecidos nesta Lei.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"colaborar com as Unidades Federativas mediante conv\u00eanios, na implanta\u00e7\u00e3o de estabelecimentos e servi\u00e7os penais.","id":6140556,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">colaborar com as Unidades Federativas mediante conv\u00eanios, na implanta\u00e7\u00e3o de estabelecimentos e servi\u00e7os penais.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"colaborar com as Unidades Federativas para a realiza\u00e7\u00e3o de cursos de forma\u00e7\u00e3o de pessoal penitenci\u00e1rio e de ensino profissionalizante do condenado e do internado.","id":6140557,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">colaborar com as Unidades Federativas para a realiza\u00e7\u00e3o de cursos de forma\u00e7\u00e3o de pessoal penitenci\u00e1rio e de ensino profissionalizante do condenado e do internado.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":447001,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 17 a 35"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei n\u00ba 7.210\/1984 - Lei de Execu\u00e7\u00e3o Penal - LEP","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 7.210\/1984 - Lei de Execu\u00e7\u00e3o Penal - LEP","pai":null,"assunto_raiz":406458,"materia":true,"id":406458,"slug":"lei-no-7-210-1984-lei-de-execucao-penal-lep"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Dos \u00d3rg\u00e3os da Execu\u00e7\u00e3o Penal","oab":true,"nome":"Dos \u00d3rg\u00e3os da Execu\u00e7\u00e3o Penal","pai":406458,"assunto_raiz":406458,"materia":false,"id":406465,"slug":"lei-no-7-210-1984-lei-de-execucao-penal-lep-dos-orgaos-da-execucao-penal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Dos Departamentos Penitenci\u00e1rios","oab":true,"nome":"Dos Departamentos Penitenci\u00e1rios","pai":406465,"assunto_raiz":406458,"materia":false,"id":411035,"slug":"lei-no-7-210-1984-lei-de-execucao-penal-lep-dos-departamentos-penitenciarios"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Do Departamento Penitenci\u00e1rio Nacional (Art. 71 e 72)","oab":true,"nome":"Do Departamento Penitenci\u00e1rio Nacional (Art. 71 e 72)","pai":411035,"assunto_raiz":406458,"materia":false,"id":411036,"slug":"lei-no-7-210-1984-lei-de-execucao-penal-lep-do-departamento-penitenciario-nacional-art-71-e-72"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/1632639","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro de Recursos H\u00eddricos","id":9462,"slug":"engenheiro-de-recursos-hidricos"}],"orgaos":[{"nome":"Companhia Energ\u00e9tica de S\u00e3o Paulo","sigla":"CESP","id":1586,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"cesp-sp"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com refer\u00eancia \u00e0s caracter\u00edsticas morfol\u00f3gicas de uma bacia, indicando de uma maior ou menor tend\u00eancia para ocorr\u00eancia de enchentes, a rela\u00e7\u00e3o entre o per\u00edmetro da bacia e a \u00e1rea de um c\u00edrculo com \u00e1rea igual \u00e0 da bacia, denomina-se","provas":[{"id":63099,"cargo":{"descricao":"Engenheiro de Recursos H\u00eddricos","id":9462,"slug":"engenheiro-de-recursos-hidricos"},"orgao":{"nome":"Companhia Energ\u00e9tica de S\u00e3o Paulo","sigla":"CESP","id":1586,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"cesp-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"cesp-sp-2009-vunesp-engenheiro-de-recursos-hidricos-gabarito-oficial-somente-definitivo-nao-foi-localizado-gabarito-preliminar","tipo":1,"nome":"VUNESP - CESP - Engenheiro de Recursos H\u00eddricos - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-29 04:01:08","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Companhias El\u00e9tricas","descricao":"Cargos administrativos de Companhias el\u00e9tricas","id":60},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":495,"descricao":"Engenharia H\u00eddrica"}],"id":1930291,"hashId":"52721221408d380820fbf8b8bb645247","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com refer\u00eancia \u00e0s caracter\u00edsticas morfol\u00f3gicas de uma bacia, indicando de uma maior ou menor tend\u00eancia para ocorr\u00eancia de enchentes, a rela\u00e7\u00e3o entre o per\u00edmetro da bacia e a \u00e1rea de um c\u00edrculo com \u00e1rea igual \u00e0 da bacia, denomina-se<\/p>","resposta":7458001,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"fator de forma.","id":7457997,"corpo":"<p>fator de forma.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"curva morfol\u00f3gica.","id":7457998,"corpo":"<p>curva morfol\u00f3gica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"curva hipsom\u00e9trica.","id":7457999,"corpo":"<p>curva hipsom\u00e9trica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"padr\u00e3o de drenagem.","id":7458000,"corpo":"<p>padr\u00e3o de drenagem.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"coeficiente de compacidade.","id":7458001,"corpo":"<p>coeficiente de compacidade.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":479087,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 46"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia de Recursos H\u00eddricos\/Hidr\u00e1ulica","oab":false,"nome":"Engenharia de Recursos H\u00eddricos\/Hidr\u00e1ulica","pai":null,"assunto_raiz":398755,"materia":true,"id":398755,"slug":"engenharia-de-recursos-hidricos-hidraulica"}],"slug":"engenharia-de-recursos-hidricos-hidraulica\/1930291","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal Estadual Agropecu\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia de Pesca","id":8574,"slug":"fiscal-estadual-agropecuario-area-engenharia-de-pesca"}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia de Defesa Agropecu\u00e1ria do Cear\u00e1 - ADAGRI","sigla":"ADAGRI","id":8,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"adagri-ce"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Em planos de manejo da ictiofauna, a defini\u00e7\u00e3o de pontos de refer\u00eancia para fins de gest\u00e3o de uma pescaria deve ser baseada em modelos de avalia\u00e7\u00e3o de estoques, associados aos fatores e aos aspectos econ\u00f4micos e sociais decorrentes dessa pescaria.","provas":[{"id":15294,"cargo":{"descricao":"Fiscal Estadual Agropecu\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia de Pesca","id":8574,"slug":"fiscal-estadual-agropecuario-area-engenharia-de-pesca"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia de Defesa Agropecu\u00e1ria do Cear\u00e1 - ADAGRI","sigla":"ADAGRI","id":8,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"adagri-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"adagri-ce-2009-cespe-cebraspe-fiscal-estadual-agropecuario-area-engenharia-de-pesca","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ADAGRI - Fiscal Estadual Agropecu\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia de Pesca - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-29 14:25:09","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":449,"descricao":"Engenharia De Pesca E Aquicultura"}],"id":546817,"hashId":"da8b9323f364e3b7d7a96a2a692f8139","enunciado":"<p align=justify>Em planos de manejo da ictiofauna, a defini\u00e7\u00e3o de pontos de\r\nrefer\u00eancia para fins de gest\u00e3o de uma pescaria deve ser\r\nbaseada em modelos de avalia\u00e7\u00e3o de estoques, associados\r\naos fatores e aos aspectos econ\u00f4micos e sociais decorrentes\r\ndessa pescaria.<\/p>","resposta":1963678,"anulada":false,"rotulo":83,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1963678,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1963679,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca das medidas de ordenamento direcionadas \u00e0 gest\u00e3o e ao manejo dos estoques pesqueiros e da ictiofauna, julgue os seguintes itens.","id":280391,"enunciado":"<p align=justify>Acerca das medidas de ordenamento direcionadas \u00e0 gest\u00e3o e ao\r\nmanejo dos estoques pesqueiros e da ictiofauna, julgue os\r\nseguintes itens.<\/p>","rotulo":80,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 80 a 84"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia de Pesca","oab":false,"nome":"Engenharia de Pesca","pai":null,"assunto_raiz":1101,"materia":true,"id":1101,"slug":"engenharia-de-pesca"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia Aquacultura\/Aquicultura","oab":false,"nome":"Engenharia Aquacultura\/Aquicultura","pai":null,"assunto_raiz":398053,"materia":true,"id":398053,"slug":"engenharia-aquacultura-aquicultura"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Zoologia aqu\u00e1tica","oab":false,"nome":"Zoologia aqu\u00e1tica","pai":398053,"assunto_raiz":398053,"materia":false,"id":401875,"slug":"engenharia-aquacultura-aquicultura-zoologia-aquatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Manejo e Gest\u00e3o de Bacias","oab":false,"nome":"Manejo e Gest\u00e3o de Bacias","pai":398053,"assunto_raiz":398053,"materia":false,"id":401901,"slug":"engenharia-aquacultura-aquicultura-manejo-e-gestao-de-bacias"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Desenvolvimento Sustent\u00e1vel","oab":false,"nome":"Desenvolvimento Sustent\u00e1vel","pai":1101,"assunto_raiz":1101,"materia":false,"id":402640,"slug":"engenharia-de-pesca-desenvolvimento-sustentavel"}],"slug":"engenharia-aquacultura-aquicultura\/546817","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal Estadual Agropecu\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia de Pesca","id":8574,"slug":"fiscal-estadual-agropecuario-area-engenharia-de-pesca"}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia de Defesa Agropecu\u00e1ria do Cear\u00e1 - ADAGRI","sigla":"ADAGRI","id":8,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"adagri-ce"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O repovoamento de rios e represas vem sendo praticado como resposta aos processos de degrada\u00e7\u00e3o ambiental, excesso de pesca ou pesca inadequada nos ambientes naturais.","provas":[{"id":15294,"cargo":{"descricao":"Fiscal Estadual Agropecu\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia de Pesca","id":8574,"slug":"fiscal-estadual-agropecuario-area-engenharia-de-pesca"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia de Defesa Agropecu\u00e1ria do Cear\u00e1 - ADAGRI","sigla":"ADAGRI","id":8,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"adagri-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"adagri-ce-2009-cespe-cebraspe-fiscal-estadual-agropecuario-area-engenharia-de-pesca","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ADAGRI - Fiscal Estadual Agropecu\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia de Pesca - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-29 14:26:02","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":449,"descricao":"Engenharia De Pesca E Aquicultura"}],"id":546822,"hashId":"3d0995646f05dd3e37a0a9ad3f989d6d","enunciado":"<p align=justify>O repovoamento de rios e represas vem sendo praticado\r\ncomo resposta aos processos de degrada\u00e7\u00e3o ambiental,\r\nexcesso de pesca ou pesca inadequada nos ambientes\r\nnaturais.<\/p>","resposta":1963688,"anulada":false,"rotulo":88,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1963688,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1963689,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito do repovoamento de rios e represas, julgue os itens subsequentes.","id":280392,"enunciado":"<p align=justify>A respeito do repovoamento de rios e represas, julgue os itens\r\nsubsequentes.<\/p>","rotulo":85,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 85 a 89"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia de Pesca","oab":false,"nome":"Engenharia de Pesca","pai":null,"assunto_raiz":1101,"materia":true,"id":1101,"slug":"engenharia-de-pesca"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia Aquacultura\/Aquicultura","oab":false,"nome":"Engenharia Aquacultura\/Aquicultura","pai":null,"assunto_raiz":398053,"materia":true,"id":398053,"slug":"engenharia-aquacultura-aquicultura"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Reprodu\u00e7\u00e3o de Peixes","oab":false,"nome":"Reprodu\u00e7\u00e3o de Peixes","pai":398053,"assunto_raiz":398053,"materia":false,"id":401896,"slug":"engenharia-aquacultura-aquicultura-reproducao-de-peixes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Manejo e Gest\u00e3o de Bacias","oab":false,"nome":"Manejo e Gest\u00e3o de Bacias","pai":398053,"assunto_raiz":398053,"materia":false,"id":401901,"slug":"engenharia-aquacultura-aquicultura-manejo-e-gestao-de-bacias"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Desenvolvimento Sustent\u00e1vel","oab":false,"nome":"Desenvolvimento Sustent\u00e1vel","pai":1101,"assunto_raiz":1101,"materia":false,"id":402640,"slug":"engenharia-de-pesca-desenvolvimento-sustentavel"}],"slug":"engenharia-aquacultura-aquicultura\/546822","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal Estadual Agropecu\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia de Pesca","id":8574,"slug":"fiscal-estadual-agropecuario-area-engenharia-de-pesca"}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia de Defesa Agropecu\u00e1ria do Cear\u00e1 - ADAGRI","sigla":"ADAGRI","id":8,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"adagri-ce"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"As medidas de regulamenta\u00e7\u00e3o da pesca no Brasil, no que se refere aos seus objetivos, podem ser assim agrupadas: as que tratam da prote\u00e7\u00e3o de parte selecionada de um estoque e as que tratam de limita\u00e7\u00e3o dos tamanhos de captura.","provas":[{"id":15294,"cargo":{"descricao":"Fiscal Estadual Agropecu\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia de Pesca","id":8574,"slug":"fiscal-estadual-agropecuario-area-engenharia-de-pesca"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia de Defesa Agropecu\u00e1ria do Cear\u00e1 - ADAGRI","sigla":"ADAGRI","id":8,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"adagri-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"adagri-ce-2009-cespe-cebraspe-fiscal-estadual-agropecuario-area-engenharia-de-pesca","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ADAGRI - Fiscal Estadual Agropecu\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia de Pesca - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-29 14:21:47","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":449,"descricao":"Engenharia De Pesca E Aquicultura"}],"id":546785,"hashId":"138db1295aa64151a51a5c07ef8dfc5e","enunciado":"<p align=justify>As medidas de regulamenta\u00e7\u00e3o da pesca no Brasil, no que se\r\nrefere aos seus objetivos, podem ser assim agrupadas: as que\r\ntratam da prote\u00e7\u00e3o de parte selecionada de um estoque e as\r\nque tratam de limita\u00e7\u00e3o dos tamanhos de captura.<\/p>","resposta":1963614,"anulada":false,"rotulo":51,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1963614,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1963615,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O C\u00f3digo Internacional de Conduta para a Pesca Respons\u00e1vel (CICPR), aprovado pela FAO, traz elementos orientadores para a pr\u00e1tica da pesca e da aquicultura de forma sustent\u00e1vel. O instrumento normativo desse c\u00f3digo foi ratificado pelo Brasil. Acerca desses princ\u00edpios e das medidas adotadas para a pr\u00e1tica da pesca e da aquicultura respons\u00e1vel e sustent\u00e1vel, julgue os seguintes itens.","id":280385,"enunciado":"<p align=justify>O C\u00f3digo Internacional de Conduta para a Pesca Respons\u00e1vel\r\n(CICPR), aprovado pela FAO, traz elementos orientadores para\r\na pr\u00e1tica da pesca e da aquicultura de forma sustent\u00e1vel. O\r\ninstrumento normativo desse c\u00f3digo foi ratificado pelo Brasil.\r\nAcerca desses princ\u00edpios e das medidas adotadas para a pr\u00e1tica da\r\npesca e da aquicultura respons\u00e1vel e sustent\u00e1vel, julgue os\r\nseguintes itens.<\/p>","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 55"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia de Pesca","oab":false,"nome":"Engenharia de Pesca","pai":null,"assunto_raiz":1101,"materia":true,"id":1101,"slug":"engenharia-de-pesca"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia Aquacultura\/Aquicultura","oab":false,"nome":"Engenharia Aquacultura\/Aquicultura","pai":null,"assunto_raiz":398053,"materia":true,"id":398053,"slug":"engenharia-aquacultura-aquicultura"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Aquicultura Geral","oab":false,"nome":"Aquicultura Geral","pai":398053,"assunto_raiz":398053,"materia":false,"id":401870,"slug":"engenharia-aquacultura-aquicultura-aquicultura-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inspe\u00e7\u00e3o do pescado","oab":false,"nome":"Inspe\u00e7\u00e3o do pescado","pai":398053,"assunto_raiz":398053,"materia":false,"id":401904,"slug":"engenharia-aquacultura-aquicultura-inspecao-do-pescado"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"C\u00f3digo de Pesca","oab":false,"nome":"C\u00f3digo de Pesca","pai":1101,"assunto_raiz":1101,"materia":false,"id":402639,"slug":"engenharia-de-pesca-codigo-de-pesca"}],"slug":"engenharia-aquacultura-aquicultura\/546785","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal Estadual Agropecu\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia de Pesca","id":8574,"slug":"fiscal-estadual-agropecuario-area-engenharia-de-pesca"}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia de Defesa Agropecu\u00e1ria do Cear\u00e1 - ADAGRI","sigla":"ADAGRI","id":8,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"adagri-ce"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O repovoamento de reservat\u00f3rios com alevinos provenientes de cativeiros aumenta a variabilidade gen\u00e9tica da popula\u00e7\u00e3o do ambiente repovoado.","provas":[{"id":15294,"cargo":{"descricao":"Fiscal Estadual Agropecu\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia de Pesca","id":8574,"slug":"fiscal-estadual-agropecuario-area-engenharia-de-pesca"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia de Defesa Agropecu\u00e1ria do Cear\u00e1 - ADAGRI","sigla":"ADAGRI","id":8,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"adagri-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"adagri-ce-2009-cespe-cebraspe-fiscal-estadual-agropecuario-area-engenharia-de-pesca","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ADAGRI - Fiscal Estadual Agropecu\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia de Pesca - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-29 14:25:37","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":449,"descricao":"Engenharia De Pesca E Aquicultura"}],"id":546819,"hashId":"f063de755344b0b0c17aff73680a40dc","enunciado":"<p align=justify>O repovoamento de reservat\u00f3rios com alevinos provenientes\r\nde cativeiros aumenta a variabilidade gen\u00e9tica da popula\u00e7\u00e3o\r\ndo ambiente repovoado.<\/p>","resposta":1963683,"anulada":false,"rotulo":85,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1963682,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1963683,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito do repovoamento de rios e represas, julgue os itens subsequentes.","id":280392,"enunciado":"<p align=justify>A respeito do repovoamento de rios e represas, julgue os itens\r\nsubsequentes.<\/p>","rotulo":85,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 85 a 89"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia de Pesca","oab":false,"nome":"Engenharia de Pesca","pai":null,"assunto_raiz":1101,"materia":true,"id":1101,"slug":"engenharia-de-pesca"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia Aquacultura\/Aquicultura","oab":false,"nome":"Engenharia Aquacultura\/Aquicultura","pai":null,"assunto_raiz":398053,"materia":true,"id":398053,"slug":"engenharia-aquacultura-aquicultura"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Aquicultura Geral","oab":false,"nome":"Aquicultura Geral","pai":398053,"assunto_raiz":398053,"materia":false,"id":401870,"slug":"engenharia-aquacultura-aquicultura-aquicultura-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Reprodu\u00e7\u00e3o de Peixes","oab":false,"nome":"Reprodu\u00e7\u00e3o de Peixes","pai":398053,"assunto_raiz":398053,"materia":false,"id":401896,"slug":"engenharia-aquacultura-aquicultura-reproducao-de-peixes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Desenvolvimento Sustent\u00e1vel","oab":false,"nome":"Desenvolvimento Sustent\u00e1vel","pai":1101,"assunto_raiz":1101,"materia":false,"id":402640,"slug":"engenharia-de-pesca-desenvolvimento-sustentavel"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Piscicultura","oab":false,"nome":"Piscicultura","pai":1101,"assunto_raiz":1101,"materia":false,"id":402641,"slug":"engenharia-de-pesca-piscicultura"}],"slug":"engenharia-aquacultura-aquicultura\/546819","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal Estadual Agropecu\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia de Pesca","id":8574,"slug":"fiscal-estadual-agropecuario-area-engenharia-de-pesca"}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia de Defesa Agropecu\u00e1ria do Cear\u00e1 - ADAGRI","sigla":"ADAGRI","id":8,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"adagri-ce"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A defuma\u00e7\u00e3o de peixes processa-se em tr\u00eas fases distintas (salmoragem, repouso e defuma\u00e7\u00e3o), indispens\u00e1veis \u00e0 boa qualidade do produto final.","provas":[{"id":15294,"cargo":{"descricao":"Fiscal Estadual Agropecu\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia de Pesca","id":8574,"slug":"fiscal-estadual-agropecuario-area-engenharia-de-pesca"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia de Defesa Agropecu\u00e1ria do Cear\u00e1 - ADAGRI","sigla":"ADAGRI","id":8,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"adagri-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"adagri-ce-2009-cespe-cebraspe-fiscal-estadual-agropecuario-area-engenharia-de-pesca","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ADAGRI - Fiscal Estadual Agropecu\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia de Pesca - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-29 14:22:15","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":449,"descricao":"Engenharia De Pesca E Aquicultura"}],"id":546799,"hashId":"ab592e2857dab5fde3a32721c7219673","enunciado":"<p align=justify>A defuma\u00e7\u00e3o de peixes processa-se em tr\u00eas fases distintas\r\n(salmoragem, repouso e defuma\u00e7\u00e3o), indispens\u00e1veis \u00e0 boa\r\nqualidade do produto final.<\/p>","resposta":1963642,"anulada":false,"rotulo":65,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1963642,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1963643,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os seguintes itens, com rela\u00e7\u00e3o ao processamento de pescado.","id":280387,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os seguintes itens, com rela\u00e7\u00e3o ao processamento de\r\npescado.<\/p>","rotulo":61,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 65"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia de Pesca","oab":false,"nome":"Engenharia de Pesca","pai":null,"assunto_raiz":1101,"materia":true,"id":1101,"slug":"engenharia-de-pesca"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia Aquacultura\/Aquicultura","oab":false,"nome":"Engenharia Aquacultura\/Aquicultura","pai":null,"assunto_raiz":398053,"materia":true,"id":398053,"slug":"engenharia-aquacultura-aquicultura"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Beneficiamento e industrializa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Beneficiamento e industrializa\u00e7\u00e3o","pai":398053,"assunto_raiz":398053,"materia":false,"id":401897,"slug":"engenharia-aquacultura-aquicultura-beneficiamento-e-industrializacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inspe\u00e7\u00e3o do pescado","oab":false,"nome":"Inspe\u00e7\u00e3o do pescado","pai":398053,"assunto_raiz":398053,"materia":false,"id":401904,"slug":"engenharia-aquacultura-aquicultura-inspecao-do-pescado"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia do Pescado","oab":false,"nome":"Tecnologia do Pescado","pai":1101,"assunto_raiz":1101,"materia":false,"id":402643,"slug":"engenharia-de-pesca-tecnologia-do-pescado"}],"slug":"engenharia-aquacultura-aquicultura\/546799","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal Estadual Agropecu\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia de Pesca","id":8574,"slug":"fiscal-estadual-agropecuario-area-engenharia-de-pesca"}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia de Defesa Agropecu\u00e1ria do Cear\u00e1 - ADAGRI","sigla":"ADAGRI","id":8,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"adagri-ce"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Informa\u00e7\u00f5es acerca do processo reprodutivo das esp\u00e9cies de\npeixes ocorrentes em um reservat\u00f3rio representam um dos\nprincipais aspectos que refletem na adapta\u00e7\u00e3o de uma\nesp\u00e9cie \u00e0s condi\u00e7\u00f5es impostas pelo ambiente, em suas\ncaracter\u00edsticas anat\u00f4micas, fisiol\u00f3gicas e comportamentais.","provas":[{"id":15294,"cargo":{"descricao":"Fiscal Estadual Agropecu\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia de Pesca","id":8574,"slug":"fiscal-estadual-agropecuario-area-engenharia-de-pesca"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia de Defesa Agropecu\u00e1ria do Cear\u00e1 - ADAGRI","sigla":"ADAGRI","id":8,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"adagri-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"adagri-ce-2009-cespe-cebraspe-fiscal-estadual-agropecuario-area-engenharia-de-pesca","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ADAGRI - Fiscal Estadual Agropecu\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia de Pesca - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-29 14:22:32","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":449,"descricao":"Engenharia De Pesca E Aquicultura"}],"id":546801,"hashId":"54f27cf7eec6c767c9a4eb302f16734c","enunciado":"<p align=justify>Informa\u00e7\u00f5es acerca do processo reprodutivo das esp\u00e9cies de\npeixes ocorrentes em um reservat\u00f3rio representam um dos\nprincipais aspectos que refletem na adapta\u00e7\u00e3o de uma\nesp\u00e9cie \u00e0s condi\u00e7\u00f5es impostas pelo ambiente, em suas\ncaracter\u00edsticas anat\u00f4micas, fisiol\u00f3gicas e comportamentais.<\/p>","resposta":1963646,"anulada":false,"rotulo":67,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1963646,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1963647,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O represamento de um rio provoca consider\u00e1veis modifica\u00e7\u00f5es nas comunidades de organismos aqu\u00e1ticos em sua \u00e1rea de influ\u00eancia, alterando a distribui\u00e7\u00e3o longitudinal da fauna \u00edctica e, consequentemente, a estrutura da comunidade dentro e a montante do reservat\u00f3rio. Acerca do monitoramento da pesca em reservat\u00f3rios, julgue os itens a seguir.","id":280388,"enunciado":"<p align=justify>O represamento de um rio provoca consider\u00e1veis modifica\u00e7\u00f5es\r\nnas comunidades de organismos aqu\u00e1ticos em sua \u00e1rea de\r\ninflu\u00eancia, alterando a distribui\u00e7\u00e3o longitudinal da fauna \u00edctica e,\r\nconsequentemente, a estrutura da comunidade dentro e a\r\nmontante do reservat\u00f3rio. Acerca do monitoramento da pesca em\r\nreservat\u00f3rios, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":66,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 66 a 70"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia de Pesca","oab":false,"nome":"Engenharia de Pesca","pai":null,"assunto_raiz":1101,"materia":true,"id":1101,"slug":"engenharia-de-pesca"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia Aquacultura\/Aquicultura","oab":false,"nome":"Engenharia Aquacultura\/Aquicultura","pai":null,"assunto_raiz":398053,"materia":true,"id":398053,"slug":"engenharia-aquacultura-aquicultura"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Aquicultura Geral","oab":false,"nome":"Aquicultura Geral","pai":398053,"assunto_raiz":398053,"materia":false,"id":401870,"slug":"engenharia-aquacultura-aquicultura-aquicultura-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Zoologia aqu\u00e1tica","oab":false,"nome":"Zoologia aqu\u00e1tica","pai":398053,"assunto_raiz":398053,"materia":false,"id":401875,"slug":"engenharia-aquacultura-aquicultura-zoologia-aquatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Reprodu\u00e7\u00e3o de Peixes","oab":false,"nome":"Reprodu\u00e7\u00e3o de Peixes","pai":398053,"assunto_raiz":398053,"materia":false,"id":401896,"slug":"engenharia-aquacultura-aquicultura-reproducao-de-peixes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Piscicultura","oab":false,"nome":"Piscicultura","pai":1101,"assunto_raiz":1101,"materia":false,"id":402641,"slug":"engenharia-de-pesca-piscicultura"}],"slug":"engenharia-aquacultura-aquicultura\/546801","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea Ordenamento dos Recursos Florestais","id":3490,"slug":"analista-ambiental-area-ordenamento-dos-recursos-florestais"},{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Ordenamento de Recursos Pesqueiros","id":11026,"slug":"analista-administrativo-area-ordenamento-de-recursos-pesqueiros"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Brasileiro do Meio Ambiente e dos Recursos Naturais Renov\u00e1veis","sigla":"IBAMA","id":408,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ibama"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A pr\u00e1tica do finning &#8212; aproveitamento apenas das nadadeiras de tubar\u00f5es, com descarte dos cartuchos &#8212; nas pescarias de emalhe e espinhel, ora proibida nas pescarias brasileiras, contribui para a deple\u00e7\u00e3o dos estoques de tubar\u00f5es e representa um grande dano ecol\u00f3gico e um desperd\u00edcio econ\u00f4mico.","provas":[{"id":5536,"cargo":{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea Ordenamento dos Recursos Florestais","id":3490,"slug":"analista-ambiental-area-ordenamento-dos-recursos-florestais"},"orgao":{"nome":"Instituto Brasileiro do Meio Ambiente e dos Recursos Naturais Renov\u00e1veis","sigla":"IBAMA","id":408,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ibama"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ibama-2009-cespe-cebraspe-analista-ambiental-area-ordenamento-dos-recursos-florestais","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IBAMA - Analista Ambiental - \u00c1rea Ordenamento dos Recursos Florestais - 2009"},{"id":20350,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Ordenamento de Recursos Pesqueiros","id":11026,"slug":"analista-administrativo-area-ordenamento-de-recursos-pesqueiros"},"orgao":{"nome":"Instituto Brasileiro do Meio Ambiente e dos Recursos Naturais Renov\u00e1veis","sigla":"IBAMA","id":408,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ibama"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ibama-2009-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-ordenamento-de-recursos-pesqueiros","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IBAMA - Analista Administrativo - \u00c1rea Ordenamento de Recursos Pesqueiros - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-29 15:00:30","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":290322,"hashId":"206315bbda9ab788266006bf3ca2c472","enunciado":"<P align=justify>A pr\u00e1tica do <EM>finning<\/EM> &#8212; aproveitamento apenas das nadadeiras de tubar\u00f5es, com descarte dos cartuchos &#8212; nas pescarias de emalhe e espinhel, ora proibida nas pescarias brasileiras, contribui para a deple\u00e7\u00e3o dos estoques de tubar\u00f5es e representa um grande dano ecol\u00f3gico e um desperd\u00edcio econ\u00f4mico.<\/P>","resposta":1079632,"anulada":false,"rotulo":117,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1079632,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1079633,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca dos efeitos da pesca sobre os estoques da fauna aqu\u00e1tica, julgue os itens seguintes.","id":183211,"enunciado":"<p align=justify>Acerca dos efeitos da pesca sobre os estoques da fauna aqu\u00e1tica,\r\njulgue os itens seguintes.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 117 a 120"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia de Pesca","oab":false,"nome":"Engenharia de Pesca","pai":null,"assunto_raiz":1101,"materia":true,"id":1101,"slug":"engenharia-de-pesca"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia Aquacultura\/Aquicultura","oab":false,"nome":"Engenharia Aquacultura\/Aquicultura","pai":null,"assunto_raiz":398053,"materia":true,"id":398053,"slug":"engenharia-aquacultura-aquicultura"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Zoologia aqu\u00e1tica","oab":false,"nome":"Zoologia aqu\u00e1tica","pai":398053,"assunto_raiz":398053,"materia":false,"id":401875,"slug":"engenharia-aquacultura-aquicultura-zoologia-aquatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Desenvolvimento Sustent\u00e1vel","oab":false,"nome":"Desenvolvimento Sustent\u00e1vel","pai":1101,"assunto_raiz":1101,"materia":false,"id":402640,"slug":"engenharia-de-pesca-desenvolvimento-sustentavel"}],"slug":"engenharia-aquacultura-aquicultura\/290322","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal Estadual Agropecu\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia de Pesca","id":8574,"slug":"fiscal-estadual-agropecuario-area-engenharia-de-pesca"}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia de Defesa Agropecu\u00e1ria do Cear\u00e1 - ADAGRI","sigla":"ADAGRI","id":8,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"adagri-ce"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Al\u00e9m da ingest\u00e3o de parasitas, o consumo de alimentos crus pode veicular outros pat\u00f3genos humanos, causados por bact\u00e9rias que fazem parte da microbiota natural do pescado ou, ainda, origin\u00e1rios da manipula\u00e7\u00e3o indevida.","provas":[{"id":15294,"cargo":{"descricao":"Fiscal Estadual Agropecu\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia de Pesca","id":8574,"slug":"fiscal-estadual-agropecuario-area-engenharia-de-pesca"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia de Defesa Agropecu\u00e1ria do Cear\u00e1 - ADAGRI","sigla":"ADAGRI","id":8,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"adagri-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"adagri-ce-2009-cespe-cebraspe-fiscal-estadual-agropecuario-area-engenharia-de-pesca","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ADAGRI - Fiscal Estadual Agropecu\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia de Pesca - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-29 14:26:33","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":449,"descricao":"Engenharia De Pesca E Aquicultura"}],"id":546829,"hashId":"b593c4ce66e5c549cd9b264ae89af11d","enunciado":"<p align=justify>Al\u00e9m da ingest\u00e3o de parasitas, o consumo de alimentos crus\r\npode veicular outros pat\u00f3genos humanos, causados por\r\nbact\u00e9rias que fazem parte da microbiota natural do pescado\r\nou, ainda, origin\u00e1rios da manipula\u00e7\u00e3o indevida.<\/p>","resposta":1963702,"anulada":false,"rotulo":95,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1963702,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1963703,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O consumo de pratos orientais prontos \u00e0 base de pescado cru vem aumentando rapidamente no Brasil, sendo que, em algumas situa\u00e7\u00f5es, j\u00e1 se constatou relativa incid\u00eancia de coliformes termotolerantes, com preju\u00edzos \u00e0 sa\u00fade dos consumidores desse produto. Acerca de doen\u00e7as veiculadas por pescados, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":280394,"enunciado":"<p align=justify>O consumo de pratos orientais prontos \u00e0 base de pescado cru vem\r\naumentando rapidamente no Brasil, sendo que, em algumas\r\nsitua\u00e7\u00f5es, j\u00e1 se constatou relativa incid\u00eancia de coliformes\r\ntermotolerantes, com preju\u00edzos \u00e0 sa\u00fade dos consumidores desse\r\nproduto. Acerca de doen\u00e7as veiculadas por pescados, julgue os\r\npr\u00f3ximos itens.<\/p>","rotulo":95,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 95  a 98"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia de Pesca","oab":false,"nome":"Engenharia de Pesca","pai":null,"assunto_raiz":1101,"materia":true,"id":1101,"slug":"engenharia-de-pesca"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia Aquacultura\/Aquicultura","oab":false,"nome":"Engenharia Aquacultura\/Aquicultura","pai":null,"assunto_raiz":398053,"materia":true,"id":398053,"slug":"engenharia-aquacultura-aquicultura"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Aquicultura Geral","oab":false,"nome":"Aquicultura Geral","pai":398053,"assunto_raiz":398053,"materia":false,"id":401870,"slug":"engenharia-aquacultura-aquicultura-aquicultura-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Patologia e sanidade de organismos aqu\u00e1ticos","oab":false,"nome":"Patologia e sanidade de organismos aqu\u00e1ticos","pai":398053,"assunto_raiz":398053,"materia":false,"id":401911,"slug":"engenharia-aquacultura-aquicultura-patologia-e-sanidade-de-organismos-aquaticos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia do Pescado","oab":false,"nome":"Tecnologia do Pescado","pai":1101,"assunto_raiz":1101,"materia":false,"id":402643,"slug":"engenharia-de-pesca-tecnologia-do-pescado"}],"slug":"engenharia-aquacultura-aquicultura\/546829","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal Estadual Agropecu\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia de Pesca","id":8574,"slug":"fiscal-estadual-agropecuario-area-engenharia-de-pesca"}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia de Defesa Agropecu\u00e1ria do Cear\u00e1 - ADAGRI","sigla":"ADAGRI","id":8,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"adagri-ce"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A rela\u00e7\u00e3o entre a qualidade da \u00e1gua e as doen\u00e7as, observada desde a antiguidade, \u00e9 um fato ainda n\u00e3o comprovado cientificamente.","provas":[{"id":15294,"cargo":{"descricao":"Fiscal Estadual Agropecu\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia de Pesca","id":8574,"slug":"fiscal-estadual-agropecuario-area-engenharia-de-pesca"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia de Defesa Agropecu\u00e1ria do Cear\u00e1 - ADAGRI","sigla":"ADAGRI","id":8,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"adagri-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"adagri-ce-2009-cespe-cebraspe-fiscal-estadual-agropecuario-area-engenharia-de-pesca","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ADAGRI - Fiscal Estadual Agropecu\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia de Pesca - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-29 14:30:58","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":449,"descricao":"Engenharia De Pesca E Aquicultura"}],"id":546840,"hashId":"f47dd653406d6242172216b6ddfcc967","enunciado":"<p align=justify>A rela\u00e7\u00e3o entre a qualidade da \u00e1gua e as doen\u00e7as, observada\r\ndesde a antiguidade, \u00e9 um fato ainda n\u00e3o comprovado\r\ncientificamente.<\/p>","resposta":1963725,"anulada":false,"rotulo":106,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1963724,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1963725,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Segundo norma federal vigente, a vigil\u00e2ncia da qualidade da \u00e1gua para consumo humano traduz-se em um conjunto de a\u00e7\u00f5es adotadas continuamente pela autoridade de sa\u00fade p\u00fablica, para verificar se a \u00e1gua consumida pela popula\u00e7\u00e3o atende \u00e0s especifica\u00e7\u00f5es estabelecidas na referida norma, bem como para avaliar os riscos que os sistemas e as solu\u00e7\u00f5es alternativas de abastecimento de \u00e1gua representam para a sa\u00fade humana. Acerca do controle sanit\u00e1rio utilizado na ind\u00fastria pesqueira, julgue os itens que se seguem.","id":280397,"enunciado":"<p align=justify>Segundo norma federal vigente, a vigil\u00e2ncia da qualidade da \u00e1gua\r\npara consumo humano traduz-se em um conjunto de a\u00e7\u00f5es\r\nadotadas continuamente pela autoridade de sa\u00fade p\u00fablica, para\r\nverificar se a \u00e1gua consumida pela popula\u00e7\u00e3o atende \u00e0s\r\nespecifica\u00e7\u00f5es estabelecidas na referida norma, bem como para\r\navaliar os riscos que os sistemas e as solu\u00e7\u00f5es alternativas de\r\nabastecimento de \u00e1gua representam para a sa\u00fade humana. Acerca\r\ndo controle sanit\u00e1rio utilizado na ind\u00fastria pesqueira, julgue os\r\nitens que se seguem.<\/p>","rotulo":106,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 106 a 109"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia de Pesca","oab":false,"nome":"Engenharia de Pesca","pai":null,"assunto_raiz":1101,"materia":true,"id":1101,"slug":"engenharia-de-pesca"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia Aquacultura\/Aquicultura","oab":false,"nome":"Engenharia Aquacultura\/Aquicultura","pai":null,"assunto_raiz":398053,"materia":true,"id":398053,"slug":"engenharia-aquacultura-aquicultura"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Qualidade de \u00e1gua para aquicultura","oab":false,"nome":"Qualidade de \u00e1gua para aquicultura","pai":398053,"assunto_raiz":398053,"materia":false,"id":401881,"slug":"engenharia-aquacultura-aquicultura-qualidade-de-agua-para-aquicultura"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Patologia e sanidade de organismos aqu\u00e1ticos","oab":false,"nome":"Patologia e sanidade de organismos aqu\u00e1ticos","pai":398053,"assunto_raiz":398053,"materia":false,"id":401911,"slug":"engenharia-aquacultura-aquicultura-patologia-e-sanidade-de-organismos-aquaticos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"C\u00f3digo de Pesca","oab":false,"nome":"C\u00f3digo de Pesca","pai":1101,"assunto_raiz":1101,"materia":false,"id":402639,"slug":"engenharia-de-pesca-codigo-de-pesca"}],"slug":"engenharia-aquacultura-aquicultura\/546840","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal Estadual Agropecu\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia de Pesca","id":8574,"slug":"fiscal-estadual-agropecuario-area-engenharia-de-pesca"}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia de Defesa Agropecu\u00e1ria do Cear\u00e1 - ADAGRI","sigla":"ADAGRI","id":8,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"adagri-ce"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Objetivando a padroniza\u00e7\u00e3o de procedimentos, al\u00e9m do regulamento t\u00e9cnico de procedimentos operacionais padronizados, a legisla\u00e7\u00e3o federal pertinente instituiu a lista de verifica\u00e7\u00e3o das boas pr\u00e1ticas de fabrica\u00e7\u00e3o em estabelecimentos produtores e industrializadores de alimentos.","provas":[{"id":15294,"cargo":{"descricao":"Fiscal Estadual Agropecu\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia de Pesca","id":8574,"slug":"fiscal-estadual-agropecuario-area-engenharia-de-pesca"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia de Defesa Agropecu\u00e1ria do Cear\u00e1 - ADAGRI","sigla":"ADAGRI","id":8,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"adagri-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"adagri-ce-2009-cespe-cebraspe-fiscal-estadual-agropecuario-area-engenharia-de-pesca","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ADAGRI - Fiscal Estadual Agropecu\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia de Pesca - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-29 14:35:02","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":449,"descricao":"Engenharia De Pesca E Aquicultura"}],"id":546845,"hashId":"9db81975e0439e62765e9de90e5fc384","enunciado":"<p align=justify>Objetivando a padroniza\u00e7\u00e3o de procedimentos, al\u00e9m do\r\nregulamento t\u00e9cnico de procedimentos operacionais\r\npadronizados, a legisla\u00e7\u00e3o federal pertinente instituiu a lista\r\nde verifica\u00e7\u00e3o das boas pr\u00e1ticas de fabrica\u00e7\u00e3o em\r\nestabelecimentos produtores e industrializadores de\r\nalimentos.<\/p>","resposta":1963734,"anulada":false,"rotulo":111,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1963734,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1963735,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca do acondicionamento e destino do lixo na ind\u00fastria pesqueira, incluindo as opera\u00e7\u00f5es de pesca, em especial no que se refere \u00e0 legisla\u00e7\u00e3o pertinente, julgue os itens subsequentes.","id":280398,"enunciado":"<p align=justify>Acerca do acondicionamento e destino do lixo na ind\u00fastria\r\npesqueira, incluindo as opera\u00e7\u00f5es de pesca, em especial no que se\r\nrefere \u00e0 legisla\u00e7\u00e3o pertinente, julgue os itens subsequentes.<\/p>","rotulo":110,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 110 a 113"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00d3RG\u00c3OS FEDERAIS","oab":true,"nome":"\u00d3RG\u00c3OS FEDERAIS","pai":2924,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395361,"slug":"legislacao-dos-orgaos-orgaos-federais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - ANVISA","oab":true,"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - ANVISA","pai":396350,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395477,"slug":"legislacao-dos-orgaos-agencia-nacional-de-vigilancia-sanitaria-anvisa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Regimento Interno - ANVISA","oab":true,"nome":"Regimento Interno - ANVISA","pai":395477,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395832,"slug":"legislacao-dos-orgaos-regimento-interno-anvisa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ag\u00eancias Federais","oab":true,"nome":"Ag\u00eancias Federais","pai":395361,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396350,"slug":"legislacao-dos-orgaos-agencias-federais"}],"slug":"engenharia-de-pesca\/546845","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432,"slug":"upenet-iaupe"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Obstetr\u00edcia e Ginecologia","id":7382,"slug":"medico-residente-area-obstetricia-e-ginecologia"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Pernambuco","sigla":"SES PE","id":3667,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"ses-pe-pe"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Qual \u00e9 o sinal ou sintoma mais frequente na corioamnionite?","provas":[{"id":47565,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Obstetr\u00edcia e Ginecologia","id":7382,"slug":"medico-residente-area-obstetricia-e-ginecologia"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Pernambuco","sigla":"SES PE","id":3667,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"ses-pe-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432,"slug":"upenet-iaupe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ses-pe-pe-2009-upenet-iaupe-medico-residente-area-obstetricia-e-ginecologia-2","tipo":1,"nome":"UPENET\/IAUPE - SES PE - M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Obstetr\u00edcia e Ginecologia - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-30 01:48:20","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":358,"descricao":"Medicina - Ginecologia E Obstetr\u00edcia"}],"id":1443770,"hashId":"e08d96ecf461a3415277ed365d5e3987","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Qual \u00e9 o sinal ou sintoma mais frequente na corioamnionite?<\/p>","resposta":5344150,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Dor no baixo ventre.","id":5344146,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Dor no baixo ventre.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Cefaleia.","id":5344147,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Cefaleia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"V\u00f4mitos.","id":5344148,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">V\u00f4mitos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Corrimento purulento.","id":5344149,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Corrimento purulento.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Febre.","id":5344150,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Febre.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":424198,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 25"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ginecologia","oab":false,"nome":"Ginecologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4483,"slug":"medicina-ginecologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Obstetr\u00edcia","oab":false,"nome":"Obstetr\u00edcia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4493,"slug":"medicina-obstetricia"}],"slug":"medicina\/1443770","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Saneamento - \u00c1rea Analista Ambiental","id":16579,"slug":"analista-de-saneamento-area-analista-ambiental"}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Bahiana de \u00c1guas e Saneamento","sigla":"EMBASA","id":297,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"embasa-ba"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"As atividades de turismo cultural em s\u00edtios arqueol\u00f3gicos necessitam ser previamente licenciadas porque implicam mudan\u00e7as de uso em um bem da Uni\u00e3o, por ela tutelado.","provas":[{"id":14415,"cargo":{"descricao":"Analista de Saneamento - \u00c1rea Analista Ambiental","id":16579,"slug":"analista-de-saneamento-area-analista-ambiental"},"orgao":{"nome":"Empresa Bahiana de \u00c1guas e Saneamento","sigla":"EMBASA","id":297,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"embasa-ba"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"embasa-ba-2009-cespe-cebraspe-analista-de-saneamento-area-analista-ambiental-area-de-formacao-arqueologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EMBASA - Analista de Saneamento - \u00c1rea Analista Ambiental - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-30 20:40:40","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Companhias de \u00c1gua, Esgoto e Saneamento","descricao":"Cargos administrativos","id":64}],"areas":[{"id":39,"descricao":"Engenharia Ambiental"}],"id":522035,"hashId":"5a29559b2c3791e4f534398dfd9ca37e","enunciado":"<p align=justify>As atividades de turismo cultural em s\u00edtios arqueol\u00f3gicos\r\nnecessitam ser previamente licenciadas porque implicam\r\nmudan\u00e7as de uso em um bem da Uni\u00e3o, por ela tutelado.<\/p>","resposta":1899866,"anulada":false,"rotulo":72,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1899866,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1899867,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando as pol\u00edticas p\u00fablicas de preserva\u00e7\u00e3o e gest\u00e3o, a conserva\u00e7\u00e3o e destrui\u00e7\u00e3o de patrim\u00f4nio arqueol\u00f3gico, julgue os itens subsequentes.","id":275098,"enunciado":"<p align=justify>Considerando as pol\u00edticas p\u00fablicas de preserva\u00e7\u00e3o e gest\u00e3o, a\r\nconserva\u00e7\u00e3o e destrui\u00e7\u00e3o de patrim\u00f4nio arqueol\u00f3gico, julgue os\r\nitens subsequentes.<\/p>","rotulo":72,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 72  a 77"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Arqueologia","oab":false,"nome":"Arqueologia","pai":null,"assunto_raiz":394997,"materia":true,"id":394997,"slug":"arqueologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Arqueologia Brasileira","oab":false,"nome":"Arqueologia Brasileira","pai":394997,"assunto_raiz":394997,"materia":false,"id":426033,"slug":"arqueologia-arqueologia-brasileira"}],"slug":"arqueologia\/522035","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Saneamento - \u00c1rea Analista Ambiental","id":16579,"slug":"analista-de-saneamento-area-analista-ambiental"}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Bahiana de \u00c1guas e Saneamento","sigla":"EMBASA","id":297,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"embasa-ba"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"S\u00edtios arqueol\u00f3gicos tombados a n\u00edvel nacional, n\u00e3o podem ser escavados, visto que existe o impedimento legal de altera\u00e7\u00e3o das suas caracter\u00edsticas f\u00edsicas.","provas":[{"id":14415,"cargo":{"descricao":"Analista de Saneamento - \u00c1rea Analista Ambiental","id":16579,"slug":"analista-de-saneamento-area-analista-ambiental"},"orgao":{"nome":"Empresa Bahiana de \u00c1guas e Saneamento","sigla":"EMBASA","id":297,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"embasa-ba"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"embasa-ba-2009-cespe-cebraspe-analista-de-saneamento-area-analista-ambiental-area-de-formacao-arqueologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EMBASA - Analista de Saneamento - \u00c1rea Analista Ambiental - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-30 20:41:12","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Companhias de \u00c1gua, Esgoto e Saneamento","descricao":"Cargos administrativos","id":64}],"areas":[{"id":39,"descricao":"Engenharia Ambiental"}],"id":522039,"hashId":"3f3e4f3f08df117355e90a06a675c510","enunciado":"<p align=justify>S\u00edtios arqueol\u00f3gicos tombados a n\u00edvel nacional, n\u00e3o podem ser\r\nescavados, visto que existe o impedimento legal de altera\u00e7\u00e3o\r\ndas suas caracter\u00edsticas f\u00edsicas.<\/p>","resposta":1899875,"anulada":false,"rotulo":76,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1899874,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1899875,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando as pol\u00edticas p\u00fablicas de preserva\u00e7\u00e3o e gest\u00e3o, a conserva\u00e7\u00e3o e destrui\u00e7\u00e3o de patrim\u00f4nio arqueol\u00f3gico, julgue os itens subsequentes.","id":275098,"enunciado":"<p align=justify>Considerando as pol\u00edticas p\u00fablicas de preserva\u00e7\u00e3o e gest\u00e3o, a\r\nconserva\u00e7\u00e3o e destrui\u00e7\u00e3o de patrim\u00f4nio arqueol\u00f3gico, julgue os\r\nitens subsequentes.<\/p>","rotulo":72,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 72  a 77"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Arqueologia","oab":false,"nome":"Arqueologia","pai":null,"assunto_raiz":394997,"materia":true,"id":394997,"slug":"arqueologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Arqueologia Brasileira","oab":false,"nome":"Arqueologia Brasileira","pai":394997,"assunto_raiz":394997,"materia":false,"id":426033,"slug":"arqueologia-arqueologia-brasileira"}],"slug":"arqueologia\/522039","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Saneamento - \u00c1rea Analista Ambiental","id":16579,"slug":"analista-de-saneamento-area-analista-ambiental"}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Bahiana de \u00c1guas e Saneamento","sigla":"EMBASA","id":297,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"embasa-ba"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A documenta\u00e7\u00e3o \u00e9 fundamental para a arqueologia na medida em que a escava\u00e7\u00e3o \u00e9 destrutiva do pr\u00f3prio objeto de estudo. Notas de campo, desenhos, fotografias, fichas, invent\u00e1rios e demais registros de uma pesquisa constituem documenta\u00e7\u00e3o prim\u00e1ria e devem ser encaminhados ao \u00f3rg\u00e3o licenciador.","provas":[{"id":14415,"cargo":{"descricao":"Analista de Saneamento - \u00c1rea Analista Ambiental","id":16579,"slug":"analista-de-saneamento-area-analista-ambiental"},"orgao":{"nome":"Empresa Bahiana de \u00c1guas e Saneamento","sigla":"EMBASA","id":297,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"embasa-ba"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"embasa-ba-2009-cespe-cebraspe-analista-de-saneamento-area-analista-ambiental-area-de-formacao-arqueologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EMBASA - Analista de Saneamento - \u00c1rea Analista Ambiental - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-30 20:41:23","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Companhias de \u00c1gua, Esgoto e Saneamento","descricao":"Cargos administrativos","id":64}],"areas":[{"id":39,"descricao":"Engenharia Ambiental"}],"id":522040,"hashId":"afb4f7a3bb2cd99b8f32d406e1ac8b11","enunciado":"<p align=justify>A documenta\u00e7\u00e3o \u00e9 fundamental para a arqueologia na medida\r\nem que a escava\u00e7\u00e3o \u00e9 destrutiva do pr\u00f3prio objeto de estudo.\r\nNotas de campo, desenhos, fotografias, fichas, invent\u00e1rios e\r\ndemais registros de uma pesquisa constituem documenta\u00e7\u00e3o\r\nprim\u00e1ria e devem ser encaminhados ao \u00f3rg\u00e3o licenciador.<\/p>","resposta":1899876,"anulada":false,"rotulo":77,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1899876,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1899877,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando as pol\u00edticas p\u00fablicas de preserva\u00e7\u00e3o e gest\u00e3o, a conserva\u00e7\u00e3o e destrui\u00e7\u00e3o de patrim\u00f4nio arqueol\u00f3gico, julgue os itens subsequentes.","id":275098,"enunciado":"<p align=justify>Considerando as pol\u00edticas p\u00fablicas de preserva\u00e7\u00e3o e gest\u00e3o, a\r\nconserva\u00e7\u00e3o e destrui\u00e7\u00e3o de patrim\u00f4nio arqueol\u00f3gico, julgue os\r\nitens subsequentes.<\/p>","rotulo":72,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 72  a 77"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Arqueologia","oab":false,"nome":"Arqueologia","pai":null,"assunto_raiz":394997,"materia":true,"id":394997,"slug":"arqueologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Arqueologia Brasileira","oab":false,"nome":"Arqueologia Brasileira","pai":394997,"assunto_raiz":394997,"materia":false,"id":426033,"slug":"arqueologia-arqueologia-brasileira"}],"slug":"arqueologia\/522040","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Saneamento - \u00c1rea Analista Ambiental","id":16579,"slug":"analista-de-saneamento-area-analista-ambiental"}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Bahiana de \u00c1guas e Saneamento","sigla":"EMBASA","id":297,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"embasa-ba"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Pode-se obter uma data\u00e7\u00e3o relativa de vest\u00edgios antr\u00f3picos de um s\u00edtio a partir da ordem de deposi\u00e7\u00e3o dos sedimentos, observado o processo erosivo e qualquer outra possibilidade de bioturba\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":14415,"cargo":{"descricao":"Analista de Saneamento - \u00c1rea Analista Ambiental","id":16579,"slug":"analista-de-saneamento-area-analista-ambiental"},"orgao":{"nome":"Empresa Bahiana de \u00c1guas e Saneamento","sigla":"EMBASA","id":297,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"embasa-ba"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"embasa-ba-2009-cespe-cebraspe-analista-de-saneamento-area-analista-ambiental-area-de-formacao-arqueologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EMBASA - Analista de Saneamento - \u00c1rea Analista Ambiental - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-30 20:43:44","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Companhias de \u00c1gua, Esgoto e Saneamento","descricao":"Cargos administrativos","id":64}],"areas":[{"id":39,"descricao":"Engenharia Ambiental"}],"id":522050,"hashId":"27ce87b33cfd8a3e0fa0bbbb5d45ca05","enunciado":"<p align=justify>Pode-se obter uma data\u00e7\u00e3o relativa de vest\u00edgios antr\u00f3picos de\r\num s\u00edtio a partir da ordem de deposi\u00e7\u00e3o dos sedimentos,\r\nobservado o processo erosivo e qualquer outra possibilidade\r\nde bioturba\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":1899896,"anulada":false,"rotulo":87,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1899896,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1899897,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O estudo da sedimenta\u00e7\u00e3o e estratigrafia \u00e9 fundamental para entender os arquivos de solo e a data\u00e7\u00e3o dos vest\u00edgios arqueol\u00f3gicos. A esse respeito, julgue os itens seguintes.","id":275102,"enunciado":"<p align=justify>O estudo da sedimenta\u00e7\u00e3o e estratigrafia \u00e9 fundamental para\r\nentender os arquivos de solo e a data\u00e7\u00e3o dos vest\u00edgios\r\narqueol\u00f3gicos. A esse respeito, julgue os itens seguintes.<\/p>","rotulo":86,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 86  a 87"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Arqueologia","oab":false,"nome":"Arqueologia","pai":null,"assunto_raiz":394997,"materia":true,"id":394997,"slug":"arqueologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Arqueologia","oab":false,"nome":"Arqueologia","pai":394997,"assunto_raiz":394997,"materia":false,"id":426034,"slug":"arqueologia-arqueologia"}],"slug":"arqueologia\/522050","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Saneamento - \u00c1rea Analista Ambiental","id":16579,"slug":"analista-de-saneamento-area-analista-ambiental"}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Bahiana de \u00c1guas e Saneamento","sigla":"EMBASA","id":297,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"embasa-ba"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Informa\u00e7\u00f5es paleoecol\u00f3gicas podem ser obtidas de estudos palinol\u00f3gicos, inclusive com dados ecocronol\u00f3gicos, caso se tenha dispon\u00edvel uma cole\u00e7\u00e3o contempor\u00e2nea de refer\u00eancias para identifica\u00e7\u00e3o das esp\u00e9cies.","provas":[{"id":14415,"cargo":{"descricao":"Analista de Saneamento - \u00c1rea Analista Ambiental","id":16579,"slug":"analista-de-saneamento-area-analista-ambiental"},"orgao":{"nome":"Empresa Bahiana de \u00c1guas e Saneamento","sigla":"EMBASA","id":297,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"embasa-ba"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"embasa-ba-2009-cespe-cebraspe-analista-de-saneamento-area-analista-ambiental-area-de-formacao-arqueologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EMBASA - Analista de Saneamento - \u00c1rea Analista Ambiental - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-30 20:45:49","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Companhias de \u00c1gua, Esgoto e Saneamento","descricao":"Cargos administrativos","id":64}],"areas":[{"id":39,"descricao":"Engenharia Ambiental"}],"id":522062,"hashId":"c6c5d9729f6ba0cba035fb81b0f6ed43","enunciado":"<p align=justify>Informa\u00e7\u00f5es paleoecol\u00f3gicas podem ser obtidas de estudos\r\npalinol\u00f3gicos, inclusive com dados ecocronol\u00f3gicos, caso se\r\ntenha dispon\u00edvel uma cole\u00e7\u00e3o contempor\u00e2nea de refer\u00eancias\r\npara identifica\u00e7\u00e3o das esp\u00e9cies.<\/p>","resposta":1899920,"anulada":false,"rotulo":99,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1899920,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1899921,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com refer\u00eancia \u00e0 arqueologia ambiental e suas \u00e1reas multidisciplinares, julgue os itens seguintes.","id":275105,"enunciado":"<p align=justify>Com refer\u00eancia \u00e0 arqueologia ambiental e suas \u00e1reas\r\nmultidisciplinares, julgue os itens seguintes.<\/p>","rotulo":95,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 95  a 100"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Arqueologia","oab":false,"nome":"Arqueologia","pai":null,"assunto_raiz":394997,"materia":true,"id":394997,"slug":"arqueologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Arqueologia","oab":false,"nome":"Arqueologia","pai":394997,"assunto_raiz":394997,"materia":false,"id":426034,"slug":"arqueologia-arqueologia"}],"slug":"arqueologia\/522062","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Saneamento - \u00c1rea Analista Ambiental","id":16579,"slug":"analista-de-saneamento-area-analista-ambiental"}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Bahiana de \u00c1guas e Saneamento","sigla":"EMBASA","id":297,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"embasa-ba"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"As carapa\u00e7as de moluscos univalves ou bivalves, chamadas popularmente de conchas, encontradas em contextos arqueol\u00f3gicos, podem ser artefatos mesmo que n\u00e3o demonstrem marcas de uso.","provas":[{"id":14415,"cargo":{"descricao":"Analista de Saneamento - \u00c1rea Analista Ambiental","id":16579,"slug":"analista-de-saneamento-area-analista-ambiental"},"orgao":{"nome":"Empresa Bahiana de \u00c1guas e Saneamento","sigla":"EMBASA","id":297,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"embasa-ba"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"embasa-ba-2009-cespe-cebraspe-analista-de-saneamento-area-analista-ambiental-area-de-formacao-arqueologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EMBASA - Analista de Saneamento - \u00c1rea Analista Ambiental - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-30 20:45:46","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Companhias de \u00c1gua, Esgoto e Saneamento","descricao":"Cargos administrativos","id":64}],"areas":[{"id":39,"descricao":"Engenharia Ambiental"}],"id":522061,"hashId":"cc106777b6fe6274812ac8265dd5613f","enunciado":"<p align=justify>As carapa\u00e7as de moluscos univalves ou bivalves, chamadas\r\npopularmente de conchas, encontradas em contextos\r\narqueol\u00f3gicos, podem ser artefatos mesmo que n\u00e3o\r\ndemonstrem marcas de uso.<\/p>","resposta":1899919,"anulada":false,"rotulo":98,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1899918,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1899919,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com refer\u00eancia \u00e0 arqueologia ambiental e suas \u00e1reas multidisciplinares, julgue os itens seguintes.","id":275105,"enunciado":"<p align=justify>Com refer\u00eancia \u00e0 arqueologia ambiental e suas \u00e1reas\r\nmultidisciplinares, julgue os itens seguintes.<\/p>","rotulo":95,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 95  a 100"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Arqueologia","oab":false,"nome":"Arqueologia","pai":null,"assunto_raiz":394997,"materia":true,"id":394997,"slug":"arqueologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Arqueologia","oab":false,"nome":"Arqueologia","pai":394997,"assunto_raiz":394997,"materia":false,"id":426034,"slug":"arqueologia-arqueologia"}],"slug":"arqueologia\/522061","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Saneamento - \u00c1rea Analista Ambiental","id":16579,"slug":"analista-de-saneamento-area-analista-ambiental"}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Bahiana de \u00c1guas e Saneamento","sigla":"EMBASA","id":297,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"embasa-ba"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Geoarqueologia \u00e9, na pr\u00e1tica, o uso de m\u00e9todos de arqueologia para estudo de geologia, geografia, geoqu\u00edmica, pedologia e outras \u00e1reas cient\u00edficas.","provas":[{"id":14415,"cargo":{"descricao":"Analista de Saneamento - \u00c1rea Analista Ambiental","id":16579,"slug":"analista-de-saneamento-area-analista-ambiental"},"orgao":{"nome":"Empresa Bahiana de \u00c1guas e Saneamento","sigla":"EMBASA","id":297,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"embasa-ba"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"embasa-ba-2009-cespe-cebraspe-analista-de-saneamento-area-analista-ambiental-area-de-formacao-arqueologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EMBASA - Analista de Saneamento - \u00c1rea Analista Ambiental - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-30 20:46:06","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Companhias de \u00c1gua, Esgoto e Saneamento","descricao":"Cargos administrativos","id":64}],"areas":[{"id":39,"descricao":"Engenharia Ambiental"}],"id":522065,"hashId":"7a8742f47d0eb6ec5f682ea08fddf05c","enunciado":"<p align=justify>Geoarqueologia \u00e9, na pr\u00e1tica, o uso de m\u00e9todos de arqueologia\r\npara estudo de geologia, geografia, geoqu\u00edmica, pedologia e\r\noutras \u00e1reas cient\u00edficas.<\/p>","resposta":1899927,"anulada":false,"rotulo":102,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1899926,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1899927,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito do campo da arqueologia e das \u00e1reas de pesquisas interdisciplinares, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":275106,"enunciado":"<p align=justify>A respeito do campo da arqueologia e das \u00e1reas de pesquisas\r\ninterdisciplinares, julgue os pr\u00f3ximos itens.<\/p>","rotulo":101,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 101  a 104"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Arqueologia","oab":false,"nome":"Arqueologia","pai":null,"assunto_raiz":394997,"materia":true,"id":394997,"slug":"arqueologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Arqueologia","oab":false,"nome":"Arqueologia","pai":394997,"assunto_raiz":394997,"materia":false,"id":426034,"slug":"arqueologia-arqueologia"}],"slug":"arqueologia\/522065","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Saneamento - \u00c1rea Analista Ambiental","id":16579,"slug":"analista-de-saneamento-area-analista-ambiental"}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Bahiana de \u00c1guas e Saneamento","sigla":"EMBASA","id":297,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"embasa-ba"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Tanto a sociologia quanto a antropologia t\u00eam por objetivo estudar o homem e sua intera\u00e7\u00e3o com a sociedade e o meio. Sendo assim, qualquer a\u00e7\u00e3o que afete o ambiente, mesmo em seu benef\u00edcio, como a implementa\u00e7\u00e3o de projetos infraestruturais, tem de ser acompanhada de medidas mitigadoras e a\u00e7\u00f5es educativas com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 popula\u00e7\u00e3o direta e indiretamente envolvida.","provas":[{"id":14415,"cargo":{"descricao":"Analista de Saneamento - \u00c1rea Analista Ambiental","id":16579,"slug":"analista-de-saneamento-area-analista-ambiental"},"orgao":{"nome":"Empresa Bahiana de \u00c1guas e Saneamento","sigla":"EMBASA","id":297,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"embasa-ba"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"embasa-ba-2009-cespe-cebraspe-analista-de-saneamento-area-analista-ambiental-area-de-formacao-arqueologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EMBASA - Analista de Saneamento - \u00c1rea Analista Ambiental - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-30 20:48:35","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Companhias de \u00c1gua, Esgoto e Saneamento","descricao":"Cargos administrativos","id":64}],"areas":[{"id":39,"descricao":"Engenharia Ambiental"}],"id":522071,"hashId":"557de3aa80180f2017b9a01db6ed8bc9","enunciado":"<p align=justify>Tanto a sociologia quanto a antropologia t\u00eam por objetivo\r\nestudar o homem e sua intera\u00e7\u00e3o com a sociedade e o meio.\r\nSendo assim, qualquer a\u00e7\u00e3o que afete o ambiente, mesmo em\r\nseu benef\u00edcio, como a implementa\u00e7\u00e3o de projetos\r\ninfraestruturais, tem de ser acompanhada de medidas\r\nmitigadoras e a\u00e7\u00f5es educativas com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 popula\u00e7\u00e3o direta\r\ne indiretamente envolvida.<\/p>","resposta":1899938,"anulada":false,"rotulo":108,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1899938,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1899939,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca das no\u00e7\u00f5es de sociologia e antropologia em rela\u00e7\u00e3o ao meio ambiente e sociedade bem como de arqueologia social, organiza\u00e7\u00e3o e demografia, julgue os itens que se seguem.","id":275109,"enunciado":"<p align=justify>Acerca das no\u00e7\u00f5es de sociologia e antropologia em rela\u00e7\u00e3o ao meio\r\nambiente e sociedade bem como de arqueologia social, organiza\u00e7\u00e3o\r\ne demografia, julgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":108,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 108 a 110"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Arqueologia","oab":false,"nome":"Arqueologia","pai":null,"assunto_raiz":394997,"materia":true,"id":394997,"slug":"arqueologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Arqueologia","oab":false,"nome":"Arqueologia","pai":394997,"assunto_raiz":394997,"materia":false,"id":426034,"slug":"arqueologia-arqueologia"}],"slug":"arqueologia\/522071","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Saneamento - \u00c1rea Analista Ambiental","id":16579,"slug":"analista-de-saneamento-area-analista-ambiental"}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Bahiana de \u00c1guas e Saneamento","sigla":"EMBASA","id":297,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"embasa-ba"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A arqueologia \u00e9 uma ci\u00eancia que resgata informa\u00e7\u00f5es sobre o desenvolvimento do homem como ser social e sua rela\u00e7\u00e3o com o ambiente. O conhecimento produzido serve como base para manuten\u00e7\u00e3o da mem\u00f3ria, reafirma\u00e7\u00e3o da identidade e agrega\u00e7\u00e3o social em torno de valores coletivos.","provas":[{"id":14415,"cargo":{"descricao":"Analista de Saneamento - \u00c1rea Analista Ambiental","id":16579,"slug":"analista-de-saneamento-area-analista-ambiental"},"orgao":{"nome":"Empresa Bahiana de \u00c1guas e Saneamento","sigla":"EMBASA","id":297,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"embasa-ba"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"embasa-ba-2009-cespe-cebraspe-analista-de-saneamento-area-analista-ambiental-area-de-formacao-arqueologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EMBASA - Analista de Saneamento - \u00c1rea Analista Ambiental - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-30 20:48:30","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Companhias de \u00c1gua, Esgoto e Saneamento","descricao":"Cargos administrativos","id":64}],"areas":[{"id":39,"descricao":"Engenharia Ambiental"}],"id":522070,"hashId":"3f2bc6146d4325df28689a6ab067bf44","enunciado":"<p align=justify>A arqueologia \u00e9 uma ci\u00eancia que resgata informa\u00e7\u00f5es sobre o\r\ndesenvolvimento do homem como ser social e sua rela\u00e7\u00e3o com\r\no ambiente. O conhecimento produzido serve como base para\r\nmanuten\u00e7\u00e3o da mem\u00f3ria, reafirma\u00e7\u00e3o da identidade e\r\nagrega\u00e7\u00e3o social em torno de valores coletivos.<\/p>","resposta":1899936,"anulada":false,"rotulo":107,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1899936,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1899937,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o aos enfoques interpretativos das teorias arqueol\u00f3gicas que visam explicar os processos de transforma\u00e7\u00e3o social e o papel social da arqueologia, julgue os itens subsequentes.","id":275108,"enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o aos enfoques interpretativos das teorias arqueol\u00f3gicas\r\nque visam explicar os processos de transforma\u00e7\u00e3o social e o papel\r\nsocial da arqueologia, julgue os itens subsequentes.<\/p>","rotulo":106,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 106  a 107"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Arqueologia","oab":false,"nome":"Arqueologia","pai":null,"assunto_raiz":394997,"materia":true,"id":394997,"slug":"arqueologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Arqueologia","oab":false,"nome":"Arqueologia","pai":394997,"assunto_raiz":394997,"materia":false,"id":426034,"slug":"arqueologia-arqueologia"}],"slug":"arqueologia\/522070","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119,"slug":"funiversa"}],"cargos":[{"descricao":"Arque\u00f3logo","id":656,"slug":"arqueologo"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto do Patrim\u00f4nio Hist\u00f3rico e Art\u00edstico Nacional","sigla":"IPHAN","id":433,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"iphan"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A respeito das origens da arqueologia pr\u00e9-hist\u00f3rica e seus desdobramentos, assinale a alternativa incorreta.","provas":[{"id":12518,"cargo":{"descricao":"Arque\u00f3logo","id":656,"slug":"arqueologo"},"orgao":{"nome":"Instituto do Patrim\u00f4nio Hist\u00f3rico e Art\u00edstico Nacional","sigla":"IPHAN","id":433,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"iphan"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119,"slug":"funiversa"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"iphan-2009-funiversa-arqueologo","tipo":1,"nome":"FUNIVERSA - IPHAN - Arque\u00f3logo - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-30 20:49:05","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":13,"descricao":"Arqueologia"}],"id":475248,"hashId":"0f491334713c16312fb497b0b1bba5b4","enunciado":"<p align=justify>A respeito das origens da arqueologia pr\u00e9-hist\u00f3rica e seus\r\ndesdobramentos, assinale a alternativa incorreta.<\/p>","resposta":1709740,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A arqueologia pr\u00e9-hist\u00f3rica surgiu no s\u00e9culo XIX como um campo do conhecimento descritivo e pontual, sendo que, no in\u00edcio, eram executadas somente pequenas e m\u00e9dias sondagens. As grandes escava\u00e7\u00f5es eram realizadas ocasionalmente para que fosse poss\u00edvel identificar a estratigrafia e recolher os vest\u00edgios a partir da identifica\u00e7\u00e3o de sua camada arqueol\u00f3gica.","id":1709739,"corpo":"<p align=justify>A arqueologia pr\u00e9-hist\u00f3rica surgiu no s\u00e9culo XIX como\r\num campo do conhecimento descritivo e pontual,\r\nsendo que, no in\u00edcio, eram executadas somente\r\npequenas e m\u00e9dias sondagens. As grandes\r\nescava\u00e7\u00f5es eram realizadas ocasionalmente para que\r\nfosse poss\u00edvel identificar a estratigrafia e recolher os\r\nvest\u00edgios a partir da identifica\u00e7\u00e3o de sua camada\r\narqueol\u00f3gica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Os hist\u00f3rico-culturalistas tinham como objetivo conhecer o cotidiano das popula\u00e7\u00f5es pr\u00e9-hist\u00f3ricas ao recuperar provas materiais contextualizadas pela pesquisa de campo.","id":1709740,"corpo":"<p align=justify>Os hist\u00f3rico-culturalistas tinham como objetivo\r\nconhecer o cotidiano das popula\u00e7\u00f5es pr\u00e9-hist\u00f3ricas ao\r\nrecuperar provas materiais contextualizadas pela\r\npesquisa de campo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Na Fran\u00e7a, no per\u00edodo entre-guerras, Leroi-Gourhan inovou ao escavar superf\u00edcies amplas a partir de m\u00e9todo topogr\u00e1fico e ao realizar trincheiras com o intuito de detectar \u00e1reas de concentra\u00e7\u00e3o de cultura material.","id":1709741,"corpo":"<p align=justify>Na Fran\u00e7a, no per\u00edodo entre-guerras, Leroi-Gourhan\r\ninovou ao escavar superf\u00edcies amplas a partir de\r\nm\u00e9todo topogr\u00e1fico e ao realizar trincheiras com o\r\nintuito de detectar \u00e1reas de concentra\u00e7\u00e3o de cultura\r\nmaterial.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O tipo de arqueologia e m\u00e9todo arqueol\u00f3gico desenvolvidos por Leroi-Gourhan foi chamado de Arqueologia Etnogr\u00e1fica por inspirar-se no conceito de \u201cfato social total\u201d de Mauss.","id":1709742,"corpo":"<p align=justify>O tipo de arqueologia e m\u00e9todo arqueol\u00f3gico\r\ndesenvolvidos por Leroi-Gourhan foi chamado de\r\nArqueologia Etnogr\u00e1fica por inspirar-se no conceito\r\nde \u201cfato social total\u201d de Mauss.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Em meados do s\u00e9culo XX, jovens arque\u00f3logos americanos lan\u00e7aram os postulados da Arqueologia Processualista, mais conhecida como Nova Arqueologia. A arqueologia passa a ser concebida como Antropologia.","id":1709743,"corpo":"<p align=justify>Em meados do s\u00e9culo XX, jovens arque\u00f3logos\r\namericanos lan\u00e7aram os postulados da Arqueologia\r\nProcessualista, mais conhecida como Nova\r\nArqueologia. A arqueologia passa a ser concebida\r\ncomo Antropologia.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":265182,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Arqueologia","oab":false,"nome":"Arqueologia","pai":null,"assunto_raiz":394997,"materia":true,"id":394997,"slug":"arqueologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Arqueologia","oab":false,"nome":"Arqueologia","pai":394997,"assunto_raiz":394997,"materia":false,"id":426034,"slug":"arqueologia-arqueologia"}],"slug":"arqueologia\/475248","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119,"slug":"funiversa"}],"cargos":[{"descricao":"Arque\u00f3logo","id":656,"slug":"arqueologo"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto do Patrim\u00f4nio Hist\u00f3rico e Art\u00edstico Nacional","sigla":"IPHAN","id":433,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"iphan"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No caso de objetos em ferro retirados do solo, a limpeza em laborat\u00f3rio deve ser feita com in\u00fameros cuidados. Acerca desses cuidados, assinale a alternativa incorreta.","provas":[{"id":12518,"cargo":{"descricao":"Arque\u00f3logo","id":656,"slug":"arqueologo"},"orgao":{"nome":"Instituto do Patrim\u00f4nio Hist\u00f3rico e Art\u00edstico Nacional","sigla":"IPHAN","id":433,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"iphan"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119,"slug":"funiversa"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"iphan-2009-funiversa-arqueologo","tipo":1,"nome":"FUNIVERSA - IPHAN - Arque\u00f3logo - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-30 20:51:59","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":13,"descricao":"Arqueologia"}],"id":475266,"hashId":"e41ee42aef98b93cb629e6ec2a092c99","enunciado":"<p align=justify>No caso de objetos em ferro retirados do solo, a limpeza em\r\nlaborat\u00f3rio deve ser feita com in\u00fameros cuidados. Acerca\r\ndesses cuidados, assinale a alternativa incorreta.<\/p>","resposta":1709831,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os objetos em ferro devem ser manuseados com extremo cuidado e o m\u00ednimo poss\u00edvel, em especial os que s\u00e3o alongados e finos.","id":1709829,"corpo":"<p align=justify>Os objetos em ferro devem ser manuseados com\r\nextremo cuidado e o m\u00ednimo poss\u00edvel, em especial os\r\nque s\u00e3o alongados e finos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Os objetos em ferro retirados em ambientes secos devem ser acondicionados em recipientes r\u00edgidos e fechados, juntamente com s\u00edlica-gel.","id":1709830,"corpo":"<p align=justify>Os objetos em ferro retirados em ambientes secos\r\ndevem ser acondicionados em recipientes r\u00edgidos e\r\nfechados, juntamente com s\u00edlica-gel.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Os objetos de ferro secos devem ser mantidos secos, e os objetos de ferro \u00famidos devem ser mantidos \u00famidos, para manter as mesmas condi\u00e7\u00f5es em que eles estavam antes de escavados.","id":1709831,"corpo":"<p align=justify>Os objetos de ferro secos devem ser mantidos secos, e\r\nos objetos de ferro \u00famidos devem ser mantidos\r\n\u00famidos, para manter as mesmas condi\u00e7\u00f5es em que\r\neles estavam antes de escavados.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Os objetos de ferro quebrados n\u00e3o devem ser colados em campo, pois, em laborat\u00f3rio, a emenda dever\u00e1 ser desfeita, prejudicando a forma original do objeto.","id":1709832,"corpo":"<p align=justify>Os objetos de ferro quebrados n\u00e3o devem ser colados\r\nem campo, pois, em laborat\u00f3rio, a emenda dever\u00e1 ser\r\ndesfeita, prejudicando a forma original do objeto.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Para limpeza dos objetos em ferro, deve-se usar apenas escova macia. Os torr\u00f5es endurecidos podem ser amolecidos com pincel embebecido com \u00e1lcool.","id":1709833,"corpo":"<p align=justify>Para limpeza dos objetos em ferro, deve-se usar\r\napenas escova macia. Os torr\u00f5es endurecidos podem\r\nser amolecidos com pincel embebecido com \u00e1lcool.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":265184,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Arqueologia","oab":false,"nome":"Arqueologia","pai":null,"assunto_raiz":394997,"materia":true,"id":394997,"slug":"arqueologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Arqueologia","oab":false,"nome":"Arqueologia","pai":394997,"assunto_raiz":394997,"materia":false,"id":426034,"slug":"arqueologia-arqueologia"}],"slug":"arqueologia\/475266","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119,"slug":"funiversa"}],"cargos":[{"descricao":"Arque\u00f3logo","id":656,"slug":"arqueologo"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto do Patrim\u00f4nio Hist\u00f3rico e Art\u00edstico Nacional","sigla":"IPHAN","id":433,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"iphan"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O resgate e o monitoramento arqueol\u00f3gico em obras, em n\u00facleos urbanos, v\u00eam ocorrendo de forma cada vez mais frequente no Brasil. Nessa perspectiva, considere as afirmativas a seguir. I Escava\u00e7\u00f5es nesses ambientes n\u00e3o apresentam possibilidade de associar a cultura material aos segmentos sociais espec\u00edficos, havendo, no entanto, a possibilidade de analisar comportamento de consumo. II Nessas \u00e1reas, as interven\u00e7\u00f5es s\u00e3o extremamente positivas, pois podem oferecer acesso a informa\u00e7\u00f5es sobre o processo de urbaniza\u00e7\u00e3o. As amostras podem representar os diferentes grupos sociais espalhados pelo n\u00facleo urbano. III Nessas \u00e1reas, a probabilidade de se encontrarem ossadas humanas \u00e9 especialmente alta, havendo a necessidade de um levantamento cuidadoso e de orienta\u00e7\u00e3o e monitoramento constante dessas \u00e1reas. IV Interven\u00e7\u00f5es nessas \u00e1reas podem ser extremamente produtivas do ponto de vista da produ\u00e7\u00e3o cient\u00edfica, sendo que as camadas arqueol\u00f3gicas podem estar mais preservadas. V O trabalho do arque\u00f3logo, na maioria das vezes, est\u00e1 subordinada ao dos arquitetos. Essas afirmativas referem-se, na ordem apresentada, a:","provas":[{"id":12518,"cargo":{"descricao":"Arque\u00f3logo","id":656,"slug":"arqueologo"},"orgao":{"nome":"Instituto do Patrim\u00f4nio Hist\u00f3rico e Art\u00edstico Nacional","sigla":"IPHAN","id":433,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"iphan"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119,"slug":"funiversa"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"iphan-2009-funiversa-arqueologo","tipo":1,"nome":"FUNIVERSA - IPHAN - Arque\u00f3logo - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-30 20:49:10","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":13,"descricao":"Arqueologia"}],"id":475249,"hashId":"0130627385dbc0899491099f3b4c85a9","enunciado":"<P align=justify>O resgate e o monitoramento arqueol\u00f3gico em obras, em n\u00facleos urbanos, v\u00eam ocorrendo de forma cada vez mais frequente no Brasil. Nessa perspectiva, considere as afirmativas a seguir. <\/P>\r\n<P align=justify>I Escava\u00e7\u00f5es nesses ambientes n\u00e3o apresentam possibilidade de associar a cultura material aos segmentos sociais espec\u00edficos, havendo, no entanto, a possibilidade de analisar comportamento de consumo. <\/P>\r\n<P align=justify>II Nessas \u00e1reas, as interven\u00e7\u00f5es s\u00e3o extremamente positivas, pois podem oferecer acesso a informa\u00e7\u00f5es sobre o processo de urbaniza\u00e7\u00e3o. As amostras podem representar os diferentes grupos sociais espalhados pelo n\u00facleo urbano. <\/P>\r\n<P align=justify>III Nessas \u00e1reas, a probabilidade de se encontrarem ossadas humanas \u00e9 especialmente alta, havendo a necessidade de um levantamento cuidadoso e de orienta\u00e7\u00e3o e monitoramento constante dessas \u00e1reas. <\/P>\r\n<P align=justify>IV Interven\u00e7\u00f5es nessas \u00e1reas podem ser extremamente produtivas do ponto de vista da produ\u00e7\u00e3o cient\u00edfica, sendo que as camadas arqueol\u00f3gicas podem estar mais preservadas. <\/P>\r\n<P align=justify>V O trabalho do arque\u00f3logo, na maioria das vezes, est\u00e1 subordinada ao dos arquitetos. <\/P>\r\n<P align=justify>Essas afirmativas referem-se, na ordem apresentada, a:<\/P>","resposta":1709745,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"entorno de igrejas, quintais de resid\u00eancias, lixeiras coletivas, obras de restaura\u00e7\u00e3o, vias p\u00fablicas.","id":1709744,"corpo":"<p align=justify>entorno de igrejas, quintais de resid\u00eancias, lixeiras\r\ncoletivas, obras de restaura\u00e7\u00e3o, vias p\u00fablicas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"lixeiras coletivas, vias p\u00fablicas, entornos de igrejas, quintais de resid\u00eancias, obras de restaura\u00e7\u00e3o.","id":1709745,"corpo":"<p align=justify>lixeiras coletivas, vias p\u00fablicas, entornos de igrejas,\r\nquintais de resid\u00eancias, obras de restaura\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"obras de restauro, lixeiras coletivas, vias p\u00fablicas, quintais de resid\u00eancias, obras de restaura\u00e7\u00e3o.","id":1709746,"corpo":"<p align=justify>obras de restauro, lixeiras coletivas, vias p\u00fablicas,\r\nquintais de resid\u00eancias, obras de restaura\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"entorno de igrejas, obras de restaura\u00e7\u00e3o, lixeiras coletivas, vias p\u00fablicas, quintais de resid\u00eancias.","id":1709747,"corpo":"<p align=justify>entorno de igrejas, obras de restaura\u00e7\u00e3o, lixeiras\r\ncoletivas, vias p\u00fablicas, quintais de resid\u00eancias.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"quintais de resid\u00eancias, entorno de igrejas, obras de restaura\u00e7\u00e3o, vias p\u00fablicas, lixeiras coletivas.","id":1709748,"corpo":"<p align=justify>quintais de resid\u00eancias, entorno de igrejas, obras de\r\nrestaura\u00e7\u00e3o, vias p\u00fablicas, lixeiras coletivas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":265182,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Arqueologia","oab":false,"nome":"Arqueologia","pai":null,"assunto_raiz":394997,"materia":true,"id":394997,"slug":"arqueologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Arqueologia Brasileira","oab":false,"nome":"Arqueologia Brasileira","pai":394997,"assunto_raiz":394997,"materia":false,"id":426033,"slug":"arqueologia-arqueologia-brasileira"}],"slug":"arqueologia\/475249","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Saneamento - \u00c1rea Analista Ambiental","id":16579,"slug":"analista-de-saneamento-area-analista-ambiental"}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Bahiana de \u00c1guas e Saneamento","sigla":"EMBASA","id":297,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"embasa-ba"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Conforme alguns estudos de Alan Powell, o salto cultural e tecnol\u00f3gico observado em grupos humanos com comportamento cultural moderno, h\u00e1 cerca de 45 mil anos, n\u00e3o se deve necessariamente \u00e0s altera\u00e7\u00f5es na capacidade cognitiva, mas a sua estrutura demogr\u00e1fica. Densidade populacional, migra\u00e7\u00f5es e intera\u00e7\u00f5es entre subgrupos sociais podem ter provocado a complexidade simb\u00f3lica e tecnol\u00f3gica no comportamento humano.","provas":[{"id":14415,"cargo":{"descricao":"Analista de Saneamento - \u00c1rea Analista Ambiental","id":16579,"slug":"analista-de-saneamento-area-analista-ambiental"},"orgao":{"nome":"Empresa Bahiana de \u00c1guas e Saneamento","sigla":"EMBASA","id":297,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"embasa-ba"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"embasa-ba-2009-cespe-cebraspe-analista-de-saneamento-area-analista-ambiental-area-de-formacao-arqueologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EMBASA - Analista de Saneamento - \u00c1rea Analista Ambiental - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-30 20:48:44","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Companhias de \u00c1gua, Esgoto e Saneamento","descricao":"Cargos administrativos","id":64}],"areas":[{"id":39,"descricao":"Engenharia Ambiental"}],"id":522073,"hashId":"0a64e6d12f5c2b8bb3e3c4d0330d0808","enunciado":"<p align=justify>Conforme alguns estudos de Alan Powell, o salto cultural e\r\ntecnol\u00f3gico observado em grupos humanos com\r\ncomportamento cultural moderno, h\u00e1 cerca de 45 mil anos, n\u00e3o\r\nse deve necessariamente \u00e0s altera\u00e7\u00f5es na capacidade cognitiva,\r\nmas a sua estrutura demogr\u00e1fica. Densidade populacional,\r\nmigra\u00e7\u00f5es e intera\u00e7\u00f5es entre subgrupos sociais podem ter\r\nprovocado a complexidade simb\u00f3lica e tecnol\u00f3gica no\r\ncomportamento humano.<\/p>","resposta":1899942,"anulada":false,"rotulo":110,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1899942,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1899943,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca das no\u00e7\u00f5es de sociologia e antropologia em rela\u00e7\u00e3o ao meio ambiente e sociedade bem como de arqueologia social, organiza\u00e7\u00e3o e demografia, julgue os itens que se seguem.","id":275109,"enunciado":"<p align=justify>Acerca das no\u00e7\u00f5es de sociologia e antropologia em rela\u00e7\u00e3o ao meio\r\nambiente e sociedade bem como de arqueologia social, organiza\u00e7\u00e3o\r\ne demografia, julgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":108,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 108 a 110"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Arqueologia","oab":false,"nome":"Arqueologia","pai":null,"assunto_raiz":394997,"materia":true,"id":394997,"slug":"arqueologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Arqueologia","oab":false,"nome":"Arqueologia","pai":394997,"assunto_raiz":394997,"materia":false,"id":426034,"slug":"arqueologia-arqueologia"}],"slug":"arqueologia\/522073","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119,"slug":"funiversa"}],"cargos":[{"descricao":"Arque\u00f3logo","id":656,"slug":"arqueologo"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto do Patrim\u00f4nio Hist\u00f3rico e Art\u00edstico Nacional","sigla":"IPHAN","id":433,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"iphan"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Portaria IPHAN n.\u00ba 007\/1988, no art. 11, incisos de II a VII, e no art. 12, incisos I, II e III, estabelece as informa\u00e7\u00f5es que devem conter os relat\u00f3rios t\u00e9cnicos bem como o relat\u00f3rio final no t\u00e9rmino da pesquisa a serem encaminhados ao IPHAN. Acerca dessas exig\u00eancias, julgue os itens a seguir. I Os relat\u00f3rios t\u00e9cnicos dever\u00e3o ser redigidos em l\u00edngua portuguesa. II Terminada a pesquisa, o coordenador dever\u00e1 encaminhar, em l\u00edngua portuguesa, o relat\u00f3rio final dos trabalhos, em que dever\u00e3o constar as informa\u00e7\u00f5es relacionadas no art. 11, \u00e0 exce\u00e7\u00e3o de uma. III A rela\u00e7\u00e3o definitiva do material arqueol\u00f3gico recolhido em campo e informa\u00e7\u00f5es sobre seu acondicionamento e estocagem devem constar no relat\u00f3rio final encaminhado ao IPHAN. IV A Portaria IPHAN 230\/2002 reafirma o princ\u00edpio da conserva\u00e7\u00e3o dos s\u00edtios arqueol\u00f3gicos por meio do registro cient\u00edfico, ao estabelecer que o resultado esperado \u00e9 um relat\u00f3rio detalhado que especifique os esfor\u00e7os despendidos em termos de produ\u00e7\u00e3o de conhecimento sobre arqueologia da \u00e1rea de estudo. Assim, a perda f\u00edsica dos s\u00edtios poder\u00e1 ser efetivamente compensada pela incorpora\u00e7\u00e3o dos conhecimentos produzidos \u00e0 Mem\u00f3ria Nacional. A quantidade de itens certos \u00e9 igual a","provas":[{"id":12518,"cargo":{"descricao":"Arque\u00f3logo","id":656,"slug":"arqueologo"},"orgao":{"nome":"Instituto do Patrim\u00f4nio Hist\u00f3rico e Art\u00edstico Nacional","sigla":"IPHAN","id":433,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"iphan"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119,"slug":"funiversa"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"iphan-2009-funiversa-arqueologo","tipo":1,"nome":"FUNIVERSA - IPHAN - Arque\u00f3logo - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-30 20:48:50","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":13,"descricao":"Arqueologia"}],"id":475241,"hashId":"01aa317264263733579fac0ef007a8d9","enunciado":"<P align=justify>A Portaria IPHAN n.\u00ba 007\/1988, no art. 11, incisos de II a VII, e no art. 12, incisos I, II e III, estabelece as informa\u00e7\u00f5es que devem conter os relat\u00f3rios t\u00e9cnicos bem como o relat\u00f3rio final no t\u00e9rmino da pesquisa a serem encaminhados ao IPHAN. Acerca dessas exig\u00eancias, julgue os itens a seguir. <\/P>\r\n<P align=justify>I Os relat\u00f3rios t\u00e9cnicos dever\u00e3o ser redigidos em l\u00edngua portuguesa. <\/P>\r\n<P align=justify>II Terminada a pesquisa, o coordenador dever\u00e1 encaminhar, em l\u00edngua portuguesa, o relat\u00f3rio final dos trabalhos, em que dever\u00e3o constar as informa\u00e7\u00f5es relacionadas no art. 11, \u00e0 exce\u00e7\u00e3o de uma. <\/P>\r\n<P align=justify>III A rela\u00e7\u00e3o definitiva do material arqueol\u00f3gico recolhido em campo e informa\u00e7\u00f5es sobre seu acondicionamento e estocagem devem constar no relat\u00f3rio final encaminhado ao IPHAN. <\/P>\r\n<P align=justify>IV A Portaria IPHAN 230\/2002 reafirma o princ\u00edpio da conserva\u00e7\u00e3o dos s\u00edtios arqueol\u00f3gicos por meio do registro cient\u00edfico, ao estabelecer que o resultado esperado \u00e9 um relat\u00f3rio detalhado que especifique os esfor\u00e7os despendidos em termos de produ\u00e7\u00e3o de conhecimento sobre arqueologia da \u00e1rea de estudo. Assim, a perda f\u00edsica dos s\u00edtios poder\u00e1 ser efetivamente compensada pela incorpora\u00e7\u00e3o dos conhecimentos produzidos \u00e0 Mem\u00f3ria Nacional. <\/P>\r\n<P align=justify>A quantidade de itens certos \u00e9 igual a<\/P>","resposta":1709708,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"0","id":1709704,"corpo":"<p align=justify>0<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"1","id":1709705,"corpo":"<p align=justify>1<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"2","id":1709706,"corpo":"<p align=justify>2<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"3","id":1709707,"corpo":"<p align=justify>3<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"4","id":1709708,"corpo":"<p align=justify>4<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":265182,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Arqueologia","oab":false,"nome":"Arqueologia","pai":null,"assunto_raiz":394997,"materia":true,"id":394997,"slug":"arqueologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Arqueologia Brasileira","oab":false,"nome":"Arqueologia Brasileira","pai":394997,"assunto_raiz":394997,"materia":false,"id":426033,"slug":"arqueologia-arqueologia-brasileira"}],"slug":"arqueologia\/475241","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Tr\u00e2nsito","id":4107,"slug":"auxiliar-de-transito"}],"orgaos":[{"nome":"Departamento de Tr\u00e2nsito do Distrito Federal","sigla":"DETRAN DF","id":282,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"detran-df-df"},{"nome":"Secretaria de Planejamento, Or\u00e7amento e Gest\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"PPGG SEPLAG DF","id":3354,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ppgg-seplag-df-df"}],"anos":[2009,2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Constitui receita do DETRAN\/DF, os vencimentos, sal\u00e1rios, vantagens, benef\u00edcios e obriga\u00e7\u00f5es n\u00e3oreclamados dentro dos prazos legais.","provas":[{"id":5602,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Tr\u00e2nsito","id":4107,"slug":"auxiliar-de-transito"},"orgao":{"nome":"Departamento de Tr\u00e2nsito do Distrito Federal","sigla":"DETRAN DF","id":282,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"detran-df-df"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"detran-df-df-2009-cespe-cebraspe-auxiliar-de-transito","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DETRAN DF - Auxiliar de Tr\u00e2nsito - 2009"},{"id":15259,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Tr\u00e2nsito","id":4107,"slug":"auxiliar-de-transito"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Planejamento, Or\u00e7amento e Gest\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"PPGG SEPLAG DF","id":3354,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ppgg-seplag-df-df"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ppgg-seplag-df-df-2008-cespe-cebraspe-auxiliar-de-transito","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PPGG SEPLAG DF - Auxiliar de Tr\u00e2nsito - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-31 04:00:55","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":294650,"hashId":"ec2fb53a42aae630dc25feeedaac46f3","enunciado":"<p align=justify>Constitui receita do DETRAN\/DF, os vencimentos,\r\nsal\u00e1rios, vantagens, benef\u00edcios e obriga\u00e7\u00f5es n\u00e3oreclamados\r\ndentro dos prazos legais.<\/p>","resposta":1090107,"anulada":false,"rotulo":112,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1090107,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1090108,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca do que disp\u00f5e o Regimento Interno do DETRAN\/DF (Decreto n.\u00ba 27.784\/2007), julgue os itens a seguir.","id":184652,"enunciado":"<p align=justify>Acerca do que disp\u00f5e o Regimento Interno do DETRAN\/DF\r\n(Decreto n.\u00ba 27.784\/2007), julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 112 a 120"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Regimento Interno - DETRAN DF","oab":true,"nome":"Regimento Interno - DETRAN DF","pai":395659,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395660,"slug":"legislacao-dos-orgaos-regimento-interno-detran-df"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/294650","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119,"slug":"funiversa"}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Planejamento e Gest\u00e3o","id":7296,"slug":"analista-area-planejamento-e-gestao"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto do Patrim\u00f4nio Hist\u00f3rico e Art\u00edstico Nacional","sigla":"IPHAN","id":433,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"iphan"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A an\u00e1lise do ponto de equil\u00edbrio em uma empresa p\u00fablica \u00e9 uma t\u00e9cnica de decis\u00e3o financeira amplamente utilizada que possibilita determinar se um volume de vendas resultar\u00e1 em preju\u00edzo ou em lucro. Assinale a alternativa que apresenta um dado que o tomador de decis\u00e3o n\u00e3o precisa conhecer para calcular o ponto de equil\u00edbrio da empresa p\u00fablica.","provas":[{"id":12516,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Planejamento e Gest\u00e3o","id":7296,"slug":"analista-area-planejamento-e-gestao"},"orgao":{"nome":"Instituto do Patrim\u00f4nio Hist\u00f3rico e Art\u00edstico Nacional","sigla":"IPHAN","id":433,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"iphan"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119,"slug":"funiversa"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"iphan-2009-funiversa-analista-area-planejamento-e-gestao","tipo":1,"nome":"FUNIVERSA - IPHAN - Analista - \u00c1rea Planejamento e Gest\u00e3o - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-30 19:59:03","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":475203,"hashId":"4d5ba924cc52808aa96bf514e56a30dc","enunciado":"<p align=justify>A an\u00e1lise do ponto de equil\u00edbrio em uma empresa p\u00fablica \u00e9\r\numa t\u00e9cnica de decis\u00e3o financeira amplamente utilizada que\r\npossibilita determinar se um volume de vendas resultar\u00e1 em\r\npreju\u00edzo ou em lucro. Assinale a alternativa que apresenta\r\num dado que o tomador de decis\u00e3o n\u00e3o precisa conhecer\r\npara calcular o ponto de equil\u00edbrio da empresa p\u00fablica.<\/p>","resposta":1709518,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Custos fixos totais.","id":1709514,"corpo":"<p align=justify>Custos fixos totais.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Custos fixos parciais e residuais.","id":1709515,"corpo":"<p align=justify>Custos fixos parciais e residuais.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Pre\u00e7o da unidade do produto","id":1709516,"corpo":"<p align=justify>Pre\u00e7o da unidade do produto<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Custo vari\u00e1vel por unidade.","id":1709517,"corpo":"<p align=justify>Custo vari\u00e1vel por unidade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Custo vari\u00e1vel por unidade.","id":1709518,"corpo":"<p align=justify>Custo vari\u00e1vel por unidade.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":265178,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Princ\u00edpios Or\u00e7ament\u00e1rios","oab":false,"nome":"Princ\u00edpios Or\u00e7ament\u00e1rios","pai":405626,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":405640,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-principios-orcamentarios"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tipos ou Esp\u00e9cies de Princ\u00edpios Or\u00e7ament\u00e1rios","oab":false,"nome":"Tipos ou Esp\u00e9cies de Princ\u00edpios Or\u00e7ament\u00e1rios","pai":405640,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411820,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-tipos-ou-especies-de-principios-orcamentarios"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Equil\u00edbrio Or\u00e7ament\u00e1rio","oab":false,"nome":"Equil\u00edbrio Or\u00e7ament\u00e1rio","pai":411820,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411833,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-equilibrio-orcamentario"}],"slug":"engenharia-agronomica\/475203","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Transporte Aquavi\u00e1rio - \u00c1rea Estat\u00edstica","id":4590}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Transportes Aquavi\u00e1rios","sigla":"ANTAQ","id":25,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Suponha que a empresa X tenha como objeto social a explora\u00e7\u00e3o de transporte de passageiros em navios transatl\u00e2nticos que viajam pelo mundo. Suponha, ainda, que essa empresa pretenda inserir em uma de suas rotas alguns portos brasileiros. Nesse caso, a explora\u00e7\u00e3o desse servi\u00e7o, no Brasil, n\u00e3o ser\u00e1 de compet\u00eancia privativa da Uni\u00e3o.","provas":[{"id":5490,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Transporte Aquavi\u00e1rio - \u00c1rea Estat\u00edstica","id":4590},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Transportes Aquavi\u00e1rios","sigla":"ANTAQ","id":25,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"antaq-2009-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-de-transporte-aquaviario-area-estatistica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANTAQ - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Transporte Aquavi\u00e1rio - \u00c1rea Estat\u00edstica - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-04-24 04:00:41","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Federais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Nacionais","id":61}],"areas":[{"id":60,"descricao":"Estat\u00edstica"}],"id":287637,"hashId":"20c0183c7d66fc17b33d4bdb15fbfe98","enunciado":"<p align=justify>Suponha que a empresa X tenha como objeto social a\r\nexplora\u00e7\u00e3o de transporte de passageiros em navios\r\ntransatl\u00e2nticos que viajam pelo mundo. Suponha, ainda, que\r\nessa empresa pretenda inserir em uma de suas rotas alguns\r\nportos brasileiros. Nesse caso, a explora\u00e7\u00e3o desse servi\u00e7o, no\r\nBrasil, n\u00e3o ser\u00e1 de compet\u00eancia privativa da Uni\u00e3o.<\/p>","resposta":1072802,"anulada":false,"rotulo":116,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1072801,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1072802,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, julgue os itens seguintes.","id":182217,"enunciado":"<p align=justify>Acerca da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, julgue os itens seguintes.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 116 a 120"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Reparti\u00e7\u00e3o de compet\u00eancias (artigos 21 a 25, 30 e 32)","oab":true,"nome":"Reparti\u00e7\u00e3o de compet\u00eancias (artigos 21 a 25, 30 e 32)","pai":405231,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405238,"slug":"direito-constitucional-reparticao-de-competencias-artigos-21-a-25-30-e-32"}],"slug":"direito-constitucional\/287637","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia","id":1967}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Se, durante a avalia\u00e7\u00e3o, o psic\u00f3logo optar pela entrevista n\u00e3o diretiva centrada no cliente, ele deve investigar todos os antecedentes e consequentes da resposta de medo, bem como investigar as vari\u00e1veis contextuais presentes nas situa\u00e7\u00f5es reconhecidas pelo paciente como amea\u00e7adoras.","provas":[{"id":7594,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia","id":1967},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2009-cespe-cebraspe-tecnico-em-gestao-de-assistencia-social-psicologia-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-04-24 04:00:41","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":241,"descricao":"Psicologia (Geral)"}],"id":383399,"hashId":"b552168e4c8d82e63a6abc5f01abe2e1","enunciado":"<p align=justify>Se, durante a avalia\u00e7\u00e3o, o psic\u00f3logo optar pela entrevista n\u00e3o\r\ndiretiva centrada no cliente, ele deve investigar todos os\r\nantecedentes e consequentes da resposta de medo, bem como\r\ninvestigar as vari\u00e1veis contextuais presentes nas situa\u00e7\u00f5es\r\nreconhecidas pelo paciente como amea\u00e7adoras.<\/p>","resposta":1371948,"anulada":false,"rotulo":86,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1371947,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1371948,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Edna procurou um psic\u00f3logo queixando-se de muita ansiedade e medo intenso de sair de casa, principalmente sozinha, sempre com a expectativa de que poderia acontecer algo muito ruim com ela pr\u00f3pria quando distante do lar e de seus familiares. No dia da primeira sess\u00e3o, Edna estava considerando a possibilidade de sair do emprego para se tratar e reduzir as chances de sofrer picos de ansiedade e medo, pois n\u00e3o teria a obrigatoriedade de sair de casa. Julgue os itens de 86 a 91, acerca da avalia\u00e7\u00e3o e dos procedimentos e t\u00e9cnicas cognitivo-comportamentais que podem ser empregadas na situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica apresentada.","id":225968,"enunciado":"<P align=justify>        Edna procurou um psic\u00f3logo queixando-se de muita ansiedade e medo intenso de sair de casa, principalmente sozinha, sempre com a expectativa de que poderia acontecer algo muito ruim com ela pr\u00f3pria quando distante do lar e de seus familiares. No dia da primeira sess\u00e3o, Edna estava considerando a possibilidade de sair do emprego para se tratar e reduzir as chances de sofrer picos de ansiedade e medo, pois n\u00e3o teria a obrigatoriedade de sair de casa. <\/P>\r\n<P align=justify>Julgue os itens de 86 a 91, acerca da avalia\u00e7\u00e3o e dos procedimentos e t\u00e9cnicas cognitivo-comportamentais que podem ser empregadas na situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica apresentada.<\/P>","rotulo":86,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 86 a 91"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Psicologia Cl\u00ednica","oab":false,"nome":"Psicologia Cl\u00ednica","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398591,"slug":"psicologia-psicologia-clinica"},{"nome_clean":"Tipos de Psicoterapia","oab":false,"nome":"Tipos de Psicoterapia","pai":398591,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398597,"slug":"psicologia-tipos-de-psicoterapia"}],"slug":"psicologia\/383399","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Paran\u00e1 - TJPR","descricao":"Tribunal de Justi\u00e7a do Paran\u00e1 - TJPR - TJ - PR","sigla":"TJ PR","oab":false,"id":355}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio","id":2449}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Paran\u00e1\u00a0","sigla":"TJ PR","id":1131,"esfera":"Estadual","uf":"PR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"S\u00e3o direito sociais dos trabalhadores, exceto","provas":[{"id":7504,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio","id":2449},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Paran\u00e1\u00a0","sigla":"TJ PR","id":1131,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Paran\u00e1 - TJPR","descricao":"Tribunal de Justi\u00e7a do Paran\u00e1 - TJPR - TJ - PR","sigla":"TJ PR","oab":false,"id":355},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tj-pr-pr-2009-tj-pr-tecnico-judiciario-2","tipo":1,"nome":"TJ - PR - TJ PR - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-04-24 04:00:42","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[],"id":396581,"hashId":"945cb33b1cd0f61f02afc70218cd9627","enunciado":"<p align=justify>S\u00e3o direito sociais dos trabalhadores, exceto<\/p>","resposta":1425985,"anulada":false,"rotulo":69,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"seguro contra acidentes de trabalho, a cargo do empregado, sem excluir a indeniza\u00e7\u00e3o a que este est\u00e1 obrigado, quando incorrer em dolo ou culpa.","id":1425985,"corpo":"<p align=justify>seguro contra acidentes de trabalho, a cargo do empregado, sem excluir a indeniza\u00e7\u00e3o a que este\r\nest\u00e1 obrigado, quando incorrer em dolo ou culpa.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a remunera\u00e7\u00e3o do trabalho noturno superior \u00e0 do diurno.","id":1425986,"corpo":"<p align=justify>a remunera\u00e7\u00e3o do trabalho noturno superior \u00e0 do diurno.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a irredutibilidade do sal\u00e1rio, salvo o disposto em conven\u00e7\u00e3o ou acordo coletivo.","id":1425987,"corpo":"<p align=justify>a irredutibilidade do sal\u00e1rio, salvo o disposto em conven\u00e7\u00e3o ou acordo coletivo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o d\u00e9cimo terceiro sal\u00e1rio com base na remunera\u00e7\u00e3o integral ou no valor da aposentadoria.","id":1425988,"corpo":"<p align=justify>o d\u00e9cimo terceiro sal\u00e1rio com base na remunera\u00e7\u00e3o integral ou no valor da aposentadoria.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a proibi\u00e7\u00e3o de trabalho noturno, perigoso ou insalubre a menores de dezoito e de qualquer trabalho a menores de dezesseis anos, salvo na condi\u00e7\u00e3o de aprendiz, a partir de quatorze anos.","id":1425989,"corpo":"<p align=justify>a proibi\u00e7\u00e3o de trabalho noturno, perigoso ou insalubre a menores de dezoito e de qualquer trabalho\r\na menores de dezesseis anos, salvo na condi\u00e7\u00e3o de aprendiz, a partir de quatorze anos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":235578,"enunciado":"","rotulo":69,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 69"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Direitos sociais (artigos 6\u00ba a 11 da CF)","oab":true,"nome":"Direitos sociais (artigos 6\u00ba a 11 da CF)","pai":405217,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405227,"slug":"direito-constitucional-direitos-sociais-artigos-6o-a-11-da-cf"},{"nome_clean":"Direitos dos trabalhadores urbanos e rurais (artigo 7\u00ba da CF)","oab":true,"nome":"Direitos dos trabalhadores urbanos e rurais (artigo 7\u00ba da CF)","pai":405227,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407576,"slug":"direito-constitucional-direitos-dos-trabalhadores-urbanos-e-rurais-artigo-7o-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/396581","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Arquivologia","id":3551},{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":3553},{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":3647}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Transportes Aquavi\u00e1rios","sigla":"ANTAQ","id":25,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Suponha que uma empresa estrangeira de transporte aquavi\u00e1rio pretenda desenvolver o transporte de cabotagem de passageiros no Brasil. Nesse caso, sendo essa empresa estrangeira, estar\u00e1 vedada a sua atua\u00e7\u00e3o em \u00e1guas brasileiras.","provas":[{"id":5342,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Arquivologia","id":3551},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Transportes Aquavi\u00e1rios","sigla":"ANTAQ","id":25,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"antaq-2009-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-arquivologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANTAQ - Analista Administrativo - \u00c1rea Arquivologia - 2009"},{"id":5360,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":3553},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Transportes Aquavi\u00e1rios","sigla":"ANTAQ","id":25,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"antaq-2009-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-ciencias-contabeis","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANTAQ - Analista Administrativo - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis - 2009"},{"id":5368,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":3647},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Transportes Aquavi\u00e1rios","sigla":"ANTAQ","id":25,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"antaq-2009-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-informatica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANTAQ - Analista Administrativo - \u00c1rea Inform\u00e1tica - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-04-24 04:00:41","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Federais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Nacionais","id":61},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":15,"descricao":"Arquivologia"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":72,"descricao":"Inform\u00e1tica"}],"id":278488,"hashId":"517578ddcb7d201374d92f8670068da8","enunciado":"<p align=justify>Suponha que uma empresa estrangeira de transporte\r\naquavi\u00e1rio pretenda desenvolver o transporte de cabotagem\r\nde passageiros no Brasil. Nesse caso, sendo essa empresa\r\nestrangeira, estar\u00e1 vedada a sua atua\u00e7\u00e3o em \u00e1guas brasileiras.<\/p>","resposta":1051882,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1051881,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1051882,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens que se seguem com rela\u00e7\u00e3o ao regime constitucional da regula\u00e7\u00e3o de transportes.","id":179535,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens que se seguem com rela\u00e7\u00e3o ao regime\r\nconstitucional da regula\u00e7\u00e3o de transportes.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 46 e 47"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Ordem Econ\u00f4mica e Financeira - T\u00edtulo VII da CF - artigos 170 a 192","oab":true,"nome":"Ordem Econ\u00f4mica e Financeira - T\u00edtulo VII da CF - artigos 170 a 192","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405301,"slug":"direito-constitucional-ordem-economica-e-financeira-titulo-vii-da-cf-artigos-170-a-192"},{"nome_clean":"Pol\u00edtica urbana (artigos 182 e 183 da CF)","oab":true,"nome":"Pol\u00edtica urbana (artigos 182 e 183 da CF)","pai":405301,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405303,"slug":"direito-constitucional-politica-urbana-artigos-182-e-183-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/278488","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Transporte Aquavi\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia Ambiental","id":4587},{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Transporte Aquavi\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia Civil","id":4588},{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os de Transportes Aquavi\u00e1rios","id":4586},{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Transporte Aquavi\u00e1rio - \u00c1rea Biologia","id":13196}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Transportes Aquavi\u00e1rios","sigla":"ANTAQ","id":25,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"As ag\u00eancias reguladoras federais possuem elevado grau de independ\u00eancia em face do poder central, raz\u00e3o pela qual n\u00e3o est\u00e3o submetidas ao controle por parte do Tribunal de Contas da Uni\u00e3o, no que se refere aos aspectos de efici\u00eancia do servi\u00e7o p\u00fablico concedido, fiscalizado pelas ag\u00eancias.","provas":[{"id":5443,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Transporte Aquavi\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia Ambiental","id":4587},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Transportes Aquavi\u00e1rios","sigla":"ANTAQ","id":25,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"antaq-2009-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-de-transporte-aquaviario-area-engenharia-ambiental","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANTAQ - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Transporte Aquavi\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia Ambiental - 2009"},{"id":5480,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Transporte Aquavi\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia Civil","id":4588},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Transportes Aquavi\u00e1rios","sigla":"ANTAQ","id":25,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"antaq-2009-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-de-transporte-aquaviario-area-engenharia-civil","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANTAQ - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Transporte Aquavi\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia Civil - 2009"},{"id":5499,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os de Transportes Aquavi\u00e1rios","id":4586},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Transportes Aquavi\u00e1rios","sigla":"ANTAQ","id":25,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"antaq-2009-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-de-servicos-de-transportes-aquaviarios-qualquer-area-de-formacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANTAQ - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os de Transportes Aquavi\u00e1rios - 2009"},{"id":26073,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Transporte Aquavi\u00e1rio - \u00c1rea Biologia","id":13196},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Transportes Aquavi\u00e1rios","sigla":"ANTAQ","id":25,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"antaq-2009-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-de-transporte-aquaviario-area-biologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANTAQ - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Transporte Aquavi\u00e1rio - \u00c1rea Biologia - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-04-24 04:00:42","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Federais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Nacionais","id":61},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":39,"descricao":"Engenharia Ambiental"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":22,"descricao":"Biologia"}],"id":282563,"hashId":"92840ec1340e4e5cc73df9959506ed9f","enunciado":"<p align=justify>As ag\u00eancias reguladoras federais possuem elevado grau de\r\nindepend\u00eancia em face do poder central, raz\u00e3o pela qual n\u00e3o\r\nest\u00e3o submetidas ao controle por parte do Tribunal de Contas\r\nda Uni\u00e3o, no que se refere aos aspectos de efici\u00eancia do\r\nservi\u00e7o p\u00fablico concedido, fiscalizado pelas ag\u00eancias.<\/p>","resposta":1060761,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1060760,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1060761,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os pr\u00f3ximos itens relativos \u00e0 organiza\u00e7\u00e3o do poderes.","id":180648,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os pr\u00f3ximos itens relativos \u00e0 organiza\u00e7\u00e3o do poderes.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 48 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Fiscaliza\u00e7\u00e3o Cont\u00e1bil, Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria da Uni\u00e3o","oab":true,"nome":"Fiscaliza\u00e7\u00e3o Cont\u00e1bil, Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria da Uni\u00e3o","pai":405248,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405258,"slug":"direito-constitucional-fiscalizacao-contabil-financeira-e-orcamentaria-da-uniao"},{"nome_clean":"Tribunais de Contas da Uni\u00e3o: composi\u00e7\u00e3o e atribui\u00e7\u00f5es","oab":true,"nome":"Tribunais de Contas da Uni\u00e3o: composi\u00e7\u00e3o e atribui\u00e7\u00f5es","pai":405258,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405259,"slug":"direito-constitucional-tribunais-de-contas-da-uniao-composicao-e-atribuicoes"}],"slug":"direito-constitucional\/282563","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia Civil","id":518}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 17\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 17","id":1161,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Ao indeferir o pedido de remo\u00e7\u00e3o de um servidor da cidade de Goi\u00e2nia para o Rio de Janeiro, motivada pela necessidade de acompanhar c\u00f4njuge, que \u00e9 sua dependente e est\u00e1 com problemas de sa\u00fade comprovados por junta m\u00e9dica oficial, o diretor de recursos humanos agir\u00e1 corretamente, j\u00e1 que o deslocamento do servidor n\u00e3o \u00e9 do interesse da administra\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":5413,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia Civil","id":518},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 17\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 17","id":1161,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"trt-17-2009-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-engenharia-civil","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRT 17 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia Civil - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-04-24 04:00:42","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":282636,"hashId":"b20de11b76eb08234176a85676233ba6","enunciado":"<p align=justify>Ao indeferir o pedido de remo\u00e7\u00e3o de um servidor da cidade de\r\nGoi\u00e2nia para o Rio de Janeiro, motivada pela necessidade de\r\nacompanhar c\u00f4njuge, que \u00e9 sua dependente e est\u00e1 com\r\nproblemas de sa\u00fade comprovados por junta m\u00e9dica oficial, o\r\ndiretor de recursos humanos agir\u00e1 corretamente, j\u00e1 que o\r\ndeslocamento do servidor n\u00e3o \u00e9 do interesse da administra\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":1060919,"anulada":false,"rotulo":118,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1060918,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1060919,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 Lei n.\u00ba 8.112\/1990, julgue os itens que se seguem.","id":180676,"enunciado":"<p align=justify>Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 Lei n.\u00ba 8.112\/1990, julgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 118 a 120"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Lei no 8.112\/1990","oab":true,"nome":"Lei no 8.112\/1990","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404430,"slug":"direito-administrativo-lei-no-8-112-1990"}],"slug":"direito-administrativo\/282636","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Execu\u00e7\u00e3o de Mandados","id":525}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 17\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 17","id":1161,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A prescri\u00e7\u00e3o iniciada contra uma pessoa continua a correr contra o sucessor absolutamente incapaz.","provas":[{"id":5475,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Execu\u00e7\u00e3o de Mandados","id":525},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 17\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 17","id":1161,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"trt-17-2009-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-execucao-de-mandados","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRT 17 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Execu\u00e7\u00e3o de Mandados - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-04-24 04:00:42","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":286435,"hashId":"9859bc341600e7ee96848e1a829edd5d","enunciado":"<p align=justify>A prescri\u00e7\u00e3o iniciada contra uma pessoa continua a\r\ncorrer contra o sucessor absolutamente incapaz.<\/p>","resposta":1069929,"anulada":false,"rotulo":109,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1069928,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1069929,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito da prescri\u00e7\u00e3o e decad\u00eancia, julgue os seguintes itens.","id":181839,"enunciado":"<p align=justify>A respeito da prescri\u00e7\u00e3o e decad\u00eancia, julgue os seguintes\r\nitens.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 109 e 110"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Civil","oab":true,"nome":"Direito Civil","pai":null,"assunto_raiz":405864,"materia":true,"id":405864,"slug":"direito-civil"},{"nome_clean":"Fatos Jur\u00eddicos (Art. 104 a 232)","oab":true,"nome":"Fatos Jur\u00eddicos (Art. 104 a 232)","pai":405864,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405890,"slug":"direito-civil-fatos-juridicos-art-104-a-232"}],"slug":"direito-civil\/286435","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 17\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 17","id":1161,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Caso o STF declare, de forma incidental, no julgamento de um recurso extraordin\u00e1rio, que um artigo de determinada lei federal \u00e9 inconstitucional, nesse caso, tendo em vista raz\u00f5es de seguran\u00e7a jur\u00eddica ou de excepcional interesse social, poder\u00e1 o STF, por maioria de dois ter\u00e7os de seus membros, restringir os efeitos daquela decis\u00e3o ou decidir que ela s\u00f3 tenha efic\u00e1cia a partir de seu tr\u00e2nsito em julgado ou de outro momento que venha a ser fixado.","provas":[{"id":5484,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 17\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 17","id":1161,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"trt-17-2009-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-judiciaria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRT 17 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-04-24 04:00:42","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":288763,"hashId":"8b574c64a64e3fbcc1d1dcd9d117e841","enunciado":"<p align=justify>Caso o STF declare, de forma incidental, no julgamento de\r\num recurso extraordin\u00e1rio, que um artigo de determinada lei\r\nfederal \u00e9 inconstitucional, nesse caso, tendo em vista raz\u00f5es\r\nde seguran\u00e7a jur\u00eddica ou de excepcional interesse social,\r\npoder\u00e1 o STF, por maioria de dois ter\u00e7os de seus membros,\r\nrestringir os efeitos daquela decis\u00e3o ou decidir que ela s\u00f3\r\ntenha efic\u00e1cia a partir de seu tr\u00e2nsito em julgado ou de outro\r\nmomento que venha a ser fixado.<\/p>","resposta":1076033,"anulada":false,"rotulo":51,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1076033,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1076034,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca da aplica\u00e7\u00e3o e da interpreta\u00e7\u00e3o das normas constitucionais e do controle de constitucionalidade, julgue os itens seguintes.","id":182718,"enunciado":"<p align=justify>Acerca da aplica\u00e7\u00e3o e da interpreta\u00e7\u00e3o das normas constitucionais\r\ne do controle de constitucionalidade, julgue os itens seguintes.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 53"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Controle de constitucionalidade ou controle de constitucionalidade das leis e dos atos normativos ou constitucionalidade e inconstitucionalidade","oab":true,"nome":"Controle de constitucionalidade ou controle de constitucionalidade das leis e dos atos normativos ou constitucionalidade e inconstitucionalidade","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405319,"slug":"direito-constitucional-controle-de-constitucionalidade-ou-controle-de-constitucionalidade-das-leis-e-dos-atos-normativos-ou-constitucionalidade-e-inconstitucionalidade"}],"slug":"direito-constitucional\/288763","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Economista","id":1211}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Gest\u00e3o e Recursos Humanos do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEGER","id":1318,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Nesse caso, mant\u00e9m-se assegurada a reposi\u00e7\u00e3o decorrente de aposentadoria ou falecimento de servidores das \u00e1reas de educa\u00e7\u00e3o, sa\u00fade e seguran\u00e7a.","provas":[{"id":5976,"cargo":{"descricao":"Economista","id":1211},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Gest\u00e3o e Recursos Humanos do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEGER","id":1318,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"seger-es-2009-cespe-cebraspe-economista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEGER - Economista - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-04-24 04:00:43","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":317225,"hashId":"1ad6a6e095c9e17da65b44e4137fd349","enunciado":"<p align=justify>Nesse caso, mant\u00e9m-se assegurada a reposi\u00e7\u00e3o decorrente de\r\naposentadoria ou falecimento de servidores das \u00e1reas de\r\neduca\u00e7\u00e3o, sa\u00fade e seguran\u00e7a.<\/p>","resposta":1147896,"anulada":false,"rotulo":118,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1147896,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1147897,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando que o gasto com pessoal do Poder Executivo de determinado estado tenha chegado a 95% do limite total estabelecido para essa despesa, julgue os itens seguintes.","id":192483,"enunciado":"<p align=justify>Considerando que o gasto com pessoal do Poder Executivo de\r\ndeterminado estado tenha chegado a 95% do limite total\r\nestabelecido para essa despesa, julgue os itens seguintes.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 116 a 120"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Dos or\u00e7amentos (finan\u00e7as p\u00fablicas, arts. 165 a 169 da CF\/88)","oab":true,"nome":"Dos or\u00e7amentos (finan\u00e7as p\u00fablicas, arts. 165 a 169 da CF\/88)","pai":405298,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405300,"slug":"direito-constitucional-dos-orcamentos-financas-publicas-arts-165-a-169-da-cf-88"},{"nome_clean":"Ordem Econ\u00f4mica e Financeira - T\u00edtulo VII da CF - artigos 170 a 192","oab":true,"nome":"Ordem Econ\u00f4mica e Financeira - T\u00edtulo VII da CF - artigos 170 a 192","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405301,"slug":"direito-constitucional-ordem-economica-e-financeira-titulo-vii-da-cf-artigos-170-a-192"}],"slug":"direito-constitucional\/317225","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Psicologia","id":553}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 17\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 17","id":1161,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"As terapias de aprendizagem social s\u00e3o uma abordagem de psicoterapia que reconhece e valoriza o homem em sua originalidade, sua restaura\u00e7\u00e3o e a reorganiza\u00e7\u00e3o da qualidade do seu contato com o meio para buscar sua autonomia e autorrealiza\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":5281,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Psicologia","id":553},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 17\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 17","id":1161,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"trt-17-2009-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-psicologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRT 17 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Psicologia - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-04-24 04:00:43","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":343070,"hashId":"d3cc1dc328c2cb034c6f43269243bae5","enunciado":"As terapias de aprendizagem social s\u00e3o uma abordagem de\r\npsicoterapia que reconhece e valoriza o homem em sua\r\noriginalidade, sua restaura\u00e7\u00e3o e a reorganiza\u00e7\u00e3o da\r\nqualidade do seu contato com o meio para buscar sua\r\nautonomia e autorrealiza\u00e7\u00e3o.","resposta":1221842,"anulada":false,"rotulo":61,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1221841,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1221842,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s teorias da personalidade e suas t\u00e9cnicas psicoter\u00e1picas, julgue os itens de 55 a 64.","id":202745,"enunciado":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s teorias da personalidade e suas t\u00e9cnicas\r\npsicoter\u00e1picas, julgue os itens de 55 a 64.","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 55 \u00e1 64"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Psicologia Cl\u00ednica","oab":false,"nome":"Psicologia Cl\u00ednica","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398591,"slug":"psicologia-psicologia-clinica"},{"nome_clean":"Tipos de Psicoterapia","oab":false,"nome":"Tipos de Psicoterapia","pai":398591,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398597,"slug":"psicologia-tipos-de-psicoterapia"}],"slug":"psicologia\/343070","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Catarinense das Funda\u00e7\u00f5es Educacionais","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o Catarinense das Funda\u00e7\u00f5es Educacionais- ACAFE","sigla":"ACAFE","oab":false,"id":3}],"cargos":[{"descricao":"Ge\u00f3logo","id":1441}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Santa Catarina","sigla":"MPE SC","id":488,"esfera":"Estadual","uf":"SC"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando a lavra com emprego de explosivo, marque com V as afirma\u00e7\u00f5es verdadeiras e com F as falsas. ( ) Os efeitos do ru\u00eddo n\u00e3o s\u00e3o influenciados pelas condi\u00e7\u00f5es meteorol\u00f3gicas. ( ) A aplica\u00e7\u00e3o de retardo no plano de fogo n\u00e3o interfere nos efeitos da vibra\u00e7\u00e3o. ( ) A velocidade de vibra\u00e7\u00e3o da part\u00edcula resultante n\u00e3o deve ultrapassar o valor de 15 mm\/s - NBR9653. ( ) A press\u00e3o ac\u00fastica definida na NBR7731 n\u00e3o deve ultrapassar 134 decib\u00e9is. ( ) N\u00e3o deve haver ultralan\u00e7amento de blocos de rocha. A sequ\u00eancia correta, de cima para baixo, \u00e9:","provas":[{"id":37893,"cargo":{"descricao":"Ge\u00f3logo","id":1441},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Santa Catarina","sigla":"MPE SC","id":488,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Catarinense das Funda\u00e7\u00f5es Educacionais","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o Catarinense das Funda\u00e7\u00f5es Educacionais- ACAFE","sigla":"ACAFE","oab":false,"id":3},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"mpe-sc-sc-2009-acafe-geologo","tipo":1,"nome":"ACAFE - MPE SC - Ge\u00f3logo - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-04-28 10:22:54","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Promotorias (MPs e MPF)","descricao":"Cargos de membros dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos estaduais e Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal","id":45}],"areas":[{"id":69,"descricao":"Geologia"}],"id":1092018,"hashId":"cc12669f27c1e533803218b4a9e86f4b","enunciado":"<p align=\"justify\">Considerando a lavra com emprego de explosivo,\r\nmarque com V as afirma\u00e7\u00f5es verdadeiras\r\ne com F as falsas.\r\n<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">( )\r\nOs efeitos do ru\u00eddo n\u00e3o s\u00e3o influenciados\r\npelas condi\u00e7\u00f5es meteorol\u00f3gicas.<\/p><p align=\"justify\">\r\n( )\r\nA aplica\u00e7\u00e3o de retardo no plano de fogo\r\nn\u00e3o interfere nos efeitos da vibra\u00e7\u00e3o.<\/p><p align=\"justify\">\r\n( )\r\nA velocidade de vibra\u00e7\u00e3o da part\u00edcula\r\nresultante n\u00e3o deve ultrapassar o valor de\r\n15 mm\/s - NBR9653.<\/p><p align=\"justify\">\r\n( )\r\nA press\u00e3o ac\u00fastica definida na NBR7731\r\nn\u00e3o deve ultrapassar 134 decib\u00e9is.<\/p><p align=\"justify\">\r\n( )\r\nN\u00e3o deve haver ultralan\u00e7amento de blocos\r\nde rocha.\r\n<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">A sequ\u00eancia correta, de cima para baixo, \u00e9:<\/p>","resposta":3857230,"anulada":false,"rotulo":63,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V - F - F - V - F","id":3857227,"corpo":"<p align=justify>V - F - F - V - F<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"V - F - V - F - V","id":3857228,"corpo":"<p align=justify>V - F - V - F - V<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"F - V - V - V - V","id":3857229,"corpo":"<p align=justify>F - V - V - V - V<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"F - F - V - V - V","id":3857230,"corpo":"<p align=justify>F - F - V - V - V<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"F - V - F - V - V","id":3857231,"corpo":"<p align=justify>F - V - F - V - V<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":384318,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 62 a 70"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"NBR 7731 - ABNT","oab":false,"nome":"NBR 7731 - ABNT","pai":396236,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":430234,"slug":null},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"NBR 9653 - ABNT","oab":false,"nome":"NBR 9653 - ABNT","pai":396236,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":430235,"slug":null}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/1092018","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61}],"cargos":[{"descricao":"Auditor Fiscal da Receita Federal AFRF","id":4819}],"orgaos":[{"nome":"Receita Federal do Brasil","sigla":"RFB","id":931,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a nota promiss\u00f3ria, o cheque e a duplicata, marque a afirmativa correta.","provas":[{"id":6659,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal da Receita Federal AFRF","id":4819},"orgao":{"nome":"Receita Federal do Brasil","sigla":"RFB","id":931,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"rfb-2009-esaf-auditor-fiscal-da-receita-federal-afrf-prova-1-geral-com-ingles","tipo":1,"nome":"ESAF - RFB - Auditor Fiscal da Receita Federal AFRF - 2009"},{"id":6660,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal da Receita Federal AFRF","id":4819},"orgao":{"nome":"Receita Federal do Brasil","sigla":"RFB","id":931,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"rfb-2009-esaf-auditor-fiscal-da-receita-federal-afrf-prova-1-geral-com-espanhol-2","tipo":1,"nome":"ESAF - RFB - Auditor Fiscal da Receita Federal AFRF - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-04-29 04:00:26","carreiras":[{"nome":"Fiscal \/ Federal (ATRFB, AFRFB, AFT)","descricao":"somente cargos fiscais FEDERAIS","id":11},{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":372687,"hashId":"d739f21c4725afaa9b7a0ff94977beb5","enunciado":"<p align=justify>Sobre a nota promiss\u00f3ria, o cheque e a duplicata, marque\r\na afirmativa correta.<\/p>","resposta":1330183,"anulada":false,"rotulo":70,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c0 exce\u00e7\u00e3o do cheque, a duplicata e a nota promiss\u00f3ria constituem t\u00edtulos executivos.","id":1330181,"corpo":"<p align=justify>\u00c0 exce\u00e7\u00e3o do cheque, a duplicata e a nota promiss\u00f3ria\r\nconstituem t\u00edtulos executivos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A nota promiss\u00f3ria, o cheque e a duplicata s\u00e3o t\u00edtulos de cr\u00e9dito impr\u00f3prios.","id":1330182,"corpo":"<p align=justify>A nota promiss\u00f3ria, o cheque e a duplicata s\u00e3o t\u00edtulos\r\nde cr\u00e9dito impr\u00f3prios.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O cheque e a duplicata s\u00e3o ordens de pagamento, e a nota promiss\u00f3ria \u00e9 uma promessa de pagamento.","id":1330183,"corpo":"<p align=justify>O cheque e a duplicata s\u00e3o ordens de pagamento, e a\r\nnota promiss\u00f3ria \u00e9 uma promessa de pagamento.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A nota promiss\u00f3ria \u00e9 um t\u00edtulo causal.","id":1330184,"corpo":"<p align=justify>A nota promiss\u00f3ria \u00e9 um t\u00edtulo causal.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Admite-se o endosso parcial do cheque.","id":1330185,"corpo":"<p align=justify>Admite-se o endosso parcial do cheque.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":219173,"enunciado":"","rotulo":70,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 70"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Empresarial (Comercial)","oab":true,"nome":"Direito Empresarial (Comercial)","pai":null,"assunto_raiz":406934,"materia":true,"id":406934,"slug":"direito-empresarial-comercial"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"T\u00edtulos de Cr\u00e9dito","oab":true,"nome":"T\u00edtulos de Cr\u00e9dito","pai":406934,"assunto_raiz":406934,"materia":false,"id":406959,"slug":"direito-empresarial-comercial-titulos-de-credito"}],"slug":"direito-empresarial-comercial\/372687","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Avia\u00e7\u00e3o Civil","id":4573}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Avia\u00e7\u00e3o Civil","sigla":"ANAC","id":19,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Caso a referida duplicata seja aceita, dispensa-se o protesto para o ajuizamento de a\u00e7\u00e3o executiva contra o aceitante.","provas":[{"id":6668,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Avia\u00e7\u00e3o Civil","id":4573},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Avia\u00e7\u00e3o Civil","sigla":"ANAC","id":19,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"anac-2009-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-de-aviacao-civil-area-5-4","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANAC - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Avia\u00e7\u00e3o Civil - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-04-29 04:00:26","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Federais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Nacionais","id":61}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":373462,"hashId":"da4cc6cc5e1fd471e9409165f9150f38","enunciado":"<p align=justify>Caso a referida duplicata seja aceita, dispensa-se o protesto\r\npara o ajuizamento de a\u00e7\u00e3o executiva contra o aceitante.<\/p>","resposta":1332160,"anulada":false,"rotulo":116,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1332160,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1332161,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A XY Com\u00e9rcio de Materiais de Constru\u00e7\u00e3o Ltda. \u00e9 sociedade empres\u00e1ria regularmente constitu\u00edda mediante integraliza\u00e7\u00e3o de todo o seu capital. Recentemente, um de seus representantes legais recebeu de uma institui\u00e7\u00e3o financeira, na condi\u00e7\u00e3o de mandat\u00e1ria, aviso de cobran\u00e7a de cr\u00e9dito inadimplido devido \u00e0 empresa Santa Cruz Empreendimentos e Constru\u00e7\u00f5es S.A., com fundamento em uma duplicata vencida e n\u00e3o paga. Com rela\u00e7\u00e3o a essa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, julgue os itens subsequentes.","id":219450,"enunciado":"<P align=justify>A XY Com\u00e9rcio de Materiais de Constru\u00e7\u00e3o Ltda. \u00e9 sociedade empres\u00e1ria regularmente constitu\u00edda mediante integraliza\u00e7\u00e3o de todo o seu capital. Recentemente, um de seus representantes legais recebeu de uma institui\u00e7\u00e3o financeira, na condi\u00e7\u00e3o de mandat\u00e1ria, aviso de cobran\u00e7a de cr\u00e9dito inadimplido devido \u00e0 empresa Santa Cruz Empreendimentos e Constru\u00e7\u00f5es S.A., com fundamento em uma duplicata vencida e n\u00e3o paga. <\/P>\r\n<P align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o a essa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, julgue os itens subsequentes.<\/P>","rotulo":115,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 115 a 117"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Empresarial (Comercial)","oab":true,"nome":"Direito Empresarial (Comercial)","pai":null,"assunto_raiz":406934,"materia":true,"id":406934,"slug":"direito-empresarial-comercial"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Duplicata","oab":true,"nome":"Duplicata","pai":406963,"assunto_raiz":406934,"materia":false,"id":406965,"slug":"direito-empresarial-comercial-duplicata"}],"slug":"direito-empresarial-comercial\/373462","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Assessor T\u00e9cnico de Inform\u00e1tica","id":5106}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas do Rio Grande do Norte","sigla":"TCE RN","id":1112,"esfera":"Estadual","uf":"RN"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Quando, por motivo de doen\u00e7a, for indispens\u00e1vel a assist\u00eancia direta de um servidor a um sobrinho, a ele poder\u00e1 ser concedida licen\u00e7a por motivo de doen\u00e7a em pessoa da fam\u00edlia.","provas":[{"id":7025,"cargo":{"descricao":"Assessor T\u00e9cnico de Inform\u00e1tica","id":5106},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Rio Grande do Norte","sigla":"TCE RN","id":1112,"esfera":"Estadual","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tce-rn-rn-2009-cespe-cebraspe-assessor-tecnico-de-informatica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE RN - Assessor T\u00e9cnico de Inform\u00e1tica - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":5,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-04-30 04:00:47","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57}],"areas":[],"id":387037,"hashId":"4823d73957c67759ebc6e6fa8f8e2fce","enunciado":"<p align=justify>Quando, por motivo de doen\u00e7a, for indispens\u00e1vel a\r\nassist\u00eancia direta de um servidor a um sobrinho, a ele poder\u00e1\r\nser concedida licen\u00e7a por motivo de doen\u00e7a em pessoa da\r\nfam\u00edlia.<\/p>","resposta":1384546,"anulada":false,"rotulo":116,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1384545,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1384546,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca do RJU\/RN &#8212; Lei Complementar Estadual n.\u00ba 122\/1994 e altera\u00e7\u00f5es &#8212;, julgue os itens a seguir.","id":227824,"enunciado":"<p align=justify>Acerca do RJU\/RN &#8212; Lei Complementar Estadual n.\u00ba 122\/1994\r\ne altera\u00e7\u00f5es &#8212;, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":111,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 111 a 120"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei Complementar n\u00ba 122\/1994 - Institui o Regime Jur\u00eddico \u00danico do estado do Rio Grande do Norte.","oab":false,"nome":"Lei Complementar n\u00ba 122\/1994 - Institui o Regime Jur\u00eddico \u00danico do estado do Rio Grande do Norte.","pai":395530,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":396141,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-lei-complementar-no-122-1994-institui-o-regime-juridico-unico-do-estado-do-rio-grande-do-norte"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/387037","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o de Mato Grosso do Sul","descricao":"FADEMS - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o de Mato Grosso do Sul","sigla":"FADEMS","oab":false,"id":262,"slug":"fadems"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Judiciario I - \u00c1rea Operacional","id":5043,"slug":"auxiliar-judiciario-i-area-operacional"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Mato Grosso do Sul","sigla":"TJ MS","id":1149,"esfera":"Estadual","uf":"MS","slug":"tj-ms-ms"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre as penalidades administrativas previstas no Estatuto dos Servidores P\u00fablicos do Poder Judici\u00e1rio do Estado de Mato Grosso do Sul \u00e9 correto afirmar que:","provas":[{"id":7436,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Judiciario I - \u00c1rea Operacional","id":5043,"slug":"auxiliar-judiciario-i-area-operacional"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Mato Grosso do Sul","sigla":"TJ MS","id":1149,"esfera":"Estadual","uf":"MS","slug":"tj-ms-ms"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o de Mato Grosso do Sul","descricao":"FADEMS - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o de Mato Grosso do Sul","sigla":"FADEMS","oab":false,"id":262,"slug":"fadems"},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tj-ms-ms-2009-fadems-auxiliar-judiciario-i-area-operacional-matutino","tipo":1,"nome":"FADEMS - TJ MS - Auxiliar Judiciario I - \u00c1rea Operacional - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-12 04:01:08","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[],"id":393890,"hashId":"0083e9b691fd8ec705f54576b1abd415","enunciado":"<p align=justify>Sobre as penalidades administrativas previstas no Estatuto dos Servidores P\u00fablicos do\r\nPoder Judici\u00e1rio do Estado de Mato Grosso do Sul \u00e9 correto afirmar que:<\/p>","resposta":1413109,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A pena de advert\u00eancia ser\u00e1 aplicada nos casos de indisciplina ou falta no cumprimento dos deveres funcionais.","id":1413109,"corpo":"<p align=justify>A pena de advert\u00eancia ser\u00e1 aplicada nos casos de indisciplina ou falta no cumprimento dos\r\ndeveres funcionais.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"As penalidades de advert\u00eancia e de suspens\u00e3o ter\u00e3o seus registros cancelados ap\u00f3s o decurso de cinco anos de efetivo exerc\u00edcio, contados da data da decis\u00e3o final da pena aplicada.","id":1413110,"corpo":"<p align=justify>As penalidades de advert\u00eancia e de suspens\u00e3o ter\u00e3o seus registros cancelados ap\u00f3s o\r\ndecurso de cinco anos de efetivo exerc\u00edcio, contados da data da decis\u00e3o final da pena\r\naplicada.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O servidor suspenso perder\u00e1 todas as vantagens do cargo, exceto a remunera\u00e7\u00e3o do m\u00eas em que estiver cumprindo a pena de suspens\u00e3o.","id":1413111,"corpo":"<p align=justify>O servidor suspenso perder\u00e1 todas as vantagens do cargo, exceto a remunera\u00e7\u00e3o do m\u00eas\r\nem que estiver cumprindo a pena de suspens\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A pena de demiss\u00e3o acarreta a incompatibilidade para nova investidura em cargo efetivo ou em comiss\u00e3o, no \u00e2mbito do Poder Judici\u00e1rio, pelo prazo de cinco anos.","id":1413112,"corpo":"<p align=justify>A pena de demiss\u00e3o acarreta a incompatibilidade para nova investidura em cargo efetivo ou\r\nem comiss\u00e3o, no \u00e2mbito do Poder Judici\u00e1rio, pelo prazo de cinco anos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A pena de demiss\u00e3o por crime contra a administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica poder\u00e1 ser aplicada no \u00e2mbito do processo administrativo disciplinar.","id":1413113,"corpo":"<p align=justify>A pena de demiss\u00e3o por crime contra a administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica poder\u00e1 ser aplicada no\r\n\u00e2mbito do processo administrativo disciplinar.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":233158,"enunciado":"","rotulo":35,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 35"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei n\u00ba 3.310\/2006 - Estatuto dos Servidores P\u00fablicos do Poder Judici\u00e1rio do Estado de Mato Grosso do Sul","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba 3.310\/2006 - Estatuto dos Servidores P\u00fablicos do Poder Judici\u00e1rio do Estado de Mato Grosso do Sul","pai":395522,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":396266,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-lei-no-3-310-2006-estatuto-dos-servidores-publicos-do-poder-judiciario-do-estado-de-mato-grosso-do-sul"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/393890","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420,"slug":"analista-de-sistemas"},{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"},{"descricao":"Pedagogo","id":1770,"slug":"pedagogo"}],"orgaos":[{"nome":"Departamento Estadual de Tr\u00e2nsito do Acre","sigla":"DETRAN AC","id":4825,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"detran-ac-ac"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A autora considera que vive a vida dos outros nos momentos em que","provas":[{"id":59407,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},"orgao":{"nome":"Departamento Estadual de Tr\u00e2nsito do Acre","sigla":"DETRAN AC","id":4825,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"detran-ac-ac"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"detran-ac-ac-2009-cesgranrio-advogado","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - DETRAN AC - Advogado - 2009"},{"id":59409,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420,"slug":"analista-de-sistemas"},"orgao":{"nome":"Departamento Estadual de Tr\u00e2nsito do Acre","sigla":"DETRAN AC","id":4825,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"detran-ac-ac"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"detran-ac-ac-2009-cesgranrio-analista-de-sistemas","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - DETRAN AC - Analista de Sistemas - 2009"},{"id":59415,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Departamento Estadual de Tr\u00e2nsito do Acre","sigla":"DETRAN AC","id":4825,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"detran-ac-ac"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"detran-ac-ac-2009-cesgranrio-contador","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - DETRAN AC - Contador - 2009"},{"id":59419,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"},"orgao":{"nome":"Departamento Estadual de Tr\u00e2nsito do Acre","sigla":"DETRAN AC","id":4825,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"detran-ac-ac"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"detran-ac-ac-2009-cesgranrio-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - DETRAN AC - Engenheiro Civil - 2009"},{"id":59428,"cargo":{"descricao":"Pedagogo","id":1770,"slug":"pedagogo"},"orgao":{"nome":"Departamento Estadual de Tr\u00e2nsito do Acre","sigla":"DETRAN AC","id":4825,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"detran-ac-ac"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"detran-ac-ac-2009-cesgranrio-pedagogo","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - DETRAN AC - Pedagogo - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-13 04:01:32","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1791677,"hashId":"bce2635bc2c81b03a52dd6ccf78d0432","enunciado":"<p>A autora considera que vive a vida dos outros nos momentos em que<\/p>","resposta":6846335,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"se disp\u00f5e a ouvir os problemas particulares daqueles que, como ela, almo\u00e7am sozinhos.","id":6846334,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">se disp\u00f5e a ouvir os problemas particulares daqueles que, como ela, almo\u00e7am sozinhos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"estabelece uma rela\u00e7\u00e3o de empatia com as pessoas ao seu redor, identificando-se com as situa\u00e7\u00f5es por elas vivenciadas.","id":6846335,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">estabelece uma rela\u00e7\u00e3o de empatia com as pessoas ao seu redor, identificando-se com as situa\u00e7\u00f5es por elas vivenciadas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"troca confid\u00eancias, pelo celular, com familiares, amigos e colegas de trabalho durante as refei\u00e7\u00f5es.","id":6846336,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">troca confid\u00eancias, pelo celular, com familiares, amigos e colegas de trabalho durante as refei\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"procura descobrir as raz\u00f5es dos conflitos que caracterizam a vida di\u00e1ria daqueles que a cercam.","id":6846337,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">procura descobrir as raz\u00f5es dos conflitos que caracterizam a vida di\u00e1ria daqueles que a cercam.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"decide buscar solu\u00e7\u00e3o, mesmo durante o almo\u00e7o, para as dificuldades que os amigos enfrentam.","id":6846338,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">decide buscar solu\u00e7\u00e3o, mesmo durante o almo\u00e7o, para as dificuldades que os amigos enfrentam.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A vida dos outros\tAlmo\u00e7o fora todos os dias. Isso n\u00e3o \u00e9 problema,\tporque meu escrit\u00f3rio fica em local muito movimenta-\tdo e com grande variedade de restaurantes. Em ge-\tral, prefiro aqueles que oferecem comida a quilo, essa5 maravilhosa inven\u00e7\u00e3o moderna (h\u00e1 quem garanta ser\tinven\u00e7\u00e3o brasileira) que permite comer na medida cer-\tta, sem desperd\u00edcios, e observar os pratos antes de\tfazer a escolha.\tMas gosto dos restaurantes a quilo tamb\u00e9m por10 outra raz\u00e3o: s\u00e3o feitos sob medida para os solit\u00e1rios.\tNeles, reinam os introvertidos, os retra\u00eddos, os t\u00edmi-\tdos. Voc\u00ea entra, escolhe, pesa, se senta, come, paga\te vai embora. Se n\u00e3o quiser, n\u00e3o precisa conversar\tcom ningu\u00e9m, emitir um som, pronunciar uma s\u00f3 pa-15 lavra.\tTalvez por isso, os restaurantes a quilo vivam api-\tnhados de pessoas sozinhas. Neles, elas n\u00e3o t\u00eam\tqualquer pudor de se sentar \u00e0 mesa sem ter compa-\tnhia, nem nos fins de semana, que \u00e9 tempo de fam\u00ed-20 lia, amigos, congrega\u00e7\u00e3o. Os restaurantes a quilo s\u00e3o\ttamb\u00e9m muito frequentados por turistas, pois \u00e9 um\tconforto para eles entrar e comer num lugar em que\tn\u00e3o precisam tentar se entender com pessoas que s\u00f3\tfalam essa l\u00edngua secreta chamada portugu\u00eas.25___O restaurante a quilo \u00e9 o lugar onde a palavra \u00e9\tsup\u00e9rflua e onde deveria reinar o sil\u00eancio. Pois \u00e9 \u2013\tdeveria. Mas o que ocorre \u00e9 justamente o contr\u00e1rio. E\tpor qu\u00ea? Por culpa do telefone celular.\tPor alguma raz\u00e3o, as pessoas precisam falar ao30 celular quando se sentam para comer. Resolvem as-\tsuntos pendentes, pedem informa\u00e7\u00f5es, fazem enco-\tmendas, fecham neg\u00f3cios ou mesmo batem papo com\to amigo ou amiga que n\u00e3o v\u00eaem h\u00e1 tempos \u2013 e tudo\tisso enquanto mastigam e engolem o almo\u00e7o. Pobres35 est\u00f4magos.\tE pobre de mim. N\u00e3o consigo ficar indiferente ao\tque est\u00e1 sendo dito nos celulares \u00e0 minha volta. As-\tsim que a conversa se estabelece, come\u00e7o a prestar\taten\u00e7\u00e3o ao que est\u00e1 sendo dito e, daqui a pouco, qua-40 se sem perceber, me vejo vivendo a vida dos outros.\tSofro, brigo, pe\u00e7o ou dou informa\u00e7\u00e3o, falo de traba-\tlho, marco reuni\u00f5es, fico estressada com a mercado-\tria que n\u00e3o chegou \u2013 e tudo sem ter nada a ver com\tisso.45___Outro dia, durante um almo\u00e7o, participei de duas\tconversas inquietantes. A primeira foi quando uma jo-\tvem na mesa \u00e0 minha esquerda atendeu um telefone-\tma a respeito de uma encomenda. Do outro lado do\tfio, algu\u00e9m tinha d\u00favidas e queria que ela confirmas-50 se certas coisas. N\u00e3o consegui entender a que produ-\tto se referiam, mas sei que a mo\u00e7a parou de comer e,\tsegurando o celular entre a orelha e o ombro, catou\tna bolsa um caderninho e repetiu, aos gritos (a liga-\t\u00e7\u00e3o parecia estar ruim), n\u00fameros de s\u00e9rie do artigo55 encomendado. Enquanto isso, a comida em seu prato\tesfriava. E a minha tamb\u00e9m. Como eu poderia comer\tsem ver aquele assunto resolvido?\tMal ela desligou e j\u00e1 tocava o celular de outra\tsenhora, duas ou tr\u00eas mesas \u00e0 minha frente. Estava60 encoberta e n\u00e3o pude ver-lhe o rosto. Mas acompa-\tnhei, acabrunhada, sua conversa sobre a amiga inter-\tnada, que acabara de ser operada. Perdi a fome de\tvez.\tCom o advento do celular, minha vida ficou as-65 sim. J\u00e1 n\u00e3o tenho no\u00e7\u00e3o dos limites (onde acaba a\tminha vida e come\u00e7a a do outro?). Ou talvez tenham\tsido as pessoas que perderam esses limites. Porque\ta tecnologia transformou o mundo, mas n\u00e3o surgiram\tnovas regras para acompanhar as transforma\u00e7\u00f5es.70 Ser\u00e1 que algum dia uma nova etiqueta vai entrar em\tvigor, estabelecendo que \u00e9 falta de educa\u00e7\u00e3o falar\tenquanto se almo\u00e7a num restaurante (estando ou n\u00e3o\tde boca cheia)? Espero que sim. Mas enquanto isso\tn\u00e3o acontece, vou vivendo a vida dos outros.SEIXAS, Heloisa. Dispon\u00edvel em: www.selecoes.com.br.Acesso em: set. 2008. (Adaptado).","id":464281,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\"><strong>A vida dos outros<\/strong><\/p><p><br><\/p><p><br><\/p><p style=\"text-indent: 3em;\">\tAlmo\u00e7o fora todos os dias. Isso n\u00e3o \u00e9 problema,<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tporque meu escrit\u00f3rio fica em local muito movimenta-<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tdo e com grande variedade de restaurantes. Em ge-<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tral, prefiro aqueles que oferecem comida a quilo, essa<\/p><p><em>5<\/em> maravilhosa inven\u00e7\u00e3o moderna (h\u00e1 quem garanta ser<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tinven\u00e7\u00e3o brasileira) que permite comer na medida cer-<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tta, sem desperd\u00edcios, e observar os pratos antes de<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tfazer a escolha.<\/p><p style=\"text-indent: 3em;\">\tMas gosto dos restaurantes a quilo tamb\u00e9m por<\/p><p><em>10<\/em> outra raz\u00e3o: s\u00e3o feitos sob medida para os solit\u00e1rios.<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tNeles, reinam os introvertidos, os retra\u00eddos, os t\u00edmi-<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tdos. Voc\u00ea entra, escolhe, pesa, se senta, come, paga<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\te vai embora. Se n\u00e3o quiser, n\u00e3o precisa conversar<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tcom ningu\u00e9m, emitir um som, pronunciar uma s\u00f3 pa-<\/p><p><em>15<\/em> lavra.<\/p><p style=\"text-indent: 3em;\">\tTalvez por isso, os restaurantes a quilo vivam api-<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tnhados de pessoas sozinhas. Neles, elas n\u00e3o t\u00eam<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tqualquer pudor de se sentar \u00e0 mesa sem ter compa-<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tnhia, nem nos fins de semana, que \u00e9 tempo de fam\u00ed-<\/p><p><em>20<\/em> lia, amigos, congrega\u00e7\u00e3o. Os restaurantes a quilo s\u00e3o<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\ttamb\u00e9m muito frequentados por turistas, pois \u00e9 um<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tconforto para eles entrar e comer num lugar em que<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tn\u00e3o precisam tentar se entender com pessoas que s\u00f3<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tfalam essa l\u00edngua secreta chamada portugu\u00eas.<\/p><p><em>25<\/em><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___<\/span>O restaurante a quilo \u00e9 o lugar onde a palavra \u00e9<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tsup\u00e9rflua e onde deveria reinar o sil\u00eancio. Pois \u00e9 \u2013<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tdeveria. Mas o que ocorre \u00e9 justamente o contr\u00e1rio. E<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tpor qu\u00ea? Por culpa do telefone celular.<\/p><p style=\"text-indent: 3em;\">\tPor alguma raz\u00e3o, as pessoas precisam falar ao<\/p><p><em>30<\/em> celular quando se sentam para comer. Resolvem as-<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tsuntos pendentes, pedem informa\u00e7\u00f5es, fazem enco-<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tmendas, fecham neg\u00f3cios ou mesmo batem papo com<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\to amigo ou amiga que n\u00e3o v\u00eaem h\u00e1 tempos \u2013 e tudo<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tisso enquanto mastigam e engolem o almo\u00e7o. Pobres<\/p><p><em>35<\/em> est\u00f4magos.<\/p><p style=\"text-indent: 3em;\">\tE pobre de mim. N\u00e3o consigo ficar indiferente ao<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tque est\u00e1 sendo dito nos celulares \u00e0 minha volta. As-<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tsim que a conversa se estabelece, come\u00e7o a prestar<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\taten\u00e7\u00e3o ao que est\u00e1 sendo dito e, daqui a pouco, qua-<\/p><p><em>40 <\/em>se sem perceber, me vejo vivendo a vida dos outros.<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tSofro, brigo, pe\u00e7o ou dou informa\u00e7\u00e3o, falo de traba-<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tlho, marco reuni\u00f5es, fico estressada com a mercado-<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tria que n\u00e3o chegou \u2013 e tudo sem ter nada a ver com<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tisso.<\/p><p><em>45<\/em><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___<\/span>Outro dia, durante um almo\u00e7o, participei de duas<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tconversas inquietantes. A primeira foi quando uma jo-<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tvem na mesa \u00e0 minha esquerda atendeu um telefone-<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tma a respeito de uma encomenda. Do outro lado do<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tfio, algu\u00e9m tinha d\u00favidas e queria que ela confirmas-<\/p><p><em>50 <\/em>se certas coisas. N\u00e3o consegui entender a que produ-<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tto se referiam, mas sei que a mo\u00e7a parou de comer e,<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tsegurando o celular entre a orelha e o ombro, catou<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tna bolsa um caderninho e repetiu, aos gritos (a liga-<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\t\u00e7\u00e3o parecia estar ruim), n\u00fameros de s\u00e9rie do artigo<\/p><p><em>55<\/em> encomendado. Enquanto isso, a comida em seu prato<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tesfriava. E a minha tamb\u00e9m. Como eu poderia comer<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tsem ver aquele assunto resolvido?<\/p><p style=\"text-indent: 3em;\">\tMal ela desligou e j\u00e1 tocava o celular de outra<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tsenhora, duas ou tr\u00eas mesas \u00e0 minha frente. Estava<\/p><p><em>60<\/em> encoberta e n\u00e3o pude ver-lhe o rosto. Mas acompa-<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tnhei, acabrunhada, sua conversa sobre a amiga inter-<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tnada, que acabara de ser operada. Perdi a fome de<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tvez.<\/p><p style=\"text-indent: 3em;\">\tCom o advento do celular, minha vida ficou as-<\/p><p><em>65<\/em> sim. J\u00e1 n\u00e3o tenho no\u00e7\u00e3o dos limites (onde acaba a<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tminha vida e come\u00e7a a do outro?). Ou talvez tenham<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tsido as pessoas que perderam esses limites. Porque<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\ta tecnologia transformou o mundo, mas n\u00e3o surgiram<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tnovas regras para acompanhar as transforma\u00e7\u00f5es.<\/p><p><em>70<\/em> Ser\u00e1 que algum dia uma nova etiqueta vai entrar em<\/p><p style=\"text-indent: 2em;\">\tvigor, estabelecendo que \u00e9 falta de educa\u00e7\u00e3o falar<\/p><p style=\"text-indent: 2em;\">\tenquanto se almo\u00e7a num restaurante (estando ou n\u00e3o<\/p><p style=\"text-indent: 2em;\">\tde boca cheia)? Espero que sim. Mas enquanto isso<\/p><p style=\"text-indent: 2em;\">\tn\u00e3o acontece, vou vivendo a vida dos outros.<\/p><p style=\"text-align: right;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">SEIXAS, Heloisa. Dispon\u00edvel em: www.selecoes.com.br.<\/p><p style=\"text-align: right;\">Acesso em: set. 2008. (Adaptado).<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 01 a 10"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420,"slug":"analista-de-sistemas"},{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"},{"descricao":"Pedagogo","id":1770,"slug":"pedagogo"}],"orgaos":[{"nome":"Departamento Estadual de Tr\u00e2nsito do Acre","sigla":"DETRAN AC","id":4825,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"detran-ac-ac"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as frases a seguir, quanto ao uso do acento indicativo de crase. I \u2013 Helo\u00edsa n\u00e3o sabe se a comida est\u00e1 \u00e0 altura dos convidados. II \u2013 Os telefones come\u00e7aram a tocar \u00e0 partir daquele momento. III \u2013 Ao sair \u00e0 rua, percebeu que esquecera o celular. IV \u2013 A mo\u00e7a teria de informar se o pagamento seria feito \u00e0 vista ou \u00e0 prazo. O acento indicativo de crase est\u00e1 empregado de forma totalmente correta APENAS nas frases","provas":[{"id":59407,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},"orgao":{"nome":"Departamento Estadual de Tr\u00e2nsito do Acre","sigla":"DETRAN AC","id":4825,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"detran-ac-ac"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"detran-ac-ac-2009-cesgranrio-advogado","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - DETRAN AC - Advogado - 2009"},{"id":59409,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420,"slug":"analista-de-sistemas"},"orgao":{"nome":"Departamento Estadual de Tr\u00e2nsito do Acre","sigla":"DETRAN AC","id":4825,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"detran-ac-ac"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"detran-ac-ac-2009-cesgranrio-analista-de-sistemas","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - DETRAN AC - Analista de Sistemas - 2009"},{"id":59415,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Departamento Estadual de Tr\u00e2nsito do Acre","sigla":"DETRAN AC","id":4825,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"detran-ac-ac"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"detran-ac-ac-2009-cesgranrio-contador","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - DETRAN AC - Contador - 2009"},{"id":59419,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"},"orgao":{"nome":"Departamento Estadual de Tr\u00e2nsito do Acre","sigla":"DETRAN AC","id":4825,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"detran-ac-ac"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"detran-ac-ac-2009-cesgranrio-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - DETRAN AC - Engenheiro Civil - 2009"},{"id":59428,"cargo":{"descricao":"Pedagogo","id":1770,"slug":"pedagogo"},"orgao":{"nome":"Departamento Estadual de Tr\u00e2nsito do Acre","sigla":"DETRAN AC","id":4825,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"detran-ac-ac"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"detran-ac-ac-2009-cesgranrio-pedagogo","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - DETRAN AC - Pedagogo - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-13 04:01:33","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1791685,"hashId":"340ebc6664604e0e79ed2bad48c4e693","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise as frases a seguir, quanto ao uso do acento indicativo de crase. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I \u2013 Helo\u00edsa n\u00e3o sabe se a comida est\u00e1 \u00e0 altura dos convidados. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II \u2013 Os telefones come\u00e7aram a tocar \u00e0 partir daquele momento. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III \u2013 Ao sair \u00e0 rua, percebeu que esquecera o celular. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV \u2013 A mo\u00e7a teria de informar se o pagamento seria feito \u00e0 vista ou \u00e0 prazo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O acento indicativo de crase est\u00e1 empregado de forma totalmente correta <strong>APENAS<\/strong> nas frases<\/p>","resposta":6846374,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"II, III e IV.","id":6846370,"corpo":"<p>II, III e IV.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II e IV.","id":6846371,"corpo":"<p>II e IV.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" I, II e III.","id":6846372,"corpo":"<p> I, II e III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I e IV.","id":6846373,"corpo":"<p>I e IV.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I e III.","id":6846374,"corpo":"<p>I e III.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A vida dos outros\tAlmo\u00e7o fora todos os dias. Isso n\u00e3o \u00e9 problema,\tporque meu escrit\u00f3rio fica em local muito movimenta-\tdo e com grande variedade de restaurantes. Em ge-\tral, prefiro aqueles que oferecem comida a quilo, essa5 maravilhosa inven\u00e7\u00e3o moderna (h\u00e1 quem garanta ser\tinven\u00e7\u00e3o brasileira) que permite comer na medida cer-\tta, sem desperd\u00edcios, e observar os pratos antes de\tfazer a escolha.\tMas gosto dos restaurantes a quilo tamb\u00e9m por10 outra raz\u00e3o: s\u00e3o feitos sob medida para os solit\u00e1rios.\tNeles, reinam os introvertidos, os retra\u00eddos, os t\u00edmi-\tdos. Voc\u00ea entra, escolhe, pesa, se senta, come, paga\te vai embora. Se n\u00e3o quiser, n\u00e3o precisa conversar\tcom ningu\u00e9m, emitir um som, pronunciar uma s\u00f3 pa-15 lavra.\tTalvez por isso, os restaurantes a quilo vivam api-\tnhados de pessoas sozinhas. Neles, elas n\u00e3o t\u00eam\tqualquer pudor de se sentar \u00e0 mesa sem ter compa-\tnhia, nem nos fins de semana, que \u00e9 tempo de fam\u00ed-20 lia, amigos, congrega\u00e7\u00e3o. Os restaurantes a quilo s\u00e3o\ttamb\u00e9m muito frequentados por turistas, pois \u00e9 um\tconforto para eles entrar e comer num lugar em que\tn\u00e3o precisam tentar se entender com pessoas que s\u00f3\tfalam essa l\u00edngua secreta chamada portugu\u00eas.25___O restaurante a quilo \u00e9 o lugar onde a palavra \u00e9\tsup\u00e9rflua e onde deveria reinar o sil\u00eancio. Pois \u00e9 \u2013\tdeveria. Mas o que ocorre \u00e9 justamente o contr\u00e1rio. E\tpor qu\u00ea? Por culpa do telefone celular.\tPor alguma raz\u00e3o, as pessoas precisam falar ao30 celular quando se sentam para comer. Resolvem as-\tsuntos pendentes, pedem informa\u00e7\u00f5es, fazem enco-\tmendas, fecham neg\u00f3cios ou mesmo batem papo com\to amigo ou amiga que n\u00e3o v\u00eaem h\u00e1 tempos \u2013 e tudo\tisso enquanto mastigam e engolem o almo\u00e7o. Pobres35 est\u00f4magos.\tE pobre de mim. N\u00e3o consigo ficar indiferente ao\tque est\u00e1 sendo dito nos celulares \u00e0 minha volta. As-\tsim que a conversa se estabelece, come\u00e7o a prestar\taten\u00e7\u00e3o ao que est\u00e1 sendo dito e, daqui a pouco, qua-40 se sem perceber, me vejo vivendo a vida dos outros.\tSofro, brigo, pe\u00e7o ou dou informa\u00e7\u00e3o, falo de traba-\tlho, marco reuni\u00f5es, fico estressada com a mercado-\tria que n\u00e3o chegou \u2013 e tudo sem ter nada a ver com\tisso.45___Outro dia, durante um almo\u00e7o, participei de duas\tconversas inquietantes. A primeira foi quando uma jo-\tvem na mesa \u00e0 minha esquerda atendeu um telefone-\tma a respeito de uma encomenda. Do outro lado do\tfio, algu\u00e9m tinha d\u00favidas e queria que ela confirmas-50 se certas coisas. N\u00e3o consegui entender a que produ-\tto se referiam, mas sei que a mo\u00e7a parou de comer e,\tsegurando o celular entre a orelha e o ombro, catou\tna bolsa um caderninho e repetiu, aos gritos (a liga-\t\u00e7\u00e3o parecia estar ruim), n\u00fameros de s\u00e9rie do artigo55 encomendado. Enquanto isso, a comida em seu prato\tesfriava. E a minha tamb\u00e9m. Como eu poderia comer\tsem ver aquele assunto resolvido?\tMal ela desligou e j\u00e1 tocava o celular de outra\tsenhora, duas ou tr\u00eas mesas \u00e0 minha frente. Estava60 encoberta e n\u00e3o pude ver-lhe o rosto. Mas acompa-\tnhei, acabrunhada, sua conversa sobre a amiga inter-\tnada, que acabara de ser operada. Perdi a fome de\tvez.\tCom o advento do celular, minha vida ficou as-65 sim. J\u00e1 n\u00e3o tenho no\u00e7\u00e3o dos limites (onde acaba a\tminha vida e come\u00e7a a do outro?). Ou talvez tenham\tsido as pessoas que perderam esses limites. Porque\ta tecnologia transformou o mundo, mas n\u00e3o surgiram\tnovas regras para acompanhar as transforma\u00e7\u00f5es.70 Ser\u00e1 que algum dia uma nova etiqueta vai entrar em\tvigor, estabelecendo que \u00e9 falta de educa\u00e7\u00e3o falar\tenquanto se almo\u00e7a num restaurante (estando ou n\u00e3o\tde boca cheia)? Espero que sim. Mas enquanto isso\tn\u00e3o acontece, vou vivendo a vida dos outros.SEIXAS, Heloisa. Dispon\u00edvel em: www.selecoes.com.br.Acesso em: set. 2008. (Adaptado).","id":464281,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\"><strong>A vida dos outros<\/strong><\/p><p><br><\/p><p><br><\/p><p style=\"text-indent: 3em;\">\tAlmo\u00e7o fora todos os dias. Isso n\u00e3o \u00e9 problema,<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tporque meu escrit\u00f3rio fica em local muito movimenta-<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tdo e com grande variedade de restaurantes. Em ge-<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tral, prefiro aqueles que oferecem comida a quilo, essa<\/p><p><em>5<\/em> maravilhosa inven\u00e7\u00e3o moderna (h\u00e1 quem garanta ser<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tinven\u00e7\u00e3o brasileira) que permite comer na medida cer-<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tta, sem desperd\u00edcios, e observar os pratos antes de<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tfazer a escolha.<\/p><p style=\"text-indent: 3em;\">\tMas gosto dos restaurantes a quilo tamb\u00e9m por<\/p><p><em>10<\/em> outra raz\u00e3o: s\u00e3o feitos sob medida para os solit\u00e1rios.<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tNeles, reinam os introvertidos, os retra\u00eddos, os t\u00edmi-<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tdos. Voc\u00ea entra, escolhe, pesa, se senta, come, paga<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\te vai embora. Se n\u00e3o quiser, n\u00e3o precisa conversar<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tcom ningu\u00e9m, emitir um som, pronunciar uma s\u00f3 pa-<\/p><p><em>15<\/em> lavra.<\/p><p style=\"text-indent: 3em;\">\tTalvez por isso, os restaurantes a quilo vivam api-<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tnhados de pessoas sozinhas. Neles, elas n\u00e3o t\u00eam<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tqualquer pudor de se sentar \u00e0 mesa sem ter compa-<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tnhia, nem nos fins de semana, que \u00e9 tempo de fam\u00ed-<\/p><p><em>20<\/em> lia, amigos, congrega\u00e7\u00e3o. Os restaurantes a quilo s\u00e3o<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\ttamb\u00e9m muito frequentados por turistas, pois \u00e9 um<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tconforto para eles entrar e comer num lugar em que<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tn\u00e3o precisam tentar se entender com pessoas que s\u00f3<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tfalam essa l\u00edngua secreta chamada portugu\u00eas.<\/p><p><em>25<\/em><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___<\/span>O restaurante a quilo \u00e9 o lugar onde a palavra \u00e9<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tsup\u00e9rflua e onde deveria reinar o sil\u00eancio. Pois \u00e9 \u2013<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tdeveria. Mas o que ocorre \u00e9 justamente o contr\u00e1rio. E<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tpor qu\u00ea? Por culpa do telefone celular.<\/p><p style=\"text-indent: 3em;\">\tPor alguma raz\u00e3o, as pessoas precisam falar ao<\/p><p><em>30<\/em> celular quando se sentam para comer. Resolvem as-<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tsuntos pendentes, pedem informa\u00e7\u00f5es, fazem enco-<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tmendas, fecham neg\u00f3cios ou mesmo batem papo com<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\to amigo ou amiga que n\u00e3o v\u00eaem h\u00e1 tempos \u2013 e tudo<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tisso enquanto mastigam e engolem o almo\u00e7o. Pobres<\/p><p><em>35<\/em> est\u00f4magos.<\/p><p style=\"text-indent: 3em;\">\tE pobre de mim. N\u00e3o consigo ficar indiferente ao<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tque est\u00e1 sendo dito nos celulares \u00e0 minha volta. As-<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tsim que a conversa se estabelece, come\u00e7o a prestar<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\taten\u00e7\u00e3o ao que est\u00e1 sendo dito e, daqui a pouco, qua-<\/p><p><em>40 <\/em>se sem perceber, me vejo vivendo a vida dos outros.<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tSofro, brigo, pe\u00e7o ou dou informa\u00e7\u00e3o, falo de traba-<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tlho, marco reuni\u00f5es, fico estressada com a mercado-<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tria que n\u00e3o chegou \u2013 e tudo sem ter nada a ver com<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tisso.<\/p><p><em>45<\/em><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___<\/span>Outro dia, durante um almo\u00e7o, participei de duas<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tconversas inquietantes. A primeira foi quando uma jo-<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tvem na mesa \u00e0 minha esquerda atendeu um telefone-<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tma a respeito de uma encomenda. Do outro lado do<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tfio, algu\u00e9m tinha d\u00favidas e queria que ela confirmas-<\/p><p><em>50 <\/em>se certas coisas. N\u00e3o consegui entender a que produ-<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tto se referiam, mas sei que a mo\u00e7a parou de comer e,<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tsegurando o celular entre a orelha e o ombro, catou<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tna bolsa um caderninho e repetiu, aos gritos (a liga-<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\t\u00e7\u00e3o parecia estar ruim), n\u00fameros de s\u00e9rie do artigo<\/p><p><em>55<\/em> encomendado. Enquanto isso, a comida em seu prato<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tesfriava. E a minha tamb\u00e9m. Como eu poderia comer<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tsem ver aquele assunto resolvido?<\/p><p style=\"text-indent: 3em;\">\tMal ela desligou e j\u00e1 tocava o celular de outra<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tsenhora, duas ou tr\u00eas mesas \u00e0 minha frente. Estava<\/p><p><em>60<\/em> encoberta e n\u00e3o pude ver-lhe o rosto. Mas acompa-<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tnhei, acabrunhada, sua conversa sobre a amiga inter-<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tnada, que acabara de ser operada. Perdi a fome de<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tvez.<\/p><p style=\"text-indent: 3em;\">\tCom o advento do celular, minha vida ficou as-<\/p><p><em>65<\/em> sim. J\u00e1 n\u00e3o tenho no\u00e7\u00e3o dos limites (onde acaba a<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tminha vida e come\u00e7a a do outro?). Ou talvez tenham<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tsido as pessoas que perderam esses limites. Porque<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\ta tecnologia transformou o mundo, mas n\u00e3o surgiram<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tnovas regras para acompanhar as transforma\u00e7\u00f5es.<\/p><p><em>70<\/em> Ser\u00e1 que algum dia uma nova etiqueta vai entrar em<\/p><p style=\"text-indent: 2em;\">\tvigor, estabelecendo que \u00e9 falta de educa\u00e7\u00e3o falar<\/p><p style=\"text-indent: 2em;\">\tenquanto se almo\u00e7a num restaurante (estando ou n\u00e3o<\/p><p style=\"text-indent: 2em;\">\tde boca cheia)? Espero que sim. Mas enquanto isso<\/p><p style=\"text-indent: 2em;\">\tn\u00e3o acontece, vou vivendo a vida dos outros.<\/p><p style=\"text-align: right;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">SEIXAS, Heloisa. Dispon\u00edvel em: www.selecoes.com.br.<\/p><p style=\"text-align: right;\">Acesso em: set. 2008. (Adaptado).<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 01 a 10"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Emprego do sinal indicativo de crase","oab":false,"nome":"Emprego do sinal indicativo de crase","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403682,"slug":"lingua-portuguesa-emprego-do-sinal-indicativo-de-crase"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Regras pr\u00e1ticas de ocorr\u00eancia de crase","oab":false,"nome":"Regras pr\u00e1ticas de ocorr\u00eancia de crase","pai":403682,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409298,"slug":"lingua-portuguesa-regras-praticas-de-ocorrencia-de-crase"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1791685","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"}],"orgaos":[{"nome":"Departamento Estadual de Tr\u00e2nsito do Acre","sigla":"DETRAN AC","id":4825,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"detran-ac-ac"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Roberto dirige normalmente na via urbana. Parado por uma blitz policial, \u00e9 solicitado a apresentar o certificado de licenciamento anual e a CNH. Nesse momento, revela \u00e0 autoridade policial que, embora dirija h\u00e1 bastante tempo, jamais possuiu Carteira Nacional de Habilita\u00e7\u00e3o. A conduta de Roberto caracteriza infra\u00e7\u00e3o administrativa","provas":[{"id":59407,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},"orgao":{"nome":"Departamento Estadual de Tr\u00e2nsito do Acre","sigla":"DETRAN AC","id":4825,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"detran-ac-ac"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"detran-ac-ac-2009-cesgranrio-advogado","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - DETRAN AC - Advogado - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-13 04:01:33","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1791696,"hashId":"a23506d8b8220366814eeceb96958524","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Roberto dirige normalmente na via urbana. Parado por uma <em>blitz<\/em> policial, \u00e9 solicitado a apresentar o certificado de licenciamento anual e a CNH. Nesse momento, revela \u00e0 autoridade policial que, embora dirija h\u00e1 bastante tempo, jamais possuiu Carteira Nacional de Habilita\u00e7\u00e3o. A conduta de Roberto caracteriza infra\u00e7\u00e3o administrativa<\/p>","resposta":6846422,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"grav\u00edssima e tamb\u00e9m crime previsto no C\u00f3digo Penal.","id":6846421,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">grav\u00edssima e tamb\u00e9m crime previsto no C\u00f3digo Penal.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"grav\u00edssima, mas n\u00e3o h\u00e1 crime, tendo em vista que n\u00e3o dirigia de forma perigosa, o que exclui a tipifica\u00e7\u00e3o penal.","id":6846422,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">grav\u00edssima, mas n\u00e3o h\u00e1 crime, tendo em vista que n\u00e3o dirigia de forma perigosa, o que exclui a tipifica\u00e7\u00e3o penal.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"grav\u00edssima e tamb\u00e9m contraven\u00e7\u00e3o penal.","id":6846423,"corpo":"<p>grav\u00edssima e tamb\u00e9m contraven\u00e7\u00e3o penal.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"grave e tamb\u00e9m crime previsto no C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro, que n\u00e3o trata a mat\u00e9ria como crime de perigo.","id":6846424,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">grave e tamb\u00e9m crime previsto no C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro, que n\u00e3o trata a mat\u00e9ria como crime de perigo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"leve, tendo em vista ser not\u00f3rio que Roberto sabe dirigir.","id":6846425,"corpo":"<p>leve, tendo em vista ser not\u00f3rio que Roberto sabe dirigir.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":464282,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito e CTB","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito e CTB","pai":null,"assunto_raiz":421855,"materia":true,"id":421855,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro - CTB (Lei 9.503\/1997)","oab":false,"nome":"C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro - CTB (Lei 9.503\/1997)","pai":421855,"assunto_raiz":421855,"materia":false,"id":421857,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb-codigo-de-transito-brasileiro-ctb-lei-9-503-1997"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cap\u00edtulo XV - Das Infra\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Cap\u00edtulo XV - Das Infra\u00e7\u00f5es","pai":421857,"assunto_raiz":421855,"materia":false,"id":421883,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb-capitulo-xv-das-infracoes"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"}],"orgaos":[{"nome":"Departamento Estadual de Tr\u00e2nsito do Acre","sigla":"DETRAN AC","id":4825,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"detran-ac-ac"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Patr\u00edcia dirigia seu autom\u00f3vel \u00e0 velocidade de 90 Km\/h em uma via urbana considerada de tr\u00e2nsito r\u00e1pido, na qual n\u00e3o havia sinaliza\u00e7\u00e3o regulamentadora. A infra\u00e7\u00e3o administrativa praticada por Patr\u00edcia \u00e9","provas":[{"id":59407,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},"orgao":{"nome":"Departamento Estadual de Tr\u00e2nsito do Acre","sigla":"DETRAN AC","id":4825,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"detran-ac-ac"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"detran-ac-ac-2009-cesgranrio-advogado","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - DETRAN AC - Advogado - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-13 04:01:33","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1791698,"hashId":"6945aba25e7da052ccc8f3a06d6b9c75","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Patr\u00edcia dirigia seu autom\u00f3vel \u00e0 velocidade de 90 Km\/h em uma via urbana considerada de tr\u00e2nsito r\u00e1pido, na qual n\u00e3o havia sinaliza\u00e7\u00e3o regulamentadora. A infra\u00e7\u00e3o administrativa praticada por Patr\u00edcia \u00e9<\/p>","resposta":6846434,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"absorvida pelo crime de excesso de velocidade, previsto no artigo 311 do C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro.","id":6846431,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">absorvida pelo crime de excesso de velocidade, previsto no artigo 311 do C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"considerada grav\u00edssima e sujeita o infrator \u00e0 penalidade de multa, medida administrativa de remo\u00e7\u00e3o do ve\u00edculo e pontua\u00e7\u00e3o de sete pontos.","id":6846432,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">considerada grav\u00edssima e sujeita o infrator \u00e0 penalidade de multa, medida administrativa de remo\u00e7\u00e3o do ve\u00edculo e pontua\u00e7\u00e3o de sete pontos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"considerada grave e sujeita o infrator \u00e0 penalidade de multa e pontua\u00e7\u00e3o de cinco pontos.","id":6846433,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">considerada grave e sujeita o infrator \u00e0 penalidade de multa e pontua\u00e7\u00e3o de cinco pontos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"considerada m\u00e9dia e sujeita o infrator \u00e0 penalidade de multa e pontua\u00e7\u00e3o de quatro pontos.","id":6846434,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">considerada m\u00e9dia e sujeita o infrator \u00e0 penalidade de multa e pontua\u00e7\u00e3o de quatro pontos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"considerada m\u00e9dia, em virtude de n\u00e3o haver sinaliza\u00e7\u00e3o no local indicando o limite de velocidade.","id":6846435,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">considerada m\u00e9dia, em virtude de n\u00e3o haver sinaliza\u00e7\u00e3o no local indicando o limite de velocidade.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":464282,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito e CTB","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito e CTB","pai":null,"assunto_raiz":421855,"materia":true,"id":421855,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro - CTB (Lei 9.503\/1997)","oab":false,"nome":"C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro - CTB (Lei 9.503\/1997)","pai":421855,"assunto_raiz":421855,"materia":false,"id":421857,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb-codigo-de-transito-brasileiro-ctb-lei-9-503-1997"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cap\u00edtulo XV - Das Infra\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Cap\u00edtulo XV - Das Infra\u00e7\u00f5es","pai":421857,"assunto_raiz":421855,"materia":false,"id":421883,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb-capitulo-xv-das-infracoes"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},{"descricao":"Pedagogo","id":1770,"slug":"pedagogo"}],"orgaos":[{"nome":"Departamento Estadual de Tr\u00e2nsito do Acre","sigla":"DETRAN AC","id":4825,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"detran-ac-ac"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Marcos deseja modificar o padr\u00e3o de preenchimento de uma c\u00e9lula em uma tabela no Word 2000. Para isso, qual recurso ele deve utilizar para a elabora\u00e7\u00e3o de tabelas?","provas":[{"id":59407,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},"orgao":{"nome":"Departamento Estadual de Tr\u00e2nsito do Acre","sigla":"DETRAN AC","id":4825,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"detran-ac-ac"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"detran-ac-ac-2009-cesgranrio-advogado","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - DETRAN AC - Advogado - 2009"},{"id":59428,"cargo":{"descricao":"Pedagogo","id":1770,"slug":"pedagogo"},"orgao":{"nome":"Departamento Estadual de Tr\u00e2nsito do Acre","sigla":"DETRAN AC","id":4825,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"detran-ac-ac"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"detran-ac-ac-2009-cesgranrio-pedagogo","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - DETRAN AC - Pedagogo - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-13 04:01:33","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1791704,"hashId":"cabed504d400bf2fa359024fd4b17e65","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Marcos deseja modificar o padr\u00e3o de preenchimento de uma c\u00e9lula em uma tabela no Word 2000. Para isso, qual recurso ele deve utilizar para a elabora\u00e7\u00e3o de tabelas?<\/p>","resposta":6846461,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Bordas e sombreamento.","id":6846461,"corpo":"<p>Bordas e sombreamento.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Dire\u00e7\u00e3o do texto.","id":6846462,"corpo":"<p>Dire\u00e7\u00e3o do texto.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Alinhamento de c\u00e9lula.","id":6846463,"corpo":"<p>Alinhamento de c\u00e9lula.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Mesclar c\u00e9lulas.","id":6846464,"corpo":"<p>Mesclar c\u00e9lulas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Distribuir linhas uniformemente.","id":6846465,"corpo":"<p>Distribuir linhas uniformemente.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":464283,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 25"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","oab":false,"nome":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405107,"slug":"informatica-suites-ou-pacotes-de-escritorio"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Office","oab":false,"nome":"Microsoft Office","pai":405107,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405111,"slug":"informatica-microsoft-office"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Word","oab":false,"nome":"Microsoft Word","pai":420355,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405112,"slug":"informatica-microsoft-word"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Editor de Texto","oab":false,"nome":"Editor de Texto","pai":405111,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420355,"slug":"informatica-editor-de-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Principais Recursos","oab":false,"nome":"Principais Recursos","pai":405112,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420374,"slug":"informatica-principais-recursos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tabelas","oab":false,"nome":"Tabelas","pai":420374,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420381,"slug":"informatica-tabelas"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"}],"orgaos":[{"nome":"Departamento Estadual de Tr\u00e2nsito do Acre","sigla":"DETRAN AC","id":4825,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"detran-ac-ac"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Patr\u00edcia conduzia seu ve\u00edculo em via urbana movimentada quando se abaixou para mexer no r\u00e1dio do autom\u00f3vel. Nesse instante, o carro invadiu a cal\u00e7ada, atingindo Maria, que caiu e quebrou o bra\u00e7o. Nesse caso, Patr\u00edcia ser\u00e1 processada","provas":[{"id":59407,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},"orgao":{"nome":"Departamento Estadual de Tr\u00e2nsito do Acre","sigla":"DETRAN AC","id":4825,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"detran-ac-ac"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"detran-ac-ac-2009-cesgranrio-advogado","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - DETRAN AC - Advogado - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-05-13 04:01:34","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1791745,"hashId":"be3ab43ac47786ade6c55a878addabc3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Patr\u00edcia conduzia seu ve\u00edculo em via urbana movimentada quando se abaixou para mexer no r\u00e1dio do autom\u00f3vel. Nesse instante, o carro invadiu a cal\u00e7ada, atingindo Maria, que caiu e quebrou o bra\u00e7o. Nesse caso, Patr\u00edcia ser\u00e1 processada<\/p>","resposta":6846670,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"no Juizado Especial Criminal, em fun\u00e7\u00e3o de a pena m\u00e1xima prevista para a les\u00e3o corporal culposa no C\u00f3digo Penal ser de um ano, o que atrai o procedimento da Lei n\u00b0 9.099\/95.","id":6846666,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">no Juizado Especial Criminal, em fun\u00e7\u00e3o de a pena m\u00e1xima prevista para a les\u00e3o corporal culposa no C\u00f3digo Penal ser de um ano, o que atrai o procedimento da Lei n\u00b0 9.099\/95.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"no Juizado Especial Criminal, uma vez que a pena m\u00e1xima prevista para a les\u00e3o corporal culposa no tr\u00e2nsito \u00e9 de dois anos, o que atrai o procedimento da Lei n\u00b0 9.099\/95.","id":6846667,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">no Juizado Especial Criminal, uma vez que a pena m\u00e1xima prevista para a les\u00e3o corporal culposa no tr\u00e2nsito \u00e9 de dois anos, o que atrai o procedimento da Lei n\u00b0 9.099\/95.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"em uma Vara Penal comum, pois, ao se abaixar para mexer no r\u00e1dio, Patr\u00edcia assumiu conscientemente o risco de lesionar algu\u00e9m, o que configura dolo eventual.","id":6846668,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">em uma Vara Penal comum, pois, ao se abaixar para mexer no r\u00e1dio, Patr\u00edcia assumiu conscientemente o risco de lesionar algu\u00e9m, o que configura dolo eventual.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"em uma Vara Penal comum, pelo fato de a previs\u00e3o concomitante da pena de suspens\u00e3o ou proibi\u00e7\u00e3o de se obter a permiss\u00e3o ou habilita\u00e7\u00e3o afastar a aplica\u00e7\u00e3o do procedimento da Lei n\u00b0 9.099\/95.","id":6846669,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">em uma Vara Penal comum, pelo fato de a previs\u00e3o concomitante da pena de suspens\u00e3o ou proibi\u00e7\u00e3o de se obter a permiss\u00e3o ou habilita\u00e7\u00e3o afastar a aplica\u00e7\u00e3o do procedimento da Lei n\u00b0 9.099\/95.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"em uma Vara Penal comum, pois a pena m\u00e1xima prevista para sua conduta \u00e9 maior que dois anos, mas far\u00e1 jus a alguns institutos previstos na Lei dos Juizados.","id":6846670,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">em uma Vara Penal comum, pois a pena m\u00e1xima prevista para sua conduta \u00e9 maior que dois anos, mas far\u00e1 jus a alguns institutos previstos na Lei dos Juizados.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":464285,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Processual Penal","oab":true,"nome":"Direito Processual Penal","pai":null,"assunto_raiz":406602,"materia":true,"id":406602,"slug":"direito-processual-penal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Procedimento comum sumar\u00edssimo (Lei n.\u00ba 9.099\/95)","oab":true,"nome":"Procedimento comum sumar\u00edssimo (Lei n.\u00ba 9.099\/95)","pai":406679,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":406711,"slug":"direito-processual-penal-procedimento-comum-sumarissimo-lei-n-o-9-099-95"}],"slug":"direito-processual-penal\/1791745","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450},{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Enfermagem","id":2467},{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Programa\u00e7\u00e3o de Sistemas","id":2474}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Minas Gerais","sigla":"TRE MG","id":1195,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No que se refere ao emprego da pontua\u00e7\u00e3o no texto, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":5510,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Minas Gerais","sigla":"TRE MG","id":1195,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tre-mg-2009-cespe-cebraspe-tecnico-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRE MG - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2009"},{"id":5555,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Enfermagem","id":2467},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Minas Gerais","sigla":"TRE MG","id":1195,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tre-mg-2009-cespe-cebraspe-tecnico-judiciario-area-enfermagem","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRE MG - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Enfermagem - 2009"},{"id":5584,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Programa\u00e7\u00e3o de Sistemas","id":2474},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Minas Gerais","sigla":"TRE MG","id":1195,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tre-mg-2009-cespe-cebraspe-tecnico-judiciario-area-programacao-de-sistemas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRE MG - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Programa\u00e7\u00e3o de Sistemas - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-04-15 04:00:29","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":288435,"hashId":"b15e4750fb8b2d851fa36a48226a9546","enunciado":"<p align=justify>No que se refere ao emprego da pontua\u00e7\u00e3o no texto, assinale a\r\nop\u00e7\u00e3o correta.<\/p>","resposta":1075213,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Nas linhas 1 e 3, o emprego de aspas indica que o trecho assim pontuado constitui uma explica\u00e7\u00e3o adicional ao texto, realizada por meio de isolamento sint\u00e1tico.","id":1075210,"corpo":"<p align=justify>Nas linhas 1 e 3, o emprego de aspas indica que o trecho\r\nassim pontuado constitui uma explica\u00e7\u00e3o adicional ao texto,\r\nrealizada por meio de isolamento sint\u00e1tico.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"No trecho &#39;Basta entreg\u00e1-lo \u00e0 alma, ela cuida de tudo&#39; (l.2-3), a v\u00edrgula foi empregada para marcar que a ora\u00e7\u00e3o &#39;Basta entreg\u00e1-lo \u00e0 alma&#39; foi deslocada de sua posi\u00e7\u00e3o original.","id":1075211,"corpo":"<P align=justify>No trecho &#39;Basta entreg\u00e1-lo \u00e0 alma, ela cuida de tudo&#39; (<EM>l.<\/EM>2-3), a v\u00edrgula foi empregada para marcar que a ora\u00e7\u00e3o &#39;Basta entreg\u00e1-lo \u00e0 alma&#39; foi deslocada de sua posi\u00e7\u00e3o original.<\/P>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Em \"ele insistiu: n\u00e3o perdoou, n\u00e3o\" (l.10-11), os dois-pontos foram empregados para indicar a mudan\u00e7a de sujeito oracional.","id":1075212,"corpo":"<P align=justify>Em \"ele insistiu: n\u00e3o perdoou, n\u00e3o\" (<EM>l.<\/EM>10-11), os dois-pontos foram empregados para indicar a mudan\u00e7a de sujeito oracional.<\/P>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"No trecho \"Minha alma perdoou, resolveu o assunto\" (l.16-17), a v\u00edrgula foi empregada para separar ora\u00e7\u00f5es coordenadas.","id":1075213,"corpo":"<P align=justify>No trecho \"Minha alma perdoou, resolveu o assunto\" (<EM>l.<\/EM>16-17), a v\u00edrgula foi empregada para separar ora\u00e7\u00f5es coordenadas.<\/P>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Na linha 24, o ponto de interroga\u00e7\u00e3o foi empregado no di\u00e1logo para indicar o estado de d\u00favida e incerteza da personagem diante do conselho de Soledade.","id":1075214,"corpo":"<p align=justify>Na linha 24, o ponto de interroga\u00e7\u00e3o foi empregado no\r\ndi\u00e1logo para indicar o estado de d\u00favida e incerteza da\r\npersonagem diante do conselho de Soledade.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto para as quest\u00f5es de 1 a 31 ____ \u201cQuando a gente n\u00e3o sabe 1 resolver um problema, n\u00e3o\u00e9 preciso lutar, nem insistir, cansar-se bobamente. Bastaentreg\u00e1-lo \u00e0 alma, ela cuida de tudo\u201d. Fiquei devendo \u00e04 Vicentina Correias essa p\u00e9rola. Foi o Soledade que meensinou, ela disse. Engra\u00e7ado, foi exatamente o que fiz, n\u00e3opor virtude, mas por fraqueza, quando parei de falar e pensar7 no dente. Ainda assim deu certo. N\u00e3o fui ao Clemente e tenholevado uma vida normal com meu molar de parede derru\u00edda,faz uns catorze meses j\u00e1. At\u00e9 o esque\u00e7o. Vicentina disse que10 quando respondeu ao Soledade j\u00e1 haver perdoado a m\u00e3e, eleinsistiu: n\u00e3o perdoou, n\u00e3o. Mas, se eu mesma n\u00e3o sei disso,como vou perdoar de novo, se acho que j\u00e1 perdoei, ela falou.13 \u201cEntregue para sua alma, ela resolve para voc\u00ea\u201d. Como eledisse, aconteceu. Da \u00faltima vez que visitei minha m\u00e3e,conversei com ela naturalmente, sem nenhum esfor\u00e7o, pela16 primeira vez em muitos anos. Minha alma perdoou, resolveuo assunto. Come\u00e7o a achar ser este o processo ideal emaravilhoso que procuro para comer menos. Vou tamb\u00e9m19 entregar o assunto \u00e0 minha alma e continuar comendo \u00e0 be\u00e7a.Um dia descobrirei estar comendo apenas o necess\u00e1rio. Tenhof\u00e9 absoluta nesse processo que o Soledade ensinou \u00e0 Correias.22 Ele, sim, \u00e9 um m\u00edstico. Contudo, a Correias tem mais coisasa perdoar, seu sofrimento \u00e9 vis\u00edvel, a canga no seu pesco\u00e7o.Regimes para emagrecer e regras conventuais? Pois quero \u00e925 comer um prato fundo de doces e em horas n\u00e3o can\u00f4nicasrezar. Qualquer dia destes visito o Soledade.Ad\u00e9lia Prado. O homem da m\u00e3o-seca. S\u00e3o Paulo:Siciliano, 2.\u00aa ed., 1994, p. 17-8 (com adapta\u00e7\u00f5es).","id":182595,"enunciado":"<p><strong>Texto para as quest\u00f5es de 1 a 3<\/strong><\/p><p><br><\/p><p>1 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">____ <\/span>\u201cQuando a gente n\u00e3o sabe 1 resolver um problema, n\u00e3o<\/p><p>\u00e9 preciso lutar, nem insistir, cansar-se bobamente. Basta<\/p><p>entreg\u00e1-lo \u00e0 alma, ela cuida de tudo\u201d. Fiquei devendo \u00e0<\/p><p>4 Vicentina Correias essa p\u00e9rola. Foi o Soledade que me<\/p><p>ensinou, ela disse. Engra\u00e7ado, foi exatamente o que fiz, n\u00e3o<\/p><p>por virtude, mas por fraqueza, quando parei de falar e pensar<\/p><p>7 no dente. Ainda assim deu certo. N\u00e3o fui ao Clemente e tenho<\/p><p>levado uma vida normal com meu molar de parede derru\u00edda,<\/p><p>faz uns catorze meses j\u00e1. At\u00e9 o esque\u00e7o. Vicentina disse que<\/p><p>10 quando respondeu ao Soledade j\u00e1 haver perdoado a m\u00e3e, ele<\/p><p>insistiu: n\u00e3o perdoou, n\u00e3o. Mas, se eu mesma n\u00e3o sei disso,<\/p><p>como vou perdoar de novo, se acho que j\u00e1 perdoei, ela falou.<\/p><p>13 \u201cEntregue para sua alma, ela resolve para voc\u00ea\u201d. Como ele<\/p><p>disse, aconteceu. Da \u00faltima vez que visitei minha m\u00e3e,<\/p><p>conversei com ela naturalmente, sem nenhum esfor\u00e7o, pela<\/p><p>16 primeira vez em muitos anos. Minha alma perdoou, resolveu<\/p><p>o assunto. Come\u00e7o a achar ser este o processo ideal e<\/p><p>maravilhoso que procuro para comer menos. Vou tamb\u00e9m<\/p><p>19 entregar o assunto \u00e0 minha alma e continuar comendo \u00e0 be\u00e7a.<\/p><p>Um dia descobrirei estar comendo apenas o necess\u00e1rio. Tenho<\/p><p>f\u00e9 absoluta nesse processo que o Soledade ensinou \u00e0 Correias.<\/p><p>22 Ele, sim, \u00e9 um m\u00edstico. Contudo, a Correias tem mais coisas<\/p><p>a perdoar, seu sofrimento \u00e9 vis\u00edvel, a canga no seu pesco\u00e7o.<\/p><p>Regimes para emagrecer e regras conventuais? Pois quero \u00e9<\/p><p>25 comer um prato fundo de doces e em horas n\u00e3o can\u00f4nicas<\/p><p>rezar. Qualquer dia destes visito o Soledade.<\/p><p style=\"text-align: right;\">Ad\u00e9lia Prado. O homem da m\u00e3o-seca. S\u00e3o Paulo:<\/p><p style=\"text-align: right;\">Siciliano, 2.\u00aa ed., 1994, p. 17-8 (com adapta\u00e7\u00f5es).<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 3"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Pontua\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Pontua\u00e7\u00e3o","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403666,"slug":"lingua-portuguesa-pontuacao"}],"slug":"lingua-portuguesa\/288435","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450},{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Cont\u00e1bil","id":2488}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Minas Gerais","sigla":"TRE MG","id":1195,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o ao Windows XP, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":5510,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Minas Gerais","sigla":"TRE MG","id":1195,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tre-mg-2009-cespe-cebraspe-tecnico-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRE MG - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2009"},{"id":5591,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Cont\u00e1bil","id":2488},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Minas Gerais","sigla":"TRE MG","id":1195,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tre-mg-2009-cespe-cebraspe-tecnico-judiciario-area-contabil","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRE MG - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Cont\u00e1bil - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-04-15 04:00:29","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39}],"areas":[],"id":288443,"hashId":"4c2f098090bb20a8b0d20ae4e26d718e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o ao Windows XP, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.<\/p>","resposta":1075250,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O Painel de controle disponibiliza recursos por meio dos quais \u00e9 poss\u00edvel alterar configura\u00e7\u00f5es do computador, relacionadas, por exemplo, com som, energia, seguran\u00e7a e impressora.","id":1075250,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O <span class=\"ql-font-monospace\">Painel de controle<\/span> disponibiliza recursos por meio dos quais \u00e9 poss\u00edvel alterar configura\u00e7\u00f5es do computador, relacionadas, por exemplo, com som, energia, seguran\u00e7a e impressora.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O programa Internet Explorer 7.0 permite a navega\u00e7\u00e3o em p\u00e1ginas internas e externas, al\u00e9m de possibilitar a organiza\u00e7\u00e3o de pastas e arquivos.","id":1075251,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O programa Internet Explorer 7.0 permite a navega\u00e7\u00e3o em p\u00e1ginas internas e externas, al\u00e9m de possibilitar a organiza\u00e7\u00e3o de pastas e arquivos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O Windows XP \u00e9 um programa de exibi\u00e7\u00e3o de informa\u00e7\u00f5es facilitada pelo uso de janelas din\u00e2micas, enquanto as outras vers\u00f5es do Windows s\u00e3o sistemas respons\u00e1veis pela gest\u00e3o de informa\u00e7\u00f5es est\u00e1ticas.","id":1075252,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O Windows XP \u00e9 um programa de exibi\u00e7\u00e3o de informa\u00e7\u00f5es facilitada pelo uso de janelas din\u00e2micas, enquanto as outras vers\u00f5es do Windows s\u00e3o sistemas respons\u00e1veis pela gest\u00e3o de informa\u00e7\u00f5es est\u00e1ticas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A op\u00e7\u00e3o Documentos armazena os primeiros arquivos acessados no computador.","id":1075253,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A op\u00e7\u00e3o <span class=\"ql-font-monospace\">Documentos <\/span>armazena os primeiros arquivos acessados no computador.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A barra de inicia\u00e7\u00e3o r\u00e1pida permite acelerar a velocidade de processamento do computador.","id":1075254,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A barra de inicia\u00e7\u00e3o r\u00e1pida permite acelerar a velocidade de processamento do computador.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":182600,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 9"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Painel de Controle","oab":false,"nome":"Painel de Controle","pai":405085,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405089,"slug":"informatica-painel-de-controle"}],"slug":"informatica\/288443","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Minas Gerais","sigla":"TRE MG","id":1195,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Acerca dos direitos e das garantias fundamentais, a CF","provas":[{"id":5510,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Minas Gerais","sigla":"TRE MG","id":1195,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tre-mg-2009-cespe-cebraspe-tecnico-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRE MG - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-04-15 04:00:30","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39}],"areas":[],"id":288579,"hashId":"45d60fd01ab5fe5ea0b15dc9a5174556","enunciado":"<p align=justify>Acerca dos direitos e das garantias fundamentais, a CF<\/p>","resposta":1075610,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"estabelece o direito de reuni\u00e3o pac\u00edfica, sem armas, em locais abertos ao p\u00fablico, desde que mediante autoriza\u00e7\u00e3o pr\u00e9via da autoridade competente.","id":1075608,"corpo":"<p align=justify>estabelece o direito de reuni\u00e3o pac\u00edfica, sem armas, em\r\nlocais abertos ao p\u00fablico, desde que mediante autoriza\u00e7\u00e3o\r\npr\u00e9via da autoridade competente.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"prev\u00ea a inviolabilidade do sigilo da correspond\u00eancia e das comunica\u00e7\u00f5es telegr\u00e1ficas, de dados e das comunica\u00e7\u00f5es telef\u00f4nicas em car\u00e1ter absoluto.","id":1075609,"corpo":"<p align=justify>prev\u00ea a inviolabilidade do sigilo da correspond\u00eancia e das\r\ncomunica\u00e7\u00f5es telegr\u00e1ficas, de dados e das comunica\u00e7\u00f5es\r\ntelef\u00f4nicas em car\u00e1ter absoluto.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"reconhece ser livre a express\u00e3o da atividade intelectual, art\u00edstica, cient\u00edfica e de comunica\u00e7\u00e3o, independentemente de censura ou licen\u00e7a.","id":1075610,"corpo":"<p align=justify>reconhece ser livre a express\u00e3o da atividade intelectual,\r\nart\u00edstica, cient\u00edfica e de comunica\u00e7\u00e3o, independentemente de\r\ncensura ou licen\u00e7a.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"prev\u00ea que a casa \u00e9 o asilo inviol\u00e1vel do indiv\u00edduo, de modo que ningu\u00e9m pode, em qualquer hip\u00f3tese, nela penetrar sem o consentimento do morador.","id":1075611,"corpo":"<p align=justify>prev\u00ea que a casa \u00e9 o asilo inviol\u00e1vel do indiv\u00edduo, de modo\r\nque ningu\u00e9m pode, em qualquer hip\u00f3tese, nela penetrar sem\r\no consentimento do morador.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"estabelece ser inviol\u00e1vel a liberdade de consci\u00eancia e de cren\u00e7a, raz\u00e3o pela qual \u00e9 vedado ao Estado garantir, na forma da lei, prote\u00e7\u00e3o aos locais de culto e \u00e0s suas liturgias.","id":1075612,"corpo":"<p align=justify>estabelece ser inviol\u00e1vel a liberdade de consci\u00eancia e de\r\ncren\u00e7a, raz\u00e3o pela qual \u00e9 vedado ao Estado garantir, na\r\nforma da lei, prote\u00e7\u00e3o aos locais de culto e \u00e0s suas liturgias.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":182670,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 23"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Direitos e garantias fundamentais - T\u00edtulo II - Artigos 5\u00ba a 17 da CF","oab":true,"nome":"Direitos e garantias fundamentais - T\u00edtulo II - Artigos 5\u00ba a 17 da CF","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405217,"slug":"direito-constitucional-direitos-e-garantias-fundamentais-titulo-ii-artigos-5o-a-17-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/288579","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Minas Gerais","sigla":"TRE MG","id":1195,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"N\u00e3o constitui direito social dos trabalhadores urbanos e rurais","provas":[{"id":5510,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Minas Gerais","sigla":"TRE MG","id":1195,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tre-mg-2009-cespe-cebraspe-tecnico-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRE MG - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-04-15 04:00:30","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39}],"areas":[],"id":288604,"hashId":"df4c3f041f867387fe1a6585f16123d0","enunciado":"<P align=justify><STRONG>N\u00e3o <\/STRONG>constitui direito social dos trabalhadores urbanos e rurais<\/P>","resposta":1075699,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a garantia de sal\u00e1rio, nunca inferior ao m\u00ednimo, para os que percebem remunera\u00e7\u00e3o vari\u00e1vel.","id":1075698,"corpo":"<p align=justify>a garantia de sal\u00e1rio, nunca inferior ao m\u00ednimo, para os que\r\npercebem remunera\u00e7\u00e3o vari\u00e1vel.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o seguro contra acidentes de trabalho, a cargo do empregador, excluindo-se a indeniza\u00e7\u00e3o a que este est\u00e1 obrigado, quando incorrer em dolo ou culpa.","id":1075699,"corpo":"<p align=justify>o seguro contra acidentes de trabalho, a cargo do\r\nempregador, excluindo-se a indeniza\u00e7\u00e3o a que este est\u00e1\r\nobrigado, quando incorrer em dolo ou culpa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a irredutibilidade do sal\u00e1rio, salvo o disposto em conven\u00e7\u00e3o ou acordo coletivo.","id":1075700,"corpo":"<p align=justify>a irredutibilidade do sal\u00e1rio, salvo o disposto em conven\u00e7\u00e3o\r\nou acordo coletivo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a assist\u00eancia gratuita aos filhos e dependentes, desde o nascimento at\u00e9 cinco anos de idade, em creches e pr\u00e9-escolas.","id":1075701,"corpo":"<p align=justify>a assist\u00eancia gratuita aos filhos e dependentes, desde o\r\nnascimento at\u00e9 cinco anos de idade, em creches e\r\npr\u00e9-escolas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a igualdade de direitos entre o trabalhador com v\u00ednculo empregat\u00edcio permanente e o trabalhador avulso.","id":1075702,"corpo":"<p align=justify>a igualdade de direitos entre o trabalhador com v\u00ednculo\r\nempregat\u00edcio permanente e o trabalhador avulso.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":182680,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Direitos sociais (artigos 6\u00ba a 11 da CF)","oab":true,"nome":"Direitos sociais (artigos 6\u00ba a 11 da CF)","pai":405217,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405227,"slug":"direito-constitucional-direitos-sociais-artigos-6o-a-11-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/288604","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Minas Gerais","sigla":"TRE MG","id":1195,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quanto ao conceito e aos princ\u00edpios inerentes ao regime jur\u00eddico dos servi\u00e7os p\u00fablicos, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":5510,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Minas Gerais","sigla":"TRE MG","id":1195,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tre-mg-2009-cespe-cebraspe-tecnico-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRE MG - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-04-15 04:00:30","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39}],"areas":[],"id":288711,"hashId":"a7f7a7c51531e5eafae985cd409c848b","enunciado":"<p align=justify>Quanto ao conceito e aos princ\u00edpios inerentes ao regime jur\u00eddico\r\ndos servi\u00e7os p\u00fablicos, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.<\/p>","resposta":1075914,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O conceito de servi\u00e7o p\u00fablico compreende n\u00e3o somente a execu\u00e7\u00e3o de determinada atividade, como tamb\u00e9m sua gest\u00e3o, que deve ser desempenhada pelo Estado por interm\u00e9dio da atua\u00e7\u00e3o exclusiva da administra\u00e7\u00e3o centralizada.","id":1075911,"corpo":"<p align=justify>O conceito de servi\u00e7o p\u00fablico compreende n\u00e3o somente a\r\nexecu\u00e7\u00e3o de determinada atividade, como tamb\u00e9m sua\r\ngest\u00e3o, que deve ser desempenhada pelo Estado por\r\ninterm\u00e9dio da atua\u00e7\u00e3o exclusiva da administra\u00e7\u00e3o\r\ncentralizada.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Todo servi\u00e7o p\u00fablico tem por finalidade atender a necessidades p\u00fablicas, raz\u00e3o pela qual toda atividade de interesse p\u00fablico constitui servi\u00e7o p\u00fablico.","id":1075912,"corpo":"<p align=justify>Todo servi\u00e7o p\u00fablico tem por finalidade atender a\r\nnecessidades p\u00fablicas, raz\u00e3o pela qual toda atividade de\r\ninteresse p\u00fablico constitui servi\u00e7o p\u00fablico.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Os servi\u00e7os p\u00fablicos, em qualquer hip\u00f3tese, est\u00e3o sujeitos ao regime jur\u00eddico p\u00fablico.","id":1075913,"corpo":"<p align=justify>Os servi\u00e7os p\u00fablicos, em qualquer hip\u00f3tese, est\u00e3o sujeitos ao\r\nregime jur\u00eddico p\u00fablico.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O princ\u00edpio da mutabilidade do regime jur\u00eddico \u00e9 aplic\u00e1vel ao servi\u00e7o p\u00fablico, motivo pelo qual s\u00e3o autorizadas mudan\u00e7as no regime de execu\u00e7\u00e3o do servi\u00e7o para adapta\u00e7\u00f5es ao interesse p\u00fablico, o que implica aus\u00eancia de direito adquirido quanto \u00e0 manuten\u00e7\u00e3o de determinado regime jur\u00eddico.","id":1075914,"corpo":"<p align=justify>O princ\u00edpio da mutabilidade do regime jur\u00eddico \u00e9 aplic\u00e1vel\r\nao servi\u00e7o p\u00fablico, motivo pelo qual s\u00e3o autorizadas\r\nmudan\u00e7as no regime de execu\u00e7\u00e3o do servi\u00e7o para adapta\u00e7\u00f5es\r\nao interesse p\u00fablico, o que implica aus\u00eancia de direito\r\nadquirido quanto \u00e0 manuten\u00e7\u00e3o de determinado regime\r\njur\u00eddico.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O princ\u00edpio da igualdade dos usu\u00e1rios n\u00e3o \u00e9 aplic\u00e1vel ao servi\u00e7o p\u00fablico, na medida em que devem ser considerados, como regra, aspectos de car\u00e1ter pessoal de cada usu\u00e1rio na presta\u00e7\u00e3o do servi\u00e7o p\u00fablico.","id":1075915,"corpo":"<p align=justify>O princ\u00edpio da igualdade dos usu\u00e1rios n\u00e3o \u00e9 aplic\u00e1vel ao\r\nservi\u00e7o p\u00fablico, na medida em que devem ser considerados,\r\ncomo regra, aspectos de car\u00e1ter pessoal de cada usu\u00e1rio na\r\npresta\u00e7\u00e3o do servi\u00e7o p\u00fablico.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":182703,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 32"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Regime Jur\u00eddico Administrativo","oab":true,"nome":"Regime Jur\u00eddico Administrativo","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404358,"slug":"direito-administrativo-regime-juridico-administrativo"},{"nome_clean":"Princ\u00edpios Impl\u00edcitos, Reconhecidos e Infraconstitucionais","oab":true,"nome":"Princ\u00edpios Impl\u00edcitos, Reconhecidos e Infraconstitucionais","pai":404358,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":407787,"slug":"direito-administrativo-principios-implicitos-reconhecidos-e-infraconstitucionais"}],"slug":"direito-administrativo\/288711","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Minas Gerais","sigla":"TRE MG","id":1195,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Acerca do procedimento licitat\u00f3rio na esfera de atua\u00e7\u00e3o da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":5510,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Minas Gerais","sigla":"TRE MG","id":1195,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tre-mg-2009-cespe-cebraspe-tecnico-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRE MG - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-04-15 04:00:30","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39}],"areas":[],"id":288732,"hashId":"0ca37cfc19e62b41759ffca84c1dde42","enunciado":"<p align=justify>Acerca do procedimento licitat\u00f3rio na esfera de atua\u00e7\u00e3o da\r\nadministra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.<\/p>","resposta":1075998,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O procedimento licitat\u00f3rio deve observar, entre outros, os princ\u00edpios da impessoalidade, da subjetividade do julgamento e da proporcionalidade.","id":1075994,"corpo":"<p align=justify>O procedimento licitat\u00f3rio deve observar, entre outros, os\r\nprinc\u00edpios da impessoalidade, da subjetividade do\r\njulgamento e da proporcionalidade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O princ\u00edpio da obrigatoriedade de licita\u00e7\u00e3o orienta que a contrata\u00e7\u00e3o administrativa deve ser antecedida de licita\u00e7\u00e3o, at\u00e9 mesmo quando a aven\u00e7a consubstancie natureza de conv\u00eanio.","id":1075995,"corpo":"<p align=justify>O princ\u00edpio da obrigatoriedade de licita\u00e7\u00e3o orienta que a\r\ncontrata\u00e7\u00e3o administrativa deve ser antecedida de licita\u00e7\u00e3o,\r\nat\u00e9 mesmo quando a aven\u00e7a consubstancie natureza de\r\nconv\u00eanio.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A concorr\u00eancia \u00e9 modalidade de licita\u00e7\u00e3o entre interessados devidamente cadastrados que, na fase inicial de habilita\u00e7\u00e3o preliminar, comprovem possuir os requisitos de qualifica\u00e7\u00e3o previstos no edital para a execu\u00e7\u00e3o do objeto.","id":1075996,"corpo":"<p align=justify>A concorr\u00eancia \u00e9 modalidade de licita\u00e7\u00e3o entre interessados\r\ndevidamente cadastrados que, na fase inicial de habilita\u00e7\u00e3o\r\npreliminar, comprovem possuir os requisitos de qualifica\u00e7\u00e3o\r\nprevistos no edital para a execu\u00e7\u00e3o do objeto.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00c9 inexig\u00edvel a realiza\u00e7\u00e3o do procedimento licitat\u00f3rio nos casos de guerra ou grave perturba\u00e7\u00e3o da ordem.","id":1075997,"corpo":"<p align=justify>\u00c9 inexig\u00edvel a realiza\u00e7\u00e3o do procedimento licitat\u00f3rio nos\r\ncasos de guerra ou grave perturba\u00e7\u00e3o da ordem.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u00c9 dispens\u00e1vel a licita\u00e7\u00e3o na contrata\u00e7\u00e3o de associa\u00e7\u00e3o de portadores de defici\u00eancia f\u00edsica, sem fins lucrativos e de comprovada idoneidade, por \u00f3rg\u00e3o ou entidade da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, para a presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os ou fornecimento de m\u00e3o-de-obra, desde que o pre\u00e7o contratado seja compat\u00edvel com o praticado no mercado.","id":1075998,"corpo":"<p align=justify>\u00c9 dispens\u00e1vel a licita\u00e7\u00e3o na contrata\u00e7\u00e3o de associa\u00e7\u00e3o de\r\nportadores de defici\u00eancia f\u00edsica, sem fins lucrativos e de\r\ncomprovada idoneidade, por \u00f3rg\u00e3o ou entidade da\r\nadministra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, para a presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os ou\r\nfornecimento de m\u00e3o-de-obra, desde que o pre\u00e7o contratado\r\nseja compat\u00edvel com o praticado no mercado.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":182709,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 35"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Licita\u00e7\u00f5es","oab":true,"nome":"Licita\u00e7\u00f5es","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404428,"slug":"direito-administrativo-licitacoes"},{"nome_clean":"Dispensa de Licita\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Dispensa de Licita\u00e7\u00e3o","pai":404428,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408242,"slug":"direito-administrativo-dispensa-de-licitacao"}],"slug":"direito-administrativo\/288732","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Minas Gerais","sigla":"TRE MG","id":1195,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No que se refere aos ju\u00edzes eleitorais e \u00e0 cria\u00e7\u00e3o das zonas eleitorais, assinale a op\u00e7\u00e3o incorreta segundo a Resolu\u00e7\u00e3o n.\u00ba 614 do TRE\/MG.","provas":[{"id":5510,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Minas Gerais","sigla":"TRE MG","id":1195,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tre-mg-2009-cespe-cebraspe-tecnico-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRE MG - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-04-15 04:00:31","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39}],"areas":[],"id":290433,"hashId":"344470f8a0a01640295ab0ca78921a3c","enunciado":"<P align=justify>No que se refere aos ju\u00edzes eleitorais e \u00e0 cria\u00e7\u00e3o das zonas eleitorais, assinale a op\u00e7\u00e3o <STRONG>incorreta<\/STRONG> segundo a Resolu\u00e7\u00e3o n.\u00ba 614 do TRE\/MG.<\/P>","resposta":1079925,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Compete ao corregedor regional eleitoral indicar ao TRE o magistrado que se desincumbir\u00e1 das fun\u00e7\u00f5es eleitorais.","id":1079924,"corpo":"<p align=justify>Compete ao corregedor regional eleitoral indicar ao TRE o\r\nmagistrado que se desincumbir\u00e1 das fun\u00e7\u00f5es eleitorais.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"As zonas s\u00e3o criadas por ato do juiz eleitoral, o qual entrar\u00e1 em vigor ap\u00f3s aprova\u00e7\u00e3o do TRE.","id":1079925,"corpo":"<p align=justify>As zonas s\u00e3o criadas por ato do juiz eleitoral, o qual entrar\u00e1\r\nem vigor ap\u00f3s aprova\u00e7\u00e3o do TRE.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Nas comarcas com mais de uma vara, caber\u00e1 ao TRE, com pr\u00e9via indica\u00e7\u00e3o do corregedor regional eleitoral, designar o juiz de direito que exercer\u00e1 as fun\u00e7\u00f5es de juiz eleitoral, pelo per\u00edodo de dois anos.","id":1079926,"corpo":"<p align=justify>Nas comarcas com mais de uma vara, caber\u00e1 ao TRE, com\r\npr\u00e9via indica\u00e7\u00e3o do corregedor regional eleitoral, designar\r\no juiz de direito que exercer\u00e1 as fun\u00e7\u00f5es de juiz eleitoral,\r\npelo per\u00edodo de dois anos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Entre tr\u00eas meses antes e dois meses ap\u00f3s as elei\u00e7\u00f5es, n\u00e3o ser\u00e3o feitas altera\u00e7\u00f5es na jurisdi\u00e7\u00e3o eleitoral, prorrogando-se automaticamente o exerc\u00edcio do juiz titular.","id":1079927,"corpo":"<p align=justify>Entre tr\u00eas meses antes e dois meses ap\u00f3s as elei\u00e7\u00f5es, n\u00e3o\r\nser\u00e3o feitas altera\u00e7\u00f5es na jurisdi\u00e7\u00e3o eleitoral, prorrogando-se\r\nautomaticamente o exerc\u00edcio do juiz titular.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"As zonas eleitorais est\u00e3o diretamente subordinadas \u00e0 Corregedoria Regional Eleitoral.","id":1079928,"corpo":"<p align=justify>As zonas eleitorais est\u00e3o diretamente subordinadas \u00e0\r\nCorregedoria Regional Eleitoral.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":183255,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 49"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - TRE MG","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - TRE MG","pai":395420,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":394486,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-tre-mg"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/290433","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Minas Gerais","sigla":"TRE MG","id":1195,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando as regras sobre alistamento eleitoral constantes do Regimento dos Ju\u00edzos e Cart\u00f3rios da Circunscri\u00e7\u00e3o de Minas Gerais, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":5510,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Minas Gerais","sigla":"TRE MG","id":1195,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tre-mg-2009-cespe-cebraspe-tecnico-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRE MG - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-04-15 04:00:31","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39}],"areas":[],"id":290464,"hashId":"c0aa6021c1ea4939e49df866eaa09602","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando as regras sobre alistamento eleitoral constantes do Regimento dos Ju\u00edzos e Cart\u00f3rios da Circunscri\u00e7\u00e3o de Minas Gerais, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.<\/p>","resposta":1079997,"anulada":false,"rotulo":51,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O posto de atendimento eleitoral ter\u00e1 a fun\u00e7\u00e3o de providenciar a inscri\u00e7\u00e3o, a transfer\u00eancia, a segunda via e a revis\u00e3o dos dados cadastrais do eleitorado do munic\u00edpio.","id":1079997,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O posto de atendimento eleitoral ter\u00e1 a fun\u00e7\u00e3o de providenciar a inscri\u00e7\u00e3o, a transfer\u00eancia, a segunda via e a revis\u00e3o dos dados cadastrais do eleitorado do munic\u00edpio.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Os postos de atendimento eleitoral em car\u00e1ter permanente podem ser instalados a pedido do poder p\u00fablico municipal e dos partidos pol\u00edticos que tenham registro definitivo no TSE.","id":1079998,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os postos de atendimento eleitoral em car\u00e1ter permanente podem ser instalados a pedido do poder p\u00fablico municipal e dos partidos pol\u00edticos que tenham registro definitivo no TSE.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Se a instala\u00e7\u00e3o do posto de atendimento em car\u00e1ter permanente se der a pedido do poder p\u00fablico municipal, dever\u00e1 este providenciar espa\u00e7o f\u00edsico destinado \u00e0 sua instala\u00e7\u00e3o, devendo as demais despesas ser assumidas pelo TRE.","id":1079999,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Se a instala\u00e7\u00e3o do posto de atendimento em car\u00e1ter permanente se der a pedido do poder p\u00fablico municipal, dever\u00e1 este providenciar espa\u00e7o f\u00edsico destinado \u00e0 sua instala\u00e7\u00e3o, devendo as demais despesas ser assumidas pelo TRE.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Nos postos de atendimento eleitoral em car\u00e1ter permanente, s\u00f3 poder\u00e3o atuar servidores que componham o quadro efetivo do TRE.","id":1080000,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Nos postos de atendimento eleitoral em car\u00e1ter permanente, s\u00f3 poder\u00e3o atuar servidores que componham o quadro efetivo do TRE.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Apenas por iniciativa do juiz eleitoral pode ser instalado posto de atendimento eleitoral em car\u00e1ter transit\u00f3rio, tendo por objetivo realizar revis\u00e3o do eleitorado e campanha de alistamento eleitoral.","id":1080001,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas por iniciativa do juiz eleitoral pode ser instalado posto de atendimento eleitoral em car\u00e1ter transit\u00f3rio, tendo por objetivo realizar revis\u00e3o do eleitorado e campanha de alistamento eleitoral.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":183265,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - TRE MG","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - TRE MG","pai":395420,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":394486,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-tre-mg"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/290464","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Minas Gerais","sigla":"TRE MG","id":1195,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Acerca dos processos administrativos de natureza disciplinar instaurados contra servidores pertencentes ao quadro do TRE\/MG, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":5510,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Minas Gerais","sigla":"TRE MG","id":1195,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tre-mg-2009-cespe-cebraspe-tecnico-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRE MG - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-04-15 04:00:32","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39}],"areas":[],"id":290566,"hashId":"28f452f98d1ee89e52c663882b197f5c","enunciado":"<p align=justify>Acerca dos processos administrativos de natureza disciplinar\r\ninstaurados contra servidores pertencentes ao quadro do\r\nTRE\/MG, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.<\/p>","resposta":1080284,"anulada":false,"rotulo":58,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O regime disciplinar e o rito a serem observados para a condu\u00e7\u00e3o das sindic\u00e2ncias administrativas e dos processos administrativos disciplinares instaurados contra servidores pertencentes ao quadro permanente do TRE\/MG, incluindo aqueles lotados em cart\u00f3rios eleitorais e na corregedoria eleitoral, ser\u00e1 o previsto no Estatuto dos Servidores P\u00fablicos Civis da Uni\u00e3o, aplicando-se, no que couberem, as disposi\u00e7\u00f5es da lei que regula o processo administrativo no \u00e2mbito da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica federal.","id":1080284,"corpo":"<p align=justify>O regime disciplinar e o rito a serem observados para a\r\ncondu\u00e7\u00e3o das sindic\u00e2ncias administrativas e dos processos\r\nadministrativos disciplinares instaurados contra servidores\r\npertencentes ao quadro permanente do TRE\/MG, incluindo\r\naqueles lotados em cart\u00f3rios eleitorais e na corregedoria\r\neleitoral, ser\u00e1 o previsto no Estatuto dos Servidores P\u00fablicos\r\nCivis da Uni\u00e3o, aplicando-se, no que couberem, as\r\ndisposi\u00e7\u00f5es da lei que regula o processo administrativo no\r\n\u00e2mbito da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica federal.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas o servidor punido det\u00e9m legitimidade para interpor recurso de natureza administrativa.","id":1080285,"corpo":"<p align=justify>Apenas o servidor punido det\u00e9m legitimidade para interpor\r\nrecurso de natureza administrativa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A autoridade ou o \u00f3rg\u00e3o competente para decidir o recurso poder\u00e1 confirmar ou modificar a decis\u00e3o de que se recorreu, n\u00e3o sendo poss\u00edvel anul\u00e1-la total ou parcialmente.","id":1080286,"corpo":"<p align=justify>A autoridade ou o \u00f3rg\u00e3o competente para decidir o recurso\r\npoder\u00e1 confirmar ou modificar a decis\u00e3o de que se recorreu,\r\nn\u00e3o sendo poss\u00edvel anul\u00e1-la total ou parcialmente.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A simples alega\u00e7\u00e3o de injusti\u00e7a da penalidade constitui motivo para que os processos disciplinares de que resultem san\u00e7\u00f5es possam, a pedido do servidor punido, ser objeto de revis\u00e3o.","id":1080287,"corpo":"<p align=justify>A simples alega\u00e7\u00e3o de injusti\u00e7a da penalidade constitui\r\nmotivo para que os processos disciplinares de que resultem\r\nsan\u00e7\u00f5es possam, a pedido do servidor punido, ser objeto de\r\nrevis\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O pedido de revis\u00e3o do processo dever\u00e1 ser dirigido ao plen\u00e1rio do tribunal, que providenciar\u00e1 a instaura\u00e7\u00e3o de comiss\u00e3o revisora.","id":1080288,"corpo":"<p align=justify>O pedido de revis\u00e3o do processo dever\u00e1 ser dirigido ao\r\nplen\u00e1rio do tribunal, que providenciar\u00e1 a instaura\u00e7\u00e3o de\r\ncomiss\u00e3o revisora.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":183303,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 58"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"nome_clean":"Lei n\u00ba 14.184\/2002- Disp\u00f5e sobre o processo administrativo no \u00e2mbito da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica Estadual de Minas Gerais","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba 14.184\/2002- Disp\u00f5e sobre o processo administrativo no \u00e2mbito da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica Estadual de Minas Gerais","pai":395523,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":394823,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-lei-no-14-184-2002-dispoe-sobre-o-processo-administrativo-no-ambito-da-administracao-publica-estadual-de-minas-gerais"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/290566","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Minas Gerais","sigla":"TRE MG","id":1195,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Julgue os itens abaixo, a respeito das normas regimentais do TRE\/MG sobre a a\u00e7\u00e3o de impugna\u00e7\u00e3o de mandato eletivo (AIME) e a investiga\u00e7\u00e3o judicial.I Cabe ao TRE o julgamento origin\u00e1rio da AIME de governador, vice-governador, senador e deputado federal, e aos ju\u00edzes eleitorais o julgamento da AIME de mandato eletivo de deputado estadual.II A instru\u00e7\u00e3o da AIME ser\u00e1 presidida pelo relator sorteado, sendo indeleg\u00e1veis as atribui\u00e7\u00f5es relativas a cita\u00e7\u00f5es, intima\u00e7\u00f5es e colheita de provas.III A AIME ter\u00e1 curso em segredo de justi\u00e7a, sendo p\u00fablico, por\u00e9m, o julgamento.IV O pedido de abertura de investiga\u00e7\u00e3o judicial para apurar desvio de poder pol\u00edtico ou abuso de poder econ\u00f4mico, nas elei\u00e7\u00f5es estaduais, dever\u00e1 ser dirigido ao presidente do tribunal, a quem compete exercer o ju\u00edzo de admissibilidade.V A utiliza\u00e7\u00e3o indevida de meio de comunica\u00e7\u00e3o social, em benef\u00edcio de candidato ou partido pol\u00edtico, nas elei\u00e7\u00f5es estaduais, d\u00e1 ensejo a pedido de abertura de investiga\u00e7\u00e3o judicial junto ao TRE.Est\u00e3o certos apenas os itens","provas":[{"id":5510,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Minas Gerais","sigla":"TRE MG","id":1195,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tre-mg-2009-cespe-cebraspe-tecnico-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRE MG - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-04-15 04:00:32","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39}],"areas":[],"id":290611,"hashId":"d178b6feaa5a1946dbed2ba087ab38ea","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Julgue os itens abaixo, a respeito das normas regimentais do TRE\/MG sobre a a\u00e7\u00e3o de impugna\u00e7\u00e3o de mandato eletivo (AIME) e a investiga\u00e7\u00e3o judicial.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I Cabe ao TRE o julgamento origin\u00e1rio da AIME de governador, vice-governador, senador e deputado federal, e aos ju\u00edzes eleitorais o julgamento da AIME de mandato eletivo de deputado estadual.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II A instru\u00e7\u00e3o da AIME ser\u00e1 presidida pelo relator sorteado, sendo indeleg\u00e1veis as atribui\u00e7\u00f5es relativas a cita\u00e7\u00f5es, intima\u00e7\u00f5es e colheita de provas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III A AIME ter\u00e1 curso em segredo de justi\u00e7a, sendo p\u00fablico, por\u00e9m, o julgamento.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV O pedido de abertura de investiga\u00e7\u00e3o judicial para apurar desvio de poder pol\u00edtico ou abuso de poder econ\u00f4mico, nas elei\u00e7\u00f5es estaduais, dever\u00e1 ser dirigido ao presidente do tribunal, a quem compete exercer o ju\u00edzo de admissibilidade.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">V A utiliza\u00e7\u00e3o indevida de meio de comunica\u00e7\u00e3o social, em benef\u00edcio de candidato ou partido pol\u00edtico, nas elei\u00e7\u00f5es estaduais, d\u00e1 ensejo a pedido de abertura de investiga\u00e7\u00e3o judicial junto ao TRE.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e3o certos apenas os itens<\/p>","resposta":1080383,"anulada":false,"rotulo":59,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e II.","id":1080380,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I e II.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I e III.","id":1080381,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I e III.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"II e IV.","id":1080382,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">II e IV.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"III e V.","id":1080383,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">III e V.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"IV e V.","id":1080384,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">IV e V.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":183310,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 59"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - TRE MG","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - TRE MG","pai":395420,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":394486,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-tre-mg"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/290611","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10}],"orgaos":[{"nome":"Companhia Estadual de Habita\u00e7\u00e3o Popular","sigla":"CEHAP","id":1345,"esfera":"Estadual","uf":"PB"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Entre as escolas da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, pode-se destacar a gerencial. No Brasil, os vigentes Decreto lei n.\u00ba 200\/1967 e a Emenda Constitucional n.\u00ba 19\/1998 s\u00e3o instrumentos fortes que t\u00eam como marca a introdu\u00e7\u00e3o de uma nova fase na presta\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os pelo Estado, bem como uma forma de relacionamento em que o cidad\u00e3o passou a ser um consumidor desses servi\u00e7os. Considerando escola gerencial da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica e sua rela\u00e7\u00e3o com os usu\u00e1rios de servi\u00e7os p\u00fablicos, assinale a op\u00e7\u00e3o correta acerca do cen\u00e1rio da gest\u00e3o administrativa p\u00fablica.","provas":[{"id":26561,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10},"orgao":{"nome":"Companhia Estadual de Habita\u00e7\u00e3o Popular","sigla":"CEHAP","id":1345,"esfera":"Estadual","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"cehap-pb-2009-cespe-cebraspe-administrador","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CEHAP - Administrador - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-04-24 04:01:12","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":290431,"hashId":"fe1dac63052b0285bea1e9c86c464fc9","enunciado":"<p align=justify>Entre as escolas da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, pode-se destacar\r\na gerencial. No Brasil, os vigentes Decreto lei n.\u00ba 200\/1967\r\ne a Emenda Constitucional n.\u00ba 19\/1998 s\u00e3o instrumentos\r\nfortes que t\u00eam como marca a introdu\u00e7\u00e3o de uma nova fase\r\nna presta\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os pelo Estado, bem como uma forma\r\nde relacionamento em que o cidad\u00e3o passou a ser um\r\nconsumidor desses servi\u00e7os. Considerando escola gerencial\r\nda administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica e sua rela\u00e7\u00e3o com os usu\u00e1rios de\r\nservi\u00e7os p\u00fablicos, assinale a op\u00e7\u00e3o correta acerca do cen\u00e1rio\r\nda gest\u00e3o administrativa p\u00fablica.<\/p>","resposta":1079916,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Foi prevista nesse cen\u00e1rio a avalia\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os p\u00fablicos pelos usu\u00e1rios internos e externos das reparti\u00e7\u00f5es p\u00fablicas.","id":1079916,"corpo":"<p align=justify>Foi prevista nesse cen\u00e1rio a avalia\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os\r\np\u00fablicos pelos usu\u00e1rios internos e externos das\r\nreparti\u00e7\u00f5es p\u00fablicas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"As ouvidorias p\u00fablicas, nesse contexto, n\u00e3o devem ser estimuladas, pois somente o chefe m\u00e1ximo da reparti\u00e7\u00e3o deve receber as reclama\u00e7\u00f5es e sugest\u00f5es referentes \u00e0 atua\u00e7\u00e3o de seus servidores.","id":1079917,"corpo":"<p align=justify>As ouvidorias p\u00fablicas, nesse contexto, n\u00e3o devem ser\r\nestimuladas, pois somente o chefe m\u00e1ximo da\r\nreparti\u00e7\u00e3o deve receber as reclama\u00e7\u00f5es e sugest\u00f5es\r\nreferentes \u00e0 atua\u00e7\u00e3o de seus servidores.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Em uma democracia participativa, a interven\u00e7\u00e3o\npopular deve restringir-se \u00e0 elei\u00e7\u00e3o de seus\nrepresentantes, visto somente esses terem condi\u00e7\u00f5es de\ncontribuir com ideias para o melhoramento do Estado.","id":1079918,"corpo":"<p align=justify>Em uma democracia participativa, a interven\u00e7\u00e3o\npopular deve restringir-se \u00e0 elei\u00e7\u00e3o de seus\nrepresentantes, visto somente esses terem condi\u00e7\u00f5es de\ncontribuir com ideias para o melhoramento do Estado.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Visto serem servi\u00e7os de utiliza\u00e7\u00e3o obrigat\u00f3ria pelos cidad\u00e3os, os prestadores de servi\u00e7os p\u00fablicos n\u00e3o necessitam manter uma pol\u00edtica de cortesia com seus consumidores.","id":1079919,"corpo":"<p align=justify>Visto serem servi\u00e7os de utiliza\u00e7\u00e3o obrigat\u00f3ria pelos\r\ncidad\u00e3os, os prestadores de servi\u00e7os p\u00fablicos n\u00e3o\r\nnecessitam manter uma pol\u00edtica de cortesia com seus\r\nconsumidores.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":183253,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Administrativa","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Administrativa","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404533,"slug":"direito-administrativo-legislacao-administrativa"},{"nome_clean":"Decreto-Lei 200\/67","oab":false,"nome":"Decreto-Lei 200\/67","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422420,"slug":"direito-administrativo-decreto-lei-200-67"},{"nome_clean":"T\u00edtulo I - Da Administra\u00e7\u00e3o Federal","oab":false,"nome":"T\u00edtulo I - Da Administra\u00e7\u00e3o Federal","pai":422420,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422421,"slug":"direito-administrativo-titulo-i-da-administracao-federal"}],"slug":"direito-administrativo\/290431","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"}]}}