{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2164909,"perPage":"100","pages":21650,"page":17771,"rows":[{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Contabilidade","id":4058,"slug":"analista-administrativo-area-contabilidade"},{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Or\u00e7amento","id":8509,"slug":"analista-administrativo-area-orcamento"},{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Custos","id":8511,"slug":"analista-administrativo-area-custos"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Sa\u00fade Parreiras Horta","sigla":"FPH","id":3073,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"fph-se"},{"nome":"Secretaria de Estado da Administra\u00e7\u00e3o de Sergipe","sigla":"SEAD SE","id":1051,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"sead-se-se"},{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Estadual da Sa\u00fade","sigla":"FUNESA","id":3074,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"funesa-se"},{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Hospitalar de Sa\u00fade","sigla":"FHS","id":3324,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"fhs-se"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Nas exporta\u00e7\u00f5es de mercadorias, as diferen\u00e7as que ocorrerem na receita das vendas por altera\u00e7\u00f5es da taxa de c\u00e2mbio, ocorridas entre a data do fechamento do contrato de c\u00e2mbio e a data do embarque, dever\u00e3o ser classificadas como receitas ou despesas financeiras.","provas":[{"id":15039,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Contabilidade","id":4058,"slug":"analista-administrativo-area-contabilidade"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Sa\u00fade Parreiras Horta","sigla":"FPH","id":3073,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"fph-se"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"fph-se-2009-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-contabilidade","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FPH - Analista Administrativo - \u00c1rea Contabilidade - 2009"},{"id":15040,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Or\u00e7amento","id":8509,"slug":"analista-administrativo-area-orcamento"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Administra\u00e7\u00e3o de Sergipe","sigla":"SEAD SE","id":1051,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"sead-se-se"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"sead-se-se-2009-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-orcamento","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD SE - Analista Administrativo - \u00c1rea Or\u00e7amento - 2009"},{"id":15043,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Contabilidade","id":4058,"slug":"analista-administrativo-area-contabilidade"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Administra\u00e7\u00e3o de Sergipe","sigla":"SEAD SE","id":1051,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"sead-se-se"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"sead-se-se-2009-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-contabilidade-id-duplicado-com-28203","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD SE - Analista Administrativo - \u00c1rea Finan\u00e7as - 2009"},{"id":15046,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Custos","id":8511,"slug":"analista-administrativo-area-custos"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Administra\u00e7\u00e3o de Sergipe","sigla":"SEAD SE","id":1051,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"sead-se-se"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"sead-se-se-2009-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-custos","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD SE - Analista Administrativo - \u00c1rea Custos - 2009"},{"id":15106,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Contabilidade","id":4058,"slug":"analista-administrativo-area-contabilidade"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Estadual da Sa\u00fade","sigla":"FUNESA","id":3074,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"funesa-se"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"funesa-se-2009-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-contabilidade","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUNESA - Analista Administrativo - \u00c1rea Contabilidade - 2009"},{"id":15111,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Or\u00e7amento","id":8509,"slug":"analista-administrativo-area-orcamento"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Estadual da Sa\u00fade","sigla":"FUNESA","id":3074,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"funesa-se"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"funesa-se-2009-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-orcamento","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUNESA - Analista Administrativo - \u00c1rea Or\u00e7amento - 2009"},{"id":28204,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Contabilidade","id":4058,"slug":"analista-administrativo-area-contabilidade"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Hospitalar de Sa\u00fade","sigla":"FHS","id":3324,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"fhs-se"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"fhs-se-2009-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-contabilidade","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FHS - Analista Administrativo - \u00c1rea Contabilidade - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-19 18:32:35","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":63,"descricao":"Finan\u00e7as"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":285720,"hashId":"56a87cfc2e65a49992a20b5da35c12dc","enunciado":"<p align=justify>Nas exporta\u00e7\u00f5es de mercadorias, as diferen\u00e7as que ocorrerem\r\nna receita das vendas por altera\u00e7\u00f5es da taxa de c\u00e2mbio,\r\nocorridas entre a data do fechamento do contrato de c\u00e2mbio\r\ne a data do embarque, dever\u00e3o ser classificadas como receitas\r\nou despesas financeiras.<\/p>","resposta":1068283,"anulada":false,"rotulo":81,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1068282,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1068283,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o aos tributos em geral, julgue os itens a seguir.","id":181617,"enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o aos tributos em geral, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 79 a 86","ordem":79},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Resultado","oab":false,"nome":"Resultado","pai":104,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4344,"slug":"contabilidade-geral-resultado"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Despesas","oab":false,"nome":"Despesas","pai":4344,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4345,"slug":"contabilidade-geral-despesas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Receitas","oab":false,"nome":"Receitas","pai":4344,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4346,"slug":"contabilidade-geral-receitas"}],"slug":"contabilidade-geral\/285720","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Contabilidade","id":4058,"slug":"analista-administrativo-area-contabilidade"},{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Or\u00e7amento","id":8509,"slug":"analista-administrativo-area-orcamento"},{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Custos","id":8511,"slug":"analista-administrativo-area-custos"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Sa\u00fade Parreiras Horta","sigla":"FPH","id":3073,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"fph-se"},{"nome":"Secretaria de Estado da Administra\u00e7\u00e3o de Sergipe","sigla":"SEAD SE","id":1051,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"sead-se-se"},{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Estadual da Sa\u00fade","sigla":"FUNESA","id":3074,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"funesa-se"},{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Hospitalar de Sa\u00fade","sigla":"FHS","id":3324,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"fhs-se"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Se o contador da empresa auditada, diante da exist\u00eancia de obriga\u00e7\u00f5es vencidas e n\u00e3o pagas, tendo em vista a disposi\u00e7\u00e3o de renegoci\u00e1-las por absoluta incapacidade de liquida\u00e7\u00e3o a curto prazo, reclassificou-as entre as obriga\u00e7\u00f5es a longo prazo, a auditoria dever\u00e1 considerar esse procedimento como correto.","provas":[{"id":15039,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Contabilidade","id":4058,"slug":"analista-administrativo-area-contabilidade"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Sa\u00fade Parreiras Horta","sigla":"FPH","id":3073,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"fph-se"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"fph-se-2009-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-contabilidade","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FPH - Analista Administrativo - \u00c1rea Contabilidade - 2009"},{"id":15040,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Or\u00e7amento","id":8509,"slug":"analista-administrativo-area-orcamento"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Administra\u00e7\u00e3o de Sergipe","sigla":"SEAD SE","id":1051,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"sead-se-se"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"sead-se-se-2009-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-orcamento","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD SE - Analista Administrativo - \u00c1rea Or\u00e7amento - 2009"},{"id":15043,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Contabilidade","id":4058,"slug":"analista-administrativo-area-contabilidade"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Administra\u00e7\u00e3o de Sergipe","sigla":"SEAD SE","id":1051,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"sead-se-se"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"sead-se-se-2009-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-contabilidade-id-duplicado-com-28203","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD SE - Analista Administrativo - \u00c1rea Finan\u00e7as - 2009"},{"id":15046,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Custos","id":8511,"slug":"analista-administrativo-area-custos"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Administra\u00e7\u00e3o de Sergipe","sigla":"SEAD SE","id":1051,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"sead-se-se"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"sead-se-se-2009-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-custos","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD SE - Analista Administrativo - \u00c1rea Custos - 2009"},{"id":15106,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Contabilidade","id":4058,"slug":"analista-administrativo-area-contabilidade"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Estadual da Sa\u00fade","sigla":"FUNESA","id":3074,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"funesa-se"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"funesa-se-2009-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-contabilidade","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUNESA - Analista Administrativo - \u00c1rea Contabilidade - 2009"},{"id":15111,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Or\u00e7amento","id":8509,"slug":"analista-administrativo-area-orcamento"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Estadual da Sa\u00fade","sigla":"FUNESA","id":3074,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"funesa-se"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"funesa-se-2009-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-orcamento","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUNESA - Analista Administrativo - \u00c1rea Or\u00e7amento - 2009"},{"id":28204,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Contabilidade","id":4058,"slug":"analista-administrativo-area-contabilidade"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Hospitalar de Sa\u00fade","sigla":"FHS","id":3324,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"fhs-se"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"fhs-se-2009-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-contabilidade","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FHS - Analista Administrativo - \u00c1rea Contabilidade - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-19 18:32:33","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":63,"descricao":"Finan\u00e7as"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":285688,"hashId":"504d8b4f0deb69dbc9df7a9f9366247e","enunciado":"<p align=justify>Se o contador da empresa auditada, diante da exist\u00eancia de\r\nobriga\u00e7\u00f5es vencidas e n\u00e3o pagas, tendo em vista a disposi\u00e7\u00e3o\r\nde renegoci\u00e1-las por absoluta incapacidade de liquida\u00e7\u00e3o a\r\ncurto prazo, reclassificou-as entre as obriga\u00e7\u00f5es a longo\r\nprazo, a auditoria dever\u00e1 considerar esse procedimento como\r\ncorreto.<\/p>","resposta":1068217,"anulada":false,"rotulo":72,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1068216,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1068217,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com base nos conceitos e aplica\u00e7\u00f5es da auditoria, julgue os itens a seguir.","id":181609,"enunciado":"<p align=justify>Com base nos conceitos e aplica\u00e7\u00f5es da auditoria, julgue os itens\r\na seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 71 e 72","ordem":71},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Auditoria","oab":false,"nome":"Auditoria","pai":null,"assunto_raiz":10,"materia":true,"id":10,"slug":"auditoria"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Auditoria Independente","oab":false,"nome":"Auditoria Independente","pai":4649,"assunto_raiz":10,"materia":false,"id":4581,"slug":"auditoria-auditoria-independente"}],"slug":"auditoria\/285688","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Contabilidade","id":4058,"slug":"analista-administrativo-area-contabilidade"},{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Or\u00e7amento","id":8509,"slug":"analista-administrativo-area-orcamento"},{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Custos","id":8511,"slug":"analista-administrativo-area-custos"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Sa\u00fade Parreiras Horta","sigla":"FPH","id":3073,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"fph-se"},{"nome":"Secretaria de Estado da Administra\u00e7\u00e3o de Sergipe","sigla":"SEAD SE","id":1051,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"sead-se-se"},{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Estadual da Sa\u00fade","sigla":"FUNESA","id":3074,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"funesa-se"},{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Hospitalar de Sa\u00fade","sigla":"FHS","id":3324,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"fhs-se"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O arrendamento mercantil evoluiu, no Brasil, como modalidade de financiamento conhecida como leasing financeiro. Suas caracter\u00edsticas, incluem o fato de n\u00e3o haver previs\u00e3o de valor residual garantido, adotando-se o crit\u00e9rio do valor de mercado estimado ao final do contrato. Al\u00e9m disso, dificilmente o bem \u00e9 transferido definitivamente para o arrendat\u00e1rio.","provas":[{"id":15039,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Contabilidade","id":4058,"slug":"analista-administrativo-area-contabilidade"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Sa\u00fade Parreiras Horta","sigla":"FPH","id":3073,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"fph-se"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"fph-se-2009-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-contabilidade","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FPH - Analista Administrativo - \u00c1rea Contabilidade - 2009"},{"id":15040,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Or\u00e7amento","id":8509,"slug":"analista-administrativo-area-orcamento"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Administra\u00e7\u00e3o de Sergipe","sigla":"SEAD SE","id":1051,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"sead-se-se"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"sead-se-se-2009-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-orcamento","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD SE - Analista Administrativo - \u00c1rea Or\u00e7amento - 2009"},{"id":15043,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Contabilidade","id":4058,"slug":"analista-administrativo-area-contabilidade"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Administra\u00e7\u00e3o de Sergipe","sigla":"SEAD SE","id":1051,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"sead-se-se"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"sead-se-se-2009-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-contabilidade-id-duplicado-com-28203","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD SE - Analista Administrativo - \u00c1rea Finan\u00e7as - 2009"},{"id":15046,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Custos","id":8511,"slug":"analista-administrativo-area-custos"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Administra\u00e7\u00e3o de Sergipe","sigla":"SEAD SE","id":1051,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"sead-se-se"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"sead-se-se-2009-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-custos","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD SE - Analista Administrativo - \u00c1rea Custos - 2009"},{"id":15106,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Contabilidade","id":4058,"slug":"analista-administrativo-area-contabilidade"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Estadual da Sa\u00fade","sigla":"FUNESA","id":3074,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"funesa-se"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"funesa-se-2009-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-contabilidade","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUNESA - Analista Administrativo - \u00c1rea Contabilidade - 2009"},{"id":15111,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Or\u00e7amento","id":8509,"slug":"analista-administrativo-area-orcamento"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Estadual da Sa\u00fade","sigla":"FUNESA","id":3074,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"funesa-se"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"funesa-se-2009-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-orcamento","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUNESA - Analista Administrativo - \u00c1rea Or\u00e7amento - 2009"},{"id":28204,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Contabilidade","id":4058,"slug":"analista-administrativo-area-contabilidade"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Hospitalar de Sa\u00fade","sigla":"FHS","id":3324,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"fhs-se"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"fhs-se-2009-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-contabilidade","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FHS - Analista Administrativo - \u00c1rea Contabilidade - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-19 18:32:55","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":63,"descricao":"Finan\u00e7as"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":285744,"hashId":"d37bfa796ccde988fc4567fce7d2129c","enunciado":"<p align=justify><p align=justify>O arrendamento mercantil evoluiu, no Brasil, como\r\nmodalidade de financiamento conhecida como leasing\r\nfinanceiro. Suas caracter\u00edsticas, incluem o fato de n\u00e3o haver\r\nprevis\u00e3o de valor residual garantido, adotando-se o crit\u00e9rio\r\ndo valor de mercado estimado ao final do contrato. Al\u00e9m\r\ndisso, dificilmente o bem \u00e9 transferido definitivamente para\r\no arrendat\u00e1rio.<\/p><\/p>","resposta":1068345,"anulada":false,"rotulo":89,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1068344,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1068345,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s opera\u00e7\u00f5es de leasing operacional e financeiro, de drawback e com derivativos financeiros, julgue os itens que de 87 a 90.","id":181623,"enunciado":"<p align=justify><P align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s opera\u00e7\u00f5es de <EM>leasing<\/EM> operacional e financeiro, de <EM>drawback<\/EM> e com derivativos financeiros, julgue os itens que de <STRONG>87<\/STRONG> a <STRONG>90<\/STRONG>.<\/P><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 87 a 90","ordem":87},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Balan\u00e7o Patrimonial (BP)","oab":false,"nome":"Balan\u00e7o Patrimonial (BP)","pai":4389,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4394,"slug":"contabilidade-geral-balanco-patrimonial-bp"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Arrendamento Mercantil ( LEASING)","oab":false,"nome":"Arrendamento Mercantil ( LEASING)","pai":4394,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":416774,"slug":"contabilidade-geral-arrendamento-mercantil-leasing"}],"slug":"contabilidade-geral\/285744","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Contabilidade","id":4058,"slug":"analista-administrativo-area-contabilidade"},{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Or\u00e7amento","id":8509,"slug":"analista-administrativo-area-orcamento"},{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Custos","id":8511,"slug":"analista-administrativo-area-custos"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Sa\u00fade Parreiras Horta","sigla":"FPH","id":3073,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"fph-se"},{"nome":"Secretaria de Estado da Administra\u00e7\u00e3o de Sergipe","sigla":"SEAD SE","id":1051,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"sead-se-se"},{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Estadual da Sa\u00fade","sigla":"FUNESA","id":3074,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"funesa-se"},{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Hospitalar de Sa\u00fade","sigla":"FHS","id":3324,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"fhs-se"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"","provas":[{"id":15039,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Contabilidade","id":4058,"slug":"analista-administrativo-area-contabilidade"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Sa\u00fade Parreiras Horta","sigla":"FPH","id":3073,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"fph-se"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"fph-se-2009-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-contabilidade","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FPH - Analista Administrativo - \u00c1rea Contabilidade - 2009"},{"id":15040,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Or\u00e7amento","id":8509,"slug":"analista-administrativo-area-orcamento"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Administra\u00e7\u00e3o de Sergipe","sigla":"SEAD SE","id":1051,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"sead-se-se"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"sead-se-se-2009-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-orcamento","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD SE - Analista Administrativo - \u00c1rea Or\u00e7amento - 2009"},{"id":15043,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Contabilidade","id":4058,"slug":"analista-administrativo-area-contabilidade"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Administra\u00e7\u00e3o de Sergipe","sigla":"SEAD SE","id":1051,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"sead-se-se"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"sead-se-se-2009-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-contabilidade-id-duplicado-com-28203","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD SE - Analista Administrativo - \u00c1rea Finan\u00e7as - 2009"},{"id":15046,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Custos","id":8511,"slug":"analista-administrativo-area-custos"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Administra\u00e7\u00e3o de Sergipe","sigla":"SEAD SE","id":1051,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"sead-se-se"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"sead-se-se-2009-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-custos","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD SE - Analista Administrativo - \u00c1rea Custos - 2009"},{"id":15106,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Contabilidade","id":4058,"slug":"analista-administrativo-area-contabilidade"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Estadual da Sa\u00fade","sigla":"FUNESA","id":3074,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"funesa-se"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"funesa-se-2009-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-contabilidade","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUNESA - Analista Administrativo - \u00c1rea Contabilidade - 2009"},{"id":15111,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Or\u00e7amento","id":8509,"slug":"analista-administrativo-area-orcamento"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Estadual da Sa\u00fade","sigla":"FUNESA","id":3074,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"funesa-se"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"funesa-se-2009-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-orcamento","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUNESA - Analista Administrativo - \u00c1rea Or\u00e7amento - 2009"},{"id":28204,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Contabilidade","id":4058,"slug":"analista-administrativo-area-contabilidade"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Hospitalar de Sa\u00fade","sigla":"FHS","id":3324,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"fhs-se"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"fhs-se-2009-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-contabilidade","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FHS - Analista Administrativo - \u00c1rea Contabilidade - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-19 18:32:50","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":63,"descricao":"Finan\u00e7as"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":285673,"hashId":"4f7e7c9633c0b3aa45d2038538f8a05a","enunciado":"<p align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/5465\/Imagem_29.gif><\/p>","resposta":1068185,"anulada":false,"rotulo":64,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1068184,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1068185,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o aos princ\u00edpios fundamentais da contabilidade e \u00e0s demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":181600,"enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o aos princ\u00edpios fundamentais da contabilidade\r\ne \u00e0s demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis, julgue os pr\u00f3ximos itens.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 62 a 65","ordem":62},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Opera\u00e7\u00f5es com Mercadorias","oab":false,"nome":"Opera\u00e7\u00f5es com Mercadorias","pai":104,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4348,"slug":"contabilidade-geral-operacoes-com-mercadorias"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Demonstra\u00e7\u00f5es Cont\u00e1beis","oab":false,"nome":"Demonstra\u00e7\u00f5es Cont\u00e1beis","pai":104,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4389,"slug":"contabilidade-geral-demonstracoes-contabeis"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Demonstra\u00e7\u00e3o do Resultado do Exerc\u00edcio (DRE)","oab":false,"nome":"Demonstra\u00e7\u00e3o do Resultado do Exerc\u00edcio (DRE)","pai":4389,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4402,"slug":"contabilidade-geral-demonstracao-do-resultado-do-exercicio-dre"}],"slug":"contabilidade-geral\/285673","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Contabilidade","id":4058,"slug":"analista-administrativo-area-contabilidade"},{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Or\u00e7amento","id":8509,"slug":"analista-administrativo-area-orcamento"},{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Custos","id":8511,"slug":"analista-administrativo-area-custos"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Sa\u00fade Parreiras Horta","sigla":"FPH","id":3073,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"fph-se"},{"nome":"Secretaria de Estado da Administra\u00e7\u00e3o de Sergipe","sigla":"SEAD SE","id":1051,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"sead-se-se"},{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Estadual da Sa\u00fade","sigla":"FUNESA","id":3074,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"funesa-se"},{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Hospitalar de Sa\u00fade","sigla":"FHS","id":3324,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"fhs-se"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Caso a sociedade A, companhia aberta, tenha ativos de R$ 1 bilh\u00e3o e patrim\u00f4nio l\u00edquido de R$ 300 milh\u00f5es, e participa\u00e7\u00f5es em B, sociedade coligada, no valor de R$ 45 milh\u00f5es, e em C, sociedade controlada, no valor de R$ 105 milh\u00f5es, ent\u00e3o a sociedade A dever\u00e1 efetuar a consolida\u00e7\u00e3o das demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis das tr\u00eas sociedades.","provas":[{"id":15039,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Contabilidade","id":4058,"slug":"analista-administrativo-area-contabilidade"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Sa\u00fade Parreiras Horta","sigla":"FPH","id":3073,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"fph-se"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"fph-se-2009-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-contabilidade","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FPH - Analista Administrativo - \u00c1rea Contabilidade - 2009"},{"id":15040,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Or\u00e7amento","id":8509,"slug":"analista-administrativo-area-orcamento"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Administra\u00e7\u00e3o de Sergipe","sigla":"SEAD SE","id":1051,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"sead-se-se"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"sead-se-se-2009-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-orcamento","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD SE - Analista Administrativo - \u00c1rea Or\u00e7amento - 2009"},{"id":15043,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Contabilidade","id":4058,"slug":"analista-administrativo-area-contabilidade"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Administra\u00e7\u00e3o de Sergipe","sigla":"SEAD SE","id":1051,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"sead-se-se"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"sead-se-se-2009-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-contabilidade-id-duplicado-com-28203","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD SE - Analista Administrativo - \u00c1rea Finan\u00e7as - 2009"},{"id":15046,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Custos","id":8511,"slug":"analista-administrativo-area-custos"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Administra\u00e7\u00e3o de Sergipe","sigla":"SEAD SE","id":1051,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"sead-se-se"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"sead-se-se-2009-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-custos","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD SE - Analista Administrativo - \u00c1rea Custos - 2009"},{"id":15106,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Contabilidade","id":4058,"slug":"analista-administrativo-area-contabilidade"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Estadual da Sa\u00fade","sigla":"FUNESA","id":3074,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"funesa-se"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"funesa-se-2009-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-contabilidade","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUNESA - Analista Administrativo - \u00c1rea Contabilidade - 2009"},{"id":15111,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Or\u00e7amento","id":8509,"slug":"analista-administrativo-area-orcamento"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Estadual da Sa\u00fade","sigla":"FUNESA","id":3074,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"funesa-se"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"funesa-se-2009-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-orcamento","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUNESA - Analista Administrativo - \u00c1rea Or\u00e7amento - 2009"},{"id":28204,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Contabilidade","id":4058,"slug":"analista-administrativo-area-contabilidade"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Hospitalar de Sa\u00fade","sigla":"FHS","id":3324,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"fhs-se"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"fhs-se-2009-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-contabilidade","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FHS - Analista Administrativo - \u00c1rea Contabilidade - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-19 18:32:54","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":63,"descricao":"Finan\u00e7as"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":285684,"hashId":"e41f3e4a784d893f145a10e091b8f7d8","enunciado":"Caso a sociedade A, companhia aberta, tenha ativos de R$ 1\r\nbilh\u00e3o e patrim\u00f4nio l\u00edquido de R$ 300 milh\u00f5es, e\r\nparticipa\u00e7\u00f5es em B, sociedade coligada, no valor de\r\nR$ 45 milh\u00f5es, e em C, sociedade controlada, no valor de\r\nR$ 105 milh\u00f5es, ent\u00e3o a sociedade A dever\u00e1 efetuar a\r\nconsolida\u00e7\u00e3o das demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis das tr\u00eas\r\nsociedades.","resposta":1068207,"anulada":false,"rotulo":69,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1068206,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1068207,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A prop\u00f3sito da consolida\u00e7\u00e3o das demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis, julgue os seguintes itens.","id":181606,"enunciado":"<p align=justify>A prop\u00f3sito da consolida\u00e7\u00e3o das demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis, julgue\r\nos seguintes itens.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 69 e 70","ordem":69},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Participa\u00e7\u00f5es Societ\u00e1rias","oab":false,"nome":"Participa\u00e7\u00f5es Societ\u00e1rias","pai":104,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4448,"slug":"contabilidade-geral-participacoes-societarias"}],"slug":"contabilidade-geral\/285684","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Execu\u00e7\u00e3o de Mandados","id":525,"slug":"analista-judiciario-area-execucao-de-mandados"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 3\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 3","id":1171,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-3"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere as seguintes assertivas a respeitos dos ac\u00f3rd\u00e3os: I. Em regra, recebidos os autos, os ac\u00f3rd\u00e3os ser\u00e3o redigidos e encaminhados \u00e0 Secretaria em quinze dias. II. Nas Se\u00e7\u00f5es Especializadas e nas Turmas, apenas o Relator ou o Redator assinar\u00e1 os ac\u00f3rd\u00e3os. III. Haver\u00e1 ac\u00f3rd\u00e3o completo, contendo, no entanto, relat\u00f3rio resumido e apenas os fundamentos indispens\u00e1veis, nos processos sujeitos ao rito sumari\u00edssimo. IV. Em regra, o ac\u00f3rd\u00e3o dever\u00e1 conter ementa da tese jur\u00eddica relevante. Est\u00e1 correto o que se afirma APENAS em","provas":[{"id":7322,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Execu\u00e7\u00e3o de Mandados","id":525,"slug":"analista-judiciario-area-execucao-de-mandados"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 3\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 3","id":1171,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-3"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"trt-3-2009-fcc-analista-judiciario-area-execucao-de-mandados","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 3 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Execu\u00e7\u00e3o de Mandados - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-20 04:00:50","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":391121,"hashId":"28643d46aa5d9380838f99b2cf4349cf","enunciado":"<P align=justify>Considere as seguintes assertivas a respeitos dos ac\u00f3rd\u00e3os: <\/P>\r\n<P align=justify>I. Em regra, recebidos os autos, os ac\u00f3rd\u00e3os ser\u00e3o redigidos e encaminhados \u00e0 Secretaria em quinze dias. <\/P>\r\n<P align=justify>II. Nas Se\u00e7\u00f5es Especializadas e nas Turmas, apenas o Relator ou o Redator assinar\u00e1 os ac\u00f3rd\u00e3os. <\/P>\r\n<P align=justify>III. Haver\u00e1 ac\u00f3rd\u00e3o completo, contendo, no entanto, relat\u00f3rio resumido e apenas os fundamentos indispens\u00e1veis, nos processos sujeitos ao rito sumari\u00edssimo.<\/P>\r\n<P align=justify>IV. Em regra, o ac\u00f3rd\u00e3o dever\u00e1 conter ementa da tese jur\u00eddica relevante. <\/P>\r\n<P align=justify>Est\u00e1 correto o que se afirma APENAS em<\/P>","resposta":1400669,"anulada":false,"rotulo":57,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, II e III.","id":1400665,"corpo":"<p align=justify>I, II e III.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I, II e IV.","id":1400666,"corpo":"<p align=justify>I, II e IV.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I, III e IV.","id":1400667,"corpo":"<p align=justify>I, III e IV.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"II, III e IV.","id":1400668,"corpo":"<p align=justify>II, III e IV.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"II e IV.","id":1400669,"corpo":"<p align=justify>II e IV.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Aten\u00e7\u00e3o: As quest\u00f5es de n\u00fameros 57 a 60 referem-se ao Regimento Interno do Tribunal Regional do Trabalho da 3a Regi\u00e3o.","id":230585,"enunciado":"Aten\u00e7\u00e3o: As quest\u00f5es de n\u00fameros 57 a 60 referem-se ao Regimento\r\nInterno do Tribunal Regional do Trabalho\r\nda 3a Regi\u00e3o.","rotulo":57,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 57 a 60","ordem":57},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - TRT 3\u00aa Regi\u00e3o","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - TRT 3\u00aa Regi\u00e3o","pai":395396,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":394863,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-trt-3a-regiao"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/391121","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450,"slug":"tecnico-judiciario-area-administrativa"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 7\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 7","id":1175,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-7"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere as assertivas abaixo a respeito do termo lavrado na audi\u00eancia de concilia\u00e7\u00e3o. I. \u00c9 decis\u00e3o irrecorr\u00edvel, salvo para a Previd\u00eancia Social. II. Dever\u00e1 sempre indicar a natureza jur\u00eddica das parcelas, inclusive o limite de responsabilidade de cada parte pelo recolhimento da contribui\u00e7\u00e3o previdenci\u00e1ria, se for o caso. III. Passa a ser t\u00edtulo executivo judicial. \u00c9 correto o que se afirma em","provas":[{"id":7455,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450,"slug":"tecnico-judiciario-area-administrativa"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 7\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 7","id":1175,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-7"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"trt-7-2009-fcc-tecnico-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 7 - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":4,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-20 04:00:50","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43}],"areas":[],"id":394389,"hashId":"738390ec0483a50e2624fe80950694da","enunciado":"<P>Considere as assertivas abaixo a respeito do termo lavrado na audi\u00eancia de concilia\u00e7\u00e3o. <\/P>\r\n<P>I. \u00c9 decis\u00e3o irrecorr\u00edvel, salvo para a Previd\u00eancia Social. <\/P>\r\n<P>II. Dever\u00e1 sempre indicar a natureza jur\u00eddica das parcelas, inclusive o limite de responsabilidade de cada parte pelo recolhimento da contribui\u00e7\u00e3o previdenci\u00e1ria, se for o caso. <\/P>\r\n<P>III. Passa a ser t\u00edtulo executivo judicial. <\/P>\r\n<P>\u00c9 correto o que se afirma em<\/P>","resposta":1415609,"anulada":false,"rotulo":56,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, II e III.","id":1415609,"corpo":"<p align=justify>I, II e III.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I, apenas.","id":1415610,"corpo":"<p align=justify>I, apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"II, apenas.","id":1415611,"corpo":"<p align=justify>II, apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"III, apenas.","id":1415612,"corpo":"<p align=justify>III, apenas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I e II, apenas.","id":1415613,"corpo":"<p align=justify>I e II, apenas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":233627,"enunciado":"","rotulo":56,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 56","ordem":56},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Processual do Trabalho","oab":true,"nome":"Direito Processual do Trabalho","pai":null,"assunto_raiz":406809,"materia":true,"id":406809,"slug":"direito-processual-do-trabalho"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Audi\u00eancia. Concilia\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Audi\u00eancia. Concilia\u00e7\u00e3o","pai":406836,"assunto_raiz":406809,"materia":false,"id":406845,"slug":"direito-processual-do-trabalho-audiencia-conciliacao"}],"slug":"direito-processual-do-trabalho\/394389","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ipojuca","sigla":"","id":1380,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-ipojuca-pe"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Utilizando-se a distribui\u00e7\u00e3o em percentil para uma vari\u00e1vel antropom\u00e9trica, considera-se que 97% dos valores encontrados abaixo do percentil 3 s\u00e3o de crian\u00e7as saud\u00e1veis e em perfeito estado nutricional, quando a curva de distribui\u00e7\u00e3o \u00e9 normal.","provas":[{"id":15598,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ipojuca","sigla":"","id":1380,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-ipojuca-pe"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ipojuca-pe-2009-cespe-cebraspe-nutricionista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Ipojuca - Nutricionista - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-20 04:00:53","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":561165,"hashId":"3e717da1d8be1577db850e18e556ccc4","enunciado":"<p align=justify>Utilizando-se a distribui\u00e7\u00e3o em percentil para uma vari\u00e1vel\r\nantropom\u00e9trica, considera-se que 97% dos valores\r\nencontrados abaixo do percentil 3 s\u00e3o de crian\u00e7as saud\u00e1veis\r\ne em perfeito estado nutricional, quando a curva de\r\ndistribui\u00e7\u00e3o \u00e9 normal.<\/p>","resposta":1999140,"anulada":false,"rotulo":76,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1999139,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1999140,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca de indicadores nutricionais em diferentes fases da vida, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":283642,"enunciado":"<p align=justify>Acerca de indicadores nutricionais em diferentes fases da vida,\r\njulgue os pr\u00f3ximos itens.<\/p>","rotulo":75,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 75 a 76","ordem":75},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o Materno-Infantil","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o Materno-Infantil","pai":418051,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398500,"slug":"nutricao-nutricao-materno-infantil"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Diferentes faixas et\u00e1rias","oab":false,"nome":"Diferentes faixas et\u00e1rias","pai":398536,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398537,"slug":"nutricao-diferentes-faixas-etarias"}],"slug":"nutricao\/561165","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Atvidades do Meio Ambiente - \u00c1rea Analista Administrativo","id":8569,"slug":"analista-de-atvidades-do-meio-ambiente-area-analista-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto do Meio Ambiente e dos Recursos H\u00eddricos do Distrito FederalBras\u00edlia Ambiental","sigla":"IBRAM","id":3076,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ibram-df"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Considere que um frigor\u00edfico tenha iniciado o seu ciclo de planejamento definindo sua miss\u00e3o como \u201cser uma empresa reconhecida no Brasil como s\u00f3cio-ambientalmente respons\u00e1vel\u201d. Nesse caso, est\u00e1 correta a defini\u00e7\u00e3o da miss\u00e3o da empresa porque ela explicita seu direcionamento estrat\u00e9gico.","provas":[{"id":15278,"cargo":{"descricao":"Analista de Atvidades do Meio Ambiente - \u00c1rea Analista Administrativo","id":8569,"slug":"analista-de-atvidades-do-meio-ambiente-area-analista-administrativo"},"orgao":{"nome":"Instituto do Meio Ambiente e dos Recursos H\u00eddricos do Distrito FederalBras\u00edlia Ambiental","sigla":"IBRAM","id":3076,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ibram-df"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ibram-df-2009-cespe-cebraspe-analista-de-atvidades-do-meio-ambiente-area-analista-administrativo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IBRAM - Analista de Atvidades do Meio Ambiente - \u00c1rea Analista Administrativo - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-20 15:13:40","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Outras","descricao":"Cargos administrativos","id":66}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":545858,"hashId":"2dbf7e9ced287785a1f0ba7b0f6add61","enunciado":"<p align=justify>Considere que um frigor\u00edfico tenha iniciado o seu ciclo de\r\nplanejamento definindo sua miss\u00e3o como \u201cser uma empresa\r\nreconhecida no Brasil como s\u00f3cio-ambientalmente\r\nrespons\u00e1vel\u201d. Nesse caso, est\u00e1 correta a defini\u00e7\u00e3o da miss\u00e3o\r\nda empresa porque ela explicita seu direcionamento\r\nestrat\u00e9gico.<\/p>","resposta":1961011,"anulada":false,"rotulo":74,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1961010,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1961011,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens seguintes acerca do processo organizacional.","id":280205,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens seguintes acerca do processo organizacional.<\/p>","rotulo":74,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 74 a 77","ordem":74},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Miss\u00e3o, Vis\u00e3o e Neg\u00f3cio","oab":false,"nome":"Miss\u00e3o, Vis\u00e3o e Neg\u00f3cio","pai":404608,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404610,"slug":"administracao-geral-missao-visao-e-negocio"}],"slug":"administracao-geral\/545858","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico do Centro-Oeste","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico do Centro-Oeste - ITCO","sigla":"ITCO","oab":false,"id":341,"slug":"itco"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","id":4026,"slug":"tecnico-em-assuntos-educacionais"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Tri\u00e2ngulo Mineiro","sigla":"UFTM","id":3815,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"uftm"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No Calc, vers\u00e3o em Portugu\u00eas, para limpar o conte\u00fado de uma c\u00e9lula, bem como sua formata\u00e7\u00e3o e coment\u00e1rios, voc\u00ea deve: ","provas":[{"id":52344,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","id":4026,"slug":"tecnico-em-assuntos-educacionais"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Tri\u00e2ngulo Mineiro","sigla":"UFTM","id":3815,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"uftm"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico do Centro-Oeste","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico do Centro-Oeste - ITCO","sigla":"ITCO","oab":false,"id":341,"slug":"itco"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"uftm-2009-itco-tecnico-em-assuntos-educacionais","tipo":1,"nome":"ITCO - UFTM - T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-20 20:25:01","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1583036,"hashId":"fe4dd7c557e9aa6859405df51ac22698","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No Calc, vers\u00e3o em Portugu\u00eas, para limpar o conte\u00fado de uma c\u00e9lula, bem como sua formata\u00e7\u00e3o e coment\u00e1rios, voc\u00ea deve: <\/p>","resposta":5939173,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Escolher a op\u00e7\u00e3o Limpar, Conte\u00fado do menu Editar.","id":5939170,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Escolher a op\u00e7\u00e3o Limpar, Conte\u00fado do menu Editar.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Usar a tecla F2 e ent\u00e3o apagar o conte\u00fado da c\u00e9lula.","id":5939171,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Usar a tecla F2 e ent\u00e3o apagar o conte\u00fado da c\u00e9lula.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Usar a tecla Del.","id":5939172,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Usar a tecla Del.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Escolher a op\u00e7\u00e3o Limpar, Tudo do menu Editar. ","id":5939173,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Escolher a op\u00e7\u00e3o Limpar, Tudo do menu Editar. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":440805,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 30","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","oab":false,"nome":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405107,"slug":"informatica-suites-ou-pacotes-de-escritorio"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"OpenOffice\/ BrOffice \/ LibreOffice","oab":false,"nome":"OpenOffice\/ BrOffice \/ LibreOffice","pai":405107,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405129,"slug":"informatica-openoffice-broffice-libreoffice"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Editor de Planilhas Eletr\u00f4nicas","oab":false,"nome":"Editor de Planilhas Eletr\u00f4nicas","pai":405129,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405130,"slug":"informatica-editor-de-planilhas-eletronicas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Calc","oab":false,"nome":"Calc","pai":405130,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405132,"slug":"informatica-calc"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Menus","oab":false,"nome":"Menus","pai":405132,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":406737,"slug":"informatica-menus"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Editar","oab":false,"nome":"Editar","pai":406737,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420525,"slug":"informatica-editar"}],"slug":"informatica\/1583036","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":2494,"slug":"tecnico-judiciario-area-judiciaria"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Amap\u00e1\u00a0","sigla":"TJ AP","id":1146,"esfera":"Estadual","uf":"AP","slug":"tj-ap-ap"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"N\u00e3o h\u00e1 d\u00favida de que as medi\u00e7\u00f5es do Minist\u00e9rio ser\u00e3o revisadas e refeitas por acad\u00eamicos muitas vezes nos pr\u00f3ximos anos. (4\u00ba par\u00e1grafo) O verbo que, como os grifados acima, admite transposi\u00e7\u00e3o para a voz passiva, est\u00e1 na frase:","provas":[{"id":72043,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":2494,"slug":"tecnico-judiciario-area-judiciaria"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Amap\u00e1\u00a0","sigla":"TJ AP","id":1146,"esfera":"Estadual","uf":"AP","slug":"tj-ap-ap"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tj-ap-ap-2009-fcc-tecnico-judiciario-area-judiciaria-2","tipo":1,"nome":"FCC - TJ AP - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-21 04:15:16","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[],"id":2201263,"hashId":"7e76a41e23c5722e2445e6a980ae5d52","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>N\u00e3o h\u00e1 d\u00favida de que as medi\u00e7\u00f5es do Minist\u00e9rio <u>ser\u00e3o revisadas e refeitas<\/u> por acad\u00eamicos muitas vezes nos pr\u00f3ximos anos.<\/em> (4\u00ba par\u00e1grafo) <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O verbo que, como os grifados acima, admite transposi\u00e7\u00e3o para a voz passiva, est\u00e1 na frase:<\/p>","resposta":8642642,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Atualmente o Cerrado j\u00e1 perdeu quase metade de sua cobertura vegetal original para a agricultura e a pecu\u00e1ria.","id":8642642,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Atualmente o Cerrado j\u00e1 perdeu quase metade de sua cobertura vegetal original para a agricultura e a pecu\u00e1ria.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O desmatamento na Amaz\u00f4nia aparece sempre como o vil\u00e3o no aumento da emiss\u00e3o de gases do efeito estufa.","id":8642643,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O desmatamento na Amaz\u00f4nia aparece sempre como o vil\u00e3o no aumento da emiss\u00e3o de gases do efeito estufa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O monitoramento por sat\u00e9lite \u00e9 uma ferramenta essencial no controle do desmatamento do Cerrado.","id":8642644,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O monitoramento por sat\u00e9lite \u00e9 uma ferramenta essencial no controle do desmatamento do Cerrado.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Nos meses de seca no Cerrado fica menos percept\u00edvel o contraste entre as paisagens naturais e as desmatadas.","id":8642645,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Nos meses de seca no Cerrado fica menos percept\u00edvel o contraste entre as paisagens naturais e as desmatadas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A manuten\u00e7\u00e3o dos recursos h\u00eddricos de grande parte do pa\u00eds depende da conserva\u00e7\u00e3o do Cerrado.","id":8642646,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A manuten\u00e7\u00e3o dos recursos h\u00eddricos de grande parte do pa\u00eds depende da conserva\u00e7\u00e3o do Cerrado.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Instru\u00e7\u00e3o: Para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 3 a 10, considere o Texto II.-Texto I - O Ministro do Meio Ambiente lan\u00e7ou um conjunto de medidas para tentar interromper a devasta\u00e7\u00e3o do Cerrado, que \u00e9 o segundo bioma da Am\u00e9rica do Sul, depois da Amaz\u00f4nia, e a savana de maior biodiversidade do mundo. O novo plano prev\u00ea um acompanhamento anual das atividades de desmatamento, a exemplo do que \u00e9 feito na Amaz\u00f4nia. De acordo com o Diretor do Departamento de Conserva\u00e7\u00e3o da Biodiversidade do Minist\u00e9rio, um dos desafios est\u00e1 relacionado com o longo per\u00edodo de seca, em que a vegeta\u00e7\u00e3o perde boa parte das folhas. \"Isso torna um pouco mais dif\u00edcil diferenciar o que \u00e9 seca, o que \u00e9 devasta\u00e7\u00e3o.\" -\t(L\u00edgia Formenti. O Estado de S. Paulo, Vida&amp;, A17, 11 de setembro de 2009, com adapta\u00e7\u00f5es) -Texto II - J\u00e1 era hora de se prestar aten\u00e7\u00e3o \u2013 de verdade \u2013 no desmatamento do Cerrado. Os dados de emiss\u00e3o de carbono divulgados pelo Minist\u00e9rio do Meio Ambiente (MMA) colocam o bioma de bra\u00e7os dados com a Amaz\u00f4nia na lista de prioridades na agenda clim\u00e1tica brasileira. O Cerrado, valorizado muito mais como uma fronteira agr\u00edcola a ser explorada do que como um tesouro biol\u00f3gico a ser preservado, nunca foi prioridade nas pol\u00edticas p\u00fablicas de pesquisa e conserva\u00e7\u00e3o. Consequentemente, faltam dados cient\u00edficos b\u00e1sicos sobre o bioma, necess\u00e1rios para entender sua biologia, seu clima e seus servi\u00e7os ambientais \u2013 que incluem, entre outras coisas, estocagem e reciclagem de carbono. Os novos dados do MMA come\u00e7am a preencher essa lacuna, mostrando que o desmatamento do Cerrado pode ser t\u00e3o prejudicial para o clima quanto o da Amaz\u00f4nia. Portanto, precisa ser combatido com o mesmo empenho. N\u00e3o h\u00e1 d\u00favida de que as medi\u00e7\u00f5es do Minist\u00e9rio ser\u00e3o revisadas e refeitas por acad\u00eamicos muitas vezes nos pr\u00f3ximos anos. \u00c9 poss\u00edvel que mudem bastante nesse processo. Calcular as emiss\u00f5es de carbono \u00e9 ainda mais complicado do que na Amaz\u00f4nia, porque sua cobertura vegetal varia imensamente no tempo e no espa\u00e7o. E, mesmo na Amaz\u00f4nia, os n\u00fameros s\u00e3o dif\u00edceis. Seja como for, o MMA d\u00e1 um passo importante ao colocar o Cerrado no mapa das mudan\u00e7as clim\u00e1ticas. O Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia tamb\u00e9m faz suas contas para incluir o bioma no novo invent\u00e1rio das emiss\u00f5es no pa\u00eds, que dever\u00e1 estar conclu\u00eddo at\u00e9 o final do ano. Agora, quando o Brasil falar de sua contribui\u00e7\u00e3o para o aquecimento global, n\u00e3o poder\u00e1 mais falar s\u00f3 da Amaz\u00f4nia. Ter\u00e1 de falar do Cerrado tamb\u00e9m. -(Herton Escobar. O Estado de S. Paulo, Vida&amp;, A17, 11 de setembro de 2009, com adapta\u00e7\u00f5es)","id":510303,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><u style=\"font-size: 13px;\">Instru\u00e7\u00e3o<\/u><span style=\"font-size: 13px;\">: Para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 3 a 10, considere o <\/span><strong style=\"font-size: 13px;\">Texto II<\/strong><span style=\"font-size: 13px;\">.<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 13px; color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong style=\"font-size: 13px;\">Texto I <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px;\">-<\/span><\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\t<span style=\"font-size: 13px;\">\t<\/span><em style=\"font-size: 13px;\">O Ministro do Meio Ambiente lan\u00e7ou um conjunto de medidas para tentar interromper a devasta\u00e7\u00e3o do Cerrado, que \u00e9 o segundo bioma da Am\u00e9rica do Sul, depois da Amaz\u00f4nia, e a savana de maior biodiversidade do mundo. O novo plano prev\u00ea um acompanhamento anual das atividades de desmatamento, a exemplo do que \u00e9 feito na Amaz\u00f4nia. De acordo com o Diretor do Departamento de Conserva\u00e7\u00e3o da Biodiversidade do Minist\u00e9rio, um dos desafios est\u00e1 relacionado com o longo per\u00edodo de seca, em que a vegeta\u00e7\u00e3o perde boa parte das folhas. \"Isso torna um pouco mais dif\u00edcil diferenciar o que \u00e9 seca, o que \u00e9 devasta\u00e7\u00e3o.\" <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px;\">-<\/span><span style=\"font-size: 13px;\">\t<\/span><\/p><p style=\"text-align: right;\"><span style=\"font-size: 13px;\">(L\u00edgia Formenti. <\/span><strong style=\"font-size: 13px;\">O Estado de S. Paulo<\/strong><span style=\"font-size: 13px;\">, <\/span><em style=\"font-size: 13px;\">Vida&amp;<\/em><span style=\"font-size: 13px;\">, A17, 11 de setembro de 2009, com adapta\u00e7\u00f5es) <\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px;\">-<\/span><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong style=\"font-size: 13px;\">Texto II <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px;\">-<\/span><\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\t<span style=\"font-size: 13px;\">\t<\/span><em style=\"font-size: 13px;\">J\u00e1 era hora de se prestar aten\u00e7\u00e3o \u2013 de verdade \u2013 no desmatamento do Cerrado. Os dados de emiss\u00e3o de carbono divulgados pelo Minist\u00e9rio do Meio Ambiente (MMA) colocam o bioma de bra\u00e7os dados com a Amaz\u00f4nia na lista de prioridades na agenda clim\u00e1tica brasileira. <\/em><\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\t<span style=\"font-size: 13px;\">\t<\/span><em style=\"font-size: 13px;\">O Cerrado, valorizado muito mais como uma fronteira agr\u00edcola a ser explorada do que como um tesouro biol\u00f3gico a ser preservado, nunca foi prioridade nas pol\u00edticas p\u00fablicas de pesquisa e conserva\u00e7\u00e3o. Consequentemente, faltam dados cient\u00edficos b\u00e1sicos sobre o bioma, necess\u00e1rios para entender sua biologia, seu clima e seus servi\u00e7os ambientais \u2013 que incluem, entre outras coisas, estocagem e reciclagem de carbono. <\/em><\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\t<span style=\"font-size: 13px;\">\t<\/span><em style=\"font-size: 13px;\">Os novos dados do MMA come\u00e7am a preencher essa lacuna, mostrando que o desmatamento do Cerrado pode ser t\u00e3o prejudicial para o clima quanto o da Amaz\u00f4nia. Portanto, precisa ser combatido com o mesmo empenho. <\/em><\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\t<span style=\"font-size: 13px;\">\t<\/span><em style=\"font-size: 13px;\">N\u00e3o h\u00e1 d\u00favida de que as medi\u00e7\u00f5es do Minist\u00e9rio ser\u00e3o revisadas e refeitas por acad\u00eamicos muitas vezes nos pr\u00f3ximos anos. \u00c9 poss\u00edvel que mudem bastante nesse processo. Calcular as emiss\u00f5es de carbono \u00e9 ainda mais complicado do que na Amaz\u00f4nia, porque sua cobertura vegetal varia imensamente no tempo e no espa\u00e7o. E, mesmo na Amaz\u00f4nia, os n\u00fameros s\u00e3o dif\u00edceis. <\/em><\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\t<span style=\"font-size: 13px;\">\t<\/span><em style=\"font-size: 13px;\">Seja como for, o MMA d\u00e1 um passo importante ao colocar o Cerrado no mapa das mudan\u00e7as clim\u00e1ticas. O Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia tamb\u00e9m faz suas contas para incluir o bioma no novo invent\u00e1rio das emiss\u00f5es no pa\u00eds, que dever\u00e1 estar conclu\u00eddo at\u00e9 o final do ano. Agora, quando o Brasil falar de sua contribui\u00e7\u00e3o para o aquecimento global, n\u00e3o poder\u00e1 mais falar s\u00f3 da Amaz\u00f4nia. Ter\u00e1 de falar do Cerrado tamb\u00e9m. <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px;\">-<\/span><\/p><p style=\"text-align: right;\"><span style=\"font-size: 13px;\">(Herton Escobar. <\/span><strong style=\"font-size: 13px;\">O Estado de S. Paulo<\/strong><span style=\"font-size: 13px;\">, <\/span><em style=\"font-size: 13px;\">Vida&amp;<\/em><span style=\"font-size: 13px;\">, A17, 11 de setembro de 2009, com adapta\u00e7\u00f5es)<\/span><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 3 a 10","ordem":3},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":2494,"slug":"tecnico-judiciario-area-judiciaria"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Amap\u00e1\u00a0","sigla":"TJ AP","id":1146,"esfera":"Estadual","uf":"AP","slug":"tj-ap-ap"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u00c9 poss\u00edvel que mudem bastante nesse processo. (4\u00ba par\u00e1grafo) O verbo corretamente flexionado nos mesmos tempo e modo do grifado acima est\u00e1 tamb\u00e9m grifado na frase: ","provas":[{"id":72043,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":2494,"slug":"tecnico-judiciario-area-judiciaria"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Amap\u00e1\u00a0","sigla":"TJ AP","id":1146,"esfera":"Estadual","uf":"AP","slug":"tj-ap-ap"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tj-ap-ap-2009-fcc-tecnico-judiciario-area-judiciaria-2","tipo":1,"nome":"FCC - TJ AP - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-21 04:15:16","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[],"id":2201276,"hashId":"aee4b3ec94f1ea81ffecd04a0f850f27","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>\u00c9 poss\u00edvel que <u>mudem<\/u> bastante nesse processo<\/em>. (4\u00ba par\u00e1grafo) <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O verbo corretamente flexionado nos mesmos tempo e modo do grifado acima est\u00e1 tamb\u00e9m grifado na frase: <\/p>","resposta":8642703,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Autoridades respons\u00e1veis pelo meio ambiente preparam a\u00e7\u00f5es que devem reduzir a destrui\u00e7\u00e3o de importantes biomas nacionais.","id":8642700,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Autoridades respons\u00e1veis pelo meio ambiente preparam a\u00e7\u00f5es que <u>devem<\/u> reduzir a destrui\u00e7\u00e3o de importantes biomas nacionais.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apesar de serem tomadas todas as medidas necess\u00e1rias de preserva\u00e7\u00e3o do Cerrado, continua havendo desmatamento.","id":8642701,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apesar de <u>serem<\/u> tomadas todas as medidas necess\u00e1rias de preserva\u00e7\u00e3o do Cerrado, continua havendo desmatamento.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"No Cerrado se produzem toneladas de gr\u00e3os, especialmente a soja, tanto para exporta\u00e7\u00e3o quanto para consumo interno.","id":8642702,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">No Cerrado se <u>produzem<\/u> toneladas de gr\u00e3os, especialmente a soja, tanto para exporta\u00e7\u00e3o quanto para consumo interno.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O desmatamento do Cerrado \u00e9 um problema dif\u00edcil de ser resolvido, embora as autoridades se empenhem no seu controle.","id":8642703,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O desmatamento do Cerrado \u00e9 um problema dif\u00edcil de ser resolvido, embora as autoridades se <u>empenhem<\/u> no seu controle.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Os \u00f3rg\u00e3os de controle geralmente recebem den\u00fancias referentes \u00e0 destrui\u00e7\u00e3o de matas, e os respons\u00e1veis s\u00e3o pesadamente multados.","id":8642704,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os \u00f3rg\u00e3os de controle geralmente <u>recebem<\/u> den\u00fancias referentes \u00e0 destrui\u00e7\u00e3o de matas, e os respons\u00e1veis s\u00e3o pesadamente multados.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Instru\u00e7\u00e3o: Para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 3 a 10, considere o Texto II.-Texto I - O Ministro do Meio Ambiente lan\u00e7ou um conjunto de medidas para tentar interromper a devasta\u00e7\u00e3o do Cerrado, que \u00e9 o segundo bioma da Am\u00e9rica do Sul, depois da Amaz\u00f4nia, e a savana de maior biodiversidade do mundo. O novo plano prev\u00ea um acompanhamento anual das atividades de desmatamento, a exemplo do que \u00e9 feito na Amaz\u00f4nia. De acordo com o Diretor do Departamento de Conserva\u00e7\u00e3o da Biodiversidade do Minist\u00e9rio, um dos desafios est\u00e1 relacionado com o longo per\u00edodo de seca, em que a vegeta\u00e7\u00e3o perde boa parte das folhas. \"Isso torna um pouco mais dif\u00edcil diferenciar o que \u00e9 seca, o que \u00e9 devasta\u00e7\u00e3o.\" -\t(L\u00edgia Formenti. O Estado de S. Paulo, Vida&amp;, A17, 11 de setembro de 2009, com adapta\u00e7\u00f5es) -Texto II - J\u00e1 era hora de se prestar aten\u00e7\u00e3o \u2013 de verdade \u2013 no desmatamento do Cerrado. Os dados de emiss\u00e3o de carbono divulgados pelo Minist\u00e9rio do Meio Ambiente (MMA) colocam o bioma de bra\u00e7os dados com a Amaz\u00f4nia na lista de prioridades na agenda clim\u00e1tica brasileira. O Cerrado, valorizado muito mais como uma fronteira agr\u00edcola a ser explorada do que como um tesouro biol\u00f3gico a ser preservado, nunca foi prioridade nas pol\u00edticas p\u00fablicas de pesquisa e conserva\u00e7\u00e3o. Consequentemente, faltam dados cient\u00edficos b\u00e1sicos sobre o bioma, necess\u00e1rios para entender sua biologia, seu clima e seus servi\u00e7os ambientais \u2013 que incluem, entre outras coisas, estocagem e reciclagem de carbono. Os novos dados do MMA come\u00e7am a preencher essa lacuna, mostrando que o desmatamento do Cerrado pode ser t\u00e3o prejudicial para o clima quanto o da Amaz\u00f4nia. Portanto, precisa ser combatido com o mesmo empenho. N\u00e3o h\u00e1 d\u00favida de que as medi\u00e7\u00f5es do Minist\u00e9rio ser\u00e3o revisadas e refeitas por acad\u00eamicos muitas vezes nos pr\u00f3ximos anos. \u00c9 poss\u00edvel que mudem bastante nesse processo. Calcular as emiss\u00f5es de carbono \u00e9 ainda mais complicado do que na Amaz\u00f4nia, porque sua cobertura vegetal varia imensamente no tempo e no espa\u00e7o. E, mesmo na Amaz\u00f4nia, os n\u00fameros s\u00e3o dif\u00edceis. Seja como for, o MMA d\u00e1 um passo importante ao colocar o Cerrado no mapa das mudan\u00e7as clim\u00e1ticas. O Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia tamb\u00e9m faz suas contas para incluir o bioma no novo invent\u00e1rio das emiss\u00f5es no pa\u00eds, que dever\u00e1 estar conclu\u00eddo at\u00e9 o final do ano. Agora, quando o Brasil falar de sua contribui\u00e7\u00e3o para o aquecimento global, n\u00e3o poder\u00e1 mais falar s\u00f3 da Amaz\u00f4nia. Ter\u00e1 de falar do Cerrado tamb\u00e9m. -(Herton Escobar. O Estado de S. Paulo, Vida&amp;, A17, 11 de setembro de 2009, com adapta\u00e7\u00f5es)","id":510303,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><u style=\"font-size: 13px;\">Instru\u00e7\u00e3o<\/u><span style=\"font-size: 13px;\">: Para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 3 a 10, considere o <\/span><strong style=\"font-size: 13px;\">Texto II<\/strong><span style=\"font-size: 13px;\">.<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 13px; color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong style=\"font-size: 13px;\">Texto I <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px;\">-<\/span><\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\t<span style=\"font-size: 13px;\">\t<\/span><em style=\"font-size: 13px;\">O Ministro do Meio Ambiente lan\u00e7ou um conjunto de medidas para tentar interromper a devasta\u00e7\u00e3o do Cerrado, que \u00e9 o segundo bioma da Am\u00e9rica do Sul, depois da Amaz\u00f4nia, e a savana de maior biodiversidade do mundo. O novo plano prev\u00ea um acompanhamento anual das atividades de desmatamento, a exemplo do que \u00e9 feito na Amaz\u00f4nia. De acordo com o Diretor do Departamento de Conserva\u00e7\u00e3o da Biodiversidade do Minist\u00e9rio, um dos desafios est\u00e1 relacionado com o longo per\u00edodo de seca, em que a vegeta\u00e7\u00e3o perde boa parte das folhas. \"Isso torna um pouco mais dif\u00edcil diferenciar o que \u00e9 seca, o que \u00e9 devasta\u00e7\u00e3o.\" <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px;\">-<\/span><span style=\"font-size: 13px;\">\t<\/span><\/p><p style=\"text-align: right;\"><span style=\"font-size: 13px;\">(L\u00edgia Formenti. <\/span><strong style=\"font-size: 13px;\">O Estado de S. Paulo<\/strong><span style=\"font-size: 13px;\">, <\/span><em style=\"font-size: 13px;\">Vida&amp;<\/em><span style=\"font-size: 13px;\">, A17, 11 de setembro de 2009, com adapta\u00e7\u00f5es) <\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px;\">-<\/span><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong style=\"font-size: 13px;\">Texto II <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px;\">-<\/span><\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\t<span style=\"font-size: 13px;\">\t<\/span><em style=\"font-size: 13px;\">J\u00e1 era hora de se prestar aten\u00e7\u00e3o \u2013 de verdade \u2013 no desmatamento do Cerrado. Os dados de emiss\u00e3o de carbono divulgados pelo Minist\u00e9rio do Meio Ambiente (MMA) colocam o bioma de bra\u00e7os dados com a Amaz\u00f4nia na lista de prioridades na agenda clim\u00e1tica brasileira. <\/em><\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\t<span style=\"font-size: 13px;\">\t<\/span><em style=\"font-size: 13px;\">O Cerrado, valorizado muito mais como uma fronteira agr\u00edcola a ser explorada do que como um tesouro biol\u00f3gico a ser preservado, nunca foi prioridade nas pol\u00edticas p\u00fablicas de pesquisa e conserva\u00e7\u00e3o. Consequentemente, faltam dados cient\u00edficos b\u00e1sicos sobre o bioma, necess\u00e1rios para entender sua biologia, seu clima e seus servi\u00e7os ambientais \u2013 que incluem, entre outras coisas, estocagem e reciclagem de carbono. <\/em><\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\t<span style=\"font-size: 13px;\">\t<\/span><em style=\"font-size: 13px;\">Os novos dados do MMA come\u00e7am a preencher essa lacuna, mostrando que o desmatamento do Cerrado pode ser t\u00e3o prejudicial para o clima quanto o da Amaz\u00f4nia. Portanto, precisa ser combatido com o mesmo empenho. <\/em><\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\t<span style=\"font-size: 13px;\">\t<\/span><em style=\"font-size: 13px;\">N\u00e3o h\u00e1 d\u00favida de que as medi\u00e7\u00f5es do Minist\u00e9rio ser\u00e3o revisadas e refeitas por acad\u00eamicos muitas vezes nos pr\u00f3ximos anos. \u00c9 poss\u00edvel que mudem bastante nesse processo. Calcular as emiss\u00f5es de carbono \u00e9 ainda mais complicado do que na Amaz\u00f4nia, porque sua cobertura vegetal varia imensamente no tempo e no espa\u00e7o. E, mesmo na Amaz\u00f4nia, os n\u00fameros s\u00e3o dif\u00edceis. <\/em><\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\t<span style=\"font-size: 13px;\">\t<\/span><em style=\"font-size: 13px;\">Seja como for, o MMA d\u00e1 um passo importante ao colocar o Cerrado no mapa das mudan\u00e7as clim\u00e1ticas. O Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia tamb\u00e9m faz suas contas para incluir o bioma no novo invent\u00e1rio das emiss\u00f5es no pa\u00eds, que dever\u00e1 estar conclu\u00eddo at\u00e9 o final do ano. Agora, quando o Brasil falar de sua contribui\u00e7\u00e3o para o aquecimento global, n\u00e3o poder\u00e1 mais falar s\u00f3 da Amaz\u00f4nia. Ter\u00e1 de falar do Cerrado tamb\u00e9m. <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px;\">-<\/span><\/p><p style=\"text-align: right;\"><span style=\"font-size: 13px;\">(Herton Escobar. <\/span><strong style=\"font-size: 13px;\">O Estado de S. Paulo<\/strong><span style=\"font-size: 13px;\">, <\/span><em style=\"font-size: 13px;\">Vida&amp;<\/em><span style=\"font-size: 13px;\">, A17, 11 de setembro de 2009, com adapta\u00e7\u00f5es)<\/span><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 3 a 10","ordem":3},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":2494,"slug":"tecnico-judiciario-area-judiciaria"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Amap\u00e1\u00a0","sigla":"TJ AP","id":1146,"esfera":"Estadual","uf":"AP","slug":"tj-ap-ap"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Habitualmente, s\u00e3o servidos 26 litros de caf\u00e9 com leite na lanchonete de uma empresa. Para o seu preparo, o caf\u00e9 e o leite s\u00e3o usados em quantidades que est\u00e3o entre si assim como 4 est\u00e1 para 9, respectivamente. Quantos litros de caf\u00e9 com leite poderiam ser preparados se, mantida a quantidade original de leite, a propor\u00e7\u00e3o passasse a ser de duas partes de caf\u00e9 para tr\u00eas partes de leite?","provas":[{"id":72043,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":2494,"slug":"tecnico-judiciario-area-judiciaria"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Amap\u00e1\u00a0","sigla":"TJ AP","id":1146,"esfera":"Estadual","uf":"AP","slug":"tj-ap-ap"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tj-ap-ap-2009-fcc-tecnico-judiciario-area-judiciaria-2","tipo":1,"nome":"FCC - TJ AP - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-21 04:15:17","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[],"id":2201302,"hashId":"27bc55b8a67e485edd663da34d666b53","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Habitualmente, s\u00e3o servidos 26 litros de caf\u00e9 com leite na lanchonete de uma empresa. Para o seu preparo, o caf\u00e9 e o leite s\u00e3o usados em quantidades que est\u00e3o entre si assim como 4 est\u00e1 para 9, respectivamente. Quantos litros de caf\u00e9 com leite poderiam ser preparados se, mantida a quantidade original de leite, a propor\u00e7\u00e3o passasse a ser de duas partes de caf\u00e9 para tr\u00eas partes de leite?<\/p>","resposta":8642820,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"26","id":8642816,"corpo":"<p>26<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"27","id":8642817,"corpo":"<p>27<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"28","id":8642818,"corpo":"<p>28<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"29","id":8642819,"corpo":"<p>29<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"30","id":8642820,"corpo":"<p>30<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":510308,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","pai":null,"assunto_raiz":404257,"materia":true,"id":404257,"slug":"raciocinio-logico"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Raz\u00e3o e Propor\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Raz\u00e3o e Propor\u00e7\u00e3o","pai":411115,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":425337,"slug":"raciocinio-logico-razao-e-proporcao"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Atividades do Meio Ambiente - \u00c1rea Administrador","id":8567,"slug":"analista-de-atividades-do-meio-ambiente-area-administrador"},{"descricao":"Analista de Atividades do Meio Ambiente - \u00c1rea Advogado","id":8568,"slug":"analista-de-atividades-do-meio-ambiente-area-advogado"},{"descricao":"Analista de Atvidades do Meio Ambiente - \u00c1rea Analista Administrativo","id":8569,"slug":"analista-de-atvidades-do-meio-ambiente-area-analista-administrativo"},{"descricao":"Analista de Atividades do Meio Ambiente - \u00c1rea Arquiteto","id":8576,"slug":"analista-de-atividades-do-meio-ambiente-area-arquiteto"},{"descricao":"Analista de Atividades do Meio Ambiente - \u00c1rea Urbanista","id":8577,"slug":"analista-de-atividades-do-meio-ambiente-area-urbanista"},{"descricao":"Analista de Atividades do Meio Ambiente - \u00c1rea Arquivista","id":8578,"slug":"analista-de-atividades-do-meio-ambiente-area-arquivista"},{"descricao":"Analista de Ativdades do Meio Ambiente - \u00c1rea Bibliotec\u00e1rio","id":8586,"slug":"analista-de-ativdades-do-meio-ambiente-area-bibliotecario"},{"descricao":"Analista de Atividades do Meio Ambiente - \u00c1rea Bi\u00f3logo","id":8587,"slug":"analista-de-atividades-do-meio-ambiente-area-biologo"},{"descricao":"Analista de Atividades do Meio Ambiente - \u00c1rea Contador","id":8588,"slug":"analista-de-atividades-do-meio-ambiente-area-contador"},{"descricao":"Analista de Atividades do Meio Ambiente - \u00c1rea Economista","id":8589,"slug":"analista-de-atividades-do-meio-ambiente-area-economista"},{"descricao":"Analista de Atividades do Meio Ambiente - \u00c1rea Educador Ambiental","id":8590,"slug":"analista-de-atividades-do-meio-ambiente-area-educador-ambiental"},{"descricao":"Analista de Atividades do Meio Ambiente - \u00c1rea Engenheiro Agron\u00f4mo","id":8591,"slug":"analista-de-atividades-do-meio-ambiente-area-engenheiro-agronomo"},{"descricao":"Analista de Atividades do Meio Ambiente - \u00c1rea Engenharia Ambiental","id":8592,"slug":"analista-de-atividades-do-meio-ambiente-area-engenharia-ambiental"},{"descricao":"Analista de Atividades do Meio Ambiente - \u00c1rea Engenharia Civil","id":8593,"slug":"analista-de-atividades-do-meio-ambiente-area-engenharia-civil"},{"descricao":"Analista de Atividades do Meio Ambiente - \u00c1rea Engenharia Florestal","id":8594,"slug":"analista-de-atividades-do-meio-ambiente-area-engenharia-florestal"},{"descricao":"Analista de Atividades do Meio Ambiente - \u00c1rea Ge\u00f3grafo","id":8595,"slug":"analista-de-atividades-do-meio-ambiente-area-geografo"},{"descricao":"Analista de Atividades do Meio Ambiente - \u00c1rea Ge\u00f3logo","id":8596,"slug":"analista-de-atividades-do-meio-ambiente-area-geologo"},{"descricao":"Analista de Atividades do Meio Ambiente - \u00c1rea Jornalista","id":8597,"slug":"analista-de-atividades-do-meio-ambiente-area-jornalista"},{"descricao":"Analista de Atividades do Meio Ambiente - \u00c1rea M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":8598,"slug":"analista-de-atividades-do-meio-ambiente-area-medico-veterinario"},{"descricao":"Analista de Atividades do Meio Ambiente - \u00c1rea Meteorologista","id":8599,"slug":"analista-de-atividades-do-meio-ambiente-area-meteorologista"},{"descricao":"Analista de Atividades do Meio Ambiente - \u00c1rea Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","id":8600,"slug":"analista-de-atividades-do-meio-ambiente-area-relacoes-publicas"},{"descricao":"Analista de Atividades do Meio Ambiente - \u00c1rea Analista Administrativo","id":14441,"slug":"analista-de-atividades-do-meio-ambiente-area-analista-administrativo"},{"descricao":"Analista de Atividades do Meio Ambiente - \u00c1rea Qu\u00edmico","id":14442,"slug":"analista-de-atividades-do-meio-ambiente-area-quimico"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto do Meio Ambiente e dos Recursos H\u00eddricos do Distrito FederalBras\u00edlia Ambiental","sigla":"IBRAM","id":3076,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ibram-df"},{"nome":"Secretaria de Planejamento, Or\u00e7amento e Gest\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"PPGG SEPLAG DF","id":3354,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ppgg-seplag-df-df"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A op\u00e7\u00e3o de troca de usu\u00e1rios, ap\u00f3s a realiza\u00e7\u00e3o do login no sistema Windows XP, permite a execu\u00e7\u00e3o de tarefas por um usu\u00e1rio sem a interfer\u00eancia de outro usu\u00e1rio, que pode acessar o sistema usando conta e senha pr\u00f3prios.","provas":[{"id":15276,"cargo":{"descricao":"Analista de Atividades do Meio Ambiente - \u00c1rea Administrador","id":8567,"slug":"analista-de-atividades-do-meio-ambiente-area-administrador"},"orgao":{"nome":"Instituto do Meio Ambiente e dos Recursos H\u00eddricos do Distrito FederalBras\u00edlia Ambiental","sigla":"IBRAM","id":3076,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ibram-df"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ibram-df-2009-cespe-cebraspe-analista-de-atividades-do-meio-ambiente-area-administrador","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IBRAM - Analista de Atividades do Meio Ambiente - \u00c1rea Administrador - 2009"},{"id":15277,"cargo":{"descricao":"Analista de Atividades do Meio Ambiente - \u00c1rea Advogado","id":8568,"slug":"analista-de-atividades-do-meio-ambiente-area-advogado"},"orgao":{"nome":"Instituto do Meio Ambiente e dos Recursos H\u00eddricos do Distrito FederalBras\u00edlia Ambiental","sigla":"IBRAM","id":3076,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ibram-df"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ibram-df-2009-cespe-cebraspe-analista-de-atividades-do-meio-ambiente-area-advogado","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IBRAM - Analista de Atividades do Meio Ambiente - \u00c1rea Advogado - 2009"},{"id":15278,"cargo":{"descricao":"Analista de Atvidades do Meio Ambiente - \u00c1rea Analista Administrativo","id":8569,"slug":"analista-de-atvidades-do-meio-ambiente-area-analista-administrativo"},"orgao":{"nome":"Instituto do Meio Ambiente e dos Recursos H\u00eddricos do Distrito FederalBras\u00edlia Ambiental","sigla":"IBRAM","id":3076,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ibram-df"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ibram-df-2009-cespe-cebraspe-analista-de-atvidades-do-meio-ambiente-area-analista-administrativo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IBRAM - Analista de Atvidades do Meio Ambiente - \u00c1rea Analista Administrativo - 2009"},{"id":15297,"cargo":{"descricao":"Analista de Atividades do Meio Ambiente - \u00c1rea Arquiteto","id":8576,"slug":"analista-de-atividades-do-meio-ambiente-area-arquiteto"},"orgao":{"nome":"Instituto do Meio Ambiente e dos Recursos H\u00eddricos do Distrito FederalBras\u00edlia Ambiental","sigla":"IBRAM","id":3076,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ibram-df"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ibram-df-2009-cespe-cebraspe-analista-de-atividades-do-meio-ambiente-area-arquiteto","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IBRAM - Analista de Atividades do Meio Ambiente - \u00c1rea Arquiteto - 2009"},{"id":15298,"cargo":{"descricao":"Analista de Atividades do Meio Ambiente - \u00c1rea Urbanista","id":8577,"slug":"analista-de-atividades-do-meio-ambiente-area-urbanista"},"orgao":{"nome":"Instituto do Meio Ambiente e dos Recursos H\u00eddricos do Distrito FederalBras\u00edlia Ambiental","sigla":"IBRAM","id":3076,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ibram-df"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ibram-df-2009-cespe-cebraspe-analista-de-atividades-do-meio-ambiente-area-urbanista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IBRAM - Analista de Atividades do Meio Ambiente - \u00c1rea Urbanista - 2009"},{"id":15299,"cargo":{"descricao":"Analista de Atividades do Meio Ambiente - \u00c1rea Arquivista","id":8578,"slug":"analista-de-atividades-do-meio-ambiente-area-arquivista"},"orgao":{"nome":"Instituto do Meio Ambiente e dos Recursos H\u00eddricos do Distrito FederalBras\u00edlia Ambiental","sigla":"IBRAM","id":3076,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ibram-df"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ibram-df-2009-cespe-cebraspe-analista-de-atividades-do-meio-ambiente-area-arquivista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IBRAM - Analista de Atividades do Meio Ambiente - \u00c1rea Arquivista - 2009"},{"id":15333,"cargo":{"descricao":"Analista de Ativdades do Meio Ambiente - \u00c1rea Bibliotec\u00e1rio","id":8586,"slug":"analista-de-ativdades-do-meio-ambiente-area-bibliotecario"},"orgao":{"nome":"Instituto do Meio Ambiente e dos Recursos H\u00eddricos do Distrito FederalBras\u00edlia Ambiental","sigla":"IBRAM","id":3076,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ibram-df"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ibram-df-2009-cespe-cebraspe-analista-de-ativdades-do-meio-ambiente-area-bibliotecario","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IBRAM - Analista de Ativdades do Meio Ambiente - \u00c1rea Bibliotec\u00e1rio - 2009"},{"id":15334,"cargo":{"descricao":"Analista de Atividades do Meio Ambiente - \u00c1rea Bi\u00f3logo","id":8587,"slug":"analista-de-atividades-do-meio-ambiente-area-biologo"},"orgao":{"nome":"Instituto do Meio Ambiente e dos Recursos H\u00eddricos do Distrito FederalBras\u00edlia Ambiental","sigla":"IBRAM","id":3076,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ibram-df"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ibram-df-2009-cespe-cebraspe-analista-de-atividades-do-meio-ambiente-area-biologo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IBRAM - Analista de Atividades do Meio Ambiente - \u00c1rea Bi\u00f3logo - 2009"},{"id":15335,"cargo":{"descricao":"Analista de Atividades do Meio Ambiente - \u00c1rea Contador","id":8588,"slug":"analista-de-atividades-do-meio-ambiente-area-contador"},"orgao":{"nome":"Instituto do Meio Ambiente e dos Recursos H\u00eddricos do Distrito FederalBras\u00edlia Ambiental","sigla":"IBRAM","id":3076,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ibram-df"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ibram-df-2009-cespe-cebraspe-analista-de-atividades-do-meio-ambiente-area-contador","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IBRAM - Analista de Atividades do Meio Ambiente - \u00c1rea Contador - 2009"},{"id":15336,"cargo":{"descricao":"Analista de Atividades do Meio Ambiente - \u00c1rea Economista","id":8589,"slug":"analista-de-atividades-do-meio-ambiente-area-economista"},"orgao":{"nome":"Instituto do Meio Ambiente e dos Recursos H\u00eddricos do Distrito FederalBras\u00edlia Ambiental","sigla":"IBRAM","id":3076,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ibram-df"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ibram-df-2009-cespe-cebraspe-analista-de-atividades-do-meio-ambiente-area-economista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IBRAM - Analista de Atividades do Meio Ambiente - \u00c1rea Economista - 2009"},{"id":15337,"cargo":{"descricao":"Analista de Atividades do Meio Ambiente - \u00c1rea Educador Ambiental","id":8590,"slug":"analista-de-atividades-do-meio-ambiente-area-educador-ambiental"},"orgao":{"nome":"Instituto do Meio Ambiente e dos Recursos H\u00eddricos do Distrito FederalBras\u00edlia Ambiental","sigla":"IBRAM","id":3076,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ibram-df"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ibram-df-2009-cespe-cebraspe-analista-de-atividades-do-meio-ambiente-area-educador-ambiental","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IBRAM - Analista de Atividades do Meio Ambiente - \u00c1rea Educador Ambiental - 2009"},{"id":15338,"cargo":{"descricao":"Analista de Atividades do Meio Ambiente - \u00c1rea Engenheiro Agron\u00f4mo","id":8591,"slug":"analista-de-atividades-do-meio-ambiente-area-engenheiro-agronomo"},"orgao":{"nome":"Instituto do Meio Ambiente e dos Recursos H\u00eddricos do Distrito FederalBras\u00edlia Ambiental","sigla":"IBRAM","id":3076,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ibram-df"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ibram-df-2009-cespe-cebraspe-analista-de-atividades-do-meio-ambiente-area-engenheiro-agronomo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IBRAM - Analista de Atividades do Meio Ambiente - \u00c1rea Engenheiro Agron\u00f4mo - 2009"},{"id":15339,"cargo":{"descricao":"Analista de Atividades do Meio Ambiente - \u00c1rea Engenharia Ambiental","id":8592,"slug":"analista-de-atividades-do-meio-ambiente-area-engenharia-ambiental"},"orgao":{"nome":"Instituto do Meio Ambiente e dos Recursos H\u00eddricos do Distrito FederalBras\u00edlia Ambiental","sigla":"IBRAM","id":3076,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ibram-df"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ibram-df-2009-cespe-cebraspe-analista-de-atividades-do-meio-ambiente-area-engenharia-ambiental","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IBRAM - Analista de Atividades do Meio Ambiente - \u00c1rea Engenharia Ambiental - 2009"},{"id":15340,"cargo":{"descricao":"Analista de Atividades do Meio Ambiente - \u00c1rea Engenharia Civil","id":8593,"slug":"analista-de-atividades-do-meio-ambiente-area-engenharia-civil"},"orgao":{"nome":"Instituto do Meio Ambiente e dos Recursos H\u00eddricos do Distrito FederalBras\u00edlia Ambiental","sigla":"IBRAM","id":3076,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ibram-df"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ibram-df-2009-cespe-cebraspe-analista-de-atividades-do-meio-ambiente-area-engenharia-civil","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IBRAM - Analista de Atividades do Meio Ambiente - \u00c1rea Engenharia Civil - 2009"},{"id":15341,"cargo":{"descricao":"Analista de Atividades do Meio Ambiente - \u00c1rea Engenharia Florestal","id":8594,"slug":"analista-de-atividades-do-meio-ambiente-area-engenharia-florestal"},"orgao":{"nome":"Instituto do Meio Ambiente e dos Recursos H\u00eddricos do Distrito FederalBras\u00edlia Ambiental","sigla":"IBRAM","id":3076,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ibram-df"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ibram-df-2009-cespe-cebraspe-analista-de-atividades-do-meio-ambiente-area-engenharia-florestal","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IBRAM - Analista de Atividades do Meio Ambiente - \u00c1rea Engenharia Florestal - 2009"},{"id":15342,"cargo":{"descricao":"Analista de Atividades do Meio Ambiente - \u00c1rea Ge\u00f3grafo","id":8595,"slug":"analista-de-atividades-do-meio-ambiente-area-geografo"},"orgao":{"nome":"Instituto do Meio Ambiente e dos Recursos H\u00eddricos do Distrito FederalBras\u00edlia Ambiental","sigla":"IBRAM","id":3076,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ibram-df"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ibram-df-2009-cespe-cebraspe-analista-de-atividades-do-meio-ambiente-area-geografo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IBRAM - Analista de Atividades do Meio Ambiente - \u00c1rea Ge\u00f3grafo - 2009"},{"id":15343,"cargo":{"descricao":"Analista de Atividades do Meio Ambiente - \u00c1rea Ge\u00f3logo","id":8596,"slug":"analista-de-atividades-do-meio-ambiente-area-geologo"},"orgao":{"nome":"Instituto do Meio Ambiente e dos Recursos H\u00eddricos do Distrito FederalBras\u00edlia Ambiental","sigla":"IBRAM","id":3076,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ibram-df"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ibram-df-2009-cespe-cebraspe-analista-de-atividades-do-meio-ambiente-area-geologo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IBRAM - Analista de Atividades do Meio Ambiente - \u00c1rea Ge\u00f3logo - 2009"},{"id":15344,"cargo":{"descricao":"Analista de Atividades do Meio Ambiente - \u00c1rea Jornalista","id":8597,"slug":"analista-de-atividades-do-meio-ambiente-area-jornalista"},"orgao":{"nome":"Instituto do Meio Ambiente e dos Recursos H\u00eddricos do Distrito FederalBras\u00edlia Ambiental","sigla":"IBRAM","id":3076,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ibram-df"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ibram-df-2009-cespe-cebraspe-analista-de-atividades-do-meio-ambiente-area-jornalista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IBRAM - Analista de Atividades do Meio Ambiente - \u00c1rea Jornalista - 2009"},{"id":15345,"cargo":{"descricao":"Analista de Atividades do Meio Ambiente - \u00c1rea M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":8598,"slug":"analista-de-atividades-do-meio-ambiente-area-medico-veterinario"},"orgao":{"nome":"Instituto do Meio Ambiente e dos Recursos H\u00eddricos do Distrito FederalBras\u00edlia Ambiental","sigla":"IBRAM","id":3076,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ibram-df"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ibram-df-2009-cespe-cebraspe-analista-de-atividades-do-meio-ambiente-area-medico-veterinario","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IBRAM - Analista de Atividades do Meio Ambiente - \u00c1rea M\u00e9dico Veterin\u00e1rio - 2009"},{"id":15346,"cargo":{"descricao":"Analista de Atividades do Meio Ambiente - \u00c1rea Meteorologista","id":8599,"slug":"analista-de-atividades-do-meio-ambiente-area-meteorologista"},"orgao":{"nome":"Instituto do Meio Ambiente e dos Recursos H\u00eddricos do Distrito FederalBras\u00edlia Ambiental","sigla":"IBRAM","id":3076,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ibram-df"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ibram-df-2009-cespe-cebraspe-analista-de-atividades-do-meio-ambiente-area-meteorologista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IBRAM - Analista de Atividades do Meio Ambiente - \u00c1rea Meteorologista - 2009"},{"id":15347,"cargo":{"descricao":"Analista de Atividades do Meio Ambiente - \u00c1rea Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","id":8600,"slug":"analista-de-atividades-do-meio-ambiente-area-relacoes-publicas"},"orgao":{"nome":"Instituto do Meio Ambiente e dos Recursos H\u00eddricos do Distrito FederalBras\u00edlia Ambiental","sigla":"IBRAM","id":3076,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ibram-df"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ibram-df-2009-cespe-cebraspe-analista-de-atividades-do-meio-ambiente-area-relacoes-publicas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IBRAM - Analista de Atividades do Meio Ambiente - \u00c1rea Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas - 2009"},{"id":28712,"cargo":{"descricao":"Analista de Atividades do Meio Ambiente - \u00c1rea Administrador","id":8567,"slug":"analista-de-atividades-do-meio-ambiente-area-administrador"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Planejamento, Or\u00e7amento e Gest\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"PPGG SEPLAG DF","id":3354,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ppgg-seplag-df-df"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ppgg-seplag-df-df-2009-cespe-cebraspe-analista-de-atividades-do-meio-ambiente-area-administrador","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PPGG SEPLAG DF - Analista de Atividades do Meio Ambiente - \u00c1rea Administrador - 2009"},{"id":28713,"cargo":{"descricao":"Analista de Atividades do Meio Ambiente - \u00c1rea Advogado","id":8568,"slug":"analista-de-atividades-do-meio-ambiente-area-advogado"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Planejamento, Or\u00e7amento e Gest\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"PPGG SEPLAG DF","id":3354,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ppgg-seplag-df-df"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ppgg-seplag-df-df-2009-cespe-cebraspe-analista-de-atividades-do-meio-ambiente-area-advogado","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PPGG SEPLAG DF - Analista de Atividades do Meio Ambiente - \u00c1rea Advogado - 2009"},{"id":28714,"cargo":{"descricao":"Analista de Atividades do Meio Ambiente - \u00c1rea Arquiteto","id":8576,"slug":"analista-de-atividades-do-meio-ambiente-area-arquiteto"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Planejamento, Or\u00e7amento e Gest\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"PPGG SEPLAG DF","id":3354,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ppgg-seplag-df-df"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ppgg-seplag-df-df-2009-cespe-cebraspe-analista-de-atividades-do-meio-ambiente-area-arquiteto","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PPGG SEPLAG DF - Analista de Atividades do Meio Ambiente - \u00c1rea Arquiteto - 2009"},{"id":28715,"cargo":{"descricao":"Analista de Atividades do Meio Ambiente - \u00c1rea Urbanista","id":8577,"slug":"analista-de-atividades-do-meio-ambiente-area-urbanista"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Planejamento, Or\u00e7amento e Gest\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"PPGG SEPLAG DF","id":3354,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ppgg-seplag-df-df"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ppgg-seplag-df-df-2009-cespe-cebraspe-analista-de-atividades-do-meio-ambiente-area-urbanista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PPGG SEPLAG DF - Analista de Atividades do Meio Ambiente - \u00c1rea Urbanista - 2009"},{"id":28731,"cargo":{"descricao":"Analista de Atividades do Meio Ambiente - \u00c1rea Arquivista","id":8578,"slug":"analista-de-atividades-do-meio-ambiente-area-arquivista"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Planejamento, Or\u00e7amento e Gest\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"PPGG SEPLAG DF","id":3354,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ppgg-seplag-df-df"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ppgg-seplag-df-df-2009-cespe-cebraspe-analista-de-atividades-do-meio-ambiente-area-arquivista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PPGG SEPLAG DF - Analista de Atividades do Meio Ambiente - \u00c1rea Arquivista - 2009"},{"id":28732,"cargo":{"descricao":"Analista de Atividades do Meio Ambiente - \u00c1rea Bi\u00f3logo","id":8587,"slug":"analista-de-atividades-do-meio-ambiente-area-biologo"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Planejamento, Or\u00e7amento e Gest\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"PPGG SEPLAG DF","id":3354,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ppgg-seplag-df-df"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ppgg-seplag-df-df-2009-cespe-cebraspe-analista-de-atividades-do-meio-ambiente-area-biologo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PPGG SEPLAG DF - Analista de Atividades do Meio Ambiente - \u00c1rea Bi\u00f3logo - 2009"},{"id":28733,"cargo":{"descricao":"Analista de Atividades do Meio Ambiente - \u00c1rea Contador","id":8588,"slug":"analista-de-atividades-do-meio-ambiente-area-contador"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Planejamento, Or\u00e7amento e Gest\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"PPGG SEPLAG DF","id":3354,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ppgg-seplag-df-df"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ppgg-seplag-df-df-2009-cespe-cebraspe-analista-de-atividades-do-meio-ambiente-area-contador","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PPGG SEPLAG DF - Analista de Atividades do Meio Ambiente - \u00c1rea Contador - 2009"},{"id":28734,"cargo":{"descricao":"Analista de Atividades do Meio Ambiente - \u00c1rea Economista","id":8589,"slug":"analista-de-atividades-do-meio-ambiente-area-economista"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Planejamento, Or\u00e7amento e Gest\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"PPGG SEPLAG DF","id":3354,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ppgg-seplag-df-df"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ppgg-seplag-df-df-2009-cespe-cebraspe-analista-de-atividades-do-meio-ambiente-area-economista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PPGG SEPLAG DF - Analista de Atividades do Meio Ambiente - \u00c1rea Economista - 2009"},{"id":28750,"cargo":{"descricao":"Analista de Atividades do Meio Ambiente - \u00c1rea Engenheiro Agron\u00f4mo","id":8591,"slug":"analista-de-atividades-do-meio-ambiente-area-engenheiro-agronomo"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Planejamento, Or\u00e7amento e Gest\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"PPGG SEPLAG DF","id":3354,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ppgg-seplag-df-df"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ppgg-seplag-df-df-2009-cespe-cebraspe-analista-de-atividades-do-meio-ambiente-area-engenheiro-agronomo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PPGG SEPLAG DF - Analista de Atividades do Meio Ambiente - \u00c1rea Engenheiro Agron\u00f4mo - 2009"},{"id":28751,"cargo":{"descricao":"Analista de Atividades do Meio Ambiente - \u00c1rea Engenharia Ambiental","id":8592,"slug":"analista-de-atividades-do-meio-ambiente-area-engenharia-ambiental"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Planejamento, Or\u00e7amento e Gest\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"PPGG SEPLAG DF","id":3354,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ppgg-seplag-df-df"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ppgg-seplag-df-df-2009-cespe-cebraspe-analista-de-atividades-do-meio-ambiente-area-engenharia-ambiental","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PPGG SEPLAG DF - Analista de Atividades do Meio Ambiente - \u00c1rea Engenharia Ambiental - 2009"},{"id":28752,"cargo":{"descricao":"Analista de Atividades do Meio Ambiente - \u00c1rea Educador Ambiental","id":8590,"slug":"analista-de-atividades-do-meio-ambiente-area-educador-ambiental"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Planejamento, Or\u00e7amento e Gest\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"PPGG SEPLAG DF","id":3354,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ppgg-seplag-df-df"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ppgg-seplag-df-df-2009-cespe-cebraspe-analista-de-atividades-do-meio-ambiente-area-educador-ambiental","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PPGG SEPLAG DF - Analista de Atividades do Meio Ambiente - \u00c1rea Educador Ambiental - 2009"},{"id":28753,"cargo":{"descricao":"Analista de Atividades do Meio Ambiente - \u00c1rea Engenharia Civil","id":8593,"slug":"analista-de-atividades-do-meio-ambiente-area-engenharia-civil"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Planejamento, Or\u00e7amento e Gest\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"PPGG SEPLAG DF","id":3354,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ppgg-seplag-df-df"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ppgg-seplag-df-df-2009-cespe-cebraspe-analista-de-atividades-do-meio-ambiente-area-engenharia-civil","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PPGG SEPLAG DF - Analista de Atividades do Meio Ambiente - \u00c1rea Engenharia Civil - 2009"},{"id":28754,"cargo":{"descricao":"Analista de Atividades do Meio Ambiente - \u00c1rea Engenharia Florestal","id":8594,"slug":"analista-de-atividades-do-meio-ambiente-area-engenharia-florestal"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Planejamento, Or\u00e7amento e Gest\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"PPGG SEPLAG DF","id":3354,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ppgg-seplag-df-df"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ppgg-seplag-df-df-2009-cespe-cebraspe-analista-de-atividades-do-meio-ambiente-area-engenharia-florestal","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PPGG SEPLAG DF - Analista de Atividades do Meio Ambiente - \u00c1rea Engenharia Florestal - 2009"},{"id":28755,"cargo":{"descricao":"Analista de Atividades do Meio Ambiente - \u00c1rea Ge\u00f3grafo","id":8595,"slug":"analista-de-atividades-do-meio-ambiente-area-geografo"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Planejamento, Or\u00e7amento e Gest\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"PPGG SEPLAG DF","id":3354,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ppgg-seplag-df-df"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ppgg-seplag-df-df-2009-cespe-cebraspe-analista-de-atividades-do-meio-ambiente-area-geografo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PPGG SEPLAG DF - Analista de Atividades do Meio Ambiente - \u00c1rea Ge\u00f3grafo - 2009"},{"id":28772,"cargo":{"descricao":"Analista de Atividades do Meio Ambiente - \u00c1rea Ge\u00f3logo","id":8596,"slug":"analista-de-atividades-do-meio-ambiente-area-geologo"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Planejamento, Or\u00e7amento e Gest\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"PPGG SEPLAG DF","id":3354,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ppgg-seplag-df-df"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ppgg-seplag-df-df-2009-cespe-cebraspe-analista-de-atividades-do-meio-ambiente-area-geologo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PPGG SEPLAG DF - Analista de Atividades do Meio Ambiente - \u00c1rea Ge\u00f3logo - 2009"},{"id":28773,"cargo":{"descricao":"Analista de Atividades do Meio Ambiente - \u00c1rea Jornalista","id":8597,"slug":"analista-de-atividades-do-meio-ambiente-area-jornalista"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Planejamento, Or\u00e7amento e Gest\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"PPGG SEPLAG DF","id":3354,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ppgg-seplag-df-df"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ppgg-seplag-df-df-2009-cespe-cebraspe-analista-de-atividades-do-meio-ambiente-area-jornalista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PPGG SEPLAG DF - Analista de Atividades do Meio Ambiente - \u00c1rea Jornalista - 2009"},{"id":28774,"cargo":{"descricao":"Analista de Atividades do Meio Ambiente - \u00c1rea M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":8598,"slug":"analista-de-atividades-do-meio-ambiente-area-medico-veterinario"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Planejamento, Or\u00e7amento e Gest\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"PPGG SEPLAG DF","id":3354,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ppgg-seplag-df-df"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ppgg-seplag-df-df-2009-cespe-cebraspe-analista-de-atividades-do-meio-ambiente-area-medico-veterinario","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PPGG SEPLAG DF - Analista de Atividades do Meio Ambiente - \u00c1rea M\u00e9dico Veterin\u00e1rio - 2009"},{"id":28775,"cargo":{"descricao":"Analista de Atividades do Meio Ambiente - \u00c1rea Meteorologista","id":8599,"slug":"analista-de-atividades-do-meio-ambiente-area-meteorologista"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Planejamento, Or\u00e7amento e Gest\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"PPGG SEPLAG DF","id":3354,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ppgg-seplag-df-df"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ppgg-seplag-df-df-2009-cespe-cebraspe-analista-de-atividades-do-meio-ambiente-area-meteorologista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PPGG SEPLAG DF - Analista de Atividades do Meio Ambiente - \u00c1rea Meteorologista - 2009"},{"id":28776,"cargo":{"descricao":"Analista de Atividades do Meio Ambiente - \u00c1rea Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","id":8600,"slug":"analista-de-atividades-do-meio-ambiente-area-relacoes-publicas"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Planejamento, Or\u00e7amento e Gest\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"PPGG SEPLAG DF","id":3354,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ppgg-seplag-df-df"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ppgg-seplag-df-df-2009-cespe-cebraspe-analista-de-atividades-do-meio-ambiente-area-relacoes-publicas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PPGG SEPLAG DF - Analista de Atividades do Meio Ambiente - \u00c1rea Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas - 2009"},{"id":28823,"cargo":{"descricao":"Analista de Atividades do Meio Ambiente - \u00c1rea Analista Administrativo","id":14441,"slug":"analista-de-atividades-do-meio-ambiente-area-analista-administrativo"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Planejamento, Or\u00e7amento e Gest\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"PPGG SEPLAG DF","id":3354,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ppgg-seplag-df-df"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ppgg-seplag-df-df-2009-cespe-cebraspe-analista-de-atividades-do-meio-ambiente-area-analista-administrativo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PPGG SEPLAG DF - Analista de Atividades do Meio Ambiente - \u00c1rea Analista Administrativo - 2009"},{"id":28824,"cargo":{"descricao":"Analista de Atividades do Meio Ambiente - \u00c1rea Analista Administrativo","id":14441,"slug":"analista-de-atividades-do-meio-ambiente-area-analista-administrativo"},"orgao":{"nome":"Instituto do Meio Ambiente e dos Recursos H\u00eddricos do Distrito FederalBras\u00edlia Ambiental","sigla":"IBRAM","id":3076,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ibram-df"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ibram-df-2009-cespe-cebraspe-analista-de-atividades-do-meio-ambiente-area-analista-administrativo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IBRAM - Analista de Atividades do Meio Ambiente - \u00c1rea Analista Administrativo - 2009"},{"id":28825,"cargo":{"descricao":"Analista de Atividades do Meio Ambiente - \u00c1rea Qu\u00edmico","id":14442,"slug":"analista-de-atividades-do-meio-ambiente-area-quimico"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Planejamento, Or\u00e7amento e Gest\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"PPGG SEPLAG DF","id":3354,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ppgg-seplag-df-df"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ppgg-seplag-df-df-2009-cespe-cebraspe-analista-de-atividades-do-meio-ambiente-area-quimico","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PPGG SEPLAG DF - Analista de Atividades do Meio Ambiente - \u00c1rea Qu\u00edmico - 2009"},{"id":28826,"cargo":{"descricao":"Analista de Atividades do Meio Ambiente - \u00c1rea Qu\u00edmico","id":14442,"slug":"analista-de-atividades-do-meio-ambiente-area-quimico"},"orgao":{"nome":"Instituto do Meio Ambiente e dos Recursos H\u00eddricos do Distrito FederalBras\u00edlia Ambiental","sigla":"IBRAM","id":3076,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ibram-df"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ibram-df-2009-cespe-cebraspe-analista-de-atividades-do-meio-ambiente-area-quimico","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IBRAM - Analista de Atividades do Meio Ambiente - \u00c1rea Qu\u00edmico - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-22 08:12:30","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Outras","descricao":"Cargos administrativos","id":66},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"},{"id":15,"descricao":"Arquivologia"},{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"},{"id":22,"descricao":"Biologia"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":38,"descricao":"Engenharia Agron\u00f4mica"},{"id":39,"descricao":"Engenharia Ambiental"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":53,"descricao":"Engenharia Florestal"},{"id":68,"descricao":"Geografia"},{"id":69,"descricao":"Geologia"},{"id":73,"descricao":"Jornalismo"},{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"},{"id":77,"descricao":"Meteorologia"},{"id":152,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas)"},{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"},{"id":33,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o"},{"id":6,"descricao":"Meio Ambiente (T\u00e9cnico)"},{"id":28,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Jornalismo)"},{"id":89,"descricao":"Qu\u00edmica"}],"id":545680,"hashId":"fe2a69d525b31a7d4116975f648acf11","enunciado":"<p align=justify>A op\u00e7\u00e3o de troca de usu\u00e1rios, ap\u00f3s a realiza\u00e7\u00e3o do login no\r\nsistema Windows XP, permite a execu\u00e7\u00e3o de tarefas por um\r\nusu\u00e1rio sem a interfer\u00eancia de outro usu\u00e1rio, que pode\r\nacessar o sistema usando conta e senha pr\u00f3prios.<\/p>","resposta":1960654,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1960654,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1960655,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito das tecnologias utilizadas nos ambientes Linux e Windows, julgue os itens a seguir.","id":280157,"enunciado":"<p align=justify>A respeito das tecnologias utilizadas nos ambientes Linux e\r\nWindows, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":16,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 19","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Windows","oab":false,"nome":"Windows","pai":405080,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405082,"slug":"informatica-windows"}],"slug":"informatica\/545680","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45,"slug":"consulplan"}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal de Transportes","id":12258,"slug":"fiscal-de-transportes"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Guarapari","sigla":"","id":3011,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-guarapari-es"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro disp\u00f5e que, onde n\u00e3o existir sinaliza\u00e7\u00e3o regulamentadora, a velocidade m\u00e1xima permitida nas vias urbanas ser\u00e1 de, EXCETO:","provas":[{"id":23816,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Transportes","id":12258,"slug":"fiscal-de-transportes"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guarapari","sigla":"","id":3011,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-guarapari-es"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45,"slug":"consulplan"},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-guarapari-es-2009-consulplan-fiscal-de-transportes","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Prefeitura de Guarapari - Fiscal de Transportes - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-21 16:25:03","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":806815,"hashId":"f7a1027958847a04f8ae59a9998891ee","enunciado":"O C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro disp\u00f5e que, onde n\u00e3o existir sinaliza\u00e7\u00e3o regulamentadora, a velocidade m\u00e1xima\r\npermitida nas vias urbanas ser\u00e1 de, EXCETO:","resposta":2778802,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"80 Km por hora, nas vias de tr\u00e2nsito r\u00e1pido.","id":2778800,"corpo":"80 Km por hora, nas vias de tr\u00e2nsito r\u00e1pido.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"60Km por hora, nas vias arteriais.","id":2778801,"corpo":"60Km por hora, nas vias arteriais.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"50Km por hora, nas vias rurais.","id":2778802,"corpo":"50Km por hora, nas vias rurais.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"40Km por hora, nas vias coletoras.","id":2778803,"corpo":"40Km por hora, nas vias coletoras.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"30Km por hora, nas vias locais.","id":2778804,"corpo":"30Km por hora, nas vias locais.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":334888,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito e CTB","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito e CTB","pai":null,"assunto_raiz":421855,"materia":true,"id":421855,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro - CTB (Lei 9.503\/1997)","oab":false,"nome":"C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro - CTB (Lei 9.503\/1997)","pai":421855,"assunto_raiz":421855,"materia":false,"id":421857,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb-codigo-de-transito-brasileiro-ctb-lei-9-503-1997"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cap\u00edtulo III - Das Normas Gerais de Circula\u00e7\u00e3o e Conduta","oab":false,"nome":"Cap\u00edtulo III - Das Normas Gerais de Circula\u00e7\u00e3o e Conduta","pai":421857,"assunto_raiz":421855,"materia":false,"id":421866,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb-capitulo-iii-das-normas-gerais-de-circulacao-e-conduta"}],"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb\/806815","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo - \u00c1rea Escolar","id":8611,"slug":"psicologo-area-escolar"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"fub"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Cabe ao professor decidir acerca das bases tecnol\u00f3gicas\/conte\u00fados, das habilidades e das compet\u00eancias que devem ser adquiridas\/desenvolvidas pelo aluno, independentemente do pr\u00e9vio estabelecimento dos objetivos de ensino.","provas":[{"id":15864,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo - \u00c1rea Escolar","id":8611,"slug":"psicologo-area-escolar"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"fub"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"fub-2009-cespe-cebraspe-psicologo-area-escolar","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Psic\u00f3logo - \u00c1rea Escolar - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-06 04:55:06","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":238,"descricao":"Psicologia Infantil"}],"id":568066,"hashId":"5c60c24f2dcccb30deda9cfa9b60dfbb","enunciado":"<p align=justify>Cabe ao professor decidir acerca das bases\r\ntecnol\u00f3gicas\/conte\u00fados, das habilidades e das\r\ncompet\u00eancias que devem ser adquiridas\/desenvolvidas pelo\r\naluno, independentemente do pr\u00e9vio estabelecimento dos\r\nobjetivos de ensino.<\/p>","resposta":2019719,"anulada":false,"rotulo":96,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2019718,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2019719,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O processo de ensino-aprendizagem, assim como o conhecimento de outras quest\u00f5es pedag\u00f3gicas, faz-se necess\u00e1rio para os profissionais que atuam em interface com a educa\u00e7\u00e3o. A respeito desse assunto, julgue os itens a seguir.","id":285070,"enunciado":"<p align=justify>O processo de ensino-aprendizagem, assim como o\r\nconhecimento de outras quest\u00f5es pedag\u00f3gicas, faz-se necess\u00e1rio\r\npara os profissionais que atuam em interface com a educa\u00e7\u00e3o.\r\nA respeito desse assunto, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":93,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 93 a 100","ordem":93},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psicologia em Educa\u00e7\u00e3o \/Escolar","oab":false,"nome":"Psicologia em Educa\u00e7\u00e3o \/Escolar","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398628,"slug":"psicologia-psicologia-em-educacao-escolar"}],"slug":"psicologia\/568066","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o Geral","id":12233,"slug":"tecnico-area-administracao-geral"}],"orgaos":[{"nome":"Financiadora de Estudos e Projetos","sigla":"FINEP","id":2498,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"finep"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o Decreto n.\u00ba 6.029\/2007, compete ao Sistema de Gest\u00e3o da \u00c9tica do Poder Executivo Federal","provas":[{"id":23624,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o Geral","id":12233,"slug":"tecnico-area-administracao-geral"},"orgao":{"nome":"Financiadora de Estudos e Projetos","sigla":"FINEP","id":2498,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"finep"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"finep-2009-cespe-cebraspe-tecnico-area-administracao-geral-subarea-apoio-administrativo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FINEP - T\u00e9cnico - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o Geral - 2009"},{"id":23625,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o Geral","id":12233,"slug":"tecnico-area-administracao-geral"},"orgao":{"nome":"Financiadora de Estudos e Projetos","sigla":"FINEP","id":2498,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"finep"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"finep-2009-cespe-cebraspe-tecnico-area-administracao-geral-subarea-secretariado","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FINEP - T\u00e9cnico - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o Geral - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-08 05:06:09","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":800695,"hashId":"9acb06e7c5130385b37cecc11484f04f","enunciado":"De acordo com o Decreto n.\u00ba 6.029\/2007, compete ao Sistema de\r\nGest\u00e3o da \u00c9tica do Poder Executivo Federal","resposta":2758771,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"promover o procedimento inquisitorial dos indiciados, bem como estabelecer as penas e medidas corretivas aplic\u00e1veis aos infratores, incluindo-se o arbitramento do valor pecuni\u00e1rio das multas e compensa\u00e7\u00f5es devidas.","id":2758770,"corpo":"promover o procedimento inquisitorial dos indiciados, bem\r\ncomo estabelecer as penas e medidas corretivas aplic\u00e1veis\r\naos infratores, incluindo-se o arbitramento do valor\r\npecuni\u00e1rio das multas e compensa\u00e7\u00f5es devidas.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"contribuir para a implementa\u00e7\u00e3o de pol\u00edticas p\u00fablicas tendo a transpar\u00eancia e o acesso \u00e0 informa\u00e7\u00e3o como instrumentos fundamentais para o exerc\u00edcio de gest\u00e3o da \u00e9tica p\u00fablica.","id":2758771,"corpo":"contribuir para a implementa\u00e7\u00e3o de pol\u00edticas p\u00fablicas tendo\r\na transpar\u00eancia e o acesso \u00e0 informa\u00e7\u00e3o como instrumentos\r\nfundamentais para o exerc\u00edcio de gest\u00e3o da \u00e9tica p\u00fablica.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"promover o remanejamento dos servidores apenados, bem como clarificar as conflu\u00eancias amb\u00edguas situadas entre as obriga\u00e7\u00f5es para com os cargos e a utiliza\u00e7\u00e3o inadequada dos instrumentos de poder pol\u00edtico dos \u00f3rg\u00e3os dirigentes.","id":2758772,"corpo":"promover o remanejamento dos servidores apenados, bem\r\ncomo clarificar as conflu\u00eancias amb\u00edguas situadas entre as\r\nobriga\u00e7\u00f5es para com os cargos e a utiliza\u00e7\u00e3o inadequada dos\r\ninstrumentos de poder pol\u00edtico dos \u00f3rg\u00e3os dirigentes.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"dirimir as contradi\u00e7\u00f5es legais e a morosidade do processo jur\u00eddico com rela\u00e7\u00e3o ao governo, que controla os procedimentos investigat\u00f3rios.","id":2758773,"corpo":"dirimir as contradi\u00e7\u00f5es legais e a morosidade do processo\r\njur\u00eddico com rela\u00e7\u00e3o ao governo, que controla os\r\nprocedimentos investigat\u00f3rios.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"elaborar reformas na legisla\u00e7\u00e3o vigente em tudo o que se relacionar com os processos punitivos especiais, bem como tornar positivas as condutas exemplares por meio de pr\u00eamios e incentivos fiscais.","id":2758774,"corpo":"elaborar reformas na legisla\u00e7\u00e3o vigente em tudo o que se\r\nrelacionar com os processos punitivos especiais, bem como\r\ntornar positivas as condutas exemplares por meio de pr\u00eamios\r\ne incentivos fiscais.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":333696,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00c9tica","oab":true,"nome":"\u00c9tica","pai":null,"assunto_raiz":2538,"materia":true,"id":2538,"slug":"etica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sistema de Gest\u00e3o da \u00c9tica do Poder Executivo Federal - Decreto n\u00ba 6.029 de 2007","oab":false,"nome":"Sistema de Gest\u00e3o da \u00c9tica do Poder Executivo Federal - Decreto n\u00ba 6.029 de 2007","pai":2538,"assunto_raiz":2538,"materia":false,"id":416552,"slug":"etica-sistema-de-gestao-da-etica-do-poder-executivo-federal-decreto-no-6-029-de-2007"}],"slug":"etica\/800695","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Finan\u00e7as- Sub\u00e1rea: Cr\u00e9dito","id":11039,"slug":"analista-area-financas-subarea-credito"},{"descricao":"Analista - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o Geral","id":12110,"slug":"analista-area-administracao-geral"},{"descricao":"Analista - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o Geral - Sub\u00e1rea: Processos Organizacionais","id":13162,"slug":"analista-area-administracao-geral-subarea-processos-organizacionais"},{"descricao":"Analista - \u00c1rea Informa\u00e7\u00e3o - Sub\u00e1rea: Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":360,"slug":"analista-area-informacao-subarea-comunicacao-social"},{"descricao":"Analista - \u00c1rea Informa\u00e7\u00e3o - Sub\u00e1rea: Desenvolvimento de Sistemas","id":13172,"slug":"analista-area-informacao-subarea-desenvolvimento-de-sistemas"},{"descricao":"Analista - \u00c1rea Informa\u00e7\u00e3o - Sub\u00e1rea: Suporte","id":13174,"slug":"analista-area-informacao-subarea-suporte"},{"descricao":"Analista - \u00c1rea Jur\u00eddica","id":569,"slug":"analista-area-juridica"},{"descricao":"Analista - \u00c1rea Opera\u00e7\u00f5es - Sub\u00e1rea: An\u00e1lise de Projetos","id":12232,"slug":"analista-area-operacoes-subarea-analise-de-projetos"},{"descricao":"Analista - \u00c1rea Opera\u00e7\u00f5es - Sub\u00e1rea: An\u00e1lise de Garantias","id":13186,"slug":"analista-area-operacoes-subarea-analise-de-garantias"},{"descricao":"Analista - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o Geral - Sub\u00e1rea: Planejamento","id":13163,"slug":"analista-area-administracao-geral-subarea-planejamento"},{"descricao":"Analista - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o Geral - Sub\u00e1rea: Apoio Institucional","id":13164,"slug":"analista-area-administracao-geral-subarea-apoio-institucional"},{"descricao":"Analista - \u00c1rea Finan\u00e7as- Sub\u00e1rea: Auditoria","id":13165,"slug":"analista-area-financas-subarea-auditoria"},{"descricao":"Analista - \u00c1rea Contabilidade- Sub\u00e1rea: Cr\u00e9dito","id":13166,"slug":"analista-area-contabilidade-subarea-credito"},{"descricao":"Analista - \u00c1rea Contabilidade- Sub\u00e1rea: Auditoria","id":13167,"slug":"analista-area-contabilidade-subarea-auditoria"},{"descricao":"Analista - \u00c1rea Inform\u00e1tica - Sub\u00e1rea: Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":13171,"slug":"analista-area-informatica-subarea-comunicacao-social"},{"descricao":"Analista - \u00c1rea Inform\u00e1tica - Sub\u00e1rea: Desenvolvimento de Sistemas","id":13173,"slug":"analista-area-informatica-subarea-desenvolvimento-de-sistemas"},{"descricao":"Analista - \u00c1rea Inform\u00e1tica - Sub\u00e1rea: Suporte","id":13175,"slug":"analista-area-informatica-subarea-suporte"},{"descricao":"Analista - \u00c1rea Pol\u00edticas P\u00fablicas - Sub\u00e1rea: An\u00e1lise de Projetos","id":13184,"slug":"analista-area-politicas-publicas-subarea-analise-de-projetos"},{"descricao":"Analista - \u00c1rea Desenvolvimento Empresarial - Sub\u00e1rea: An\u00e1lise de Projetos","id":13185,"slug":"analista-area-desenvolvimento-empresarial-subarea-analise-de-projetos"},{"descricao":"Analista - \u00c1rea Pol\u00edticas P\u00fablicas - Sub\u00e1rea: An\u00e1lise de Garantias","id":13187,"slug":"analista-area-politicas-publicas-subarea-analise-de-garantias"},{"descricao":"Analista - \u00c1rea Desenvolvimento Empresarial - Sub\u00e1rea: An\u00e1lise de Garantias","id":13188,"slug":"analista-area-desenvolvimento-empresarial-subarea-analise-de-garantias"}],"orgaos":[{"nome":"Financiadora de Estudos e Projetos","sigla":"FINEP","id":2498,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"finep"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"La expresi\u00f3n \u201cComo he dicho\u201d (l.1) informa que el autor","provas":[{"id":20359,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Finan\u00e7as- Sub\u00e1rea: Cr\u00e9dito","id":11039,"slug":"analista-area-financas-subarea-credito"},"orgao":{"nome":"Financiadora de Estudos e Projetos","sigla":"FINEP","id":2498,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"finep"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"finep-2009-cespe-cebraspe-analista-area-financas-subarea-credito-area-de-formacao-administracao-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FINEP - Analista - \u00c1rea Finan\u00e7as  - Sub\u00e1rea: Cr\u00e9dito - 2009"},{"id":23366,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o Geral","id":12110,"slug":"analista-area-administracao-geral"},"orgao":{"nome":"Financiadora de Estudos e Projetos","sigla":"FINEP","id":2498,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"finep"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"finep-2009-cespe-cebraspe-analista-area-administracao-geral-subarea-biblioteconomia-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FINEP - Analista - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o Geral - 2009"},{"id":23368,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o Geral - Sub\u00e1rea: Processos Organizacionais","id":13162,"slug":"analista-area-administracao-geral-subarea-processos-organizacionais"},"orgao":{"nome":"Financiadora de Estudos e Projetos","sigla":"FINEP","id":2498,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"finep"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"finep-2009-cespe-cebraspe-analista-area-administracao-geral-subarea-processos-organizacionais-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FINEP - Analista - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o Geral - Sub\u00e1rea: Processos Organizacionais - 2009"},{"id":23393,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o Geral","id":12110,"slug":"analista-area-administracao-geral"},"orgao":{"nome":"Financiadora de Estudos e Projetos","sigla":"FINEP","id":2498,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"finep"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"finep-2009-cespe-cebraspe-analista-area-administracao-geral-subarea-recursos-humanos-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FINEP - Analista - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o Geral - 2009"},{"id":23395,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Finan\u00e7as- Sub\u00e1rea: Cr\u00e9dito","id":11039,"slug":"analista-area-financas-subarea-credito"},"orgao":{"nome":"Financiadora de Estudos e Projetos","sigla":"FINEP","id":2498,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"finep"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"finep-2009-cespe-cebraspe-analista-area-financas-subarea-credito-area-de-formacao-ciencias-contabeis-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FINEP - Analista - \u00c1rea Finan\u00e7as  - Sub\u00e1rea: Cr\u00e9dito - 2009"},{"id":23397,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Finan\u00e7as- Sub\u00e1rea: Cr\u00e9dito","id":11039,"slug":"analista-area-financas-subarea-credito"},"orgao":{"nome":"Financiadora de Estudos e Projetos","sigla":"FINEP","id":2498,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"finep"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"finep-2009-cespe-cebraspe-analista-area-financas-subarea-credito-area-de-formacao-economia-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FINEP - Analista - \u00c1rea Finan\u00e7as  - Sub\u00e1rea: Cr\u00e9dito - 2009"},{"id":23399,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Informa\u00e7\u00e3o - Sub\u00e1rea: Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":360,"slug":"analista-area-informacao-subarea-comunicacao-social"},"orgao":{"nome":"Financiadora de Estudos e Projetos","sigla":"FINEP","id":2498,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"finep"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"finep-2009-cespe-cebraspe-analista-area-informacao-subarea-comunicacao-social-li-ngua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FINEP - Analista - \u00c1rea Informa\u00e7\u00e3o - Sub\u00e1rea: Comunica\u00e7\u00e3o Social - 2009"},{"id":23401,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Informa\u00e7\u00e3o - Sub\u00e1rea: Desenvolvimento de Sistemas","id":13172,"slug":"analista-area-informacao-subarea-desenvolvimento-de-sistemas"},"orgao":{"nome":"Financiadora de Estudos e Projetos","sigla":"FINEP","id":2498,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"finep"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"finep-2009-cespe-cebraspe-analista-area-informacao-subarea-desenvolvimento-de-sistemas-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FINEP - Analista - \u00c1rea Informa\u00e7\u00e3o - Sub\u00e1rea: Desenvolvimento de Sistemas - 2009"},{"id":23403,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Informa\u00e7\u00e3o - Sub\u00e1rea: Suporte","id":13174,"slug":"analista-area-informacao-subarea-suporte"},"orgao":{"nome":"Financiadora de Estudos e Projetos","sigla":"FINEP","id":2498,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"finep"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"finep-2009-cespe-cebraspe-analista-area-informacao-subarea-suporte-area-de-formacao-engenharia-eletronica-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FINEP - Analista - \u00c1rea Informa\u00e7\u00e3o - Sub\u00e1rea: Suporte - 2009"},{"id":23612,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Informa\u00e7\u00e3o - Sub\u00e1rea: Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":360,"slug":"analista-area-informacao-subarea-comunicacao-social"},"orgao":{"nome":"Financiadora de Estudos e Projetos","sigla":"FINEP","id":2498,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"finep"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"finep-2009-cespe-cebraspe-analista-area-informacao-subarea-comunicacao-social-subi-rea-comunicai-i-o-social-li-ngua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FINEP - Analista - \u00c1rea Informa\u00e7\u00e3o - Sub\u00e1rea: Comunica\u00e7\u00e3o Social - 2009"},{"id":23617,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Informa\u00e7\u00e3o - Sub\u00e1rea: Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":360,"slug":"analista-area-informacao-subarea-comunicacao-social"},"orgao":{"nome":"Financiadora de Estudos e Projetos","sigla":"FINEP","id":2498,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"finep"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"finep-2009-cespe-cebraspe-analista-area-informacao-subarea-comunicacao-social-subi-rea-suporte-li-ngua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FINEP - Analista - \u00c1rea Informa\u00e7\u00e3o - Sub\u00e1rea: Comunica\u00e7\u00e3o Social - 2009"},{"id":23619,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Jur\u00eddica","id":569,"slug":"analista-area-juridica"},"orgao":{"nome":"Financiadora de Estudos e Projetos","sigla":"FINEP","id":2498,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"finep"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"finep-2009-cespe-cebraspe-analista-area-juridica-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FINEP - Analista - \u00c1rea Jur\u00eddica - 2009"},{"id":23621,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Opera\u00e7\u00f5es - Sub\u00e1rea: An\u00e1lise de Projetos","id":12232,"slug":"analista-area-operacoes-subarea-analise-de-projetos"},"orgao":{"nome":"Financiadora de Estudos e Projetos","sigla":"FINEP","id":2498,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"finep"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"finep-2009-cespe-cebraspe-analista-area-operacoes-subarea-analise-de-projetos-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FINEP - Analista - \u00c1rea Opera\u00e7\u00f5es - Sub\u00e1rea: An\u00e1lise de Projetos - 2009"},{"id":23623,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Opera\u00e7\u00f5es - Sub\u00e1rea: An\u00e1lise de Garantias","id":13186,"slug":"analista-area-operacoes-subarea-analise-de-garantias"},"orgao":{"nome":"Financiadora de Estudos e Projetos","sigla":"FINEP","id":2498,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"finep"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"finep-2009-cespe-cebraspe-analista-area-operacoes-subarea-analise-de-garantias-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FINEP - Analista - \u00c1rea Opera\u00e7\u00f5es - Sub\u00e1rea: An\u00e1lise de Garantias - 2009"},{"id":26012,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o Geral - Sub\u00e1rea: Planejamento","id":13163,"slug":"analista-area-administracao-geral-subarea-planejamento"},"orgao":{"nome":"Financiadora de Estudos e Projetos","sigla":"FINEP","id":2498,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"finep"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"finep-2009-cespe-cebraspe-analista-area-administracao-geral-subarea-planejamento-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FINEP - Analista - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o Geral - Sub\u00e1rea: Planejamento - 2009"},{"id":26013,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o Geral - Sub\u00e1rea: Apoio Institucional","id":13164,"slug":"analista-area-administracao-geral-subarea-apoio-institucional"},"orgao":{"nome":"Financiadora de Estudos e Projetos","sigla":"FINEP","id":2498,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"finep"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"finep-2009-cespe-cebraspe-analista-area-administracao-geral-subarea-apoio-institucional-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FINEP - Analista - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o Geral - Sub\u00e1rea: Apoio Institucional - 2009"},{"id":26017,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Finan\u00e7as- Sub\u00e1rea: Auditoria","id":13165,"slug":"analista-area-financas-subarea-auditoria"},"orgao":{"nome":"Financiadora de Estudos e Projetos","sigla":"FINEP","id":2498,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"finep"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"finep-2009-cespe-cebraspe-analista-area-financas-subarea-auditoria-area-de-formacao-administracao-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FINEP - Analista - \u00c1rea Finan\u00e7as  - Sub\u00e1rea: Auditoria - 2009"},{"id":26018,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Contabilidade- Sub\u00e1rea: Cr\u00e9dito","id":13166,"slug":"analista-area-contabilidade-subarea-credito"},"orgao":{"nome":"Financiadora de Estudos e Projetos","sigla":"FINEP","id":2498,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"finep"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"finep-2009-cespe-cebraspe-analista-area-contabilidade-subarea-credito-area-de-formacao-administracao-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FINEP - Analista - \u00c1rea Contabilidade  - Sub\u00e1rea: Cr\u00e9dito - 2009"},{"id":26019,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Contabilidade- Sub\u00e1rea: Auditoria","id":13167,"slug":"analista-area-contabilidade-subarea-auditoria"},"orgao":{"nome":"Financiadora de Estudos e Projetos","sigla":"FINEP","id":2498,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"finep"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"finep-2009-cespe-cebraspe-analista-area-contabilidade-subarea-auditoria-area-de-formacao-administracao-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FINEP - Analista - \u00c1rea Contabilidade  - Sub\u00e1rea: Auditoria - 2009"},{"id":26033,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Inform\u00e1tica - Sub\u00e1rea: Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":13171,"slug":"analista-area-informatica-subarea-comunicacao-social"},"orgao":{"nome":"Financiadora de Estudos e Projetos","sigla":"FINEP","id":2498,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"finep"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"finep-2009-cespe-cebraspe-analista-area-informatica-subarea-comunicacao-social-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FINEP - Analista - \u00c1rea Inform\u00e1tica - Sub\u00e1rea: Comunica\u00e7\u00e3o Social - 2009"},{"id":26035,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Inform\u00e1tica - Sub\u00e1rea: Desenvolvimento de Sistemas","id":13173,"slug":"analista-area-informatica-subarea-desenvolvimento-de-sistemas"},"orgao":{"nome":"Financiadora de Estudos e Projetos","sigla":"FINEP","id":2498,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"finep"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"finep-2009-cespe-cebraspe-analista-area-informatica-subarea-desenvolvimento-de-sistemas-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FINEP - Analista - \u00c1rea Inform\u00e1tica - Sub\u00e1rea: Desenvolvimento de Sistemas - 2009"},{"id":26037,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Inform\u00e1tica - Sub\u00e1rea: Suporte","id":13175,"slug":"analista-area-informatica-subarea-suporte"},"orgao":{"nome":"Financiadora de Estudos e Projetos","sigla":"FINEP","id":2498,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"finep"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"finep-2009-cespe-cebraspe-analista-area-informatica-subarea-suporte-area-de-formacao-engenharia-eletronica-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FINEP - Analista - \u00c1rea Inform\u00e1tica - Sub\u00e1rea: Suporte - 2009"},{"id":26055,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Pol\u00edticas P\u00fablicas - Sub\u00e1rea: An\u00e1lise de Projetos","id":13184,"slug":"analista-area-politicas-publicas-subarea-analise-de-projetos"},"orgao":{"nome":"Financiadora de Estudos e Projetos","sigla":"FINEP","id":2498,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"finep"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"finep-2009-cespe-cebraspe-analista-area-politicas-publicas-subarea-analise-de-projetos-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FINEP - Analista - \u00c1rea Pol\u00edticas P\u00fablicas - Sub\u00e1rea: An\u00e1lise de Projetos - 2009"},{"id":26056,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Desenvolvimento Empresarial - Sub\u00e1rea: An\u00e1lise de Projetos","id":13185,"slug":"analista-area-desenvolvimento-empresarial-subarea-analise-de-projetos"},"orgao":{"nome":"Financiadora de Estudos e Projetos","sigla":"FINEP","id":2498,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"finep"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"finep-2009-cespe-cebraspe-analista-area-desenvolvimento-empresarial-subarea-analise-de-projetos-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FINEP - Analista - \u00c1rea Desenvolvimento Empresarial - Sub\u00e1rea: An\u00e1lise de Projetos - 2009"},{"id":26059,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Pol\u00edticas P\u00fablicas - Sub\u00e1rea: An\u00e1lise de Garantias","id":13187,"slug":"analista-area-politicas-publicas-subarea-analise-de-garantias"},"orgao":{"nome":"Financiadora de Estudos e Projetos","sigla":"FINEP","id":2498,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"finep"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"finep-2009-cespe-cebraspe-analista-area-politicas-publicas-subarea-analise-de-garantias-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FINEP - Analista - \u00c1rea Pol\u00edticas P\u00fablicas - Sub\u00e1rea: An\u00e1lise de Garantias - 2009"},{"id":26060,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Desenvolvimento Empresarial - Sub\u00e1rea: An\u00e1lise de Garantias","id":13188,"slug":"analista-area-desenvolvimento-empresarial-subarea-analise-de-garantias"},"orgao":{"nome":"Financiadora de Estudos e Projetos","sigla":"FINEP","id":2498,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"finep"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"finep-2009-cespe-cebraspe-analista-area-desenvolvimento-empresarial-subarea-analise-de-garantias-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FINEP - Analista - \u00c1rea Desenvolvimento Empresarial - Sub\u00e1rea: An\u00e1lise de Garantias - 2009"},{"id":36330,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Finan\u00e7as- Sub\u00e1rea: Auditoria","id":13165,"slug":"analista-area-financas-subarea-auditoria"},"orgao":{"nome":"Financiadora de Estudos e Projetos","sigla":"FINEP","id":2498,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"finep"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"finep-2009-cespe-cebraspe-analista-area-financas-subarea-auditoria-area-de-formacao-ciencias-contabeis-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FINEP - Analista - \u00c1rea Finan\u00e7as  - Sub\u00e1rea: Auditoria - 2009"},{"id":31084,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Finan\u00e7as- Sub\u00e1rea: Auditoria","id":13165,"slug":"analista-area-financas-subarea-auditoria"},"orgao":{"nome":"Financiadora de Estudos e Projetos","sigla":"FINEP","id":2498,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"finep"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"finep-2009-cespe-cebraspe-analista-area-financas-subarea-auditoria-area-de-formacao-economia-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FINEP - Analista - \u00c1rea Finan\u00e7as  - Sub\u00e1rea: Auditoria - 2009"},{"id":36261,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Contabilidade- Sub\u00e1rea: Cr\u00e9dito","id":13166,"slug":"analista-area-contabilidade-subarea-credito"},"orgao":{"nome":"Financiadora de Estudos e Projetos","sigla":"FINEP","id":2498,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"finep"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"finep-2009-cespe-cebraspe-analista-area-contabilidade-subarea-credito-area-de-formacao-ciencias-contabeis-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FINEP - Analista - \u00c1rea Contabilidade  - Sub\u00e1rea: Cr\u00e9dito - 2009"},{"id":33597,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Contabilidade- Sub\u00e1rea: Auditoria","id":13167,"slug":"analista-area-contabilidade-subarea-auditoria"},"orgao":{"nome":"Financiadora de Estudos e Projetos","sigla":"FINEP","id":2498,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"finep"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"finep-2009-cespe-cebraspe-analista-area-contabilidade-subarea-auditoria-area-de-formacao-ciencias-contabeis-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FINEP - Analista - \u00c1rea Contabilidade  - Sub\u00e1rea: Auditoria - 2009"},{"id":36646,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Contabilidade- Sub\u00e1rea: Auditoria","id":13167,"slug":"analista-area-contabilidade-subarea-auditoria"},"orgao":{"nome":"Financiadora de Estudos e Projetos","sigla":"FINEP","id":2498,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"finep"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"finep-2009-cespe-cebraspe-analista-area-contabilidade-subarea-auditoria-area-de-formacao-economia-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FINEP - Analista - \u00c1rea Contabilidade  - Sub\u00e1rea: Auditoria - 2009"},{"id":36647,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Contabilidade- Sub\u00e1rea: Auditoria","id":13167,"slug":"analista-area-contabilidade-subarea-auditoria"},"orgao":{"nome":"Financiadora de Estudos e Projetos","sigla":"FINEP","id":2498,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"finep"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"finep-2009-cespe-cebraspe-analista-area-contabilidade-subarea-auditoria-area-de-formacao-ciencias-contabeis-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FINEP - Analista - \u00c1rea Contabilidade  - Sub\u00e1rea: Auditoria - 2009"},{"id":36734,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Informa\u00e7\u00e3o - Sub\u00e1rea: Suporte","id":13174,"slug":"analista-area-informacao-subarea-suporte"},"orgao":{"nome":"Financiadora de Estudos e Projetos","sigla":"FINEP","id":2498,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"finep"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"finep-2009-cespe-cebraspe-analista-area-informacao-subarea-suporte-area-de-formacao-engenharia-da-computacao-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FINEP - Analista - \u00c1rea Informa\u00e7\u00e3o - Sub\u00e1rea: Suporte - 2009"},{"id":36737,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Informa\u00e7\u00e3o - Sub\u00e1rea: Suporte","id":13174,"slug":"analista-area-informacao-subarea-suporte"},"orgao":{"nome":"Financiadora de Estudos e Projetos","sigla":"FINEP","id":2498,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"finep"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"finep-2009-cespe-cebraspe-analista-area-informacao-subarea-suporte-area-de-formacao-ciencia-da-computacao-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FINEP - Analista - \u00c1rea Informa\u00e7\u00e3o - Sub\u00e1rea: Suporte - 2009"},{"id":36738,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Informa\u00e7\u00e3o - Sub\u00e1rea: Suporte","id":13174,"slug":"analista-area-informacao-subarea-suporte"},"orgao":{"nome":"Financiadora de Estudos e Projetos","sigla":"FINEP","id":2498,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"finep"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"finep-2009-cespe-cebraspe-analista-area-informacao-subarea-suporte-area-de-formacao-analise-de-sistemas-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FINEP - Analista - \u00c1rea Informa\u00e7\u00e3o - Sub\u00e1rea: Suporte - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-10 08:48:35","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Financeira (BACEN, STN, CVM, SUSEP, e outros)","descricao":"Cargos desses orgaos","id":9},{"nome":"Financeira \/ Outros \u00f3rg\u00e3os financeiros","descricao":"Cargos de outros \u00f3rg\u00e3os financeiros que n\u00e3o sejam BACEN, STN, SUSEP, CVM)","id":83},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":63,"descricao":"Finan\u00e7as"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":29,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3oSocial (geral)"},{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"},{"id":189,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Suporte)"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"},{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":248,"descricao":"Pol\u00edticas P\u00fablicas"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":18,"descricao":"Auditoria"},{"id":196,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Engenharia Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":465,"descricao":"Engenharia Eletr\u00f4nica"},{"id":50,"descricao":"Engenharia de Telecomunica\u00e7\u00f5es"},{"id":72,"descricao":"Inform\u00e1tica"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":41,"descricao":"Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o"}],"id":789505,"hashId":"18d9b77b00700085b403bb6414c432e9","enunciado":"La expresi\u00f3n \u201cComo he dicho\u201d (l.1) informa que el autor","resposta":2729232,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"va a hablar ahora sobre algo que acaba de mencionar.","id":2729232,"corpo":"va a hablar ahora sobre algo que acaba de mencionar.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"va a hablar ahora sobre algo que mencion\u00f3 hace alg\u00fan tiempo.","id":2729233,"corpo":"va a hablar ahora sobre algo que mencion\u00f3 hace alg\u00fan\r\ntiempo.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"hablar\u00e1 m\u00e1s tarde sobre algo que acaba de mencionar.","id":2729234,"corpo":"hablar\u00e1 m\u00e1s tarde sobre algo que acaba de mencionar.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"hablar\u00e1 m\u00e1s tarde sobre algo que mencion\u00f3 hace mucho tiempo atr\u00e1s.","id":2729235,"corpo":"hablar\u00e1 m\u00e1s tarde sobre algo que mencion\u00f3 hace mucho\r\ntiempo atr\u00e1s.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"no va a hablar sobre nada ya mencionado anteriormente.","id":2729236,"corpo":"no va a hablar sobre nada ya mencionado anteriormente.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":330833,"enunciado":"<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/20359\/21.gif>","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Espanhola","oab":false,"nome":"L\u00edngua Espanhola","pai":null,"assunto_raiz":57,"materia":true,"id":57,"slug":"lingua-espanhola"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Espanhola - Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"L\u00edngua Espanhola - Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":57,"assunto_raiz":57,"materia":false,"id":4564,"slug":"lingua-espanhola-lingua-espanhola-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-espanhola\/789505","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Finan\u00e7as- Sub\u00e1rea: Cr\u00e9dito","id":11039,"slug":"analista-area-financas-subarea-credito"},{"descricao":"Analista - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o Geral","id":12110,"slug":"analista-area-administracao-geral"},{"descricao":"Analista - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o Geral - Sub\u00e1rea: Processos Organizacionais","id":13162,"slug":"analista-area-administracao-geral-subarea-processos-organizacionais"},{"descricao":"Analista - \u00c1rea Informa\u00e7\u00e3o - Sub\u00e1rea: Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":360,"slug":"analista-area-informacao-subarea-comunicacao-social"},{"descricao":"Analista - \u00c1rea Informa\u00e7\u00e3o - Sub\u00e1rea: Desenvolvimento de Sistemas","id":13172,"slug":"analista-area-informacao-subarea-desenvolvimento-de-sistemas"},{"descricao":"Analista - \u00c1rea Informa\u00e7\u00e3o - Sub\u00e1rea: Suporte","id":13174,"slug":"analista-area-informacao-subarea-suporte"},{"descricao":"Analista - \u00c1rea Jur\u00eddica","id":569,"slug":"analista-area-juridica"},{"descricao":"Analista - \u00c1rea Opera\u00e7\u00f5es - Sub\u00e1rea: An\u00e1lise de Projetos","id":12232,"slug":"analista-area-operacoes-subarea-analise-de-projetos"},{"descricao":"Analista - \u00c1rea Opera\u00e7\u00f5es - Sub\u00e1rea: An\u00e1lise de Garantias","id":13186,"slug":"analista-area-operacoes-subarea-analise-de-garantias"},{"descricao":"Analista - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o Geral - Sub\u00e1rea: Planejamento","id":13163,"slug":"analista-area-administracao-geral-subarea-planejamento"},{"descricao":"Analista - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o Geral - Sub\u00e1rea: Apoio Institucional","id":13164,"slug":"analista-area-administracao-geral-subarea-apoio-institucional"},{"descricao":"Analista - \u00c1rea Finan\u00e7as- Sub\u00e1rea: Auditoria","id":13165,"slug":"analista-area-financas-subarea-auditoria"},{"descricao":"Analista - \u00c1rea Contabilidade- Sub\u00e1rea: Cr\u00e9dito","id":13166,"slug":"analista-area-contabilidade-subarea-credito"},{"descricao":"Analista - \u00c1rea Contabilidade- Sub\u00e1rea: Auditoria","id":13167,"slug":"analista-area-contabilidade-subarea-auditoria"},{"descricao":"Analista - \u00c1rea Inform\u00e1tica - Sub\u00e1rea: Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":13171,"slug":"analista-area-informatica-subarea-comunicacao-social"},{"descricao":"Analista - \u00c1rea Inform\u00e1tica - Sub\u00e1rea: Desenvolvimento de Sistemas","id":13173,"slug":"analista-area-informatica-subarea-desenvolvimento-de-sistemas"},{"descricao":"Analista - \u00c1rea Inform\u00e1tica - Sub\u00e1rea: Suporte","id":13175,"slug":"analista-area-informatica-subarea-suporte"},{"descricao":"Analista - \u00c1rea Pol\u00edticas P\u00fablicas - Sub\u00e1rea: An\u00e1lise de Projetos","id":13184,"slug":"analista-area-politicas-publicas-subarea-analise-de-projetos"},{"descricao":"Analista - \u00c1rea Desenvolvimento Empresarial - Sub\u00e1rea: An\u00e1lise de Projetos","id":13185,"slug":"analista-area-desenvolvimento-empresarial-subarea-analise-de-projetos"},{"descricao":"Analista - \u00c1rea Pol\u00edticas P\u00fablicas - Sub\u00e1rea: An\u00e1lise de Garantias","id":13187,"slug":"analista-area-politicas-publicas-subarea-analise-de-garantias"},{"descricao":"Analista - \u00c1rea Desenvolvimento Empresarial - Sub\u00e1rea: An\u00e1lise de Garantias","id":13188,"slug":"analista-area-desenvolvimento-empresarial-subarea-analise-de-garantias"}],"orgaos":[{"nome":"Financiadora de Estudos e Projetos","sigla":"FINEP","id":2498,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"finep"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"El elemento \u201caunque\u201d (l.30) introduce una oraci\u00f3n","provas":[{"id":20359,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Finan\u00e7as- Sub\u00e1rea: Cr\u00e9dito","id":11039,"slug":"analista-area-financas-subarea-credito"},"orgao":{"nome":"Financiadora de Estudos e Projetos","sigla":"FINEP","id":2498,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"finep"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"finep-2009-cespe-cebraspe-analista-area-financas-subarea-credito-area-de-formacao-administracao-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FINEP - Analista - \u00c1rea Finan\u00e7as  - Sub\u00e1rea: Cr\u00e9dito - 2009"},{"id":23366,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o Geral","id":12110,"slug":"analista-area-administracao-geral"},"orgao":{"nome":"Financiadora de Estudos e Projetos","sigla":"FINEP","id":2498,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"finep"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"finep-2009-cespe-cebraspe-analista-area-administracao-geral-subarea-biblioteconomia-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FINEP - Analista - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o Geral - 2009"},{"id":23368,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o Geral - Sub\u00e1rea: Processos Organizacionais","id":13162,"slug":"analista-area-administracao-geral-subarea-processos-organizacionais"},"orgao":{"nome":"Financiadora de Estudos e Projetos","sigla":"FINEP","id":2498,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"finep"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"finep-2009-cespe-cebraspe-analista-area-administracao-geral-subarea-processos-organizacionais-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FINEP - Analista - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o Geral - Sub\u00e1rea: Processos Organizacionais - 2009"},{"id":23393,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o Geral","id":12110,"slug":"analista-area-administracao-geral"},"orgao":{"nome":"Financiadora de Estudos e Projetos","sigla":"FINEP","id":2498,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"finep"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"finep-2009-cespe-cebraspe-analista-area-administracao-geral-subarea-recursos-humanos-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FINEP - Analista - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o Geral - 2009"},{"id":23395,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Finan\u00e7as- Sub\u00e1rea: Cr\u00e9dito","id":11039,"slug":"analista-area-financas-subarea-credito"},"orgao":{"nome":"Financiadora de Estudos e Projetos","sigla":"FINEP","id":2498,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"finep"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"finep-2009-cespe-cebraspe-analista-area-financas-subarea-credito-area-de-formacao-ciencias-contabeis-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FINEP - Analista - \u00c1rea Finan\u00e7as  - Sub\u00e1rea: Cr\u00e9dito - 2009"},{"id":23397,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Finan\u00e7as- Sub\u00e1rea: Cr\u00e9dito","id":11039,"slug":"analista-area-financas-subarea-credito"},"orgao":{"nome":"Financiadora de Estudos e Projetos","sigla":"FINEP","id":2498,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"finep"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"finep-2009-cespe-cebraspe-analista-area-financas-subarea-credito-area-de-formacao-economia-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FINEP - Analista - \u00c1rea Finan\u00e7as  - Sub\u00e1rea: Cr\u00e9dito - 2009"},{"id":23399,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Informa\u00e7\u00e3o - Sub\u00e1rea: Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":360,"slug":"analista-area-informacao-subarea-comunicacao-social"},"orgao":{"nome":"Financiadora de Estudos e Projetos","sigla":"FINEP","id":2498,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"finep"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"finep-2009-cespe-cebraspe-analista-area-informacao-subarea-comunicacao-social-li-ngua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FINEP - Analista - \u00c1rea Informa\u00e7\u00e3o - Sub\u00e1rea: Comunica\u00e7\u00e3o Social - 2009"},{"id":23401,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Informa\u00e7\u00e3o - Sub\u00e1rea: Desenvolvimento de Sistemas","id":13172,"slug":"analista-area-informacao-subarea-desenvolvimento-de-sistemas"},"orgao":{"nome":"Financiadora de Estudos e Projetos","sigla":"FINEP","id":2498,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"finep"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"finep-2009-cespe-cebraspe-analista-area-informacao-subarea-desenvolvimento-de-sistemas-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FINEP - Analista - \u00c1rea Informa\u00e7\u00e3o - Sub\u00e1rea: Desenvolvimento de Sistemas - 2009"},{"id":23403,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Informa\u00e7\u00e3o - Sub\u00e1rea: Suporte","id":13174,"slug":"analista-area-informacao-subarea-suporte"},"orgao":{"nome":"Financiadora de Estudos e Projetos","sigla":"FINEP","id":2498,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"finep"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"finep-2009-cespe-cebraspe-analista-area-informacao-subarea-suporte-area-de-formacao-engenharia-eletronica-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FINEP - Analista - \u00c1rea Informa\u00e7\u00e3o - Sub\u00e1rea: Suporte - 2009"},{"id":23612,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Informa\u00e7\u00e3o - Sub\u00e1rea: Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":360,"slug":"analista-area-informacao-subarea-comunicacao-social"},"orgao":{"nome":"Financiadora de Estudos e Projetos","sigla":"FINEP","id":2498,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"finep"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"finep-2009-cespe-cebraspe-analista-area-informacao-subarea-comunicacao-social-subi-rea-comunicai-i-o-social-li-ngua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FINEP - Analista - \u00c1rea Informa\u00e7\u00e3o - Sub\u00e1rea: Comunica\u00e7\u00e3o Social - 2009"},{"id":23617,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Informa\u00e7\u00e3o - Sub\u00e1rea: Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":360,"slug":"analista-area-informacao-subarea-comunicacao-social"},"orgao":{"nome":"Financiadora de Estudos e Projetos","sigla":"FINEP","id":2498,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"finep"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"finep-2009-cespe-cebraspe-analista-area-informacao-subarea-comunicacao-social-subi-rea-suporte-li-ngua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FINEP - Analista - \u00c1rea Informa\u00e7\u00e3o - Sub\u00e1rea: Comunica\u00e7\u00e3o Social - 2009"},{"id":23619,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Jur\u00eddica","id":569,"slug":"analista-area-juridica"},"orgao":{"nome":"Financiadora de Estudos e Projetos","sigla":"FINEP","id":2498,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"finep"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"finep-2009-cespe-cebraspe-analista-area-juridica-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FINEP - Analista - \u00c1rea Jur\u00eddica - 2009"},{"id":23621,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Opera\u00e7\u00f5es - Sub\u00e1rea: An\u00e1lise de Projetos","id":12232,"slug":"analista-area-operacoes-subarea-analise-de-projetos"},"orgao":{"nome":"Financiadora de Estudos e Projetos","sigla":"FINEP","id":2498,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"finep"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"finep-2009-cespe-cebraspe-analista-area-operacoes-subarea-analise-de-projetos-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FINEP - Analista - \u00c1rea Opera\u00e7\u00f5es - Sub\u00e1rea: An\u00e1lise de Projetos - 2009"},{"id":23623,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Opera\u00e7\u00f5es - Sub\u00e1rea: An\u00e1lise de Garantias","id":13186,"slug":"analista-area-operacoes-subarea-analise-de-garantias"},"orgao":{"nome":"Financiadora de Estudos e Projetos","sigla":"FINEP","id":2498,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"finep"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"finep-2009-cespe-cebraspe-analista-area-operacoes-subarea-analise-de-garantias-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FINEP - Analista - \u00c1rea Opera\u00e7\u00f5es - Sub\u00e1rea: An\u00e1lise de Garantias - 2009"},{"id":26012,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o Geral - Sub\u00e1rea: Planejamento","id":13163,"slug":"analista-area-administracao-geral-subarea-planejamento"},"orgao":{"nome":"Financiadora de Estudos e Projetos","sigla":"FINEP","id":2498,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"finep"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"finep-2009-cespe-cebraspe-analista-area-administracao-geral-subarea-planejamento-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FINEP - Analista - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o Geral - Sub\u00e1rea: Planejamento - 2009"},{"id":26013,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o Geral - Sub\u00e1rea: Apoio Institucional","id":13164,"slug":"analista-area-administracao-geral-subarea-apoio-institucional"},"orgao":{"nome":"Financiadora de Estudos e Projetos","sigla":"FINEP","id":2498,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"finep"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"finep-2009-cespe-cebraspe-analista-area-administracao-geral-subarea-apoio-institucional-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FINEP - Analista - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o Geral - Sub\u00e1rea: Apoio Institucional - 2009"},{"id":26017,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Finan\u00e7as- Sub\u00e1rea: Auditoria","id":13165,"slug":"analista-area-financas-subarea-auditoria"},"orgao":{"nome":"Financiadora de Estudos e Projetos","sigla":"FINEP","id":2498,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"finep"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"finep-2009-cespe-cebraspe-analista-area-financas-subarea-auditoria-area-de-formacao-administracao-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FINEP - Analista - \u00c1rea Finan\u00e7as  - Sub\u00e1rea: Auditoria - 2009"},{"id":26018,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Contabilidade- Sub\u00e1rea: Cr\u00e9dito","id":13166,"slug":"analista-area-contabilidade-subarea-credito"},"orgao":{"nome":"Financiadora de Estudos e Projetos","sigla":"FINEP","id":2498,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"finep"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"finep-2009-cespe-cebraspe-analista-area-contabilidade-subarea-credito-area-de-formacao-administracao-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FINEP - Analista - \u00c1rea Contabilidade  - Sub\u00e1rea: Cr\u00e9dito - 2009"},{"id":26019,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Contabilidade- Sub\u00e1rea: Auditoria","id":13167,"slug":"analista-area-contabilidade-subarea-auditoria"},"orgao":{"nome":"Financiadora de Estudos e Projetos","sigla":"FINEP","id":2498,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"finep"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"finep-2009-cespe-cebraspe-analista-area-contabilidade-subarea-auditoria-area-de-formacao-administracao-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FINEP - Analista - \u00c1rea Contabilidade  - Sub\u00e1rea: Auditoria - 2009"},{"id":26033,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Inform\u00e1tica - Sub\u00e1rea: Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":13171,"slug":"analista-area-informatica-subarea-comunicacao-social"},"orgao":{"nome":"Financiadora de Estudos e Projetos","sigla":"FINEP","id":2498,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"finep"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"finep-2009-cespe-cebraspe-analista-area-informatica-subarea-comunicacao-social-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FINEP - Analista - \u00c1rea Inform\u00e1tica - Sub\u00e1rea: Comunica\u00e7\u00e3o Social - 2009"},{"id":26035,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Inform\u00e1tica - Sub\u00e1rea: Desenvolvimento de Sistemas","id":13173,"slug":"analista-area-informatica-subarea-desenvolvimento-de-sistemas"},"orgao":{"nome":"Financiadora de Estudos e Projetos","sigla":"FINEP","id":2498,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"finep"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"finep-2009-cespe-cebraspe-analista-area-informatica-subarea-desenvolvimento-de-sistemas-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FINEP - Analista - \u00c1rea Inform\u00e1tica - Sub\u00e1rea: Desenvolvimento de Sistemas - 2009"},{"id":26037,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Inform\u00e1tica - Sub\u00e1rea: Suporte","id":13175,"slug":"analista-area-informatica-subarea-suporte"},"orgao":{"nome":"Financiadora de Estudos e Projetos","sigla":"FINEP","id":2498,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"finep"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"finep-2009-cespe-cebraspe-analista-area-informatica-subarea-suporte-area-de-formacao-engenharia-eletronica-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FINEP - Analista - \u00c1rea Inform\u00e1tica - Sub\u00e1rea: Suporte - 2009"},{"id":26055,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Pol\u00edticas P\u00fablicas - Sub\u00e1rea: An\u00e1lise de Projetos","id":13184,"slug":"analista-area-politicas-publicas-subarea-analise-de-projetos"},"orgao":{"nome":"Financiadora de Estudos e Projetos","sigla":"FINEP","id":2498,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"finep"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"finep-2009-cespe-cebraspe-analista-area-politicas-publicas-subarea-analise-de-projetos-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FINEP - Analista - \u00c1rea Pol\u00edticas P\u00fablicas - Sub\u00e1rea: An\u00e1lise de Projetos - 2009"},{"id":26056,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Desenvolvimento Empresarial - Sub\u00e1rea: An\u00e1lise de Projetos","id":13185,"slug":"analista-area-desenvolvimento-empresarial-subarea-analise-de-projetos"},"orgao":{"nome":"Financiadora de Estudos e Projetos","sigla":"FINEP","id":2498,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"finep"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"finep-2009-cespe-cebraspe-analista-area-desenvolvimento-empresarial-subarea-analise-de-projetos-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FINEP - Analista - \u00c1rea Desenvolvimento Empresarial - Sub\u00e1rea: An\u00e1lise de Projetos - 2009"},{"id":26059,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Pol\u00edticas P\u00fablicas - Sub\u00e1rea: An\u00e1lise de Garantias","id":13187,"slug":"analista-area-politicas-publicas-subarea-analise-de-garantias"},"orgao":{"nome":"Financiadora de Estudos e Projetos","sigla":"FINEP","id":2498,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"finep"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"finep-2009-cespe-cebraspe-analista-area-politicas-publicas-subarea-analise-de-garantias-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FINEP - Analista - \u00c1rea Pol\u00edticas P\u00fablicas - Sub\u00e1rea: An\u00e1lise de Garantias - 2009"},{"id":26060,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Desenvolvimento Empresarial - Sub\u00e1rea: An\u00e1lise de Garantias","id":13188,"slug":"analista-area-desenvolvimento-empresarial-subarea-analise-de-garantias"},"orgao":{"nome":"Financiadora de Estudos e Projetos","sigla":"FINEP","id":2498,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"finep"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"finep-2009-cespe-cebraspe-analista-area-desenvolvimento-empresarial-subarea-analise-de-garantias-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FINEP - Analista - \u00c1rea Desenvolvimento Empresarial - Sub\u00e1rea: An\u00e1lise de Garantias - 2009"},{"id":36330,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Finan\u00e7as- Sub\u00e1rea: Auditoria","id":13165,"slug":"analista-area-financas-subarea-auditoria"},"orgao":{"nome":"Financiadora de Estudos e Projetos","sigla":"FINEP","id":2498,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"finep"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"finep-2009-cespe-cebraspe-analista-area-financas-subarea-auditoria-area-de-formacao-ciencias-contabeis-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FINEP - Analista - \u00c1rea Finan\u00e7as  - Sub\u00e1rea: Auditoria - 2009"},{"id":31084,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Finan\u00e7as- Sub\u00e1rea: Auditoria","id":13165,"slug":"analista-area-financas-subarea-auditoria"},"orgao":{"nome":"Financiadora de Estudos e Projetos","sigla":"FINEP","id":2498,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"finep"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"finep-2009-cespe-cebraspe-analista-area-financas-subarea-auditoria-area-de-formacao-economia-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FINEP - Analista - \u00c1rea Finan\u00e7as  - Sub\u00e1rea: Auditoria - 2009"},{"id":36261,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Contabilidade- Sub\u00e1rea: Cr\u00e9dito","id":13166,"slug":"analista-area-contabilidade-subarea-credito"},"orgao":{"nome":"Financiadora de Estudos e Projetos","sigla":"FINEP","id":2498,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"finep"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"finep-2009-cespe-cebraspe-analista-area-contabilidade-subarea-credito-area-de-formacao-ciencias-contabeis-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FINEP - Analista - \u00c1rea Contabilidade  - Sub\u00e1rea: Cr\u00e9dito - 2009"},{"id":33597,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Contabilidade- Sub\u00e1rea: Auditoria","id":13167,"slug":"analista-area-contabilidade-subarea-auditoria"},"orgao":{"nome":"Financiadora de Estudos e Projetos","sigla":"FINEP","id":2498,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"finep"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"finep-2009-cespe-cebraspe-analista-area-contabilidade-subarea-auditoria-area-de-formacao-ciencias-contabeis-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FINEP - Analista - \u00c1rea Contabilidade  - Sub\u00e1rea: Auditoria - 2009"},{"id":36646,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Contabilidade- Sub\u00e1rea: Auditoria","id":13167,"slug":"analista-area-contabilidade-subarea-auditoria"},"orgao":{"nome":"Financiadora de Estudos e Projetos","sigla":"FINEP","id":2498,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"finep"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"finep-2009-cespe-cebraspe-analista-area-contabilidade-subarea-auditoria-area-de-formacao-economia-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FINEP - Analista - \u00c1rea Contabilidade  - Sub\u00e1rea: Auditoria - 2009"},{"id":36647,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Contabilidade- Sub\u00e1rea: Auditoria","id":13167,"slug":"analista-area-contabilidade-subarea-auditoria"},"orgao":{"nome":"Financiadora de Estudos e Projetos","sigla":"FINEP","id":2498,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"finep"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"finep-2009-cespe-cebraspe-analista-area-contabilidade-subarea-auditoria-area-de-formacao-ciencias-contabeis-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FINEP - Analista - \u00c1rea Contabilidade  - Sub\u00e1rea: Auditoria - 2009"},{"id":36734,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Informa\u00e7\u00e3o - Sub\u00e1rea: Suporte","id":13174,"slug":"analista-area-informacao-subarea-suporte"},"orgao":{"nome":"Financiadora de Estudos e Projetos","sigla":"FINEP","id":2498,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"finep"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"finep-2009-cespe-cebraspe-analista-area-informacao-subarea-suporte-area-de-formacao-engenharia-da-computacao-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FINEP - Analista - \u00c1rea Informa\u00e7\u00e3o - Sub\u00e1rea: Suporte - 2009"},{"id":36737,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Informa\u00e7\u00e3o - Sub\u00e1rea: Suporte","id":13174,"slug":"analista-area-informacao-subarea-suporte"},"orgao":{"nome":"Financiadora de Estudos e Projetos","sigla":"FINEP","id":2498,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"finep"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"finep-2009-cespe-cebraspe-analista-area-informacao-subarea-suporte-area-de-formacao-ciencia-da-computacao-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FINEP - Analista - \u00c1rea Informa\u00e7\u00e3o - Sub\u00e1rea: Suporte - 2009"},{"id":36738,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Informa\u00e7\u00e3o - Sub\u00e1rea: Suporte","id":13174,"slug":"analista-area-informacao-subarea-suporte"},"orgao":{"nome":"Financiadora de Estudos e Projetos","sigla":"FINEP","id":2498,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"finep"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"finep-2009-cespe-cebraspe-analista-area-informacao-subarea-suporte-area-de-formacao-analise-de-sistemas-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FINEP - Analista - \u00c1rea Informa\u00e7\u00e3o - Sub\u00e1rea: Suporte - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-10 08:48:36","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Financeira (BACEN, STN, CVM, SUSEP, e outros)","descricao":"Cargos desses orgaos","id":9},{"nome":"Financeira \/ Outros \u00f3rg\u00e3os financeiros","descricao":"Cargos de outros \u00f3rg\u00e3os financeiros que n\u00e3o sejam BACEN, STN, SUSEP, CVM)","id":83},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":63,"descricao":"Finan\u00e7as"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":29,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3oSocial (geral)"},{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"},{"id":189,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Suporte)"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"},{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":248,"descricao":"Pol\u00edticas P\u00fablicas"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":18,"descricao":"Auditoria"},{"id":196,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Engenharia Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":465,"descricao":"Engenharia Eletr\u00f4nica"},{"id":50,"descricao":"Engenharia de Telecomunica\u00e7\u00f5es"},{"id":72,"descricao":"Inform\u00e1tica"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":41,"descricao":"Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o"}],"id":789513,"hashId":"63ece481b89809468efdc6c948b509ee","enunciado":"El elemento \u201caunque\u201d (l.30) introduce una oraci\u00f3n","resposta":2729276,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"final.","id":2729272,"corpo":"final.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"causal.","id":2729273,"corpo":"causal.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"adjetiva.","id":2729274,"corpo":"adjetiva.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"consecutiva.","id":2729275,"corpo":"consecutiva.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"concesiva.","id":2729276,"corpo":"concesiva.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":330833,"enunciado":"<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/20359\/21.gif>","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Espanhola","oab":false,"nome":"L\u00edngua Espanhola","pai":null,"assunto_raiz":57,"materia":true,"id":57,"slug":"lingua-espanhola"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Gram\u00e1tica - L\u00edngua Espanhola","oab":false,"nome":"Gram\u00e1tica - L\u00edngua Espanhola","pai":57,"assunto_raiz":57,"materia":false,"id":4565,"slug":"lingua-espanhola-gramatica-lingua-espanhola"}],"slug":"lingua-espanhola\/789513","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Finan\u00e7as- Sub\u00e1rea: Cr\u00e9dito","id":11039,"slug":"analista-area-financas-subarea-credito"},{"descricao":"Analista - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o Geral","id":12110,"slug":"analista-area-administracao-geral"},{"descricao":"Analista - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o Geral - Sub\u00e1rea: Processos Organizacionais","id":13162,"slug":"analista-area-administracao-geral-subarea-processos-organizacionais"},{"descricao":"Analista - \u00c1rea Informa\u00e7\u00e3o - Sub\u00e1rea: Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":360,"slug":"analista-area-informacao-subarea-comunicacao-social"},{"descricao":"Analista - \u00c1rea Informa\u00e7\u00e3o - Sub\u00e1rea: Desenvolvimento de Sistemas","id":13172,"slug":"analista-area-informacao-subarea-desenvolvimento-de-sistemas"},{"descricao":"Analista - \u00c1rea Informa\u00e7\u00e3o - Sub\u00e1rea: Suporte","id":13174,"slug":"analista-area-informacao-subarea-suporte"},{"descricao":"Analista - \u00c1rea Jur\u00eddica","id":569,"slug":"analista-area-juridica"},{"descricao":"Analista - \u00c1rea Opera\u00e7\u00f5es - Sub\u00e1rea: An\u00e1lise de Projetos","id":12232,"slug":"analista-area-operacoes-subarea-analise-de-projetos"},{"descricao":"Analista - \u00c1rea Opera\u00e7\u00f5es - Sub\u00e1rea: An\u00e1lise de Garantias","id":13186,"slug":"analista-area-operacoes-subarea-analise-de-garantias"},{"descricao":"Analista - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o Geral - Sub\u00e1rea: Planejamento","id":13163,"slug":"analista-area-administracao-geral-subarea-planejamento"},{"descricao":"Analista - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o Geral - Sub\u00e1rea: Apoio Institucional","id":13164,"slug":"analista-area-administracao-geral-subarea-apoio-institucional"},{"descricao":"Analista - \u00c1rea Finan\u00e7as- Sub\u00e1rea: Auditoria","id":13165,"slug":"analista-area-financas-subarea-auditoria"},{"descricao":"Analista - \u00c1rea Contabilidade- Sub\u00e1rea: Cr\u00e9dito","id":13166,"slug":"analista-area-contabilidade-subarea-credito"},{"descricao":"Analista - \u00c1rea Contabilidade- Sub\u00e1rea: Auditoria","id":13167,"slug":"analista-area-contabilidade-subarea-auditoria"},{"descricao":"Analista - \u00c1rea Inform\u00e1tica - Sub\u00e1rea: Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":13171,"slug":"analista-area-informatica-subarea-comunicacao-social"},{"descricao":"Analista - \u00c1rea Inform\u00e1tica - Sub\u00e1rea: Desenvolvimento de Sistemas","id":13173,"slug":"analista-area-informatica-subarea-desenvolvimento-de-sistemas"},{"descricao":"Analista - \u00c1rea Inform\u00e1tica - Sub\u00e1rea: Suporte","id":13175,"slug":"analista-area-informatica-subarea-suporte"},{"descricao":"Analista - \u00c1rea Pol\u00edticas P\u00fablicas - Sub\u00e1rea: An\u00e1lise de Projetos","id":13184,"slug":"analista-area-politicas-publicas-subarea-analise-de-projetos"},{"descricao":"Analista - \u00c1rea Desenvolvimento Empresarial - Sub\u00e1rea: An\u00e1lise de Projetos","id":13185,"slug":"analista-area-desenvolvimento-empresarial-subarea-analise-de-projetos"},{"descricao":"Analista - \u00c1rea Pol\u00edticas P\u00fablicas - Sub\u00e1rea: An\u00e1lise de Garantias","id":13187,"slug":"analista-area-politicas-publicas-subarea-analise-de-garantias"},{"descricao":"Analista - \u00c1rea Desenvolvimento Empresarial - Sub\u00e1rea: An\u00e1lise de Garantias","id":13188,"slug":"analista-area-desenvolvimento-empresarial-subarea-analise-de-garantias"}],"orgaos":[{"nome":"Financiadora de Estudos e Projetos","sigla":"FINEP","id":2498,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"finep"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"El enunciado \u201cciudad asquerosa pero con muy buenas playas para reci\u00e9n casados\u201d (l.2-3) desempe\u00f1a una funci\u00f3n de","provas":[{"id":20359,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Finan\u00e7as- Sub\u00e1rea: Cr\u00e9dito","id":11039,"slug":"analista-area-financas-subarea-credito"},"orgao":{"nome":"Financiadora de Estudos e Projetos","sigla":"FINEP","id":2498,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"finep"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"finep-2009-cespe-cebraspe-analista-area-financas-subarea-credito-area-de-formacao-administracao-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FINEP - Analista - \u00c1rea Finan\u00e7as  - Sub\u00e1rea: Cr\u00e9dito - 2009"},{"id":23366,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o Geral","id":12110,"slug":"analista-area-administracao-geral"},"orgao":{"nome":"Financiadora de Estudos e Projetos","sigla":"FINEP","id":2498,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"finep"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"finep-2009-cespe-cebraspe-analista-area-administracao-geral-subarea-biblioteconomia-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FINEP - Analista - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o Geral - 2009"},{"id":23368,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o Geral - Sub\u00e1rea: Processos Organizacionais","id":13162,"slug":"analista-area-administracao-geral-subarea-processos-organizacionais"},"orgao":{"nome":"Financiadora de Estudos e Projetos","sigla":"FINEP","id":2498,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"finep"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"finep-2009-cespe-cebraspe-analista-area-administracao-geral-subarea-processos-organizacionais-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FINEP - Analista - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o Geral - Sub\u00e1rea: Processos Organizacionais - 2009"},{"id":23393,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o Geral","id":12110,"slug":"analista-area-administracao-geral"},"orgao":{"nome":"Financiadora de Estudos e Projetos","sigla":"FINEP","id":2498,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"finep"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"finep-2009-cespe-cebraspe-analista-area-administracao-geral-subarea-recursos-humanos-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FINEP - Analista - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o Geral - 2009"},{"id":23395,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Finan\u00e7as- Sub\u00e1rea: Cr\u00e9dito","id":11039,"slug":"analista-area-financas-subarea-credito"},"orgao":{"nome":"Financiadora de Estudos e Projetos","sigla":"FINEP","id":2498,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"finep"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"finep-2009-cespe-cebraspe-analista-area-financas-subarea-credito-area-de-formacao-ciencias-contabeis-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FINEP - Analista - \u00c1rea Finan\u00e7as  - Sub\u00e1rea: Cr\u00e9dito - 2009"},{"id":23397,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Finan\u00e7as- Sub\u00e1rea: Cr\u00e9dito","id":11039,"slug":"analista-area-financas-subarea-credito"},"orgao":{"nome":"Financiadora de Estudos e Projetos","sigla":"FINEP","id":2498,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"finep"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"finep-2009-cespe-cebraspe-analista-area-financas-subarea-credito-area-de-formacao-economia-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FINEP - Analista - \u00c1rea Finan\u00e7as  - Sub\u00e1rea: Cr\u00e9dito - 2009"},{"id":23399,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Informa\u00e7\u00e3o - Sub\u00e1rea: Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":360,"slug":"analista-area-informacao-subarea-comunicacao-social"},"orgao":{"nome":"Financiadora de Estudos e Projetos","sigla":"FINEP","id":2498,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"finep"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"finep-2009-cespe-cebraspe-analista-area-informacao-subarea-comunicacao-social-li-ngua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FINEP - Analista - \u00c1rea Informa\u00e7\u00e3o - Sub\u00e1rea: Comunica\u00e7\u00e3o Social - 2009"},{"id":23401,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Informa\u00e7\u00e3o - Sub\u00e1rea: Desenvolvimento de Sistemas","id":13172,"slug":"analista-area-informacao-subarea-desenvolvimento-de-sistemas"},"orgao":{"nome":"Financiadora de Estudos e Projetos","sigla":"FINEP","id":2498,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"finep"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"finep-2009-cespe-cebraspe-analista-area-informacao-subarea-desenvolvimento-de-sistemas-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FINEP - Analista - \u00c1rea Informa\u00e7\u00e3o - Sub\u00e1rea: Desenvolvimento de Sistemas - 2009"},{"id":23403,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Informa\u00e7\u00e3o - Sub\u00e1rea: Suporte","id":13174,"slug":"analista-area-informacao-subarea-suporte"},"orgao":{"nome":"Financiadora de Estudos e Projetos","sigla":"FINEP","id":2498,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"finep"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"finep-2009-cespe-cebraspe-analista-area-informacao-subarea-suporte-area-de-formacao-engenharia-eletronica-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FINEP - Analista - \u00c1rea Informa\u00e7\u00e3o - Sub\u00e1rea: Suporte - 2009"},{"id":23612,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Informa\u00e7\u00e3o - Sub\u00e1rea: Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":360,"slug":"analista-area-informacao-subarea-comunicacao-social"},"orgao":{"nome":"Financiadora de Estudos e Projetos","sigla":"FINEP","id":2498,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"finep"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"finep-2009-cespe-cebraspe-analista-area-informacao-subarea-comunicacao-social-subi-rea-comunicai-i-o-social-li-ngua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FINEP - Analista - \u00c1rea Informa\u00e7\u00e3o - Sub\u00e1rea: Comunica\u00e7\u00e3o Social - 2009"},{"id":23617,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Informa\u00e7\u00e3o - Sub\u00e1rea: Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":360,"slug":"analista-area-informacao-subarea-comunicacao-social"},"orgao":{"nome":"Financiadora de Estudos e Projetos","sigla":"FINEP","id":2498,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"finep"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"finep-2009-cespe-cebraspe-analista-area-informacao-subarea-comunicacao-social-subi-rea-suporte-li-ngua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FINEP - Analista - \u00c1rea Informa\u00e7\u00e3o - Sub\u00e1rea: Comunica\u00e7\u00e3o Social - 2009"},{"id":23619,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Jur\u00eddica","id":569,"slug":"analista-area-juridica"},"orgao":{"nome":"Financiadora de Estudos e Projetos","sigla":"FINEP","id":2498,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"finep"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"finep-2009-cespe-cebraspe-analista-area-juridica-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FINEP - Analista - \u00c1rea Jur\u00eddica - 2009"},{"id":23621,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Opera\u00e7\u00f5es - Sub\u00e1rea: An\u00e1lise de Projetos","id":12232,"slug":"analista-area-operacoes-subarea-analise-de-projetos"},"orgao":{"nome":"Financiadora de Estudos e Projetos","sigla":"FINEP","id":2498,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"finep"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"finep-2009-cespe-cebraspe-analista-area-operacoes-subarea-analise-de-projetos-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FINEP - Analista - \u00c1rea Opera\u00e7\u00f5es - Sub\u00e1rea: An\u00e1lise de Projetos - 2009"},{"id":23623,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Opera\u00e7\u00f5es - Sub\u00e1rea: An\u00e1lise de Garantias","id":13186,"slug":"analista-area-operacoes-subarea-analise-de-garantias"},"orgao":{"nome":"Financiadora de Estudos e Projetos","sigla":"FINEP","id":2498,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"finep"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"finep-2009-cespe-cebraspe-analista-area-operacoes-subarea-analise-de-garantias-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FINEP - Analista - \u00c1rea Opera\u00e7\u00f5es - Sub\u00e1rea: An\u00e1lise de Garantias - 2009"},{"id":26012,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o Geral - Sub\u00e1rea: Planejamento","id":13163,"slug":"analista-area-administracao-geral-subarea-planejamento"},"orgao":{"nome":"Financiadora de Estudos e Projetos","sigla":"FINEP","id":2498,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"finep"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"finep-2009-cespe-cebraspe-analista-area-administracao-geral-subarea-planejamento-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FINEP - Analista - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o Geral - Sub\u00e1rea: Planejamento - 2009"},{"id":26013,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o Geral - Sub\u00e1rea: Apoio Institucional","id":13164,"slug":"analista-area-administracao-geral-subarea-apoio-institucional"},"orgao":{"nome":"Financiadora de Estudos e Projetos","sigla":"FINEP","id":2498,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"finep"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"finep-2009-cespe-cebraspe-analista-area-administracao-geral-subarea-apoio-institucional-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FINEP - Analista - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o Geral - Sub\u00e1rea: Apoio Institucional - 2009"},{"id":26017,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Finan\u00e7as- Sub\u00e1rea: Auditoria","id":13165,"slug":"analista-area-financas-subarea-auditoria"},"orgao":{"nome":"Financiadora de Estudos e Projetos","sigla":"FINEP","id":2498,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"finep"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"finep-2009-cespe-cebraspe-analista-area-financas-subarea-auditoria-area-de-formacao-administracao-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FINEP - Analista - \u00c1rea Finan\u00e7as  - Sub\u00e1rea: Auditoria - 2009"},{"id":26018,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Contabilidade- Sub\u00e1rea: Cr\u00e9dito","id":13166,"slug":"analista-area-contabilidade-subarea-credito"},"orgao":{"nome":"Financiadora de Estudos e Projetos","sigla":"FINEP","id":2498,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"finep"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"finep-2009-cespe-cebraspe-analista-area-contabilidade-subarea-credito-area-de-formacao-administracao-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FINEP - Analista - \u00c1rea Contabilidade  - Sub\u00e1rea: Cr\u00e9dito - 2009"},{"id":26019,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Contabilidade- Sub\u00e1rea: Auditoria","id":13167,"slug":"analista-area-contabilidade-subarea-auditoria"},"orgao":{"nome":"Financiadora de Estudos e Projetos","sigla":"FINEP","id":2498,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"finep"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"finep-2009-cespe-cebraspe-analista-area-contabilidade-subarea-auditoria-area-de-formacao-administracao-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FINEP - Analista - \u00c1rea Contabilidade  - Sub\u00e1rea: Auditoria - 2009"},{"id":26033,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Inform\u00e1tica - Sub\u00e1rea: Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":13171,"slug":"analista-area-informatica-subarea-comunicacao-social"},"orgao":{"nome":"Financiadora de Estudos e Projetos","sigla":"FINEP","id":2498,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"finep"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"finep-2009-cespe-cebraspe-analista-area-informatica-subarea-comunicacao-social-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FINEP - Analista - \u00c1rea Inform\u00e1tica - Sub\u00e1rea: Comunica\u00e7\u00e3o Social - 2009"},{"id":26035,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Inform\u00e1tica - Sub\u00e1rea: Desenvolvimento de Sistemas","id":13173,"slug":"analista-area-informatica-subarea-desenvolvimento-de-sistemas"},"orgao":{"nome":"Financiadora de Estudos e Projetos","sigla":"FINEP","id":2498,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"finep"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"finep-2009-cespe-cebraspe-analista-area-informatica-subarea-desenvolvimento-de-sistemas-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FINEP - Analista - \u00c1rea Inform\u00e1tica - Sub\u00e1rea: Desenvolvimento de Sistemas - 2009"},{"id":26037,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Inform\u00e1tica - Sub\u00e1rea: Suporte","id":13175,"slug":"analista-area-informatica-subarea-suporte"},"orgao":{"nome":"Financiadora de Estudos e Projetos","sigla":"FINEP","id":2498,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"finep"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"finep-2009-cespe-cebraspe-analista-area-informatica-subarea-suporte-area-de-formacao-engenharia-eletronica-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FINEP - Analista - \u00c1rea Inform\u00e1tica - Sub\u00e1rea: Suporte - 2009"},{"id":26055,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Pol\u00edticas P\u00fablicas - Sub\u00e1rea: An\u00e1lise de Projetos","id":13184,"slug":"analista-area-politicas-publicas-subarea-analise-de-projetos"},"orgao":{"nome":"Financiadora de Estudos e Projetos","sigla":"FINEP","id":2498,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"finep"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"finep-2009-cespe-cebraspe-analista-area-politicas-publicas-subarea-analise-de-projetos-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FINEP - Analista - \u00c1rea Pol\u00edticas P\u00fablicas - Sub\u00e1rea: An\u00e1lise de Projetos - 2009"},{"id":26056,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Desenvolvimento Empresarial - Sub\u00e1rea: An\u00e1lise de Projetos","id":13185,"slug":"analista-area-desenvolvimento-empresarial-subarea-analise-de-projetos"},"orgao":{"nome":"Financiadora de Estudos e Projetos","sigla":"FINEP","id":2498,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"finep"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"finep-2009-cespe-cebraspe-analista-area-desenvolvimento-empresarial-subarea-analise-de-projetos-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FINEP - Analista - \u00c1rea Desenvolvimento Empresarial - Sub\u00e1rea: An\u00e1lise de Projetos - 2009"},{"id":26059,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Pol\u00edticas P\u00fablicas - Sub\u00e1rea: An\u00e1lise de Garantias","id":13187,"slug":"analista-area-politicas-publicas-subarea-analise-de-garantias"},"orgao":{"nome":"Financiadora de Estudos e Projetos","sigla":"FINEP","id":2498,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"finep"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"finep-2009-cespe-cebraspe-analista-area-politicas-publicas-subarea-analise-de-garantias-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FINEP - Analista - \u00c1rea Pol\u00edticas P\u00fablicas - Sub\u00e1rea: An\u00e1lise de Garantias - 2009"},{"id":26060,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Desenvolvimento Empresarial - Sub\u00e1rea: An\u00e1lise de Garantias","id":13188,"slug":"analista-area-desenvolvimento-empresarial-subarea-analise-de-garantias"},"orgao":{"nome":"Financiadora de Estudos e Projetos","sigla":"FINEP","id":2498,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"finep"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"finep-2009-cespe-cebraspe-analista-area-desenvolvimento-empresarial-subarea-analise-de-garantias-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FINEP - Analista - \u00c1rea Desenvolvimento Empresarial - Sub\u00e1rea: An\u00e1lise de Garantias - 2009"},{"id":36330,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Finan\u00e7as- Sub\u00e1rea: Auditoria","id":13165,"slug":"analista-area-financas-subarea-auditoria"},"orgao":{"nome":"Financiadora de Estudos e Projetos","sigla":"FINEP","id":2498,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"finep"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"finep-2009-cespe-cebraspe-analista-area-financas-subarea-auditoria-area-de-formacao-ciencias-contabeis-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FINEP - Analista - \u00c1rea Finan\u00e7as  - Sub\u00e1rea: Auditoria - 2009"},{"id":31084,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Finan\u00e7as- Sub\u00e1rea: Auditoria","id":13165,"slug":"analista-area-financas-subarea-auditoria"},"orgao":{"nome":"Financiadora de Estudos e Projetos","sigla":"FINEP","id":2498,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"finep"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"finep-2009-cespe-cebraspe-analista-area-financas-subarea-auditoria-area-de-formacao-economia-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FINEP - Analista - \u00c1rea Finan\u00e7as  - Sub\u00e1rea: Auditoria - 2009"},{"id":36261,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Contabilidade- Sub\u00e1rea: Cr\u00e9dito","id":13166,"slug":"analista-area-contabilidade-subarea-credito"},"orgao":{"nome":"Financiadora de Estudos e Projetos","sigla":"FINEP","id":2498,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"finep"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"finep-2009-cespe-cebraspe-analista-area-contabilidade-subarea-credito-area-de-formacao-ciencias-contabeis-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FINEP - Analista - \u00c1rea Contabilidade  - Sub\u00e1rea: Cr\u00e9dito - 2009"},{"id":33597,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Contabilidade- Sub\u00e1rea: Auditoria","id":13167,"slug":"analista-area-contabilidade-subarea-auditoria"},"orgao":{"nome":"Financiadora de Estudos e Projetos","sigla":"FINEP","id":2498,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"finep"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"finep-2009-cespe-cebraspe-analista-area-contabilidade-subarea-auditoria-area-de-formacao-ciencias-contabeis-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FINEP - Analista - \u00c1rea Contabilidade  - Sub\u00e1rea: Auditoria - 2009"},{"id":36646,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Contabilidade- Sub\u00e1rea: Auditoria","id":13167,"slug":"analista-area-contabilidade-subarea-auditoria"},"orgao":{"nome":"Financiadora de Estudos e Projetos","sigla":"FINEP","id":2498,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"finep"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"finep-2009-cespe-cebraspe-analista-area-contabilidade-subarea-auditoria-area-de-formacao-economia-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FINEP - Analista - \u00c1rea Contabilidade  - Sub\u00e1rea: Auditoria - 2009"},{"id":36647,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Contabilidade- Sub\u00e1rea: Auditoria","id":13167,"slug":"analista-area-contabilidade-subarea-auditoria"},"orgao":{"nome":"Financiadora de Estudos e Projetos","sigla":"FINEP","id":2498,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"finep"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"finep-2009-cespe-cebraspe-analista-area-contabilidade-subarea-auditoria-area-de-formacao-ciencias-contabeis-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FINEP - Analista - \u00c1rea Contabilidade  - Sub\u00e1rea: Auditoria - 2009"},{"id":36734,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Informa\u00e7\u00e3o - Sub\u00e1rea: Suporte","id":13174,"slug":"analista-area-informacao-subarea-suporte"},"orgao":{"nome":"Financiadora de Estudos e Projetos","sigla":"FINEP","id":2498,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"finep"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"finep-2009-cespe-cebraspe-analista-area-informacao-subarea-suporte-area-de-formacao-engenharia-da-computacao-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FINEP - Analista - \u00c1rea Informa\u00e7\u00e3o - Sub\u00e1rea: Suporte - 2009"},{"id":36737,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Informa\u00e7\u00e3o - Sub\u00e1rea: Suporte","id":13174,"slug":"analista-area-informacao-subarea-suporte"},"orgao":{"nome":"Financiadora de Estudos e Projetos","sigla":"FINEP","id":2498,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"finep"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"finep-2009-cespe-cebraspe-analista-area-informacao-subarea-suporte-area-de-formacao-ciencia-da-computacao-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FINEP - Analista - \u00c1rea Informa\u00e7\u00e3o - Sub\u00e1rea: Suporte - 2009"},{"id":36738,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Informa\u00e7\u00e3o - Sub\u00e1rea: Suporte","id":13174,"slug":"analista-area-informacao-subarea-suporte"},"orgao":{"nome":"Financiadora de Estudos e Projetos","sigla":"FINEP","id":2498,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"finep"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"finep-2009-cespe-cebraspe-analista-area-informacao-subarea-suporte-area-de-formacao-analise-de-sistemas-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FINEP - Analista - \u00c1rea Informa\u00e7\u00e3o - Sub\u00e1rea: Suporte - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-10 08:48:37","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Financeira (BACEN, STN, CVM, SUSEP, e outros)","descricao":"Cargos desses orgaos","id":9},{"nome":"Financeira \/ Outros \u00f3rg\u00e3os financeiros","descricao":"Cargos de outros \u00f3rg\u00e3os financeiros que n\u00e3o sejam BACEN, STN, SUSEP, CVM)","id":83},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":63,"descricao":"Finan\u00e7as"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":29,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3oSocial (geral)"},{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"},{"id":189,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Suporte)"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"},{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":248,"descricao":"Pol\u00edticas P\u00fablicas"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":18,"descricao":"Auditoria"},{"id":196,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Engenharia Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":465,"descricao":"Engenharia Eletr\u00f4nica"},{"id":50,"descricao":"Engenharia de Telecomunica\u00e7\u00f5es"},{"id":72,"descricao":"Inform\u00e1tica"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":41,"descricao":"Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o"}],"id":789506,"hashId":"425b65502dcfd2f82b58657357fb7b33","enunciado":"El enunciado \u201cciudad asquerosa pero con muy buenas playas para\r\nreci\u00e9n casados\u201d (l.2-3) desempe\u00f1a una funci\u00f3n de","resposta":2729239,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"resumen.","id":2729237,"corpo":"resumen.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"par\u00e1frasis.","id":2729238,"corpo":"par\u00e1frasis.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"explicaci\u00f3n.","id":2729239,"corpo":"explicaci\u00f3n.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"especificaci\u00f3n.","id":2729240,"corpo":"especificaci\u00f3n.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"introducci\u00f3n.","id":2729241,"corpo":"introducci\u00f3n.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":330833,"enunciado":"<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/20359\/21.gif>","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Espanhola","oab":false,"nome":"L\u00edngua Espanhola","pai":null,"assunto_raiz":57,"materia":true,"id":57,"slug":"lingua-espanhola"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Espanhola - Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"L\u00edngua Espanhola - Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":57,"assunto_raiz":57,"materia":false,"id":4564,"slug":"lingua-espanhola-lingua-espanhola-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-espanhola\/789506","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Finan\u00e7as- Sub\u00e1rea: Cr\u00e9dito","id":11039,"slug":"analista-area-financas-subarea-credito"},{"descricao":"Analista - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o Geral","id":12110,"slug":"analista-area-administracao-geral"},{"descricao":"Analista - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o Geral - Sub\u00e1rea: Processos Organizacionais","id":13162,"slug":"analista-area-administracao-geral-subarea-processos-organizacionais"},{"descricao":"Analista - \u00c1rea Informa\u00e7\u00e3o - Sub\u00e1rea: Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":360,"slug":"analista-area-informacao-subarea-comunicacao-social"},{"descricao":"Analista - \u00c1rea Informa\u00e7\u00e3o - Sub\u00e1rea: Desenvolvimento de Sistemas","id":13172,"slug":"analista-area-informacao-subarea-desenvolvimento-de-sistemas"},{"descricao":"Analista - \u00c1rea Informa\u00e7\u00e3o - Sub\u00e1rea: Suporte","id":13174,"slug":"analista-area-informacao-subarea-suporte"},{"descricao":"Analista - \u00c1rea Jur\u00eddica","id":569,"slug":"analista-area-juridica"},{"descricao":"Analista - \u00c1rea Opera\u00e7\u00f5es - Sub\u00e1rea: An\u00e1lise de Projetos","id":12232,"slug":"analista-area-operacoes-subarea-analise-de-projetos"},{"descricao":"Analista - \u00c1rea Opera\u00e7\u00f5es - Sub\u00e1rea: An\u00e1lise de Garantias","id":13186,"slug":"analista-area-operacoes-subarea-analise-de-garantias"},{"descricao":"Analista - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o Geral - Sub\u00e1rea: Planejamento","id":13163,"slug":"analista-area-administracao-geral-subarea-planejamento"},{"descricao":"Analista - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o Geral - Sub\u00e1rea: Apoio Institucional","id":13164,"slug":"analista-area-administracao-geral-subarea-apoio-institucional"},{"descricao":"Analista - \u00c1rea Finan\u00e7as- Sub\u00e1rea: Auditoria","id":13165,"slug":"analista-area-financas-subarea-auditoria"},{"descricao":"Analista - \u00c1rea Contabilidade- Sub\u00e1rea: Cr\u00e9dito","id":13166,"slug":"analista-area-contabilidade-subarea-credito"},{"descricao":"Analista - \u00c1rea Contabilidade- Sub\u00e1rea: Auditoria","id":13167,"slug":"analista-area-contabilidade-subarea-auditoria"},{"descricao":"Analista - \u00c1rea Inform\u00e1tica - Sub\u00e1rea: Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":13171,"slug":"analista-area-informatica-subarea-comunicacao-social"},{"descricao":"Analista - \u00c1rea Inform\u00e1tica - Sub\u00e1rea: Desenvolvimento de Sistemas","id":13173,"slug":"analista-area-informatica-subarea-desenvolvimento-de-sistemas"},{"descricao":"Analista - \u00c1rea Inform\u00e1tica - Sub\u00e1rea: Suporte","id":13175,"slug":"analista-area-informatica-subarea-suporte"},{"descricao":"Analista - \u00c1rea Pol\u00edticas P\u00fablicas - Sub\u00e1rea: An\u00e1lise de Projetos","id":13184,"slug":"analista-area-politicas-publicas-subarea-analise-de-projetos"},{"descricao":"Analista - \u00c1rea Desenvolvimento Empresarial - Sub\u00e1rea: An\u00e1lise de Projetos","id":13185,"slug":"analista-area-desenvolvimento-empresarial-subarea-analise-de-projetos"},{"descricao":"Analista - \u00c1rea Pol\u00edticas P\u00fablicas - Sub\u00e1rea: An\u00e1lise de Garantias","id":13187,"slug":"analista-area-politicas-publicas-subarea-analise-de-garantias"},{"descricao":"Analista - \u00c1rea Desenvolvimento Empresarial - Sub\u00e1rea: An\u00e1lise de Garantias","id":13188,"slug":"analista-area-desenvolvimento-empresarial-subarea-analise-de-garantias"}],"orgaos":[{"nome":"Financiadora de Estudos e Projetos","sigla":"FINEP","id":2498,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"finep"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"El enunciado \u201ctampoco ten\u00edamos tanto dinero, las estancias en cada ciudad fueron cortas\u201d (l.14-15) expresa, sucessivamente,","provas":[{"id":20359,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Finan\u00e7as- Sub\u00e1rea: Cr\u00e9dito","id":11039,"slug":"analista-area-financas-subarea-credito"},"orgao":{"nome":"Financiadora de Estudos e Projetos","sigla":"FINEP","id":2498,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"finep"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"finep-2009-cespe-cebraspe-analista-area-financas-subarea-credito-area-de-formacao-administracao-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FINEP - Analista - \u00c1rea Finan\u00e7as  - Sub\u00e1rea: Cr\u00e9dito - 2009"},{"id":23366,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o Geral","id":12110,"slug":"analista-area-administracao-geral"},"orgao":{"nome":"Financiadora de Estudos e Projetos","sigla":"FINEP","id":2498,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"finep"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"finep-2009-cespe-cebraspe-analista-area-administracao-geral-subarea-biblioteconomia-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FINEP - Analista - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o Geral - 2009"},{"id":23368,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o Geral - Sub\u00e1rea: Processos Organizacionais","id":13162,"slug":"analista-area-administracao-geral-subarea-processos-organizacionais"},"orgao":{"nome":"Financiadora de Estudos e Projetos","sigla":"FINEP","id":2498,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"finep"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"finep-2009-cespe-cebraspe-analista-area-administracao-geral-subarea-processos-organizacionais-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FINEP - Analista - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o Geral - Sub\u00e1rea: Processos Organizacionais - 2009"},{"id":23393,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o Geral","id":12110,"slug":"analista-area-administracao-geral"},"orgao":{"nome":"Financiadora de Estudos e Projetos","sigla":"FINEP","id":2498,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"finep"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"finep-2009-cespe-cebraspe-analista-area-administracao-geral-subarea-recursos-humanos-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FINEP - Analista - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o Geral - 2009"},{"id":23395,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Finan\u00e7as- Sub\u00e1rea: Cr\u00e9dito","id":11039,"slug":"analista-area-financas-subarea-credito"},"orgao":{"nome":"Financiadora de Estudos e Projetos","sigla":"FINEP","id":2498,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"finep"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"finep-2009-cespe-cebraspe-analista-area-financas-subarea-credito-area-de-formacao-ciencias-contabeis-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FINEP - Analista - \u00c1rea Finan\u00e7as  - Sub\u00e1rea: Cr\u00e9dito - 2009"},{"id":23397,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Finan\u00e7as- Sub\u00e1rea: Cr\u00e9dito","id":11039,"slug":"analista-area-financas-subarea-credito"},"orgao":{"nome":"Financiadora de Estudos e Projetos","sigla":"FINEP","id":2498,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"finep"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"finep-2009-cespe-cebraspe-analista-area-financas-subarea-credito-area-de-formacao-economia-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FINEP - Analista - \u00c1rea Finan\u00e7as  - Sub\u00e1rea: Cr\u00e9dito - 2009"},{"id":23399,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Informa\u00e7\u00e3o - Sub\u00e1rea: Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":360,"slug":"analista-area-informacao-subarea-comunicacao-social"},"orgao":{"nome":"Financiadora de Estudos e Projetos","sigla":"FINEP","id":2498,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"finep"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"finep-2009-cespe-cebraspe-analista-area-informacao-subarea-comunicacao-social-li-ngua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FINEP - Analista - \u00c1rea Informa\u00e7\u00e3o - Sub\u00e1rea: Comunica\u00e7\u00e3o Social - 2009"},{"id":23401,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Informa\u00e7\u00e3o - Sub\u00e1rea: Desenvolvimento de Sistemas","id":13172,"slug":"analista-area-informacao-subarea-desenvolvimento-de-sistemas"},"orgao":{"nome":"Financiadora de Estudos e Projetos","sigla":"FINEP","id":2498,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"finep"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"finep-2009-cespe-cebraspe-analista-area-informacao-subarea-desenvolvimento-de-sistemas-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FINEP - Analista - \u00c1rea Informa\u00e7\u00e3o - Sub\u00e1rea: Desenvolvimento de Sistemas - 2009"},{"id":23403,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Informa\u00e7\u00e3o - Sub\u00e1rea: Suporte","id":13174,"slug":"analista-area-informacao-subarea-suporte"},"orgao":{"nome":"Financiadora de Estudos e Projetos","sigla":"FINEP","id":2498,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"finep"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"finep-2009-cespe-cebraspe-analista-area-informacao-subarea-suporte-area-de-formacao-engenharia-eletronica-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FINEP - Analista - \u00c1rea Informa\u00e7\u00e3o - Sub\u00e1rea: Suporte - 2009"},{"id":23612,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Informa\u00e7\u00e3o - Sub\u00e1rea: Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":360,"slug":"analista-area-informacao-subarea-comunicacao-social"},"orgao":{"nome":"Financiadora de Estudos e Projetos","sigla":"FINEP","id":2498,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"finep"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"finep-2009-cespe-cebraspe-analista-area-informacao-subarea-comunicacao-social-subi-rea-comunicai-i-o-social-li-ngua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FINEP - Analista - \u00c1rea Informa\u00e7\u00e3o - Sub\u00e1rea: Comunica\u00e7\u00e3o Social - 2009"},{"id":23617,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Informa\u00e7\u00e3o - Sub\u00e1rea: Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":360,"slug":"analista-area-informacao-subarea-comunicacao-social"},"orgao":{"nome":"Financiadora de Estudos e Projetos","sigla":"FINEP","id":2498,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"finep"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"finep-2009-cespe-cebraspe-analista-area-informacao-subarea-comunicacao-social-subi-rea-suporte-li-ngua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FINEP - Analista - \u00c1rea Informa\u00e7\u00e3o - Sub\u00e1rea: Comunica\u00e7\u00e3o Social - 2009"},{"id":23619,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Jur\u00eddica","id":569,"slug":"analista-area-juridica"},"orgao":{"nome":"Financiadora de Estudos e Projetos","sigla":"FINEP","id":2498,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"finep"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"finep-2009-cespe-cebraspe-analista-area-juridica-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FINEP - Analista - \u00c1rea Jur\u00eddica - 2009"},{"id":23621,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Opera\u00e7\u00f5es - Sub\u00e1rea: An\u00e1lise de Projetos","id":12232,"slug":"analista-area-operacoes-subarea-analise-de-projetos"},"orgao":{"nome":"Financiadora de Estudos e Projetos","sigla":"FINEP","id":2498,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"finep"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"finep-2009-cespe-cebraspe-analista-area-operacoes-subarea-analise-de-projetos-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FINEP - Analista - \u00c1rea Opera\u00e7\u00f5es - Sub\u00e1rea: An\u00e1lise de Projetos - 2009"},{"id":23623,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Opera\u00e7\u00f5es - Sub\u00e1rea: An\u00e1lise de Garantias","id":13186,"slug":"analista-area-operacoes-subarea-analise-de-garantias"},"orgao":{"nome":"Financiadora de Estudos e Projetos","sigla":"FINEP","id":2498,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"finep"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"finep-2009-cespe-cebraspe-analista-area-operacoes-subarea-analise-de-garantias-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FINEP - Analista - \u00c1rea Opera\u00e7\u00f5es - Sub\u00e1rea: An\u00e1lise de Garantias - 2009"},{"id":26012,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o Geral - Sub\u00e1rea: Planejamento","id":13163,"slug":"analista-area-administracao-geral-subarea-planejamento"},"orgao":{"nome":"Financiadora de Estudos e Projetos","sigla":"FINEP","id":2498,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"finep"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"finep-2009-cespe-cebraspe-analista-area-administracao-geral-subarea-planejamento-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FINEP - Analista - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o Geral - Sub\u00e1rea: Planejamento - 2009"},{"id":26013,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o Geral - Sub\u00e1rea: Apoio Institucional","id":13164,"slug":"analista-area-administracao-geral-subarea-apoio-institucional"},"orgao":{"nome":"Financiadora de Estudos e Projetos","sigla":"FINEP","id":2498,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"finep"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"finep-2009-cespe-cebraspe-analista-area-administracao-geral-subarea-apoio-institucional-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FINEP - Analista - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o Geral - Sub\u00e1rea: Apoio Institucional - 2009"},{"id":26017,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Finan\u00e7as- Sub\u00e1rea: Auditoria","id":13165,"slug":"analista-area-financas-subarea-auditoria"},"orgao":{"nome":"Financiadora de Estudos e Projetos","sigla":"FINEP","id":2498,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"finep"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"finep-2009-cespe-cebraspe-analista-area-financas-subarea-auditoria-area-de-formacao-administracao-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FINEP - Analista - \u00c1rea Finan\u00e7as  - Sub\u00e1rea: Auditoria - 2009"},{"id":26018,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Contabilidade- Sub\u00e1rea: Cr\u00e9dito","id":13166,"slug":"analista-area-contabilidade-subarea-credito"},"orgao":{"nome":"Financiadora de Estudos e Projetos","sigla":"FINEP","id":2498,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"finep"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"finep-2009-cespe-cebraspe-analista-area-contabilidade-subarea-credito-area-de-formacao-administracao-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FINEP - Analista - \u00c1rea Contabilidade  - Sub\u00e1rea: Cr\u00e9dito - 2009"},{"id":26019,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Contabilidade- Sub\u00e1rea: Auditoria","id":13167,"slug":"analista-area-contabilidade-subarea-auditoria"},"orgao":{"nome":"Financiadora de Estudos e Projetos","sigla":"FINEP","id":2498,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"finep"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"finep-2009-cespe-cebraspe-analista-area-contabilidade-subarea-auditoria-area-de-formacao-administracao-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FINEP - Analista - \u00c1rea Contabilidade  - Sub\u00e1rea: Auditoria - 2009"},{"id":26033,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Inform\u00e1tica - Sub\u00e1rea: Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":13171,"slug":"analista-area-informatica-subarea-comunicacao-social"},"orgao":{"nome":"Financiadora de Estudos e Projetos","sigla":"FINEP","id":2498,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"finep"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"finep-2009-cespe-cebraspe-analista-area-informatica-subarea-comunicacao-social-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FINEP - Analista - \u00c1rea Inform\u00e1tica - Sub\u00e1rea: Comunica\u00e7\u00e3o Social - 2009"},{"id":26035,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Inform\u00e1tica - Sub\u00e1rea: Desenvolvimento de Sistemas","id":13173,"slug":"analista-area-informatica-subarea-desenvolvimento-de-sistemas"},"orgao":{"nome":"Financiadora de Estudos e Projetos","sigla":"FINEP","id":2498,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"finep"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"finep-2009-cespe-cebraspe-analista-area-informatica-subarea-desenvolvimento-de-sistemas-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FINEP - Analista - \u00c1rea Inform\u00e1tica - Sub\u00e1rea: Desenvolvimento de Sistemas - 2009"},{"id":26037,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Inform\u00e1tica - Sub\u00e1rea: Suporte","id":13175,"slug":"analista-area-informatica-subarea-suporte"},"orgao":{"nome":"Financiadora de Estudos e Projetos","sigla":"FINEP","id":2498,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"finep"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"finep-2009-cespe-cebraspe-analista-area-informatica-subarea-suporte-area-de-formacao-engenharia-eletronica-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FINEP - Analista - \u00c1rea Inform\u00e1tica - Sub\u00e1rea: Suporte - 2009"},{"id":26055,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Pol\u00edticas P\u00fablicas - Sub\u00e1rea: An\u00e1lise de Projetos","id":13184,"slug":"analista-area-politicas-publicas-subarea-analise-de-projetos"},"orgao":{"nome":"Financiadora de Estudos e Projetos","sigla":"FINEP","id":2498,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"finep"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"finep-2009-cespe-cebraspe-analista-area-politicas-publicas-subarea-analise-de-projetos-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FINEP - Analista - \u00c1rea Pol\u00edticas P\u00fablicas - Sub\u00e1rea: An\u00e1lise de Projetos - 2009"},{"id":26056,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Desenvolvimento Empresarial - Sub\u00e1rea: An\u00e1lise de Projetos","id":13185,"slug":"analista-area-desenvolvimento-empresarial-subarea-analise-de-projetos"},"orgao":{"nome":"Financiadora de Estudos e Projetos","sigla":"FINEP","id":2498,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"finep"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"finep-2009-cespe-cebraspe-analista-area-desenvolvimento-empresarial-subarea-analise-de-projetos-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FINEP - Analista - \u00c1rea Desenvolvimento Empresarial - Sub\u00e1rea: An\u00e1lise de Projetos - 2009"},{"id":26059,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Pol\u00edticas P\u00fablicas - Sub\u00e1rea: An\u00e1lise de Garantias","id":13187,"slug":"analista-area-politicas-publicas-subarea-analise-de-garantias"},"orgao":{"nome":"Financiadora de Estudos e Projetos","sigla":"FINEP","id":2498,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"finep"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"finep-2009-cespe-cebraspe-analista-area-politicas-publicas-subarea-analise-de-garantias-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FINEP - Analista - \u00c1rea Pol\u00edticas P\u00fablicas - Sub\u00e1rea: An\u00e1lise de Garantias - 2009"},{"id":26060,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Desenvolvimento Empresarial - Sub\u00e1rea: An\u00e1lise de Garantias","id":13188,"slug":"analista-area-desenvolvimento-empresarial-subarea-analise-de-garantias"},"orgao":{"nome":"Financiadora de Estudos e Projetos","sigla":"FINEP","id":2498,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"finep"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"finep-2009-cespe-cebraspe-analista-area-desenvolvimento-empresarial-subarea-analise-de-garantias-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FINEP - Analista - \u00c1rea Desenvolvimento Empresarial - Sub\u00e1rea: An\u00e1lise de Garantias - 2009"},{"id":36330,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Finan\u00e7as- Sub\u00e1rea: Auditoria","id":13165,"slug":"analista-area-financas-subarea-auditoria"},"orgao":{"nome":"Financiadora de Estudos e Projetos","sigla":"FINEP","id":2498,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"finep"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"finep-2009-cespe-cebraspe-analista-area-financas-subarea-auditoria-area-de-formacao-ciencias-contabeis-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FINEP - Analista - \u00c1rea Finan\u00e7as  - Sub\u00e1rea: Auditoria - 2009"},{"id":31084,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Finan\u00e7as- Sub\u00e1rea: Auditoria","id":13165,"slug":"analista-area-financas-subarea-auditoria"},"orgao":{"nome":"Financiadora de Estudos e Projetos","sigla":"FINEP","id":2498,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"finep"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"finep-2009-cespe-cebraspe-analista-area-financas-subarea-auditoria-area-de-formacao-economia-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FINEP - Analista - \u00c1rea Finan\u00e7as  - Sub\u00e1rea: Auditoria - 2009"},{"id":36261,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Contabilidade- Sub\u00e1rea: Cr\u00e9dito","id":13166,"slug":"analista-area-contabilidade-subarea-credito"},"orgao":{"nome":"Financiadora de Estudos e Projetos","sigla":"FINEP","id":2498,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"finep"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"finep-2009-cespe-cebraspe-analista-area-contabilidade-subarea-credito-area-de-formacao-ciencias-contabeis-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FINEP - Analista - \u00c1rea Contabilidade  - Sub\u00e1rea: Cr\u00e9dito - 2009"},{"id":33597,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Contabilidade- Sub\u00e1rea: Auditoria","id":13167,"slug":"analista-area-contabilidade-subarea-auditoria"},"orgao":{"nome":"Financiadora de Estudos e Projetos","sigla":"FINEP","id":2498,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"finep"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"finep-2009-cespe-cebraspe-analista-area-contabilidade-subarea-auditoria-area-de-formacao-ciencias-contabeis-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FINEP - Analista - \u00c1rea Contabilidade  - Sub\u00e1rea: Auditoria - 2009"},{"id":36646,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Contabilidade- Sub\u00e1rea: Auditoria","id":13167,"slug":"analista-area-contabilidade-subarea-auditoria"},"orgao":{"nome":"Financiadora de Estudos e Projetos","sigla":"FINEP","id":2498,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"finep"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"finep-2009-cespe-cebraspe-analista-area-contabilidade-subarea-auditoria-area-de-formacao-economia-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FINEP - Analista - \u00c1rea Contabilidade  - Sub\u00e1rea: Auditoria - 2009"},{"id":36647,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Contabilidade- Sub\u00e1rea: Auditoria","id":13167,"slug":"analista-area-contabilidade-subarea-auditoria"},"orgao":{"nome":"Financiadora de Estudos e Projetos","sigla":"FINEP","id":2498,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"finep"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"finep-2009-cespe-cebraspe-analista-area-contabilidade-subarea-auditoria-area-de-formacao-ciencias-contabeis-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FINEP - Analista - \u00c1rea Contabilidade  - Sub\u00e1rea: Auditoria - 2009"},{"id":36734,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Informa\u00e7\u00e3o - Sub\u00e1rea: Suporte","id":13174,"slug":"analista-area-informacao-subarea-suporte"},"orgao":{"nome":"Financiadora de Estudos e Projetos","sigla":"FINEP","id":2498,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"finep"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"finep-2009-cespe-cebraspe-analista-area-informacao-subarea-suporte-area-de-formacao-engenharia-da-computacao-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FINEP - Analista - \u00c1rea Informa\u00e7\u00e3o - Sub\u00e1rea: Suporte - 2009"},{"id":36737,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Informa\u00e7\u00e3o - Sub\u00e1rea: Suporte","id":13174,"slug":"analista-area-informacao-subarea-suporte"},"orgao":{"nome":"Financiadora de Estudos e Projetos","sigla":"FINEP","id":2498,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"finep"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"finep-2009-cespe-cebraspe-analista-area-informacao-subarea-suporte-area-de-formacao-ciencia-da-computacao-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FINEP - Analista - \u00c1rea Informa\u00e7\u00e3o - Sub\u00e1rea: Suporte - 2009"},{"id":36738,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Informa\u00e7\u00e3o - Sub\u00e1rea: Suporte","id":13174,"slug":"analista-area-informacao-subarea-suporte"},"orgao":{"nome":"Financiadora de Estudos e Projetos","sigla":"FINEP","id":2498,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"finep"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"finep-2009-cespe-cebraspe-analista-area-informacao-subarea-suporte-area-de-formacao-analise-de-sistemas-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FINEP - Analista - \u00c1rea Informa\u00e7\u00e3o - Sub\u00e1rea: Suporte - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-10 08:48:37","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Financeira (BACEN, STN, CVM, SUSEP, e outros)","descricao":"Cargos desses orgaos","id":9},{"nome":"Financeira \/ Outros \u00f3rg\u00e3os financeiros","descricao":"Cargos de outros \u00f3rg\u00e3os financeiros que n\u00e3o sejam BACEN, STN, SUSEP, CVM)","id":83},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":63,"descricao":"Finan\u00e7as"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":29,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3oSocial (geral)"},{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"},{"id":189,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Suporte)"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"},{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":248,"descricao":"Pol\u00edticas P\u00fablicas"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":18,"descricao":"Auditoria"},{"id":196,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Engenharia Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":465,"descricao":"Engenharia Eletr\u00f4nica"},{"id":50,"descricao":"Engenharia de Telecomunica\u00e7\u00f5es"},{"id":72,"descricao":"Inform\u00e1tica"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":41,"descricao":"Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o"}],"id":789507,"hashId":"80039b2658b25ab0ed3124858dd36212","enunciado":"El enunciado \u201ctampoco ten\u00edamos tanto dinero, las estancias en\r\ncada ciudad fueron cortas\u201d (l.14-15) expresa, sucessivamente,","resposta":2729243,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"una consecuencia y una explicaci\u00f3n.","id":2729242,"corpo":"una consecuencia y una explicaci\u00f3n.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"un motivo y una explicaci\u00f3n.","id":2729243,"corpo":"un motivo y una explicaci\u00f3n.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"una finalidad y una causa.","id":2729244,"corpo":"una finalidad y una causa.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"una causa y una finalidad.","id":2729245,"corpo":"una causa y una finalidad.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"una explicaci\u00f3n y una consecuencia.","id":2729246,"corpo":"una explicaci\u00f3n y una consecuencia.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":330833,"enunciado":"<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/20359\/21.gif>","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Espanhola","oab":false,"nome":"L\u00edngua Espanhola","pai":null,"assunto_raiz":57,"materia":true,"id":57,"slug":"lingua-espanhola"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Espanhola - Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"L\u00edngua Espanhola - Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":57,"assunto_raiz":57,"materia":false,"id":4564,"slug":"lingua-espanhola-lingua-espanhola-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-espanhola\/789507","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o Geral - Sub\u00e1rea: Processos Organizacionais","id":13162,"slug":"analista-area-administracao-geral-subarea-processos-organizacionais"},{"descricao":"Analista - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o Geral - Sub\u00e1rea: Planejamento","id":13163,"slug":"analista-area-administracao-geral-subarea-planejamento"},{"descricao":"Analista - \u00c1rea Apoio Institucional","id":10603,"slug":"analista-area-apoio-institucional"}],"orgaos":[{"nome":"Financiadora de Estudos e Projetos","sigla":"FINEP","id":2498,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"finep"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A estrutura organizacional da Couros Brasil S.A. \u00e9 composta pela ger\u00eancia geral, com as ger\u00eancias administrativa, de vendas e de produ\u00e7\u00e3o, a ela subordinadas. Devido \u00e0 cria\u00e7\u00e3o de novas linhas de produ\u00e7\u00e3o, \u00e0 aquisi\u00e7\u00e3o de equipamentos e \u00e0 contrata\u00e7\u00e3o de m\u00e3o de obra especializada, a departamentaliza\u00e7\u00e3o utilizada pela atual estrutura organizacional n\u00e3o mais contempla as peculiaridades de cada fam\u00edlia de produtos. Assim, sugeriu-se que a Couros Brasil S.A. seja redepartamentalizada, usando-se crit\u00e9rio diferente do atual, de modo a facilitar a coordena\u00e7\u00e3o dos resultados esperados de cada grupo de produtos, tanto subordinado ao departamento de produ\u00e7\u00e3o quanto ao de vendas. Na situa\u00e7\u00e3o acima descrita, o novo modelo ser\u00e1 caracteristicamente, o de uma departamentaliza\u00e7\u00e3o","provas":[{"id":23367,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o Geral - Sub\u00e1rea: Processos Organizacionais","id":13162,"slug":"analista-area-administracao-geral-subarea-processos-organizacionais"},"orgao":{"nome":"Financiadora de Estudos e Projetos","sigla":"FINEP","id":2498,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"finep"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"finep-2009-cespe-cebraspe-analista-area-administracao-geral-subarea-processos-organizacionais-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FINEP - Analista - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o Geral - Sub\u00e1rea: Processos Organizacionais - 2009"},{"id":23368,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o Geral - Sub\u00e1rea: Processos Organizacionais","id":13162,"slug":"analista-area-administracao-geral-subarea-processos-organizacionais"},"orgao":{"nome":"Financiadora de Estudos e Projetos","sigla":"FINEP","id":2498,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"finep"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"finep-2009-cespe-cebraspe-analista-area-administracao-geral-subarea-processos-organizacionais-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FINEP - Analista - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o Geral - Sub\u00e1rea: Processos Organizacionais - 2009"},{"id":26010,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o Geral - Sub\u00e1rea: Planejamento","id":13163,"slug":"analista-area-administracao-geral-subarea-planejamento"},"orgao":{"nome":"Financiadora de Estudos e Projetos","sigla":"FINEP","id":2498,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"finep"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"finep-2009-cespe-cebraspe-analista-area-administracao-geral-subarea-planejamento-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FINEP - Analista - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o Geral - Sub\u00e1rea: Planejamento - 2009"},{"id":26011,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Apoio Institucional","id":10603,"slug":"analista-area-apoio-institucional"},"orgao":{"nome":"Financiadora de Estudos e Projetos","sigla":"FINEP","id":2498,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"finep"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"finep-2009-cespe-cebraspe-analista-area-administracao-geral-subarea-apoio-institucional-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FINEP - Analista - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o Geral - Sub\u00e1rea: Apoio Institucional - 2009"},{"id":26012,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o Geral - Sub\u00e1rea: Planejamento","id":13163,"slug":"analista-area-administracao-geral-subarea-planejamento"},"orgao":{"nome":"Financiadora de Estudos e Projetos","sigla":"FINEP","id":2498,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"finep"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"finep-2009-cespe-cebraspe-analista-area-administracao-geral-subarea-planejamento-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FINEP - Analista - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o Geral - Sub\u00e1rea: Planejamento - 2009"},{"id":26013,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Apoio Institucional","id":10603,"slug":"analista-area-apoio-institucional"},"orgao":{"nome":"Financiadora de Estudos e Projetos","sigla":"FINEP","id":2498,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"finep"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"finep-2009-cespe-cebraspe-analista-area-administracao-geral-subarea-apoio-institucional-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FINEP - Analista - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o Geral - Sub\u00e1rea: Apoio Institucional - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-10 09:05:09","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":789549,"hashId":"2343e4a7bc22ea9f8e3a3113cfa0a78d","enunciado":"<P>A estrutura organizacional da Couros Brasil S.A. \u00e9 composta pela ger\u00eancia geral, com as ger\u00eancias administrativa, de vendas e de produ\u00e7\u00e3o, a ela subordinadas. Devido \u00e0 cria\u00e7\u00e3o de novas linhas de produ\u00e7\u00e3o, \u00e0 aquisi\u00e7\u00e3o de equipamentos e \u00e0 contrata\u00e7\u00e3o de m\u00e3o de obra especializada, a departamentaliza\u00e7\u00e3o utilizada pela atual estrutura organizacional n\u00e3o mais contempla as peculiaridades de cada fam\u00edlia de produtos. Assim, sugeriu-se que a Couros Brasil S.A. seja redepartamentalizada, usando-se crit\u00e9rio diferente do atual, de modo a facilitar a coordena\u00e7\u00e3o dos resultados esperados de cada grupo de produtos, tanto subordinado ao departamento de produ\u00e7\u00e3o quanto ao de vendas. <\/P>\r\n<P>Na situa\u00e7\u00e3o acima descrita, o novo modelo ser\u00e1 caracteristicamente, o de uma departamentaliza\u00e7\u00e3o<\/P>","resposta":2729455,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"produto \/ servi\u00e7o.","id":2729452,"corpo":"produto \/ servi\u00e7o.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"fun\u00e7\u00e3o","id":2729453,"corpo":"fun\u00e7\u00e3o","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00e1rea geogr\u00e1fica.","id":2729454,"corpo":"\u00e1rea geogr\u00e1fica.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"matricial.","id":2729455,"corpo":"matricial.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"cliente.","id":2729456,"corpo":"cliente.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":330839,"enunciado":"<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/23367\/25.gif>","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 38","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Estrutura Matricial","oab":false,"nome":"Estrutura Matricial","pai":425433,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404620,"slug":"administracao-geral-estrutura-matricial"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Estrutura Organizacional","oab":false,"nome":"Estrutura Organizacional","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404625,"slug":"administracao-geral-estrutura-organizacional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Desenho estrutural das organiza\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Desenho estrutural das organiza\u00e7\u00f5es","pai":404625,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":425433,"slug":"administracao-geral-desenho-estrutural-das-organizacoes"}],"slug":"administracao-geral\/789549","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o Geral - Sub\u00e1rea: Processos Organizacionais","id":13162,"slug":"analista-area-administracao-geral-subarea-processos-organizacionais"},{"descricao":"Analista - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o Geral - Sub\u00e1rea: Planejamento","id":13163,"slug":"analista-area-administracao-geral-subarea-planejamento"},{"descricao":"Analista - \u00c1rea Apoio Institucional","id":10603,"slug":"analista-area-apoio-institucional"}],"orgaos":[{"nome":"Financiadora de Estudos e Projetos","sigla":"FINEP","id":2498,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"finep"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Tendo como base o caso descrito no texto, e o tema ambiente das organiza\u00e7\u00f5es, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":23367,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o Geral - Sub\u00e1rea: Processos Organizacionais","id":13162,"slug":"analista-area-administracao-geral-subarea-processos-organizacionais"},"orgao":{"nome":"Financiadora de Estudos e Projetos","sigla":"FINEP","id":2498,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"finep"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"finep-2009-cespe-cebraspe-analista-area-administracao-geral-subarea-processos-organizacionais-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FINEP - Analista - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o Geral - Sub\u00e1rea: Processos Organizacionais - 2009"},{"id":23368,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o Geral - Sub\u00e1rea: Processos Organizacionais","id":13162,"slug":"analista-area-administracao-geral-subarea-processos-organizacionais"},"orgao":{"nome":"Financiadora de Estudos e Projetos","sigla":"FINEP","id":2498,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"finep"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"finep-2009-cespe-cebraspe-analista-area-administracao-geral-subarea-processos-organizacionais-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FINEP - Analista - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o Geral - Sub\u00e1rea: Processos Organizacionais - 2009"},{"id":26010,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o Geral - Sub\u00e1rea: Planejamento","id":13163,"slug":"analista-area-administracao-geral-subarea-planejamento"},"orgao":{"nome":"Financiadora de Estudos e Projetos","sigla":"FINEP","id":2498,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"finep"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"finep-2009-cespe-cebraspe-analista-area-administracao-geral-subarea-planejamento-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FINEP - Analista - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o Geral - Sub\u00e1rea: Planejamento - 2009"},{"id":26011,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Apoio Institucional","id":10603,"slug":"analista-area-apoio-institucional"},"orgao":{"nome":"Financiadora de Estudos e Projetos","sigla":"FINEP","id":2498,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"finep"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"finep-2009-cespe-cebraspe-analista-area-administracao-geral-subarea-apoio-institucional-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FINEP - Analista - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o Geral - Sub\u00e1rea: Apoio Institucional - 2009"},{"id":26012,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o Geral - Sub\u00e1rea: Planejamento","id":13163,"slug":"analista-area-administracao-geral-subarea-planejamento"},"orgao":{"nome":"Financiadora de Estudos e Projetos","sigla":"FINEP","id":2498,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"finep"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"finep-2009-cespe-cebraspe-analista-area-administracao-geral-subarea-planejamento-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FINEP - Analista - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o Geral - Sub\u00e1rea: Planejamento - 2009"},{"id":26013,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Apoio Institucional","id":10603,"slug":"analista-area-apoio-institucional"},"orgao":{"nome":"Financiadora de Estudos e Projetos","sigla":"FINEP","id":2498,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"finep"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"finep-2009-cespe-cebraspe-analista-area-administracao-geral-subarea-apoio-institucional-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FINEP - Analista - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o Geral - Sub\u00e1rea: Apoio Institucional - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-10 09:05:10","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":789551,"hashId":"41e1b6e5bd76a6f5d51e1d8228c16d3f","enunciado":"Tendo como base o caso descrito no texto, e o tema ambiente das\r\norganiza\u00e7\u00f5es, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","resposta":2729464,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O aumento da cota\u00e7\u00e3o do d\u00f3lar, para a Couros Brasil S.A., posto que ela comercializa com cidades no Brasil e tamb\u00e9m fora dele, \u00e9 fator integrante do ambiente de tarefas desta organiza\u00e7\u00e3o.","id":2729462,"corpo":"O aumento da cota\u00e7\u00e3o do d\u00f3lar, para a Couros Brasil S.A.,\r\nposto que ela comercializa com cidades no Brasil e tamb\u00e9m\r\nfora dele, \u00e9 fator integrante do ambiente de tarefas desta\r\norganiza\u00e7\u00e3o.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Considerando que a Couros S.A. \u2014 Corporation interage com muitos fatores ambientais importantes e diferentes mas que n\u00e3o costumam mudar com muita frequ\u00eancia ou drasticamente, \u00e9 correto afirmar que tal organiza\u00e7\u00e3o se enquadra em ambiente complexo e din\u00e2mico, sob o ponto de vista de uma matriz ambiental.","id":2729463,"corpo":"Considerando que a Couros S.A. \u2014 Corporation interage\r\ncom muitos fatores ambientais importantes e diferentes mas\r\nque n\u00e3o costumam mudar com muita frequ\u00eancia ou\r\ndrasticamente, \u00e9 correto afirmar que tal organiza\u00e7\u00e3o se\r\nenquadra em ambiente complexo e din\u00e2mico, sob o ponto de\r\nvista de uma matriz ambiental.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O fato de o novo gerente-geral da Couros Brasil S.A. redepartamentalizar a empresa, para adapt\u00e1-la \u00e0s realidades e demandas mercadol\u00f3gicas, constituir\u00e1 uma altera\u00e7\u00e3o no ambiente interno da organiza\u00e7\u00e3o.","id":2729464,"corpo":"O fato de o novo gerente-geral da Couros Brasil S.A.\r\nredepartamentalizar a empresa, para adapt\u00e1-la \u00e0s realidades\r\ne demandas mercadol\u00f3gicas, constituir\u00e1 uma altera\u00e7\u00e3o no\r\nambiente interno da organiza\u00e7\u00e3o.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Se uma f\u00e1brica da Couros Brasil S.A situada em uma pequena cidade do interior de S\u00e3o Paulo possuir v\u00e1rios fatores-chaves nos seus ambientes afetando a sua gest\u00e3o, mesmo assim \u00e9 correto afirmar que tal ambiente \u00e9 simples e de baixa complexidade.","id":2729465,"corpo":"Se uma f\u00e1brica da Couros Brasil S.A situada em uma\r\npequena cidade do interior de S\u00e3o Paulo possuir v\u00e1rios\r\nfatores-chaves nos seus ambientes afetando a sua gest\u00e3o,\r\nmesmo assim \u00e9 correto afirmar que tal ambiente \u00e9 simples e\r\nde baixa complexidade.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Os clientes europeus que adquirem produtos em couro oriundos da unidade do Brasil comp\u00f5em o macroambiente.","id":2729466,"corpo":"Os clientes europeus que adquirem produtos em couro\r\noriundos da unidade do Brasil comp\u00f5em o macroambiente.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":330839,"enunciado":"<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/23367\/25.gif>","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 38","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Introdu\u00e7\u00e3o \u00e0 Administra\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Introdu\u00e7\u00e3o \u00e0 Administra\u00e7\u00e3o","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404572,"slug":"administracao-geral-introducao-a-administracao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ambiente organizacional","oab":false,"nome":"Ambiente organizacional","pai":404572,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":417282,"slug":"administracao-geral-ambiente-organizacional"}],"slug":"administracao-geral\/789551","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o Geral - Sub\u00e1rea: Processos Organizacionais","id":13162,"slug":"analista-area-administracao-geral-subarea-processos-organizacionais"},{"descricao":"Analista - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o Geral - Sub\u00e1rea: Planejamento","id":13163,"slug":"analista-area-administracao-geral-subarea-planejamento"},{"descricao":"Analista - \u00c1rea Apoio Institucional","id":10603,"slug":"analista-area-apoio-institucional"}],"orgaos":[{"nome":"Financiadora de Estudos e Projetos","sigla":"FINEP","id":2498,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"finep"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Acerca do sistema de gest\u00e3o da qualidade (SGQ), assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":23367,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o Geral - Sub\u00e1rea: Processos Organizacionais","id":13162,"slug":"analista-area-administracao-geral-subarea-processos-organizacionais"},"orgao":{"nome":"Financiadora de Estudos e Projetos","sigla":"FINEP","id":2498,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"finep"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"finep-2009-cespe-cebraspe-analista-area-administracao-geral-subarea-processos-organizacionais-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FINEP - Analista - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o Geral - Sub\u00e1rea: Processos Organizacionais - 2009"},{"id":23368,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o Geral - Sub\u00e1rea: Processos Organizacionais","id":13162,"slug":"analista-area-administracao-geral-subarea-processos-organizacionais"},"orgao":{"nome":"Financiadora de Estudos e Projetos","sigla":"FINEP","id":2498,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"finep"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"finep-2009-cespe-cebraspe-analista-area-administracao-geral-subarea-processos-organizacionais-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FINEP - Analista - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o Geral - Sub\u00e1rea: Processos Organizacionais - 2009"},{"id":26010,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o Geral - Sub\u00e1rea: Planejamento","id":13163,"slug":"analista-area-administracao-geral-subarea-planejamento"},"orgao":{"nome":"Financiadora de Estudos e Projetos","sigla":"FINEP","id":2498,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"finep"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"finep-2009-cespe-cebraspe-analista-area-administracao-geral-subarea-planejamento-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FINEP - Analista - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o Geral - Sub\u00e1rea: Planejamento - 2009"},{"id":26011,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Apoio Institucional","id":10603,"slug":"analista-area-apoio-institucional"},"orgao":{"nome":"Financiadora de Estudos e Projetos","sigla":"FINEP","id":2498,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"finep"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"finep-2009-cespe-cebraspe-analista-area-administracao-geral-subarea-apoio-institucional-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FINEP - Analista - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o Geral - Sub\u00e1rea: Apoio Institucional - 2009"},{"id":26012,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o Geral - Sub\u00e1rea: Planejamento","id":13163,"slug":"analista-area-administracao-geral-subarea-planejamento"},"orgao":{"nome":"Financiadora de Estudos e Projetos","sigla":"FINEP","id":2498,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"finep"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"finep-2009-cespe-cebraspe-analista-area-administracao-geral-subarea-planejamento-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FINEP - Analista - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o Geral - Sub\u00e1rea: Planejamento - 2009"},{"id":26013,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Apoio Institucional","id":10603,"slug":"analista-area-apoio-institucional"},"orgao":{"nome":"Financiadora de Estudos e Projetos","sigla":"FINEP","id":2498,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"finep"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"finep-2009-cespe-cebraspe-analista-area-administracao-geral-subarea-apoio-institucional-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FINEP - Analista - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o Geral - Sub\u00e1rea: Apoio Institucional - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-10 09:05:14","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":789568,"hashId":"9187e9d99650a95cdd721f5211ce4298","enunciado":"Acerca do sistema de gest\u00e3o da qualidade (SGQ), assinale a\r\nop\u00e7\u00e3o correta.","resposta":2729548,"anulada":false,"rotulo":55,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O SGQ baseia-se na estrutura hier\u00e1rquica da organiza\u00e7\u00e3o, focando seus registros, principalmente nas a\u00e7\u00f5es individuais de cada integrante.","id":2729547,"corpo":"O SGQ baseia-se na estrutura hier\u00e1rquica da organiza\u00e7\u00e3o,\r\nfocando seus registros, principalmente nas a\u00e7\u00f5es individuais\r\nde cada integrante.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Os procedimentos descrevem como s\u00e3o executados os processos, orientando a a\u00e7\u00e3o das pessoas.","id":2729548,"corpo":"Os procedimentos descrevem como s\u00e3o executados os\r\nprocessos, orientando a a\u00e7\u00e3o das pessoas.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A estrutura e a organiza\u00e7\u00e3o do SGQ envolvem os elementos de documenta\u00e7\u00e3o, a gera\u00e7\u00e3o de produtos, a defini\u00e7\u00e3o do rol de tarefas a serem desenvolvidas e a an\u00e1lise cr\u00edtica.","id":2729549,"corpo":"A estrutura e a organiza\u00e7\u00e3o do SGQ envolvem os elementos\r\nde documenta\u00e7\u00e3o, a gera\u00e7\u00e3o de produtos, a defini\u00e7\u00e3o do rol\r\nde tarefas a serem desenvolvidas e a an\u00e1lise cr\u00edtica.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Os procedimentos classificados como esquem\u00e1ticos s\u00e3o elaborados com formato textual, descrevendo objetivos, atividades e seus respons\u00e1veis, m\u00e9todos, refer\u00eancias, documentos usados e meios de controle empregados.","id":2729550,"corpo":"Os procedimentos classificados como esquem\u00e1ticos s\u00e3o\r\nelaborados com formato textual, descrevendo objetivos,\r\natividades e seus respons\u00e1veis, m\u00e9todos, refer\u00eancias,\r\ndocumentos usados e meios de controle empregados.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O manual de qualidade encontra-se no n\u00edvel mais b\u00e1sico da hierarquia de documenta\u00e7\u00e3o do SGQ e detalha as atividades dos processos, apresentando orienta\u00e7\u00f5es de como executar as atividades que os constituem.","id":2729551,"corpo":"O manual de qualidade encontra-se no n\u00edvel mais b\u00e1sico da\r\nhierarquia de documenta\u00e7\u00e3o do SGQ e detalha as atividades\r\ndos processos, apresentando orienta\u00e7\u00f5es de como executar\r\nas atividades que os constituem.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":330844,"enunciado":"","rotulo":53,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 53 a 60","ordem":53},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Gest\u00e3o da Qualidade","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o da Qualidade","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":417247,"slug":"administracao-geral-gestao-da-qualidade"}],"slug":"administracao-geral\/789568","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o Geral - Sub\u00e1rea: Processos Organizacionais","id":13162,"slug":"analista-area-administracao-geral-subarea-processos-organizacionais"},{"descricao":"Analista - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o Geral - Sub\u00e1rea: Planejamento","id":13163,"slug":"analista-area-administracao-geral-subarea-planejamento"},{"descricao":"Analista - \u00c1rea Apoio Institucional","id":10603,"slug":"analista-area-apoio-institucional"}],"orgaos":[{"nome":"Financiadora de Estudos e Projetos","sigla":"FINEP","id":2498,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"finep"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O modelo b\u00e1sico de desenvolvimento organizacional (DO) faz uso de uma abordagem m\u00e9dica das organiza\u00e7\u00f5es. Acerca desse tema, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":23367,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o Geral - Sub\u00e1rea: Processos Organizacionais","id":13162,"slug":"analista-area-administracao-geral-subarea-processos-organizacionais"},"orgao":{"nome":"Financiadora de Estudos e Projetos","sigla":"FINEP","id":2498,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"finep"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"finep-2009-cespe-cebraspe-analista-area-administracao-geral-subarea-processos-organizacionais-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FINEP - Analista - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o Geral - Sub\u00e1rea: Processos Organizacionais - 2009"},{"id":23368,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o Geral - Sub\u00e1rea: Processos Organizacionais","id":13162,"slug":"analista-area-administracao-geral-subarea-processos-organizacionais"},"orgao":{"nome":"Financiadora de Estudos e Projetos","sigla":"FINEP","id":2498,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"finep"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"finep-2009-cespe-cebraspe-analista-area-administracao-geral-subarea-processos-organizacionais-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FINEP - Analista - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o Geral - Sub\u00e1rea: Processos Organizacionais - 2009"},{"id":26010,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o Geral - Sub\u00e1rea: Planejamento","id":13163,"slug":"analista-area-administracao-geral-subarea-planejamento"},"orgao":{"nome":"Financiadora de Estudos e Projetos","sigla":"FINEP","id":2498,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"finep"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"finep-2009-cespe-cebraspe-analista-area-administracao-geral-subarea-planejamento-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FINEP - Analista - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o Geral - Sub\u00e1rea: Planejamento - 2009"},{"id":26011,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Apoio Institucional","id":10603,"slug":"analista-area-apoio-institucional"},"orgao":{"nome":"Financiadora de Estudos e Projetos","sigla":"FINEP","id":2498,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"finep"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"finep-2009-cespe-cebraspe-analista-area-administracao-geral-subarea-apoio-institucional-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FINEP - Analista - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o Geral - Sub\u00e1rea: Apoio Institucional - 2009"},{"id":26012,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o Geral - Sub\u00e1rea: Planejamento","id":13163,"slug":"analista-area-administracao-geral-subarea-planejamento"},"orgao":{"nome":"Financiadora de Estudos e Projetos","sigla":"FINEP","id":2498,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"finep"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"finep-2009-cespe-cebraspe-analista-area-administracao-geral-subarea-planejamento-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FINEP - Analista - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o Geral - Sub\u00e1rea: Planejamento - 2009"},{"id":26013,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Apoio Institucional","id":10603,"slug":"analista-area-apoio-institucional"},"orgao":{"nome":"Financiadora de Estudos e Projetos","sigla":"FINEP","id":2498,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"finep"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"finep-2009-cespe-cebraspe-analista-area-administracao-geral-subarea-apoio-institucional-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FINEP - Analista - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o Geral - Sub\u00e1rea: Apoio Institucional - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-10 09:05:12","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":789554,"hashId":"1f79cefb9b77db9833afc0c04a65ad70","enunciado":"O modelo b\u00e1sico de desenvolvimento organizacional (DO)\r\nfaz uso de uma abordagem m\u00e9dica das organiza\u00e7\u00f5es. Acerca\r\ndesse tema, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","resposta":2729477,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As organiza\u00e7\u00f5es, em uma abordagem de DO, precisam passar por um diagn\u00f3stico da situa\u00e7\u00e3o, a fim de compreender do que elas necessitam e idealizar o curso de a\u00e7\u00e3o que dever\u00e1 ser eficaz.","id":2729477,"corpo":"As organiza\u00e7\u00f5es, em uma abordagem de DO, precisam\r\npassar por um diagn\u00f3stico da situa\u00e7\u00e3o, a fim de\r\ncompreender do que elas necessitam e idealizar o curso\r\nde a\u00e7\u00e3o que dever\u00e1 ser eficaz.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"As interven\u00e7\u00f5es, apesar de comporem o modelo b\u00e1sico de DO, s\u00e3o eventualmente utilizadas para criar mudan\u00e7as na organiza\u00e7\u00e3o, pois constituem uma etapa secund\u00e1ria no processo de desenvolvimento organizacional. Sua contribui\u00e7\u00e3o limita-se \u00e0 classifica\u00e7\u00e3o do DO em dois grandes grupos: as t\u00e9cnicas focadas diretamente no modo como os indiv\u00edduos se relacionam uns com os outros e as t\u00e9cnicas centradas na estrutura e em sistemas.","id":2729478,"corpo":"As interven\u00e7\u00f5es, apesar de comporem o modelo b\u00e1sico\r\nde DO, s\u00e3o eventualmente utilizadas para criar\r\nmudan\u00e7as na organiza\u00e7\u00e3o, pois constituem uma etapa\r\nsecund\u00e1ria no processo de desenvolvimento\r\norganizacional. Sua contribui\u00e7\u00e3o limita-se \u00e0\r\nclassifica\u00e7\u00e3o do DO em dois grandes grupos: as\r\nt\u00e9cnicas focadas diretamente no modo como os\r\nindiv\u00edduos se relacionam uns com os outros e as\r\nt\u00e9cnicas centradas na estrutura e em sistemas.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"S\u00e3o conhecidas como t\u00e9cnicas de relacionamento os treinamentos de grupos-T, a apresenta\u00e7\u00e3o de resultados de pesquisa e a remodelagem do trabalho; e como t\u00e9cnicas estruturais, a constru\u00e7\u00e3o de equipes, a administra\u00e7\u00e3o por objetivos e processos organizacionais suplementares.","id":2729479,"corpo":"S\u00e3o conhecidas como t\u00e9cnicas de relacionamento os\r\ntreinamentos de grupos-T, a apresenta\u00e7\u00e3o de resultados\r\nde pesquisa e a remodelagem do trabalho; e como\r\nt\u00e9cnicas estruturais, a constru\u00e7\u00e3o de equipes, a\r\nadministra\u00e7\u00e3o por objetivos e processos organizacionais\r\nsuplementares.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Para a abordagem de DO, a efic\u00e1cia organizacional independe dos problemas interpessoais organizacionais, pois a mudan\u00e7a planejada \u00e9 geralmente constru\u00edda sobre os valores democr\u00e1tico-humanistas da sociedade, utilizando-se de ferramentas como pesquisas, dispositivos sociom\u00e9tricos para grupos, diagn\u00f3sticos orientados para processos e registros precisos sobre desempenho, por exemplo, para realizar diagn\u00f3stico organizacional.","id":2729480,"corpo":"Para a abordagem de DO, a efic\u00e1cia organizacional\r\nindepende dos problemas interpessoais organizacionais,\r\npois a mudan\u00e7a planejada \u00e9 geralmente constru\u00edda sobre\r\nos valores democr\u00e1tico-humanistas da sociedade,\r\nutilizando-se de ferramentas como pesquisas,\r\ndispositivos sociom\u00e9tricos para grupos, diagn\u00f3sticos\r\norientados para processos e registros precisos sobre\r\ndesempenho, por exemplo, para realizar diagn\u00f3stico\r\norganizacional.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Nenhuma organiza\u00e7\u00e3o funciona perfeitamente. Os gerentes normalmente sentem que o desempenho de sua unidade pode ser melhorado, mas s\u00e3o incapazes de identificar o que pode ser melhorado. O prop\u00f3sito da consulta, na gest\u00e3o de processo, \u00e9 que um consultor externo solucione os problemas organizacionais identificados em seu trabalho de investiga\u00e7\u00e3o na organiza\u00e7\u00e3o.","id":2729481,"corpo":"Nenhuma organiza\u00e7\u00e3o funciona perfeitamente.\r\nOs gerentes normalmente sentem que o desempenho de\r\nsua unidade pode ser melhorado, mas s\u00e3o incapazes de\r\nidentificar o que pode ser melhorado. O prop\u00f3sito da\r\nconsulta, na gest\u00e3o de processo, \u00e9 que um consultor\r\nexterno solucione os problemas organizacionais\r\nidentificados em seu trabalho de investiga\u00e7\u00e3o na\r\norganiza\u00e7\u00e3o.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":330842,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Abordagem Comportamental","oab":false,"nome":"Abordagem Comportamental","pai":417276,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404585,"slug":"administracao-geral-abordagem-comportamental"}],"slug":"administracao-geral\/789554","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o Geral - Sub\u00e1rea: Processos Organizacionais","id":13162,"slug":"analista-area-administracao-geral-subarea-processos-organizacionais"},{"descricao":"Analista - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o Geral - Sub\u00e1rea: Planejamento","id":13163,"slug":"analista-area-administracao-geral-subarea-planejamento"},{"descricao":"Analista - \u00c1rea Apoio Institucional","id":10603,"slug":"analista-area-apoio-institucional"}],"orgaos":[{"nome":"Financiadora de Estudos e Projetos","sigla":"FINEP","id":2498,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"finep"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":" Quanto ao tema planejamento estrat\u00e9gico, assinale a op\u00e7\u00e3o incorreta.","provas":[{"id":23367,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o Geral - Sub\u00e1rea: Processos Organizacionais","id":13162,"slug":"analista-area-administracao-geral-subarea-processos-organizacionais"},"orgao":{"nome":"Financiadora de Estudos e Projetos","sigla":"FINEP","id":2498,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"finep"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"finep-2009-cespe-cebraspe-analista-area-administracao-geral-subarea-processos-organizacionais-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FINEP - Analista - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o Geral - Sub\u00e1rea: Processos Organizacionais - 2009"},{"id":23368,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o Geral - Sub\u00e1rea: Processos Organizacionais","id":13162,"slug":"analista-area-administracao-geral-subarea-processos-organizacionais"},"orgao":{"nome":"Financiadora de Estudos e Projetos","sigla":"FINEP","id":2498,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"finep"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"finep-2009-cespe-cebraspe-analista-area-administracao-geral-subarea-processos-organizacionais-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FINEP - Analista - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o Geral - Sub\u00e1rea: Processos Organizacionais - 2009"},{"id":26010,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o Geral - Sub\u00e1rea: Planejamento","id":13163,"slug":"analista-area-administracao-geral-subarea-planejamento"},"orgao":{"nome":"Financiadora de Estudos e Projetos","sigla":"FINEP","id":2498,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"finep"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"finep-2009-cespe-cebraspe-analista-area-administracao-geral-subarea-planejamento-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FINEP - Analista - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o Geral - Sub\u00e1rea: Planejamento - 2009"},{"id":26011,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Apoio Institucional","id":10603,"slug":"analista-area-apoio-institucional"},"orgao":{"nome":"Financiadora de Estudos e Projetos","sigla":"FINEP","id":2498,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"finep"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"finep-2009-cespe-cebraspe-analista-area-administracao-geral-subarea-apoio-institucional-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FINEP - Analista - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o Geral - Sub\u00e1rea: Apoio Institucional - 2009"},{"id":26012,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o Geral - Sub\u00e1rea: Planejamento","id":13163,"slug":"analista-area-administracao-geral-subarea-planejamento"},"orgao":{"nome":"Financiadora de Estudos e Projetos","sigla":"FINEP","id":2498,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"finep"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"finep-2009-cespe-cebraspe-analista-area-administracao-geral-subarea-planejamento-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FINEP - Analista - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o Geral - Sub\u00e1rea: Planejamento - 2009"},{"id":26013,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Apoio Institucional","id":10603,"slug":"analista-area-apoio-institucional"},"orgao":{"nome":"Financiadora de Estudos e Projetos","sigla":"FINEP","id":2498,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"finep"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"finep-2009-cespe-cebraspe-analista-area-administracao-geral-subarea-apoio-institucional-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FINEP - Analista - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o Geral - Sub\u00e1rea: Apoio Institucional - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-10 09:05:12","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":789555,"hashId":"ba0124e60f5df099b611ad009d1b0b38","enunciado":"<P><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/23367\/27.gif><\/P>\r\n<P>Quanto ao tema planejamento estrat\u00e9gico, assinale a op\u00e7\u00e3o incorreta.<\/P>","resposta":2729485,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As organiza\u00e7\u00f5es n\u00e3o podem sobreviver se n\u00e3o souberem o que querem e para onde v\u00e3o. A miss\u00e3o organizacional define o prop\u00f3sito fundamentaal e amplo que a organiza\u00e7\u00e3o tenta seguir ao identificar seus produtos ou servi\u00e7os e seus clientes. Assim, a miss\u00e3o identifica a raz\u00e3o de ser da organiza\u00e7\u00e3o, isto \u00e9, o que ela representa.","id":2729482,"corpo":"As organiza\u00e7\u00f5es n\u00e3o podem sobreviver se n\u00e3o souberem o\r\nque querem e para onde v\u00e3o. A miss\u00e3o organizacional define\r\no prop\u00f3sito fundamentaal e amplo que a organiza\u00e7\u00e3o tenta\r\nseguir ao identificar seus produtos ou servi\u00e7os e seus\r\nclientes. Assim, a miss\u00e3o identifica a raz\u00e3o de ser da\r\norganiza\u00e7\u00e3o, isto \u00e9, o que ela representa.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"S\u00e3o crit\u00e9rios exclusivos do planejamento estrat\u00e9gico: decis\u00f5es tomadas pela alta administra\u00e7\u00e3o; apropria\u00e7\u00e3o de muitos recursos, como dinheiro, m\u00e3o de obra ou capacidade f\u00edsica; impacto significativo a longo prazo focalizando a intera\u00e7\u00e3o da organiza\u00e7\u00e3o com o meio ambiente.","id":2729483,"corpo":"S\u00e3o crit\u00e9rios exclusivos do planejamento estrat\u00e9gico:\r\ndecis\u00f5es tomadas pela alta administra\u00e7\u00e3o; apropria\u00e7\u00e3o de\r\nmuitos recursos, como dinheiro, m\u00e3o de obra ou capacidade\r\nf\u00edsica; impacto significativo a longo prazo focalizando a\r\nintera\u00e7\u00e3o da organiza\u00e7\u00e3o com o meio ambiente.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"As decis\u00f5es acerca do planejamento estrat\u00e9gico, s\u00e3o de responsabilidade dos administradores de linha e n\u00e3o de assessores especiais de planejamento.","id":2729484,"corpo":"As decis\u00f5es acerca do planejamento estrat\u00e9gico, s\u00e3o de\r\nresponsabilidade dos administradores de linha e n\u00e3o de\r\nassessores especiais de planejamento.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A an\u00e1lise SWOT apresenta em detalhes todas as atividades a serem executadas pela empresa, de modo a minimizar as amea\u00e7as e pontos fracos, al\u00e9m de maximizar as oportunidades e consolidar os pontos fortes da organiza\u00e7\u00e3o.","id":2729485,"corpo":"A an\u00e1lise SWOT apresenta em detalhes todas as atividades\r\na serem executadas pela empresa, de modo a minimizar as\r\namea\u00e7as e pontos fracos, al\u00e9m de maximizar as\r\noportunidades e consolidar os pontos fortes da organiza\u00e7\u00e3o.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A vis\u00e3o da empresa apresenta todas as cren\u00e7as e valores que ela deseja consolidar na sociedade quanto \u00e0 percep\u00e7\u00e3o de si em rela\u00e7\u00e3o ao mercado.","id":2729486,"corpo":"A vis\u00e3o da empresa apresenta todas as cren\u00e7as e valores que\r\nela deseja consolidar na sociedade quanto \u00e0 percep\u00e7\u00e3o de si\r\nem rela\u00e7\u00e3o ao mercado.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":330842,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Planejamento e estrat\u00e9gia","oab":false,"nome":"Planejamento e estrat\u00e9gia","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404608,"slug":"administracao-geral-planejamento-e-estrategia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Planejamento Estrat\u00e9gico","oab":false,"nome":"Planejamento Estrat\u00e9gico","pai":425402,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404609,"slug":"administracao-geral-planejamento-estrategico"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Planejamento das organiza\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Planejamento das organiza\u00e7\u00f5es","pai":404608,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":425401,"slug":"administracao-geral-planejamento-das-organizacoes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"N\u00edveis do planejamento","oab":false,"nome":"N\u00edveis do planejamento","pai":425401,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":425402,"slug":"administracao-geral-niveis-do-planejamento"}],"slug":"administracao-geral\/789555","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o Geral - Sub\u00e1rea: Processos Organizacionais","id":13162,"slug":"analista-area-administracao-geral-subarea-processos-organizacionais"},{"descricao":"Analista - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o Geral - Sub\u00e1rea: Planejamento","id":13163,"slug":"analista-area-administracao-geral-subarea-planejamento"},{"descricao":"Analista - \u00c1rea Apoio Institucional","id":10603,"slug":"analista-area-apoio-institucional"}],"orgaos":[{"nome":"Financiadora de Estudos e Projetos","sigla":"FINEP","id":2498,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"finep"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando que, em uma dimens\u00e3o temporal, o termo planejamento pode ser de curto, m\u00e9dio ou longo prazo, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":23367,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o Geral - Sub\u00e1rea: Processos Organizacionais","id":13162,"slug":"analista-area-administracao-geral-subarea-processos-organizacionais"},"orgao":{"nome":"Financiadora de Estudos e Projetos","sigla":"FINEP","id":2498,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"finep"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"finep-2009-cespe-cebraspe-analista-area-administracao-geral-subarea-processos-organizacionais-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FINEP - Analista - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o Geral - Sub\u00e1rea: Processos Organizacionais - 2009"},{"id":23368,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o Geral - Sub\u00e1rea: Processos Organizacionais","id":13162,"slug":"analista-area-administracao-geral-subarea-processos-organizacionais"},"orgao":{"nome":"Financiadora de Estudos e Projetos","sigla":"FINEP","id":2498,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"finep"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"finep-2009-cespe-cebraspe-analista-area-administracao-geral-subarea-processos-organizacionais-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FINEP - Analista - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o Geral - Sub\u00e1rea: Processos Organizacionais - 2009"},{"id":26010,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o Geral - Sub\u00e1rea: Planejamento","id":13163,"slug":"analista-area-administracao-geral-subarea-planejamento"},"orgao":{"nome":"Financiadora de Estudos e Projetos","sigla":"FINEP","id":2498,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"finep"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"finep-2009-cespe-cebraspe-analista-area-administracao-geral-subarea-planejamento-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FINEP - Analista - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o Geral - Sub\u00e1rea: Planejamento - 2009"},{"id":26011,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Apoio Institucional","id":10603,"slug":"analista-area-apoio-institucional"},"orgao":{"nome":"Financiadora de Estudos e Projetos","sigla":"FINEP","id":2498,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"finep"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"finep-2009-cespe-cebraspe-analista-area-administracao-geral-subarea-apoio-institucional-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FINEP - Analista - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o Geral - Sub\u00e1rea: Apoio Institucional - 2009"},{"id":26012,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o Geral - Sub\u00e1rea: Planejamento","id":13163,"slug":"analista-area-administracao-geral-subarea-planejamento"},"orgao":{"nome":"Financiadora de Estudos e Projetos","sigla":"FINEP","id":2498,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"finep"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"finep-2009-cespe-cebraspe-analista-area-administracao-geral-subarea-planejamento-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FINEP - Analista - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o Geral - Sub\u00e1rea: Planejamento - 2009"},{"id":26013,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Apoio Institucional","id":10603,"slug":"analista-area-apoio-institucional"},"orgao":{"nome":"Financiadora de Estudos e Projetos","sigla":"FINEP","id":2498,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"finep"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"finep-2009-cespe-cebraspe-analista-area-administracao-geral-subarea-apoio-institucional-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FINEP - Analista - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o Geral - Sub\u00e1rea: Apoio Institucional - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-10 09:05:12","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":789556,"hashId":"84eb0a5fa79af674db562ce1f827aac7","enunciado":"Considerando que, em uma dimens\u00e3o temporal, o termo\r\nplanejamento pode ser de curto, m\u00e9dio ou longo prazo, assinale\r\na op\u00e7\u00e3o correta.","resposta":2729490,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O planejamento que engloba comprometimentos futuros de toda a organiza\u00e7\u00e3o e determina diretamente as diretrizes departamentais caracteriza um planejamento t\u00e1tico.","id":2729487,"corpo":"O planejamento que engloba comprometimentos futuros de\r\ntoda a organiza\u00e7\u00e3o e determina diretamente as diretrizes\r\ndepartamentais caracteriza um planejamento t\u00e1tico.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Quando o departamento de marketing de uma organiza\u00e7\u00e3o prop\u00f5e a cria\u00e7\u00e3o de um novo produto no mercado, como medida para alcan\u00e7ar os objetivos globais da organiza\u00e7\u00e3o, tem-se um exemplo de planejamento operacional.","id":2729488,"corpo":"Quando o departamento de marketing de uma organiza\u00e7\u00e3o\r\nprop\u00f5e a cria\u00e7\u00e3o de um novo produto no mercado, como\r\nmedida para alcan\u00e7ar os objetivos globais da organiza\u00e7\u00e3o,\r\ntem-se um exemplo de planejamento operacional.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"No que se refere ao desempenho organizacional, a extens\u00e3o temporal do planejamento possui rela\u00e7\u00e3o direta com a qualidade do processo de planejamento e a implementa\u00e7\u00e3o de seus planos.","id":2729489,"corpo":"No que se refere ao desempenho organizacional, a extens\u00e3o\r\ntemporal do planejamento possui rela\u00e7\u00e3o direta com a\r\nqualidade do processo de planejamento e a implementa\u00e7\u00e3o\r\nde seus planos.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Os gestores podem introduzir flexibilidade em seu planejamento por meio da cria\u00e7\u00e3o de planos de conting\u00eancia que contemplem cen\u00e1rios alternativos e da abordagem do planejamento mais como um processo cont\u00ednuo do que como uma atividade realizada uma vez por ano.","id":2729490,"corpo":"Os gestores podem introduzir flexibilidade em seu\r\nplanejamento por meio da cria\u00e7\u00e3o de planos de conting\u00eancia\r\nque contemplem cen\u00e1rios alternativos e da abordagem do\r\nplanejamento mais como um processo cont\u00ednuo do que como\r\numa atividade realizada uma vez por ano.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Os gestores podem introduzir flexibilidade em seu planejamento por meio da cria\u00e7\u00e3o de planos de conting\u00eancia que contemplem cen\u00e1rios alternativos e da abordagem do planejamento mais como um processo cont\u00ednuo do que como uma atividade realizada uma vez por ano.","id":2729491,"corpo":"Os gestores podem introduzir flexibilidade em seu\r\nplanejamento por meio da cria\u00e7\u00e3o de planos de conting\u00eancia\r\nque contemplem cen\u00e1rios alternativos e da abordagem do\r\nplanejamento mais como um processo cont\u00ednuo do que como\r\numa atividade realizada uma vez por ano.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":330842,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Processo organizacional (PODC)","oab":false,"nome":"Processo organizacional (PODC)","pai":404572,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404674,"slug":"administracao-geral-processo-organizacional-podc"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Planejamento","oab":false,"nome":"Planejamento","pai":404674,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404675,"slug":"administracao-geral-planejamento"}],"slug":"administracao-geral\/789556","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","id":4026,"slug":"tecnico-em-assuntos-educacionais"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Pampa","sigla":"UNIPAMPA","id":3093,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"unipampa-rs"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O in\u00edcio do funcionamento de IES \u00e9 condicionado \u00e0 edi\u00e7\u00e3o pr\u00e9via de ato de credenciamento pelo MEC. O primeiro credenciamento ter\u00e1 prazo m\u00e1ximo de tr\u00eas anos, para faculdades, centros universit\u00e1rios e universidades.","provas":[{"id":17191,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","id":4026,"slug":"tecnico-em-assuntos-educacionais"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Pampa","sigla":"UNIPAMPA","id":3093,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"unipampa-rs"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"unipampa-rs-2009-cespe-cebraspe-tecnico-em-assuntos-educacionais","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - UNIPAMPA - T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-10 05:12:29","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","descricao":"Cargos para T\u00e9cnicos que atuam em institui\u00e7\u00f5es educacionais","id":74}],"areas":[{"id":33,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o"}],"id":599893,"hashId":"b82e34aa137a323978d957c240545cf5","enunciado":"<p align=justify>O in\u00edcio do funcionamento de IES \u00e9 condicionado \u00e0 edi\u00e7\u00e3o\r\npr\u00e9via de ato de credenciamento pelo MEC. O primeiro\r\ncredenciamento ter\u00e1 prazo m\u00e1ximo de tr\u00eas anos, para\r\nfaculdades, centros universit\u00e1rios e universidades.<\/p>","resposta":2107656,"anulada":false,"rotulo":89,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2107655,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2107656,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O Decreto n.o 5.773\/2006 disp\u00f5e sobre o exerc\u00edcio das fun\u00e7\u00f5es de regula\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e avalia\u00e7\u00e3o de institui\u00e7\u00f5es de educa\u00e7\u00e3o superior e cursos superiores de gradua\u00e7\u00e3o e sequenciais no sistema federal de ensino. As compet\u00eancias para as fun\u00e7\u00f5es de regula\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e avalia\u00e7\u00e3o ser\u00e3o exercidas pelo MEC, pelo Conselho Nacional de Educa\u00e7\u00e3o (CNE), pelo Instituto Nacional de Estudos e Pesquisas Educacionais An\u00edsio Teixeira (INEP) e pela Comiss\u00e3o Nacional de Avalia\u00e7\u00e3o da Educa\u00e7\u00e3o Superior (CONAES). Com base nesse decreto, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":292631,"enunciado":"<p align=justify>O Decreto n.o 5.773\/2006 disp\u00f5e sobre o exerc\u00edcio das fun\u00e7\u00f5es de\r\nregula\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e avalia\u00e7\u00e3o de institui\u00e7\u00f5es de educa\u00e7\u00e3o\r\nsuperior e cursos superiores de gradua\u00e7\u00e3o e sequenciais no\r\nsistema federal de ensino. As compet\u00eancias para as fun\u00e7\u00f5es de\r\nregula\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e avalia\u00e7\u00e3o ser\u00e3o exercidas pelo MEC, pelo\r\nConselho Nacional de Educa\u00e7\u00e3o (CNE), pelo Instituto Nacional\r\nde Estudos e Pesquisas Educacionais An\u00edsio Teixeira (INEP) e\r\npela Comiss\u00e3o Nacional de Avalia\u00e7\u00e3o da Educa\u00e7\u00e3o\r\nSuperior (CONAES). Com base nesse decreto, julgue os\r\npr\u00f3ximos itens.<\/p>","rotulo":88,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 88 a 92","ordem":88},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Decreto n\u00ba 5.773\/2006 - Disp\u00f5e sobre o exerc\u00edcio das fun\u00e7\u00f5es de regula\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e avalia\u00e7\u00e3o de institui\u00e7\u00f5es de educa\u00e7\u00e3o superior e cursos superiores de gradua\u00e7\u00e3o e sequenciais no sistema federal de ensino.","oab":false,"nome":"Decreto n\u00ba 5.773\/2006 - Disp\u00f5e sobre o exerc\u00edcio das fun\u00e7\u00f5es de regula\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e avalia\u00e7\u00e3o de institui\u00e7\u00f5es de educa\u00e7\u00e3o superior e cursos superiores de gradua\u00e7\u00e3o e sequenciais no sistema federal de ensino.","pai":418540,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":418900,"slug":"legislacao-federal-decreto-no-5-773-2006-dispoe-sobre-o-exercicio-das-funcoes-de-regulacao-supervisao-e-avaliacao-de-instituicoes-de-educacao-superior-e-cursos-superiores-de-graduacao-e-sequenciais-no-sistema-federal-de-ensino"}],"slug":"legislacao-federal\/599893","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"}],"cargos":[{"descricao":"Analista do Seguro Social - \u00c1rea Servi\u00e7o Social","id":12209,"slug":"analista-do-seguro-social-area-servico-social"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional do Seguro Social","sigla":"INSS","id":443,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inss"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo a Comiss\u00e3o Econ\u00f4mica para Am\u00e9rica Latina (CEPAL), citada por Boschetti (2008), a Reforma da Previd\u00eancia brasileira, no que diz respeito \u00e0 sua natureza, pode ser classificada como","provas":[{"id":23577,"cargo":{"descricao":"Analista do Seguro Social - \u00c1rea Servi\u00e7o Social","id":12209,"slug":"analista-do-seguro-social-area-servico-social"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional do Seguro Social","sigla":"INSS","id":443,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inss"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"inss-2009-funrio-analista-do-seguro-social-area-servico-social","tipo":1,"nome":"FUNRIO - INSS - Analista do Seguro Social - \u00c1rea Servi\u00e7o Social - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":8,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-06 17:37:24","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":798261,"hashId":"2bed58ccd61e2b883dd30dc58f078f89","enunciado":"Segundo a Comiss\u00e3o Econ\u00f4mica para Am\u00e9rica Latina (CEPAL), citada por Boschetti (2008), a Reforma da Previd\u00eancia brasileira,\r\nno que diz respeito \u00e0 sua natureza, pode ser classificada como","resposta":2751390,"anulada":false,"rotulo":52,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"progressista.","id":2751388,"corpo":"progressista.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"recessiva.","id":2751389,"corpo":"recessiva.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"param\u00e9trica.","id":2751390,"corpo":"param\u00e9trica.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"estrutural.","id":2751391,"corpo":"estrutural.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"global.","id":2751392,"corpo":"global.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":333132,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Previdenci\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Previdenci\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":406987,"materia":true,"id":406987,"slug":"direito-previdenciario"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Origem e evolu\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Origem e evolu\u00e7\u00e3o","pai":406988,"assunto_raiz":406987,"materia":false,"id":406990,"slug":"direito-previdenciario-origem-e-evolucao"}],"slug":"direito-previdenciario\/798261","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Cont\u00e1bil","id":2488,"slug":"tecnico-judiciario-area-contabil"},{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":2540,"slug":"tecnico-judiciario-area-tecnologia-da-informacao"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 3\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 3","id":1171,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-3"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere as seguintes assertivas a respeito dos servi\u00e7os administrativos: I. Para a aplica\u00e7\u00e3o da penalidade de cassa\u00e7\u00e3o de aposentadoria \u00e9 competente o Presidente do Tribunal. II. O Tribunal destinar\u00e1, no m\u00ednimo, oitenta por cento dos cargos em comiss\u00e3o para serem exercidos por Servidores que integram as carreiras judici\u00e1rias. III. O Servidor, sendo punido, poder\u00e1 pedir reconsidera\u00e7\u00e3o ou recorrer \u00e0 autoridade imediatamente superior, em trinta dias. Est\u00e1 correto o que se afirma APENAS em","provas":[{"id":7398,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Cont\u00e1bil","id":2488,"slug":"tecnico-judiciario-area-contabil"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 3\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 3","id":1171,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-3"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"trt-3-2009-fcc-tecnico-judiciario-area-contabil","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 3 - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Cont\u00e1bil - 2009"},{"id":7399,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":2540,"slug":"tecnico-judiciario-area-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 3\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 3","id":1171,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-3"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"trt-3-2009-fcc-tecnico-judiciario-area-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 3 - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-07 05:20:39","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43}],"areas":[],"id":392331,"hashId":"3a8912c408731ed3389443b22f23b673","enunciado":"<P align=justify>Considere as seguintes assertivas a respeito dos servi\u00e7os administrativos: <\/P>\r\n<P align=justify>I. Para a aplica\u00e7\u00e3o da penalidade de cassa\u00e7\u00e3o de aposentadoria \u00e9 competente o Presidente do Tribunal. <\/P>\r\n<P align=justify>II. O Tribunal destinar\u00e1, no m\u00ednimo, oitenta por cento dos cargos em comiss\u00e3o para serem exercidos por Servidores que integram as carreiras judici\u00e1rias. <\/P>\r\n<P align=justify>III. O Servidor, sendo punido, poder\u00e1 pedir reconsidera\u00e7\u00e3o ou recorrer \u00e0 autoridade imediatamente superior, em trinta dias. <\/P>\r\n<P align=justify>Est\u00e1 correto o que se afirma APENAS em<\/P>","resposta":1406032,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e II.","id":1406028,"corpo":"<p align=justify>I e II.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I e III.","id":1406029,"corpo":"<p align=justify>I e III.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"II.","id":1406030,"corpo":"<p align=justify>II.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"II e III.","id":1406031,"corpo":"<p align=justify>II e III.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"III.","id":1406032,"corpo":"<p align=justify>III.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Aten\u00e7\u00e3o: As quest\u00f5es de n\u00fameros 28 a 30 referem-se ao Regimento Interno do Tribunal Regional do Trabalho da 3a Regi\u00e3o.","id":231701,"enunciado":"<p align=justify>Aten\u00e7\u00e3o: As quest\u00f5es de n\u00fameros 28 a 30 referem-se ao Regimento\r\nInterno do Tribunal Regional do Trabalho\r\nda 3a Regi\u00e3o.<\/p>","rotulo":28,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 28 a 30","ordem":28},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - TRT 3\u00aa Regi\u00e3o","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - TRT 3\u00aa Regi\u00e3o","pai":395396,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":394863,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-trt-3a-regiao"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/392331","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},{"descricao":"Economista","id":1211,"slug":"economista"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Gest\u00e3o e Recursos Humanos do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEGER","id":1318,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"seger-es"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Considere a seguinte situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica. O estado do Esp\u00edrito Santo editou uma lei discriminando os servi\u00e7os notariais e apresentado uma tabela de remunera\u00e7\u00e3o por esses servi\u00e7os. O valor da escritura de compra e venda de im\u00f3vel foi fixado com base no valor do bem envolvido na transa\u00e7\u00e3o. Nessa situa\u00e7\u00e3o, ante o fato de que as custas e os emolumentos t\u00eam a natureza jur\u00eddica de taxa, n\u00e3o h\u00e1 qualquer veda\u00e7\u00e3o constitucional ou legal na fixa\u00e7\u00e3o do valor cobrado pela escritura de compra e venda de im\u00f3vel, uma vez que o estado do Esp\u00edrito Santo tem autonomia para fixar os valores dos servi\u00e7os por ele prestados.","provas":[{"id":5955,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Gest\u00e3o e Recursos Humanos do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEGER","id":1318,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"seger-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"seger-es-2009-cespe-cebraspe-contador","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEGER - Contador - 2009"},{"id":5976,"cargo":{"descricao":"Economista","id":1211,"slug":"economista"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Gest\u00e3o e Recursos Humanos do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEGER","id":1318,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"seger-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"seger-es-2009-cespe-cebraspe-economista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEGER - Economista - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-09 04:56:21","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":316485,"hashId":"d292538efc76b61671a5eb32f0794df2","enunciado":"<P>Considere a seguinte situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica. O estado do Esp\u00edrito Santo editou uma lei discriminando os servi\u00e7os notariais e apresentado uma tabela de remunera\u00e7\u00e3o por esses servi\u00e7os. O valor da escritura de compra e venda de im\u00f3vel foi fixado com base no valor do bem envolvido na transa\u00e7\u00e3o.<\/P>\r\n<P>Nessa situa\u00e7\u00e3o, ante o fato de que as custas e os emolumentos t\u00eam a natureza jur\u00eddica de taxa, n\u00e3o h\u00e1 qualquer veda\u00e7\u00e3o constitucional ou legal na fixa\u00e7\u00e3o do valor cobrado pela escritura de compra e venda de im\u00f3vel, uma vez que o estado do Esp\u00edrito Santo tem autonomia para fixar os valores dos servi\u00e7os por ele prestados.<\/P>","resposta":1145661,"anulada":false,"rotulo":52,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1145660,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1145661,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"De acordo com o CTN, em seu art. 77, as taxas cobradas pela Uni\u00e3o, pelos estados, pelo Distrito Federal ou pelos munic\u00edpios, no \u00e2mbito de suas respectivas atribui\u00e7\u00f5es, t\u00eam como fato gerador o exerc\u00edcio regular do poder de pol\u00edcia, ou a utiliza\u00e7\u00e3o, efetiva ou potencial, de servi\u00e7o p\u00fablico espec\u00edfico e divis\u00edvel, prestado ao contribuinte ou posto \u00e0 sua disposi\u00e7\u00e3o. A partir dessa defini\u00e7\u00e3o, julgue os itens a seguir.","id":192154,"enunciado":"<p align=justify>De acordo com o CTN, em seu art. 77, as taxas cobradas pela\r\nUni\u00e3o, pelos estados, pelo Distrito Federal ou pelos munic\u00edpios,\r\nno \u00e2mbito de suas respectivas atribui\u00e7\u00f5es, t\u00eam como fato gerador\r\no exerc\u00edcio regular do poder de pol\u00edcia, ou a utiliza\u00e7\u00e3o, efetiva ou\r\npotencial, de servi\u00e7o p\u00fablico espec\u00edfico e divis\u00edvel, prestado ao\r\ncontribuinte ou posto \u00e0 sua disposi\u00e7\u00e3o. A partir dessa defini\u00e7\u00e3o,\r\njulgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 52","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Tribut\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Tribut\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":407143,"materia":true,"id":407143,"slug":"direito-tributario"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Taxas","oab":true,"nome":"Taxas","pai":407160,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407162,"slug":"direito-tributario-taxas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Natureza Jur\u00eddica dos Tributos","oab":false,"nome":"Natureza Jur\u00eddica dos Tributos","pai":417547,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":415863,"slug":"direito-tributario-natureza-juridica-dos-tributos"}],"slug":"direito-tributario\/316485","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530,"slug":"analista-judiciario-area-judiciaria"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 15\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 15","id":1159,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-15"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere as seguintes assertivas a respeito do Recurso Ordin\u00e1rio nas reclama\u00e7\u00f5es sujeitas ao procedimento sumar\u00edssimo: I. Dever\u00e1 ser imediatamente distribu\u00eddo e apreciado pelo relator no prazo de cinco dias; posteriormente, a Secretaria do Tribunal ou Turma dever\u00e1 coloc\u00e1-lo em pauta para julgamento, enviando-o desde logo ao revisor. II. Ter\u00e1 parecer escrito do representante do Minist\u00e9rio P\u00fablico, que dever\u00e1 apresent\u00e1-lo no prazo m\u00e1ximo de cinco dias ap\u00f3s a libera\u00e7\u00e3o do recurso pelo relator. III. Ter\u00e1 ac\u00f3rd\u00e3o consistente unicamente na certid\u00e3o de julgamento, com a indica\u00e7\u00e3o suficiente do processo e parte dispositiva, e das raz\u00f5es de decidir do voto prevalente. IV. Se a senten\u00e7a for confirmada pelos pr\u00f3prios fundamentos, a certid\u00e3o de julgamento, registrando tal circunst\u00e2ncia, servir\u00e1 de ac\u00f3rd\u00e3o. De acordo com a Consolida\u00e7\u00e3o das Leis do Trabalho, est\u00e1 correto o que se afirma SOMENTE em","provas":[{"id":7169,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530,"slug":"analista-judiciario-area-judiciaria"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 15\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 15","id":1159,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-15"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"trt-15-2009-fcc-analista-judiciario-area-judiciaria","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 15 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-09 04:56:21","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":388192,"hashId":"9ee8c44a1aefcc68c67ca9263860e79c","enunciado":"<P align=justify>Considere as seguintes assertivas a respeito do Recurso Ordin\u00e1rio nas reclama\u00e7\u00f5es sujeitas ao procedimento sumar\u00edssimo: <\/P>\r\n<P align=justify>I. Dever\u00e1 ser imediatamente distribu\u00eddo e apreciado pelo relator no prazo de cinco dias; posteriormente, a Secretaria do Tribunal ou Turma dever\u00e1 coloc\u00e1-lo em pauta para julgamento, enviando-o desde logo ao revisor. <\/P>\r\n<P align=justify>II. Ter\u00e1 parecer escrito do representante do Minist\u00e9rio P\u00fablico, que dever\u00e1 apresent\u00e1-lo no prazo m\u00e1ximo de cinco dias ap\u00f3s a libera\u00e7\u00e3o do recurso pelo relator. <\/P>\r\n<P align=justify>III. Ter\u00e1 ac\u00f3rd\u00e3o consistente unicamente na certid\u00e3o de julgamento, com a indica\u00e7\u00e3o suficiente do processo e parte dispositiva, e das raz\u00f5es de decidir do voto prevalente. <\/P>\r\n<P align=justify>IV. Se a senten\u00e7a for confirmada pelos pr\u00f3prios fundamentos, a certid\u00e3o de julgamento, registrando tal circunst\u00e2ncia, servir\u00e1 de ac\u00f3rd\u00e3o. <\/P>\r\n<P align=justify>De acordo com a Consolida\u00e7\u00e3o das Leis do Trabalho, est\u00e1 correto o que se afirma SOMENTE em<\/P>","resposta":1389061,"anulada":false,"rotulo":58,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, II e IV.","id":1389057,"corpo":"<p align=justify>I, II e IV.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":1389058,"corpo":"<p align=justify>I, II e III.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"II, III e IV.","id":1389059,"corpo":"<p align=justify>II, III e IV.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I, III e IV.","id":1389060,"corpo":"<p align=justify>I, III e IV.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"III e IV.","id":1389061,"corpo":"<p align=justify>III e IV.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":228511,"enunciado":"","rotulo":58,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 58","ordem":58},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Processual do Trabalho","oab":true,"nome":"Direito Processual do Trabalho","pai":null,"assunto_raiz":406809,"materia":true,"id":406809,"slug":"direito-processual-do-trabalho"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sistema recursal trabalhista","oab":true,"nome":"Sistema recursal trabalhista","pai":406809,"assunto_raiz":406809,"materia":false,"id":406837,"slug":"direito-processual-do-trabalho-sistema-recursal-trabalhista"}],"slug":"direito-processual-do-trabalho\/388192","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737,"slug":"funcab"}],"cargos":[{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Farm\u00e1cia","id":10755,"slug":"perito-criminal-area-farmacia"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil de Rond\u00f4nia","sigla":"PC RO","id":531,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"pc-ro-ro"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 toxicologia dos solventes org\u00e2nicos, assinale a alternativa correta. ","provas":[{"id":77429,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Farm\u00e1cia","id":10755,"slug":"perito-criminal-area-farmacia"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil de Rond\u00f4nia","sigla":"PC RO","id":531,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"pc-ro-ro"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737,"slug":"funcab"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"pc-ro-ro-2009-funcab-perito-criminal-area-farmacia","tipo":1,"nome":"FUNCAB - PC RO - Perito Criminal - \u00c1rea Farm\u00e1cia - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-30 14:25:02","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Pol\u00edcias Civis, Federal e PRF - Agente, Escriv\u00e3o, Policiais e Investigadores","descricao":"Cargos de Agente, Escriv\u00e3es e Investigadores, Inspetor, Policial Rodovi\u00e1rio Federal","id":29}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":2334351,"hashId":"6d788d8352d25d504681be4dc80a8372","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 toxicologia dos solventes org\u00e2nicos, assinale a alternativa correta. <\/p>","resposta":9223587,"anulada":false,"rotulo":73,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A exposi\u00e7\u00e3o aguda ao benzeno leva a uma a\u00e7\u00e3o mielot\u00f3xica que resulta em les\u00f5es graves como a degenera\u00e7\u00e3o da medula \u00f3ssea e aplasia medular. ","id":9223586,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A exposi\u00e7\u00e3o aguda ao benzeno leva a uma a\u00e7\u00e3o mielot\u00f3xica que resulta em les\u00f5es graves como a degenera\u00e7\u00e3o da medula \u00f3ssea e aplasia medular. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Alguns dos produtos de biotransforma\u00e7\u00e3o do n-hexano como a metil-n-butilcetona, 2-hexanol, 2,5-hexanodiol e 2,5-hexanodiona s\u00e3o capazes de desenvolver neurotoxicidade perif\u00e9rica de instala\u00e7\u00e3o subaguda ou cr\u00f4nica.","id":9223587,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Alguns dos produtos de biotransforma\u00e7\u00e3o do n-hexano como a metil-n-butilcetona, 2-hexanol, 2,5-hexanodiol e 2,5-hexanodiona s\u00e3o capazes de desenvolver neurotoxicidade perif\u00e9rica de instala\u00e7\u00e3o subaguda ou cr\u00f4nica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Na exposi\u00e7\u00e3o humana ao metanol, a redu\u00e7\u00e3o at\u00e9 \u00e1cido f\u00f3 rmico \u00e9 dependente das enzimas alde\u00eddo desidrogenase, \u00e1lcool desidrogenase e \u00e1cido redutase, podendo ocasionar danos \u00e0 retina. ","id":9223588,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Na exposi\u00e7\u00e3o humana ao metanol, a redu\u00e7\u00e3o at\u00e9 \u00e1cido f\u00f3 rmico \u00e9 dependente das enzimas alde\u00eddo desidrogenase, \u00e1lcool desidrogenase e \u00e1cido redutase, podendo ocasionar danos \u00e0 retina. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"A legisla\u00e7\u00e3o brasileira adota o \u00e1cido hip\u00farico urin\u00e1rio e o orto -cresol urin\u00e1rio como biomarcadores para a monitoriza\u00e7\u00e3o biol\u00f3gica ao tolueno, pois s\u00e3o indicadores espec\u00edficos.","id":9223589,"corpo":"<p>A legisla\u00e7\u00e3o brasileira adota o \u00e1cido hip\u00farico urin\u00e1rio e o<em> orto <\/em>-cresol urin\u00e1rio como biomarcadores para a monitoriza\u00e7\u00e3o biol\u00f3gica ao tolueno, pois s\u00e3o indicadores espec\u00edficos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"As etapas iniciais da biotransforma\u00e7\u00e3o do CCl , que acontecem atrav\u00e9s de rea\u00e7\u00f5es de metila\u00e7\u00e3o, resultam na forma\u00e7\u00e3o dos radicais triclorometila a e triclorometilper\u00f3xido que est\u00e3o relacionados com a hepatoxicidade deste solvente.","id":9223590,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As etapas iniciais da biotransforma\u00e7\u00e3o do CCl , que acontecem atrav\u00e9s de rea\u00e7\u00f5es de metila\u00e7\u00e3o, resultam na forma\u00e7\u00e3o dos radicais triclorometila a e triclorometilper\u00f3xido que est\u00e3o relacionados com a hepatoxicidade deste solvente.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":524643,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 80","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Toxicologia","oab":false,"nome":"Toxicologia","pai":1219,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":398307,"slug":"farmacia-toxicologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737,"slug":"funcab"}],"cargos":[{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Farm\u00e1cia","id":10755,"slug":"perito-criminal-area-farmacia"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil de Rond\u00f4nia","sigla":"PC RO","id":531,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"pc-ro-ro"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o Sistema Nacional de Informa\u00e7\u00f5es T\u00f3xico-Farmacol\u00f3gicas (Sinitox), os agrot\u00f3xicos foram os principais respons\u00e1veis pelo n\u00famero de \u00f3bitos em casos registrados de intoxica\u00e7\u00e3o humana no ano de 2007. Com rela\u00e7\u00e3o aos inseticidas organoclorados, organofosforados e carbamatos, marque a op\u00e7\u00e3o verdadeira. ","provas":[{"id":77429,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Farm\u00e1cia","id":10755,"slug":"perito-criminal-area-farmacia"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil de Rond\u00f4nia","sigla":"PC RO","id":531,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"pc-ro-ro"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737,"slug":"funcab"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"pc-ro-ro-2009-funcab-perito-criminal-area-farmacia","tipo":1,"nome":"FUNCAB - PC RO - Perito Criminal - \u00c1rea Farm\u00e1cia - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-30 14:25:02","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Pol\u00edcias Civis, Federal e PRF - Agente, Escriv\u00e3o, Policiais e Investigadores","descricao":"Cargos de Agente, Escriv\u00e3es e Investigadores, Inspetor, Policial Rodovi\u00e1rio Federal","id":29}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":2334341,"hashId":"70109e867331b54e8d8426351da279f3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com o Sistema Nacional de Informa\u00e7\u00f5es T\u00f3xico-Farmacol\u00f3gicas (Sinitox), os agrot\u00f3xicos foram os principais respons\u00e1veis pelo n\u00famero de \u00f3bitos em casos registrados de intoxica\u00e7\u00e3o humana no ano de 2007. Com rela\u00e7\u00e3o aos inseticidas organoclorados, organofosforados e carbamatos, marque a op\u00e7\u00e3o verdadeira. <\/p>","resposta":9223544,"anulada":false,"rotulo":72,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O DDT, o lindano e o propoxur promovem inibi\u00e7\u00e3o das enzimas Na+ -ATPase e K+ -ATPase, modificando a cin\u00e9tica do fluxo dos \u00edons Na+ e K+ e provocando hiperexcitabilidade do sistema nervoso central.","id":9223541,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O DDT, o lindano e o propoxur promovem inibi\u00e7\u00e3o das enzimas Na<sup>+<\/sup> -ATPase e K<sup>+<\/sup> -ATPase, modificando a cin\u00e9tica do fluxo dos \u00edons Na<sup>+<\/sup> e K<sup>+<\/sup> e provocando hiperexcitabilidade do sistema nervoso central.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Os organofosforados se ligam aos s\u00edtios ani\u00f4nicos e ester\u00e1sicos da acetilcolinesterase de forma covalente e est\u00e1vel, sendo por isso denominados de inibidores irrevers\u00edveis desta enzima.","id":9223542,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os organofosforados se ligam aos s\u00edtios ani\u00f4nicos e ester\u00e1sicos da acetilcolinesterase de forma covalente e est\u00e1vel, sendo por isso denominados de inibidores irrevers\u00edveis desta enzima.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A determina\u00e7\u00e3o da atividade da acetilcolinesterase plasm\u00e1tica, por\u00e9m n\u00e3o da eritrocit\u00e1ria, pode ser utilizada na avalia\u00e7\u00e3o das exposi\u00e7\u00f5es ocupacionais dos compostos carbamatos.","id":9223543,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A determina\u00e7\u00e3o da atividade da acetilcolinesterase plasm\u00e1tica, por\u00e9m n\u00e3o da eritrocit\u00e1ria, pode ser utilizada na avalia\u00e7\u00e3o das exposi\u00e7\u00f5es ocupacionais dos compostos carbamatos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":" A hidr\u00f3lise do malation por enzimas do grupo das carboxilesterases gera um metab\u00f3lito inativo, ao contr\u00e1rio da rea\u00e7\u00e3o de dessulfura\u00e7\u00e3o oxidativa que, por sua vez, resulta em um metab\u00f3lito com maior toxicidade.","id":9223544,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> A hidr\u00f3lise do malation por enzimas do grupo das carboxilesterases gera um metab\u00f3lito inativo, ao contr\u00e1rio da rea\u00e7\u00e3o de dessulfura\u00e7\u00e3o oxidativa que, por sua vez, resulta em um metab\u00f3lito com maior toxicidade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":" O DDT, apesar da sua alta lipossolubilidade, n\u00e3o atravessa a barreira placent\u00e1ria. ","id":9223545,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> O DDT, apesar da sua alta lipossolubilidade, n\u00e3o atravessa a barreira placent\u00e1ria. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":524643,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 80","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Toxicologia","oab":false,"nome":"Toxicologia","pai":1219,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":398307,"slug":"farmacia-toxicologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737,"slug":"funcab"}],"cargos":[{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Farm\u00e1cia","id":10755,"slug":"perito-criminal-area-farmacia"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil de Rond\u00f4nia","sigla":"PC RO","id":531,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"pc-ro-ro"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O dissulfiram \u00e9 usado no tratamento do alcoolismo porque inibe a enzima: ","provas":[{"id":77429,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Farm\u00e1cia","id":10755,"slug":"perito-criminal-area-farmacia"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil de Rond\u00f4nia","sigla":"PC RO","id":531,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"pc-ro-ro"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737,"slug":"funcab"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"pc-ro-ro-2009-funcab-perito-criminal-area-farmacia","tipo":1,"nome":"FUNCAB - PC RO - Perito Criminal - \u00c1rea Farm\u00e1cia - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-30 14:24:09","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Pol\u00edcias Civis, Federal e PRF - Agente, Escriv\u00e3o, Policiais e Investigadores","descricao":"Cargos de Agente, Escriv\u00e3es e Investigadores, Inspetor, Policial Rodovi\u00e1rio Federal","id":29}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":2334314,"hashId":"32b0f6c81ab317dbf17f02211308fbb6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O dissulfiram \u00e9 usado no tratamento do alcoolismo porque inibe a enzima: <\/p>","resposta":9223415,"anulada":false,"rotulo":66,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00e1lcool desidrogenase, aumentando a elimina\u00e7\u00e3o do etanol.","id":9223412,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e1lcool desidrogenase, aumentando a elimina\u00e7\u00e3o do etanol.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":" \u00e1lcool acetilase, diminuindo a meia-vida do etanol.","id":9223413,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> \u00e1lcool acetilase, diminuindo a meia-vida do etanol.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"acetilcoenzima A redutase, diminuindo as concentra\u00e7\u00f5es do etanol.","id":9223414,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">acetilcoenzima A redutase, diminuindo as concentra\u00e7\u00f5es do etanol.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"alde\u00eddo desidrogenase, aumentando as concentra\u00e7\u00f5es de acetalde\u00eddo.","id":9223415,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">alde\u00eddo desidrogenase, aumentando as concentra\u00e7\u00f5es de acetalde\u00eddo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"acetilase alco\u00f3lica, reduzindo a distribui\u00e7\u00e3o do etanol no sangue.","id":9223416,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">acetilase alco\u00f3lica, reduzindo a distribui\u00e7\u00e3o do etanol no sangue.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":524643,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 80","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enzimologia","oab":false,"nome":"Enzimologia","pai":1219,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":419763,"slug":"farmacia-enzimologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737,"slug":"funcab"}],"cargos":[{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Farm\u00e1cia","id":10755,"slug":"perito-criminal-area-farmacia"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil de Rond\u00f4nia","sigla":"PC RO","id":531,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"pc-ro-ro"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O uso de drogas que causam depend\u00eancia \u00e9 um problema social tanto nos pa\u00edses mais desenvolvidos quanto naqueles em desenvolvimento, acarretando graves problemas de sa\u00fade. Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s drogas de abuso \u00e9 correto afirmar que:","provas":[{"id":77429,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Farm\u00e1cia","id":10755,"slug":"perito-criminal-area-farmacia"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil de Rond\u00f4nia","sigla":"PC RO","id":531,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"pc-ro-ro"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737,"slug":"funcab"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"pc-ro-ro-2009-funcab-perito-criminal-area-farmacia","tipo":1,"nome":"FUNCAB - PC RO - Perito Criminal - \u00c1rea Farm\u00e1cia - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-30 14:24:32","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Pol\u00edcias Civis, Federal e PRF - Agente, Escriv\u00e3o, Policiais e Investigadores","descricao":"Cargos de Agente, Escriv\u00e3es e Investigadores, Inspetor, Policial Rodovi\u00e1rio Federal","id":29}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":2334332,"hashId":"a6ae9e47894d63893d34be8111b91f86","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O uso de drogas que causam depend\u00eancia \u00e9 um problema social tanto nos pa\u00edses mais desenvolvidos quanto naqueles em desenvolvimento, acarretando graves problemas de sa\u00fade. Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s drogas de abuso \u00e9 correto afirmar que:<\/p>","resposta":9223501,"anulada":false,"rotulo":71,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" o \u22069 -tetrahidrocanabinol (THC), principal subst\u00e2ncia com efeito psicoativo encontrada na esp\u00e9cie Cannabis sativa L., est\u00e1 presente em altas concentra\u00e7\u00f5es nas ra\u00edzes e sementes da planta madura.","id":9223499,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> o \u2206<sup>9<\/sup> -tetrahidrocanabinol (THC), principal subst\u00e2ncia com efeito psicoativo encontrada na esp\u00e9cie <em>Cannabis sativa <\/em>L., est\u00e1 presente em altas concentra\u00e7\u00f5es nas ra\u00edzes e sementes da planta madura.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":" o consumo concomitante de coca\u00edna e etanol produz como metab\u00f3litos majorit\u00e1rios o cocaetileno, o \u00e9ster met\u00edlico da ecgonina, a benzoilecgonina e a norcoca\u00edna.","id":9223500,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> o consumo concomitante de coca\u00edna e etanol produz como metab\u00f3litos majorit\u00e1rios o cocaetileno, o \u00e9ster met\u00edlico da ecgonina, a benzoilecgonina e a norcoca\u00edna.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"os opioides, como a morfina e seu derivado semisint\u00e9tico \u2013 a hero\u00edna, provocam alto grau de toler\u00e2ncia e depend\u00eancia, s\u00edndrome de abstin\u00eancia e toler\u00e2ncia cruzada.","id":9223501,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">os opioides, como a morfina e seu derivado semisint\u00e9tico \u2013 a hero\u00edna, provocam alto grau de toler\u00e2ncia e depend\u00eancia, s\u00edndrome de abstin\u00eancia e toler\u00e2ncia cruzada.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":" as anfetaminas desenvolvem depend\u00eancia por um mecanismo que est\u00e1 relacionado \u00e0 diminui\u00e7\u00e3o extracelular de dopamina.","id":9223502,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> as anfetaminas desenvolvem depend\u00eancia por um mecanismo que est\u00e1 relacionado \u00e0 diminui\u00e7\u00e3o extracelular de dopamina.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"\u201cbad trip\u201d (viagem ruim) \u00e9 uma terminologia utilizada pelos usu\u00e1rios de LSD para designar um efeito adverso da droga, como, por exemplo, sentimentos de perda do controle, distor\u00e7\u00e3o da imagem do corpo e alucina\u00e7\u00f5es aterrorizantes que aparecem durante a s\u00edndrome de abstin\u00eancia.","id":9223503,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cbad trip\u201d (viagem ruim) \u00e9 uma terminologia utilizada pelos usu\u00e1rios de LSD para designar um efeito adverso da droga, como, por exemplo, sentimentos de perda do controle, distor\u00e7\u00e3o da imagem do corpo e alucina\u00e7\u00f5es aterrorizantes que aparecem durante a s\u00edndrome de abstin\u00eancia.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":524643,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 80","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Farmacologia do H\u00e1bito, Depend\u00eancia e Uso Abusivo de Drogas","oab":false,"nome":"Farmacologia do H\u00e1bito, Depend\u00eancia e Uso Abusivo de Drogas","pai":398289,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":417985,"slug":"farmacia-farmacologia-do-habito-dependencia-e-uso-abusivo-de-drogas"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737,"slug":"funcab"}],"cargos":[{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Farm\u00e1cia","id":10755,"slug":"perito-criminal-area-farmacia"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil de Rond\u00f4nia","sigla":"PC RO","id":531,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"pc-ro-ro"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O principal mecanismo do metabolismo da coca\u00edna envolve a hidr\u00f3lise dos dois grupos \u00e9ster. O principal metab\u00f3lito urin\u00e1rio \u00e9 a: ","provas":[{"id":77429,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Farm\u00e1cia","id":10755,"slug":"perito-criminal-area-farmacia"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil de Rond\u00f4nia","sigla":"PC RO","id":531,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"pc-ro-ro"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737,"slug":"funcab"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"pc-ro-ro-2009-funcab-perito-criminal-area-farmacia","tipo":1,"nome":"FUNCAB - PC RO - Perito Criminal - \u00c1rea Farm\u00e1cia - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-30 14:24:32","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Pol\u00edcias Civis, Federal e PRF - Agente, Escriv\u00e3o, Policiais e Investigadores","descricao":"Cargos de Agente, Escriv\u00e3es e Investigadores, Inspetor, Policial Rodovi\u00e1rio Federal","id":29}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":2334325,"hashId":"992d1ab5551ba72f56a0e1a29745aa26","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O principal mecanismo do metabolismo da coca\u00edna envolve a hidr\u00f3lise dos dois grupos \u00e9ster. O principal metab\u00f3lito urin\u00e1rio \u00e9 a: <\/p>","resposta":9223470,"anulada":false,"rotulo":70,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"orto-toluidina","id":9223467,"corpo":"<p><em>orto-toluidina<\/em><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"benzoquinonaimina.","id":9223468,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">benzoquinonaimina.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":" xilidida.","id":9223469,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> xilidida.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"benzoilecgonina.","id":9223470,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">benzoilecgonina.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"\u00e1cido para-amino benzoico.","id":9223471,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e1cido <em>para<\/em>-amino benzoico.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":524643,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 80","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Farmacologia do H\u00e1bito, Depend\u00eancia e Uso Abusivo de Drogas","oab":false,"nome":"Farmacologia do H\u00e1bito, Depend\u00eancia e Uso Abusivo de Drogas","pai":398289,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":417985,"slug":"farmacia-farmacologia-do-habito-dependencia-e-uso-abusivo-de-drogas"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737,"slug":"funcab"}],"cargos":[{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Farm\u00e1cia","id":10755,"slug":"perito-criminal-area-farmacia"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil de Rond\u00f4nia","sigla":"PC RO","id":531,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"pc-ro-ro"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma das t\u00e9cnicas mais empregadas para extra\u00e7\u00e3o de alcaloides a partir de matrizes org\u00e2nicas, baseia-se na extra\u00e7\u00e3o l\u00edquido-l\u00edquido. Sobre o procedimento para extra\u00e7\u00e3o deste grupo de subst\u00e2ncias, marque a afirmativa correta. ","provas":[{"id":77429,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Farm\u00e1cia","id":10755,"slug":"perito-criminal-area-farmacia"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil de Rond\u00f4nia","sigla":"PC RO","id":531,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"pc-ro-ro"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737,"slug":"funcab"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"pc-ro-ro-2009-funcab-perito-criminal-area-farmacia","tipo":1,"nome":"FUNCAB - PC RO - Perito Criminal - \u00c1rea Farm\u00e1cia - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-30 14:25:24","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Pol\u00edcias Civis, Federal e PRF - Agente, Escriv\u00e3o, Policiais e Investigadores","descricao":"Cargos de Agente, Escriv\u00e3es e Investigadores, Inspetor, Policial Rodovi\u00e1rio Federal","id":29}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":2334359,"hashId":"0731fa3a80fdfe777e2e1a3a8015c1d1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma das t\u00e9cnicas mais empregadas para extra\u00e7\u00e3o de alcaloides a partir de matrizes org\u00e2nicas, baseia-se na extra\u00e7\u00e3o l\u00edquido-l\u00edquido. Sobre o procedimento para extra\u00e7\u00e3o deste grupo de subst\u00e2ncias, marque a afirmativa correta. <\/p>","resposta":9223627,"anulada":false,"rotulo":75,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A primeira etapa da extra\u00e7\u00e3o consiste na adi\u00e7\u00e3o de solu\u00e7\u00e3o alcalina dilu\u00edda, para extra\u00e7\u00e3o das subst\u00e2ncias de interesse.","id":9223624,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A primeira etapa da extra\u00e7\u00e3o consiste na adi\u00e7\u00e3o de solu\u00e7\u00e3o alcalina dilu\u00edda, para extra\u00e7\u00e3o das subst\u00e2ncias de interesse.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A adi\u00e7\u00e3o de solu\u00e7\u00e3o alcalina dilu\u00edda na primeira etapa da extra\u00e7\u00e3o garante que na camada aquosa permane\u00e7am apenas as subst\u00e2ncias de car\u00e1ter b\u00e1sico e neutras.","id":9223625,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A adi\u00e7\u00e3o de solu\u00e7\u00e3o alcalina dilu\u00edda na primeira etapa da extra\u00e7\u00e3o garante que na camada aquosa permane\u00e7am apenas as subst\u00e2ncias de car\u00e1ter b\u00e1sico e neutras.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"O pH da fase org\u00e2nica, ao t\u00e9rmino da etapa de extra\u00e7\u00e3o, \u00e9 necessariamente \u00e1cido.","id":9223626,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O pH da fase org\u00e2nica, ao t\u00e9rmino da etapa de extra\u00e7\u00e3o, \u00e9 necessariamente \u00e1cido.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":" Os sais formados ap\u00f3s a adi\u00e7\u00e3o do \u00e1cido retornam \u00e0 sua condi\u00e7\u00e3o original ao serem tratados por solu\u00e7\u00e3o alcalina, fazendo com que a extra\u00e7\u00e3o tenha \u00eaxito.","id":9223627,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> Os sais formados ap\u00f3s a adi\u00e7\u00e3o do \u00e1cido retornam \u00e0 sua condi\u00e7\u00e3o original ao serem tratados por solu\u00e7\u00e3o alcalina, fazendo com que a extra\u00e7\u00e3o tenha \u00eaxito.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Ao adicionar o \u00e1cido, as subst\u00e2ncias de interesse tornamse insol\u00faveis e, com isso, s\u00e3o particionadas para a fase org\u00e2nica. ","id":9223628,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ao adicionar o \u00e1cido, as subst\u00e2ncias de interesse tornamse insol\u00faveis e, com isso, s\u00e3o particionadas para a fase org\u00e2nica. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":524643,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 80","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Farmacognosia e Farmacobot\u00e2nica","oab":false,"nome":"Farmacognosia e Farmacobot\u00e2nica","pai":1219,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":398285,"slug":"farmacia-farmacognosia-e-farmacobotanica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"}],"cargos":[{"descricao":"Analista","id":466,"slug":"analista"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mpog"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A \u00fanica op\u00e7\u00e3o em que todas as palavras cont\u00eam hiato \u00e9","provas":[{"id":7425,"cargo":{"descricao":"Analista","id":466,"slug":"analista"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mpog"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2009-funrio-analista-prova-area-s1","tipo":1,"nome":"FUNRIO - MPOG - Analista - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-30 08:44:22","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":398516,"hashId":"2ea4c2d42f02c2c02620766c37101450","enunciado":"<p align=justify>A \u00fanica op\u00e7\u00e3o em que todas as palavras cont\u00eam hiato \u00e9<\/p>","resposta":1434501,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"aguardente &#8211; historiador &#8211; imp\u00f5em &#8211; realidade.","id":1434500,"corpo":"<p align=justify>aguardente &#8211; historiador &#8211; imp\u00f5em &#8211; realidade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"desmiolado &#8211; incoerente &#8211; proibido &#8211; seriedade.","id":1434501,"corpo":"<p align=justify>desmiolado &#8211; incoerente &#8211; proibido &#8211; seriedade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"a\u00e7a\u00ed &#8211; ala\u00fade &#8211; caramingu\u00e1s &#8211; destru\u00edmos.","id":1434502,"corpo":"<p align=justify>a\u00e7a\u00ed &#8211; ala\u00fade &#8211; caramingu\u00e1s &#8211; destru\u00edmos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"lambari &#8211; minhoca &#8211; numeroso &#8211; polidez.","id":1434503,"corpo":"<p align=justify>lambari &#8211; minhoca &#8211; numeroso &#8211; polidez.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"enxaguei &#8211; paraguaio &#8211; piauisense &#8211; sagu\u00e3o.","id":1434504,"corpo":"<p align=justify>enxaguei &#8211; paraguaio &#8211; piauisense &#8211; sagu\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":236837,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fonologia","oab":false,"nome":"Fonologia","pai":403613,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403604,"slug":"lingua-portuguesa-fonologia"}],"slug":"lingua-portuguesa\/398516","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"}],"cargos":[{"descricao":"Analista","id":466,"slug":"analista"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mpog"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O fecho das comunica\u00e7\u00f5es oficiais possui, al\u00e9m da finalidade \u00f3bvia de arrematar o texto, a de saudar o destinat\u00e1rio. Os modelos tradicionais para fecho foram regulados por uma Portaria do Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a, de 1937, que estabelecia quinze padr\u00f5es. Com o objetivo de simplific\u00e1-los e uniformiz\u00e1-los, o Manual de Reda\u00e7\u00e3o da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica, de 2002, estabelece o emprego de apenas","provas":[{"id":7425,"cargo":{"descricao":"Analista","id":466,"slug":"analista"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mpog"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2009-funrio-analista-prova-area-s1","tipo":1,"nome":"FUNRIO - MPOG - Analista - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-30 08:44:22","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":398519,"hashId":"ce812234e8355b037330c29a333d9d6d","enunciado":"<p align=justify>O fecho das comunica\u00e7\u00f5es oficiais possui, al\u00e9m da finalidade \u00f3bvia de arrematar o texto, a de saudar o destinat\u00e1rio. Os modelos\r\ntradicionais para fecho foram regulados por uma Portaria do Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a, de 1937, que estabelecia quinze padr\u00f5es. Com o\r\nobjetivo de simplific\u00e1-los e uniformiz\u00e1-los, o Manual de Reda\u00e7\u00e3o da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica, de 2002, estabelece o emprego de\r\napenas<\/p>","resposta":1434519,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"dois fechos diferentes para todas as modalidades de comunica\u00e7\u00e3o oficial: Atenciosamente e Cordialmente.","id":1434515,"corpo":"<p align=justify>dois fechos diferentes para todas as modalidades de comunica\u00e7\u00e3o oficial: Atenciosamente e Cordialmente.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"tr\u00eas fechos diferentes para todas as modalidades de comunica\u00e7\u00e3o oficial: Respeitosamente, Atenciosamente e Sem mais.","id":1434516,"corpo":"<p align=justify>tr\u00eas fechos diferentes para todas as modalidades de comunica\u00e7\u00e3o oficial: Respeitosamente, Atenciosamente e Sem mais.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"tr\u00eas fechos diferentes para todas as modalidades de comunica\u00e7\u00e3o oficial: Atenciosamente, Cordialmente e Sem mais.","id":1434517,"corpo":"<p align=justify>tr\u00eas fechos diferentes para todas as modalidades de comunica\u00e7\u00e3o oficial: Atenciosamente, Cordialmente e Sem mais.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"um fecho para todas as modalidades de comunica\u00e7\u00e3o oficial: Cordiais sauda\u00e7\u00f5es.","id":1434518,"corpo":"<p align=justify>um fecho para todas as modalidades de comunica\u00e7\u00e3o oficial: Cordiais sauda\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"dois fechos diferentes para todas as modalidades de comunica\u00e7\u00e3o oficial: Respeitosamente e Atenciosamente.","id":1434519,"corpo":"<p align=justify>dois fechos diferentes para todas as modalidades de comunica\u00e7\u00e3o oficial: Respeitosamente e Atenciosamente.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":236837,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":["Portugu\u00eas","No\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de secretaria","L\u00edngua Portuguesa","Processo Legislativo e T\u00e9cnica Legislativa"],"nome_clean":"Reda\u00e7\u00e3o Oficial","oab":false,"nome":"Reda\u00e7\u00e3o Oficial","pai":null,"assunto_raiz":406881,"materia":true,"id":406881,"slug":"redacao-oficial"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Padr\u00e3o Of\u00edcio","oab":false,"nome":"Padr\u00e3o Of\u00edcio","pai":419625,"assunto_raiz":406881,"materia":false,"id":411150,"slug":"redacao-oficial-padrao-oficio"}],"slug":"redacao-oficial\/398519","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Eletricidade","id":2511,"slug":"tecnico-judiciario-area-eletricidade"},{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Opera\u00e7\u00e3o de Computador","id":2471,"slug":"tecnico-judiciario-area-operacao-de-computador"},{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Programa\u00e7\u00e3o de Sistemas","id":2474,"slug":"tecnico-judiciario-area-programacao-de-sistemas"},{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Telecomunica\u00e7\u00f5es","id":5027,"slug":"tecnico-judiciario-area-telecomunicacoes"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Goi\u00e1s","sigla":"TRE GO","id":1191,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"tre-go-go"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a op\u00e7\u00e3o correspondente \u00e0 ideia que est\u00e1 no centro da argumenta\u00e7\u00e3o do texto de Maslow.","provas":[{"id":5999,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Eletricidade","id":2511,"slug":"tecnico-judiciario-area-eletricidade"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Goi\u00e1s","sigla":"TRE GO","id":1191,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"tre-go-go"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tre-go-go-2009-cespe-cebraspe-tecnico-judiciario-area-eletricidade","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRE GO - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Eletricidade - 2009"},{"id":6037,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Opera\u00e7\u00e3o de Computador","id":2471,"slug":"tecnico-judiciario-area-operacao-de-computador"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Goi\u00e1s","sigla":"TRE GO","id":1191,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"tre-go-go"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tre-go-go-2009-cespe-cebraspe-tecnico-judiciario-area-operacao-de-computador","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRE GO - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Opera\u00e7\u00e3o de Computador - 2009"},{"id":6050,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Programa\u00e7\u00e3o de Sistemas","id":2474,"slug":"tecnico-judiciario-area-programacao-de-sistemas"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Goi\u00e1s","sigla":"TRE GO","id":1191,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"tre-go-go"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tre-go-go-2009-cespe-cebraspe-tecnico-judiciario-area-programacao-de-sistemas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRE GO - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Programa\u00e7\u00e3o de Sistemas - 2009"},{"id":26322,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Telecomunica\u00e7\u00f5es","id":5027,"slug":"tecnico-judiciario-area-telecomunicacoes"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Goi\u00e1s","sigla":"TRE GO","id":1191,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"tre-go-go"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tre-go-go-2009-cespe-cebraspe-tecnico-judiciario-area-telecomunicacoes","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRE GO - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Telecomunica\u00e7\u00f5es - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-01 04:43:33","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[],"id":318726,"hashId":"63bead48cef74ed3d5cf44fa7c9225b6","enunciado":"<p align=justify>Assinale a op\u00e7\u00e3o correspondente \u00e0 ideia que est\u00e1 no centro da\r\nargumenta\u00e7\u00e3o do texto de Maslow.<\/p>","resposta":1151940,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O crescimento faz de toda escolha livre uma escolha sadia.","id":1151939,"corpo":"<p align=justify>O crescimento faz de toda escolha livre uma escolha sadia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Em um crescimento sadio, o prazer est\u00e1 na base das escolhas.","id":1151940,"corpo":"<p align=justify>Em um crescimento sadio, o prazer est\u00e1 na base das\r\nescolhas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Maturidade e imaturidade dependem do processo de crescimento.","id":1151941,"corpo":"<p align=justify>Maturidade e imaturidade dependem do processo de\r\ncrescimento.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"O crescimento apoia-se na seguran\u00e7a equilibrada entre ang\u00fastias e prazeres.","id":1151942,"corpo":"<p align=justify>O crescimento apoia-se na seguran\u00e7a equilibrada entre\r\nang\u00fastias e prazeres.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto para as quest\u00f5es de 13 a 15 ","id":193016,"enunciado":"<P><STRONG>Texto para as quest\u00f5es de 13 a 15<\/STRONG><\/P>\r\n<P><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/5999\/Imagem47.jpg><\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 13 a 15","ordem":13},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/318726","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Tocantis","descricao":"UNITINS - Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Tocantis","sigla":"UNITINS","oab":false,"id":339,"slug":"unitins"}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Cl\u00ednico","id":6940,"slug":"engenheiro-clinico"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Administra\u00e7\u00e3o do Estado do Tocantins","sigla":"SECAD","id":1568,"esfera":"Estadual","uf":"TO","slug":"secad-to"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Todo gerador tem pot\u00eancia limitada e existem equipamentos que suportam vida. Em caso de falta de energia el\u00e9trica, qual dos seguintes equipamentos N\u00c3O deve ser ligado ao gerador el\u00e9trico?","provas":[{"id":52808,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Cl\u00ednico","id":6940,"slug":"engenheiro-clinico"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Administra\u00e7\u00e3o do Estado do Tocantins","sigla":"SECAD","id":1568,"esfera":"Estadual","uf":"TO","slug":"secad-to"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Tocantis","descricao":"UNITINS - Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Tocantis","sigla":"UNITINS","oab":false,"id":339,"slug":"unitins"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"secad-to-2009-unitins-engenheiro-clinico","tipo":1,"nome":"UNITINS - SECAD - Engenheiro Cl\u00ednico - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-31 06:52:18","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":402,"descricao":"Engenharia Cl\u00ednica"}],"id":1597765,"hashId":"19de9bda2195700e29436617ca1fcafe","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Todo gerador tem pot\u00eancia limitada e existem equipamentos que suportam vida. Em caso de falta de energia el\u00e9trica, qual dos seguintes equipamentos <strong>N\u00c3O <\/strong>deve ser ligado ao gerador el\u00e9trico?<\/p>","resposta":5995998,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Monitor multiparam\u00e9trico","id":5995994,"corpo":"<p>Monitor multiparam\u00e9trico<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Aparelho de anestesia","id":5995995,"corpo":"<p>Aparelho de anestesia<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Foco cir\u00fargico","id":5995996,"corpo":"<p>Foco cir\u00fargico<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Cardioversor","id":5995997,"corpo":"<p>Cardioversor<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Tomografia","id":5995998,"corpo":"<p>Tomografia<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":442899,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 31 a 50","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Instrumenta\u00e7\u00e3o Biom\u00e9dica, Ventila\u00e7\u00e3o, Anestesia e Desfibrila\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Instrumenta\u00e7\u00e3o Biom\u00e9dica, Ventila\u00e7\u00e3o, Anestesia e Desfibrila\u00e7\u00e3o","pai":402085,"assunto_raiz":402085,"materia":false,"id":403032,"slug":"engenharia-clinica-instrumentacao-biomedica-ventilacao-anestesia-e-desfibrilacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia Cl\u00ednica","oab":false,"nome":"Engenharia Cl\u00ednica","pai":null,"assunto_raiz":402085,"materia":true,"id":402085,"slug":"engenharia-clinica"}],"slug":"engenharia-clinica\/1597765","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263,"slug":"ieses"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420,"slug":"analista-de-sistemas"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Engenharia e Agronomia de Santa Catarina","sigla":"CREA SC","id":4040,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"crea-sc-sc"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa correta sobre o disposto na Lei n. 5.194\/66:","provas":[{"id":45423,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420,"slug":"analista-de-sistemas"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Engenharia e Agronomia de Santa Catarina","sigla":"CREA SC","id":4040,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"crea-sc-sc"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263,"slug":"ieses"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"crea-sc-sc-2009-ieses-analista-de-sistemas","tipo":1,"nome":"IESES - CREA SC - Analista de Sistemas - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-01 05:15:24","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"}],"id":1374612,"hashId":"b86ce49e52a33d287a4ab69fb3baa27b","enunciado":"<p align=justify>Assinale a alternativa correta sobre o disposto na Lei n. 5.194\/66:<\/p>","resposta":5052024,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00e0s empresas que possuam entre os seus s\u00f3cios engenheiros civis e agr\u00f4nomos ou arquitetos, faculta-se o uso das denomina\u00e7\u00f5es \u201cengenharia\u201d, \u201carquitetura\u201d ou \u201cagronomia\u201d, conforme o caso.","id":5052023,"corpo":"<p align=justify>\u00e0s empresas que possuam entre os seus s\u00f3cios engenheiros civis e\r\nagr\u00f4nomos ou arquitetos, faculta-se o uso das denomina\u00e7\u00f5es\r\n\u201cengenharia\u201d, \u201carquitetura\u201d ou \u201cagronomia\u201d, conforme o caso.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"a responsabilidade t\u00e9cnica pela amplia\u00e7\u00e3o, prosseguimento ou conclus\u00e3o de qualquer empreendimento de engenharia, arquitetura ou agronomia caber\u00e1 ao profissional ou entidade registrada que aceitar esse encargo, sendo-lhe, tamb\u00e9m, atribu\u00edda a responsabilidade das obras, devendo o Conselho Federal dotar resolu\u00e7\u00e3o quanto \u00e0s responsabilidades das partes j\u00e1 executadas ou conclu\u00eddas por outros profissionais.","id":5052024,"corpo":"<p align=justify>a responsabilidade t\u00e9cnica pela amplia\u00e7\u00e3o, prosseguimento ou\r\nconclus\u00e3o de qualquer empreendimento de engenharia, arquitetura\r\nou agronomia caber\u00e1 ao profissional ou entidade registrada que\r\naceitar esse encargo, sendo-lhe, tamb\u00e9m, atribu\u00edda a\r\nresponsabilidade das obras, devendo o Conselho Federal dotar\r\nresolu\u00e7\u00e3o quanto \u00e0s responsabilidades das partes j\u00e1 executadas ou\r\nconclu\u00eddas por outros profissionais.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"as altera\u00e7\u00f5es de projetos e, bem assim, do plano original, podem ser feitas por qualquer engenheiro, desde que devidamente habilitado e inscrito junto ao Conselho respectivo.","id":5052025,"corpo":"<p align=justify>as altera\u00e7\u00f5es de projetos e, bem assim, do plano original, podem ser\r\nfeitas por qualquer engenheiro, desde que devidamente habilitado e\r\ninscrito junto ao Conselho respectivo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"faculta-se ao engenheiro ceder o seu nome para pessoas jur\u00eddicas executoras de obras e servi\u00e7os, independente de l\u00e1 exercer qualquer atividade.","id":5052026,"corpo":"<p align=justify>faculta-se ao engenheiro ceder o seu nome para pessoas jur\u00eddicas\r\nexecutoras de obras e servi\u00e7os, independente de l\u00e1 exercer qualquer\r\natividade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":417252,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 8 a 40","ordem":8},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei n\u00ba 5.194\/1966 -Regula o exerc\u00edcio das profiss\u00f5es de Engenheiro, Arquiteto e Engenheiro-Agr\u00f4nomo, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 5.194\/1966 -Regula o exerc\u00edcio das profiss\u00f5es de Engenheiro, Arquiteto e Engenheiro-Agr\u00f4nomo, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.","pai":395691,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":395004,"slug":"legislacao-federal-lei-no-5-194-1966-regula-o-exercicio-das-profissoes-de-engenheiro-arquiteto-e-engenheiro-agronomo-e-da-outras-providencias"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"}],"slug":"legislacao-federal\/1374612","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263,"slug":"ieses"}],"cargos":[{"descricao":"Assessor de Imprensa","id":7539,"slug":"assessor-de-imprensa"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Engenharia e Agronomia de Santa Catarina","sigla":"CREA SC","id":4040,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"crea-sc-sc"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa INCORRETA quanto \u00e0 substitui\u00e7\u00e3o, no texto, da primeira palavra pela segunda.","provas":[{"id":45426,"cargo":{"descricao":"Assessor de Imprensa","id":7539,"slug":"assessor-de-imprensa"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Engenharia e Agronomia de Santa Catarina","sigla":"CREA SC","id":4040,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"crea-sc-sc"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263,"slug":"ieses"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"crea-sc-sc-2009-ieses-assessor-de-imprensa","tipo":1,"nome":"IESES - CREA SC - Assessor de Imprensa - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-01-01 05:15:24","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[{"id":28,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Jornalismo)"}],"id":1374739,"hashId":"d2409df2b3277fa64c624eb093efe38c","enunciado":"<p align=\"justify\">Assinale a alternativa <b>INCORRETA <\/b>quanto \u00e0 substitui\u00e7\u00e3o, no texto, da\r\nprimeira palavra pela segunda.<\/p>","resposta":5052582,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"est\u00e9ril (16) = improdutivo","id":5052579,"corpo":"<p align=justify>est\u00e9ril (16) = improdutivo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"onde (5) = em que","id":5052580,"corpo":"<p align=justify>onde (5) = em que<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"ancorada (18) = apoiada","id":5052581,"corpo":"<p align=justify>ancorada (18) = apoiada<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"voca\u00e7\u00e3o (8) = prefer\u00eancia","id":5052582,"corpo":"<p align=justify>voca\u00e7\u00e3o (8) = prefer\u00eancia<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Mina vira alvo de protestos em Santa Catarina Duas multinacionais, a Bunge e a Yara Brasil Fertilizantes, formaram a IFC, Ind\u00fastria de Fosfatos Catarinense, que deseja explorar a maior jazida de fosfato ainda intacta no Brasil, em uma \u00e1rea de 300 hectares, cercada de florestas, rios e pequenas comunidades. Parte da popula\u00e7\u00e3o de Anit\u00e1polis, onde se localiza a jazida, \u00e9 contra, uma vez que, na opini\u00e3o dela, o agroturismo \u00e9 atividade refer\u00eancia na localidade e nas cidades vizinhas das encostas da Serra Geral, uma vasta \u00e1rea de vales e montanhas banhada pela Bacia Hidrogr\u00e1fica do Rio Tubar\u00e3o. Uma voca\u00e7\u00e3o do lugar \u00e9 a agricultura org\u00e2nica; cenouras, beterrabas, br\u00f3colis, vagens, pepinos e cebolas s\u00e3o produzidos sem agrot\u00f3xicos ou fertilizantes e vendidos a supermercados de S\u00e3o Paulo. Os agricultores preocupam-se, porque a IFC dever\u00e1 usar a \u00e1gua captada no Rio dos Pinheiros. \u201cEla \u00e9 tudo para n\u00f3s\u201d, dizem eles. A produ\u00e7\u00e3o da mina resultar\u00e1, al\u00e9m de 1,8 milh\u00e3o de toneladas de fosfato, 500 mil toneladas de super fosfato simples, 200 mil toneladas de \u00e1cido sulf\u00farico (usado na minera\u00e7\u00e3o) \u2013 tamb\u00e9m em 1,2 milh\u00e3o de toneladas de material est\u00e9ril, que ser\u00e3o depositadas em uma \u00e1rea contida por uma barragem de rejeitos que ter\u00e1 80 metros de altura e ser\u00e1 erguida com barro e ancorada entre dois morros, a alguns metros de v\u00e1rias casas. A IFC garante seguran\u00e7a, mas os propriet\u00e1rios temem por si e por suas fam\u00edlias. \u201cSe o pior acontecer, vai matar todo mundo, daqui at\u00e9 Tubar\u00e3o\u201d, diz um deles. (Adapt. de O Estado de S\u00e3o Paulo, 20 set. 2009, p. A22.)Observa\u00e7\u00e3o: Os n\u00fameros entre par\u00eanteses indicam a linha (ou linhas) em que, no texto, se encontram as palavras ou express\u00f5es entre aspas.","id":417259,"enunciado":"<p align=\"justify\" style=\"text-align: \r\ncenter;\">Mina vira alvo de protestos em \r\nSanta Catarina<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p \r\nalign=\"justify\">       Duas \r\nmultinacionais, a Bunge e a Yara Brasil \r\nFertilizantes, formaram a\r\nIFC, Ind\u00fastria de Fosfatos Catarinense, que \r\ndeseja explorar a maior jazida de\r\nfosfato ainda intacta no Brasil, em uma \u00e1rea de \r\n300 hectares, cercada de\r\nflorestas, rios e pequenas comunidades. Parte \r\nda popula\u00e7\u00e3o de Anit\u00e1polis,\r\nonde se localiza a jazida, \u00e9 contra, uma vez \r\nque, na opini\u00e3o dela, o agroturismo\r\n\u00e9 atividade refer\u00eancia na localidade e nas \r\ncidades vizinhas das encostas da\r\nSerra Geral, uma vasta \u00e1rea de vales e \r\nmontanhas banhada pela Bacia\r\nHidrogr\u00e1fica do Rio Tubar\u00e3o. Uma voca\u00e7\u00e3o do \r\nlugar \u00e9 a agricultura org\u00e2nica;\r\ncenouras, beterrabas, br\u00f3colis, vagens, pepinos \r\ne cebolas s\u00e3o produzidos sem\r\nagrot\u00f3xicos ou fertilizantes e vendidos a \r\nsupermercados de S\u00e3o Paulo. Os\r\nagricultores preocupam-se, porque a IFC dever\u00e1 \r\nusar a \u00e1gua captada no Rio\r\ndos Pinheiros. \u201cEla \u00e9 tudo para n\u00f3s\u201d, dizem \r\neles. <\/p><p align=\"justify\">    \r\n   A produ\u00e7\u00e3o da mina resultar\u00e1, al\u00e9m \r\nde 1,8 \r\nmilh\u00e3o de toneladas de\r\nfosfato, 500 mil toneladas de super fosfato \r\nsimples, 200 mil toneladas de \u00e1cido\r\nsulf\u00farico (usado na minera\u00e7\u00e3o) \u2013 tamb\u00e9m em 1,2 \r\nmilh\u00e3o de toneladas de\r\nmaterial est\u00e9ril, que ser\u00e3o depositadas em uma \r\n\u00e1rea contida por uma\r\nbarragem de rejeitos que ter\u00e1 80 metros de \r\naltura e ser\u00e1 erguida com barro e\r\nancorada entre dois morros, a alguns metros de \r\nv\u00e1rias casas. A IFC garante\r\nseguran\u00e7a, mas os propriet\u00e1rios temem por si e \r\npor suas fam\u00edlias. \u201cSe o pior\r\nacontecer, vai matar todo mundo, daqui at\u00e9 \r\nTubar\u00e3o\u201d, diz um deles. <\/p><p \r\nalign=\"justify\" style=\"text-align: right;\">\r\n(Adapt. de O Estado de S\u00e3o Paulo, 20 set. 2009, \r\np. A22.)<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p \r\nalign=\"justify\"><b><u>Observa\u00e7\u00e3o<\/u>: Os \r\nn\u00fameros entre par\u00eanteses indicam \r\na linha (ou linhas) em\r\nque, no texto, se encontram as palavras ou \r\nexpress\u00f5es entre aspas.<\/b><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 7","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Equival\u00eancia e substitui\u00e7\u00e3o de palavras, locu\u00e7\u00f5es, express\u00f5es e trechos.","oab":false,"nome":"Equival\u00eancia e substitui\u00e7\u00e3o de palavras, locu\u00e7\u00f5es, express\u00f5es e trechos.","pai":403713,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419266,"slug":"lingua-portuguesa-equivalencia-e-substituicao-de-palavras-locucoes-expressoes-e-trechos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1374739","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263,"slug":"ieses"}],"cargos":[{"descricao":"Assessor de Imprensa","id":7539,"slug":"assessor-de-imprensa"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Engenharia e Agronomia de Santa Catarina","sigla":"CREA SC","id":4040,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"crea-sc-sc"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa correta sobre o disposto na Lei n. 5.194\/66:","provas":[{"id":45426,"cargo":{"descricao":"Assessor de Imprensa","id":7539,"slug":"assessor-de-imprensa"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Engenharia e Agronomia de Santa Catarina","sigla":"CREA SC","id":4040,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"crea-sc-sc"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263,"slug":"ieses"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"crea-sc-sc-2009-ieses-assessor-de-imprensa","tipo":1,"nome":"IESES - CREA SC - Assessor de Imprensa - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-01 05:15:25","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[{"id":28,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Jornalismo)"}],"id":1374750,"hashId":"eedd39ebdfcde11873addef2d53f2e35","enunciado":"<p align=justify>Assinale a alternativa correta sobre o disposto na Lei n. 5.194\/66:<\/p>","resposta":5052624,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00e0s empresas que possuam entre os seus s\u00f3cios engenheiros civis e agr\u00f4nomos ou arquitetos, faculta-se o uso das denomina\u00e7\u00f5es \u201cengenharia\u201d, \u201carquitetura\u201d ou \u201cagronomia\u201d, conforme o caso.","id":5052623,"corpo":"<p align=justify>\u00e0s empresas que possuam entre os seus s\u00f3cios engenheiros civis e\r\nagr\u00f4nomos ou arquitetos, faculta-se o uso das denomina\u00e7\u00f5es\r\n\u201cengenharia\u201d, \u201carquitetura\u201d ou \u201cagronomia\u201d, conforme o caso.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"a responsabilidade t\u00e9cnica pela amplia\u00e7\u00e3o, prosseguimento ou conclus\u00e3o de qualquer empreendimento de engenharia, arquitetura ou agronomia caber\u00e1 ao profissional ou entidade registrada que aceitar esse encargo, sendo-lhe, tamb\u00e9m, atribu\u00edda a responsabilidade das obras, devendo o Conselho Federal dotar resolu\u00e7\u00e3o quanto \u00e0s responsabilidades das partes j\u00e1 executadas ou conclu\u00eddas por outros profissionais.","id":5052624,"corpo":"<p align=justify>a responsabilidade t\u00e9cnica pela amplia\u00e7\u00e3o, prosseguimento ou\r\nconclus\u00e3o de qualquer empreendimento de engenharia, arquitetura\r\nou agronomia caber\u00e1 ao profissional ou entidade registrada que\r\naceitar esse encargo, sendo-lhe, tamb\u00e9m, atribu\u00edda a\r\nresponsabilidade das obras, devendo o Conselho Federal dotar\r\nresolu\u00e7\u00e3o quanto \u00e0s responsabilidades das partes j\u00e1 executadas ou\r\nconclu\u00eddas por outros profissionais.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"faculta-se ao engenheiro ceder o seu nome para pessoas jur\u00eddicas executoras de obras e servi\u00e7os, independente de l\u00e1 exercer qualquer atividade.","id":5052625,"corpo":"<p align=justify>faculta-se ao engenheiro ceder o seu nome para pessoas jur\u00eddicas\r\nexecutoras de obras e servi\u00e7os, independente de l\u00e1 exercer qualquer\r\natividade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"as altera\u00e7\u00f5es de projetos e, bem assim, do plano original, podem ser feitas por qualquer engenheiro, desde que devidamente habilitado e inscrito junto ao Conselho respectivo.","id":5052626,"corpo":"<p align=justify>as altera\u00e7\u00f5es de projetos e, bem assim, do plano original, podem ser\r\nfeitas por qualquer engenheiro, desde que devidamente habilitado e\r\ninscrito junto ao Conselho respectivo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":417260,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 8 a 40","ordem":8},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei n\u00ba 5.194\/1966 -Regula o exerc\u00edcio das profiss\u00f5es de Engenheiro, Arquiteto e Engenheiro-Agr\u00f4nomo, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 5.194\/1966 -Regula o exerc\u00edcio das profiss\u00f5es de Engenheiro, Arquiteto e Engenheiro-Agr\u00f4nomo, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.","pai":395691,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":395004,"slug":"legislacao-federal-lei-no-5-194-1966-regula-o-exercicio-das-profissoes-de-engenheiro-arquiteto-e-engenheiro-agronomo-e-da-outras-providencias"}],"slug":"legislacao-federal\/1374750","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263,"slug":"ieses"}],"cargos":[{"descricao":"Assessor T\u00e9cnico - Civil","id":19515,"slug":"assessor-tecnico-civil"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Engenharia e Agronomia de Santa Catarina","sigla":"CREA SC","id":4040,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"crea-sc-sc"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa INCORRETA quanto \u00e0 substitui\u00e7\u00e3o, no texto, da primeira palavra pela segunda.","provas":[{"id":45495,"cargo":{"descricao":"Assessor T\u00e9cnico - Civil","id":19515,"slug":"assessor-tecnico-civil"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Engenharia e Agronomia de Santa Catarina","sigla":"CREA SC","id":4040,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"crea-sc-sc"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263,"slug":"ieses"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"crea-sc-sc-2009-ieses-assessor-tecnico-civil","tipo":1,"nome":"IESES - CREA SC - Assessor T\u00e9cnico - Civil - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-01-01 05:15:28","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":1376959,"hashId":"26e9f1b8fc7145a7a8d0148e243f094c","enunciado":"<p align=\"justify\">Assinale a alternativa <b>INCORRETA <\/b>quanto \u00e0 substitui\u00e7\u00e3o, no texto, da\r\nprimeira palavra pela segunda.<\/p>","resposta":5061531,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"onde (5) = em que","id":5061530,"corpo":"<p align=justify>onde (5) = em que<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"voca\u00e7\u00e3o (8) = prefer\u00eancia","id":5061531,"corpo":"<p align=justify>voca\u00e7\u00e3o (8) = prefer\u00eancia<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"ancorada (18) = apoiada","id":5061532,"corpo":"<p align=justify>ancorada (18) = apoiada<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"est\u00e9ril (16) = improdutivo","id":5061533,"corpo":"<p align=justify>est\u00e9ril (16) = improdutivo<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Mina vira alvo de protestos em Santa Catarina Duas multinacionais, a Bunge e a Yara Brasil Fertilizantes, formaram a IFC, Ind\u00fastria de Fosfatos Catarinense, que deseja explorar a maior jazida de fosfato ainda intacta no Brasil, em uma \u00e1rea de 300 hectares, cercada de florestas, rios e pequenas comunidades. Parte da popula\u00e7\u00e3o de Anit\u00e1polis, onde se localiza a jazida, \u00e9 contra, uma vez que, na opini\u00e3o dela, o agroturismo \u00e9 atividade refer\u00eancia na localidade e nas cidades vizinhas das encostas da Serra Geral, uma vasta \u00e1rea de vales e montanhas banhada pela Bacia Hidrogr\u00e1fica do Rio Tubar\u00e3o. Uma voca\u00e7\u00e3o do lugar \u00e9 a agricultura org\u00e2nica; cenouras, beterrabas, br\u00f3colis, vagens, pepinos e cebolas s\u00e3o produzidos sem agrot\u00f3xicos ou fertilizantes e vendidos a supermercados de S\u00e3o Paulo. Os agricultores preocupam-se, porque a IFC dever\u00e1 usar a \u00e1gua captada no Rio dos Pinheiros. \u201cEla \u00e9 tudo para n\u00f3s\u201d, dizem eles. A produ\u00e7\u00e3o da mina resultar\u00e1, al\u00e9m de 1,8 milh\u00e3o de toneladas de fosfato, 500 mil toneladas de super fosfato simples, 200 mil toneladas de \u00e1cido sulf\u00farico (usado na minera\u00e7\u00e3o) \u2013 tamb\u00e9m em 1,2 milh\u00e3o de toneladas de material est\u00e9ril, que ser\u00e3o depositadas em uma \u00e1rea contida por uma barragem de rejeitos que ter\u00e1 80 metros de altura e ser\u00e1 erguida com barro e ancorada entre dois morros, a alguns metros de v\u00e1rias casas. A IFC garante seguran\u00e7a, mas os propriet\u00e1rios temem por si e por suas fam\u00edlias. \u201cSe o pior acontecer, vai matar todo mundo, daqui at\u00e9 Tubar\u00e3o\u201d, diz um deles. (Adapt. de O Estado de S\u00e3o Paulo, 20 set. 2009, p. A22.)Observa\u00e7\u00e3o: Os n\u00fameros entre par\u00eanteses indicam a linha (ou linhas) em que, no texto, se encontram as palavras ou express\u00f5es entre aspas.","id":417526,"enunciado":"<p align=\"justify\" style=\"text-align: \r\ncenter;\">Mina vira alvo de protestos em \r\nSanta Catarina <\/p><p align=\"justify\"><br>\r\n<\/p><p align=\"justify\">      \r\n Duas multinacionais, a Bunge e a Yara \r\nBrasil \r\nFertilizantes, formaram a\r\nIFC, Ind\u00fastria de Fosfatos Catarinense, que \r\ndeseja explorar a maior jazida de\r\nfosfato ainda intacta no Brasil, em uma \u00e1rea de \r\n300 hectares, cercada de\r\nflorestas, rios e pequenas comunidades. Parte \r\nda popula\u00e7\u00e3o de Anit\u00e1polis,\r\nonde se localiza a jazida, \u00e9 contra, uma vez \r\nque, na opini\u00e3o dela, o agroturismo\r\n\u00e9 atividade refer\u00eancia na localidade e nas \r\ncidades vizinhas das encostas da\r\nSerra Geral, uma vasta \u00e1rea de vales e \r\nmontanhas banhada pela Bacia\r\nHidrogr\u00e1fica do Rio Tubar\u00e3o. Uma voca\u00e7\u00e3o do \r\nlugar \u00e9 a agricultura org\u00e2nica;\r\ncenouras, beterrabas, br\u00f3colis, vagens, pepinos \r\ne cebolas s\u00e3o produzidos sem\r\nagrot\u00f3xicos ou fertilizantes e vendidos a \r\nsupermercados de S\u00e3o Paulo. Os\r\nagricultores preocupam-se, porque a IFC dever\u00e1 \r\nusar a \u00e1gua captada no Rio\r\ndos Pinheiros. \u201cEla \u00e9 tudo para n\u00f3s\u201d, dizem \r\neles. <\/p><p align=\"justify\">    \r\n   A produ\u00e7\u00e3o da mina resultar\u00e1, al\u00e9m \r\nde 1,8 \r\nmilh\u00e3o de toneladas de\r\nfosfato, 500 mil toneladas de super fosfato \r\nsimples, 200 mil toneladas de \u00e1cido\r\nsulf\u00farico (usado na minera\u00e7\u00e3o) \u2013 tamb\u00e9m em 1,2 \r\nmilh\u00e3o de toneladas de\r\nmaterial est\u00e9ril, que ser\u00e3o depositadas em uma \r\n\u00e1rea contida por uma\r\nbarragem de rejeitos que ter\u00e1 80 metros de \r\naltura e ser\u00e1 erguida com barro e\r\nancorada entre dois morros, a alguns metros de \r\nv\u00e1rias casas. A IFC garante\r\nseguran\u00e7a, mas os propriet\u00e1rios temem por si e \r\npor suas fam\u00edlias. \u201cSe o pior\r\nacontecer, vai matar todo mundo, daqui at\u00e9 \r\nTubar\u00e3o\u201d, diz um deles. <\/p><p \r\nalign=\"justify\" style=\"text-align: right;\">\r\n(Adapt. de O Estado de S\u00e3o Paulo, 20 set. 2009, \r\np. A22.)<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p \r\nalign=\"justify\"><b><u>Observa\u00e7\u00e3o<\/u>: Os \r\nn\u00fameros entre par\u00eanteses indicam \r\na linha (ou linhas) em\r\nque, no texto, se encontram as palavras ou \r\nexpress\u00f5es entre aspas.<\/b><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 7","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Equival\u00eancia e substitui\u00e7\u00e3o de palavras, locu\u00e7\u00f5es, express\u00f5es e trechos.","oab":false,"nome":"Equival\u00eancia e substitui\u00e7\u00e3o de palavras, locu\u00e7\u00f5es, express\u00f5es e trechos.","pai":403713,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419266,"slug":"lingua-portuguesa-equivalencia-e-substituicao-de-palavras-locucoes-expressoes-e-trechos"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1376959","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263,"slug":"ieses"}],"cargos":[{"descricao":"Assessor T\u00e9cnico - Civil","id":19515,"slug":"assessor-tecnico-civil"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Engenharia e Agronomia de Santa Catarina","sigla":"CREA SC","id":4040,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"crea-sc-sc"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a frase gramaticalmente INCORRETA.","provas":[{"id":45495,"cargo":{"descricao":"Assessor T\u00e9cnico - Civil","id":19515,"slug":"assessor-tecnico-civil"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Engenharia e Agronomia de Santa Catarina","sigla":"CREA SC","id":4040,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"crea-sc-sc"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263,"slug":"ieses"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"crea-sc-sc-2009-ieses-assessor-tecnico-civil","tipo":1,"nome":"IESES - CREA SC - Assessor T\u00e9cnico - Civil - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-01-01 05:15:28","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":1376978,"hashId":"ae80487615fb96703ea25cb6c12535fc","enunciado":"<p align=\"justify\">Assinale a frase gramaticalmente <b>INCORRETA<\/b>.<\/p>","resposta":5061629,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O documento a que tivemos acesso nos foi entregue pela secret\u00e1ria do curso, a quem pagamos a taxa devida.","id":5061627,"corpo":"<p align=justify>O documento a que tivemos acesso nos foi entregue pela secret\u00e1ria\r\ndo curso, a quem pagamos a taxa devida.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"No escrit\u00f3rio situado na Pra\u00e7a XV, s\u00e3o muitos os funcion\u00e1rios de cujo aux\u00edlio n\u00e3o podemos prescindir.","id":5061628,"corpo":"<p align=justify>No escrit\u00f3rio situado na Pra\u00e7a XV, s\u00e3o muitos os funcion\u00e1rios de cujo\r\naux\u00edlio n\u00e3o podemos prescindir.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Aspiro a aprova\u00e7\u00e3o neste concurso, que preferi mais que o anterior.","id":5061629,"corpo":"<p align=justify>Aspiro a aprova\u00e7\u00e3o neste concurso, que preferi mais que o anterior.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Vossa Senhoria deseja que lhe indiquemos seu lugar \u00e0 mesa do almo\u00e7o?","id":5061630,"corpo":"<p align=justify>Vossa Senhoria deseja que lhe indiquemos seu lugar \u00e0 mesa do\r\nalmo\u00e7o?<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Mina vira alvo de protestos em Santa Catarina Duas multinacionais, a Bunge e a Yara Brasil Fertilizantes, formaram a IFC, Ind\u00fastria de Fosfatos Catarinense, que deseja explorar a maior jazida de fosfato ainda intacta no Brasil, em uma \u00e1rea de 300 hectares, cercada de florestas, rios e pequenas comunidades. Parte da popula\u00e7\u00e3o de Anit\u00e1polis, onde se localiza a jazida, \u00e9 contra, uma vez que, na opini\u00e3o dela, o agroturismo \u00e9 atividade refer\u00eancia na localidade e nas cidades vizinhas das encostas da Serra Geral, uma vasta \u00e1rea de vales e montanhas banhada pela Bacia Hidrogr\u00e1fica do Rio Tubar\u00e3o. Uma voca\u00e7\u00e3o do lugar \u00e9 a agricultura org\u00e2nica; cenouras, beterrabas, br\u00f3colis, vagens, pepinos e cebolas s\u00e3o produzidos sem agrot\u00f3xicos ou fertilizantes e vendidos a supermercados de S\u00e3o Paulo. Os agricultores preocupam-se, porque a IFC dever\u00e1 usar a \u00e1gua captada no Rio dos Pinheiros. \u201cEla \u00e9 tudo para n\u00f3s\u201d, dizem eles. A produ\u00e7\u00e3o da mina resultar\u00e1, al\u00e9m de 1,8 milh\u00e3o de toneladas de fosfato, 500 mil toneladas de super fosfato simples, 200 mil toneladas de \u00e1cido sulf\u00farico (usado na minera\u00e7\u00e3o) \u2013 tamb\u00e9m em 1,2 milh\u00e3o de toneladas de material est\u00e9ril, que ser\u00e3o depositadas em uma \u00e1rea contida por uma barragem de rejeitos que ter\u00e1 80 metros de altura e ser\u00e1 erguida com barro e ancorada entre dois morros, a alguns metros de v\u00e1rias casas. A IFC garante seguran\u00e7a, mas os propriet\u00e1rios temem por si e por suas fam\u00edlias. \u201cSe o pior acontecer, vai matar todo mundo, daqui at\u00e9 Tubar\u00e3o\u201d, diz um deles. (Adapt. de O Estado de S\u00e3o Paulo, 20 set. 2009, p. A22.)Observa\u00e7\u00e3o: Os n\u00fameros entre par\u00eanteses indicam a linha (ou linhas) em que, no texto, se encontram as palavras ou express\u00f5es entre aspas.","id":417526,"enunciado":"<p align=\"justify\" style=\"text-align: \r\ncenter;\">Mina vira alvo de protestos em \r\nSanta Catarina <\/p><p align=\"justify\"><br>\r\n<\/p><p align=\"justify\">      \r\n Duas multinacionais, a Bunge e a Yara \r\nBrasil \r\nFertilizantes, formaram a\r\nIFC, Ind\u00fastria de Fosfatos Catarinense, que \r\ndeseja explorar a maior jazida de\r\nfosfato ainda intacta no Brasil, em uma \u00e1rea de \r\n300 hectares, cercada de\r\nflorestas, rios e pequenas comunidades. Parte \r\nda popula\u00e7\u00e3o de Anit\u00e1polis,\r\nonde se localiza a jazida, \u00e9 contra, uma vez \r\nque, na opini\u00e3o dela, o agroturismo\r\n\u00e9 atividade refer\u00eancia na localidade e nas \r\ncidades vizinhas das encostas da\r\nSerra Geral, uma vasta \u00e1rea de vales e \r\nmontanhas banhada pela Bacia\r\nHidrogr\u00e1fica do Rio Tubar\u00e3o. Uma voca\u00e7\u00e3o do \r\nlugar \u00e9 a agricultura org\u00e2nica;\r\ncenouras, beterrabas, br\u00f3colis, vagens, pepinos \r\ne cebolas s\u00e3o produzidos sem\r\nagrot\u00f3xicos ou fertilizantes e vendidos a \r\nsupermercados de S\u00e3o Paulo. Os\r\nagricultores preocupam-se, porque a IFC dever\u00e1 \r\nusar a \u00e1gua captada no Rio\r\ndos Pinheiros. \u201cEla \u00e9 tudo para n\u00f3s\u201d, dizem \r\neles. <\/p><p align=\"justify\">    \r\n   A produ\u00e7\u00e3o da mina resultar\u00e1, al\u00e9m \r\nde 1,8 \r\nmilh\u00e3o de toneladas de\r\nfosfato, 500 mil toneladas de super fosfato \r\nsimples, 200 mil toneladas de \u00e1cido\r\nsulf\u00farico (usado na minera\u00e7\u00e3o) \u2013 tamb\u00e9m em 1,2 \r\nmilh\u00e3o de toneladas de\r\nmaterial est\u00e9ril, que ser\u00e3o depositadas em uma \r\n\u00e1rea contida por uma\r\nbarragem de rejeitos que ter\u00e1 80 metros de \r\naltura e ser\u00e1 erguida com barro e\r\nancorada entre dois morros, a alguns metros de \r\nv\u00e1rias casas. A IFC garante\r\nseguran\u00e7a, mas os propriet\u00e1rios temem por si e \r\npor suas fam\u00edlias. \u201cSe o pior\r\nacontecer, vai matar todo mundo, daqui at\u00e9 \r\nTubar\u00e3o\u201d, diz um deles. <\/p><p \r\nalign=\"justify\" style=\"text-align: right;\">\r\n(Adapt. de O Estado de S\u00e3o Paulo, 20 set. 2009, \r\np. A22.)<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p \r\nalign=\"justify\"><b><u>Observa\u00e7\u00e3o<\/u>: Os \r\nn\u00fameros entre par\u00eanteses indicam \r\na linha (ou linhas) em\r\nque, no texto, se encontram as palavras ou \r\nexpress\u00f5es entre aspas.<\/b><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 7","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ortografia oficial e acentua\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica","oab":false,"nome":"Ortografia oficial e acentua\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403613,"slug":"lingua-portuguesa-ortografia-oficial-e-acentuacao-grafica"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1376978","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263,"slug":"ieses"}],"cargos":[{"descricao":"Assessor T\u00e9cnico - \u00c1rea: Eletricista","id":19520,"slug":"assessor-tecnico-area-eletricista"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Engenharia e Agronomia de Santa Catarina","sigla":"CREA SC","id":4040,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"crea-sc-sc"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a frase gramaticalmente INCORRETA.","provas":[{"id":45506,"cargo":{"descricao":"Assessor T\u00e9cnico - \u00c1rea: Eletricista","id":19520,"slug":"assessor-tecnico-area-eletricista"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Engenharia e Agronomia de Santa Catarina","sigla":"CREA SC","id":4040,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"crea-sc-sc"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263,"slug":"ieses"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"crea-sc-sc-2009-ieses-assessor-tecnico-area-eletricista","tipo":1,"nome":"IESES - CREA SC - Assessor T\u00e9cnico - \u00c1rea: Eletricista - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-01-01 05:15:29","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"}],"id":1378113,"hashId":"ea013f5f2a86aecf2c6624062d99da77","enunciado":"<p align=\"justify\">Assinale a frase gramaticalmente <b>INCORRETA<\/b>.<\/p>","resposta":5066152,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Vossa Senhoria deseja que lhe indiquemos seu lugar \u00e0 mesa do almo\u00e7o?","id":5066150,"corpo":"<p align=justify>Vossa Senhoria deseja que lhe indiquemos seu lugar \u00e0 mesa do\r\nalmo\u00e7o?<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"No escrit\u00f3rio situado na Pra\u00e7a XV, s\u00e3o muitos os funcion\u00e1rios de cujo aux\u00edlio n\u00e3o podemos prescindir.","id":5066151,"corpo":"<p align=justify>No escrit\u00f3rio situado na Pra\u00e7a XV, s\u00e3o muitos os funcion\u00e1rios de cujo\r\naux\u00edlio n\u00e3o podemos prescindir.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Aspiro a aprova\u00e7\u00e3o neste concurso, que preferi mais que o anterior.","id":5066152,"corpo":"<p align=justify>Aspiro a aprova\u00e7\u00e3o neste concurso, que preferi mais que o anterior.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"O documento a que tivemos acesso nos foi entregue pela secret\u00e1ria do curso, a quem pagamos a taxa devida.","id":5066153,"corpo":"<p align=justify>O documento a que tivemos acesso nos foi entregue pela secret\u00e1ria\r\ndo curso, a quem pagamos a taxa devida.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Mina vira alvo de protestos em Santa Catarina Duas multinacionais, a Bunge e a Yara Brasil Fertilizantes, formaram a IFC, Ind\u00fastria de Fosfatos Catarinense, que deseja explorar a maior jazida de fosfato ainda intacta no Brasil, em uma \u00e1rea de 300 hectares, cercada de florestas, rios e pequenas comunidades. Parte da popula\u00e7\u00e3o de Anit\u00e1polis, onde se localiza a jazida, \u00e9 contra, uma vez que, na opini\u00e3o dela, o agroturismo \u00e9 atividade refer\u00eancia na localidade e nas cidades vizinhas das encostas da Serra Geral, uma vasta \u00e1rea de vales e montanhas banhada pela Bacia Hidrogr\u00e1fica do Rio Tubar\u00e3o. Uma voca\u00e7\u00e3o do lugar \u00e9 a agricultura org\u00e2nica; cenouras, beterrabas, br\u00f3colis, vagens, pepinos e cebolas s\u00e3o produzidos sem agrot\u00f3xicos ou fertilizantes e vendidos a supermercados de S\u00e3o Paulo. Os agricultores preocupam-se, porque a IFC dever\u00e1 usar a \u00e1gua captada no Rio dos Pinheiros. \u201cEla \u00e9 tudo para n\u00f3s\u201d, dizem eles. A produ\u00e7\u00e3o da mina resultar\u00e1, al\u00e9m de 1,8 milh\u00e3o de toneladas de fosfato, 500 mil toneladas de super fosfato simples, 200 mil toneladas de \u00e1cido sulf\u00farico (usado na minera\u00e7\u00e3o) \u2013 tamb\u00e9m em 1,2 milh\u00e3o de toneladas de material est\u00e9ril, que ser\u00e3o depositadas em uma \u00e1rea contida por uma barragem de rejeitos que ter\u00e1 80 metros de altura e ser\u00e1 erguida com barro e ancorada entre dois morros, a alguns metros de v\u00e1rias casas. A IFC garante seguran\u00e7a, mas os propriet\u00e1rios temem por si e por suas fam\u00edlias. \u201cSe o pior acontecer, vai matar todo mundo, daqui at\u00e9 Tubar\u00e3o\u201d, diz um deles. (Adapt. de O Estado de S\u00e3o Paulo, 20 set. 2009, p. A22.)Observa\u00e7\u00e3o: Os n\u00fameros entre par\u00eanteses indicam a linha (ou linhas) em que, no texto, se encontram as palavras ou express\u00f5es entre aspas.","id":417659,"enunciado":"<p align=\"justify\" style=\"text-align: \r\ncenter;\">Mina vira alvo de protestos em \r\nSanta Catarina<\/p><p align=\"justify\">  \r\n     Duas multinacionais, a \r\nBunge e a Yara Brasil \r\nFertilizantes, formaram a\r\nIFC, Ind\u00fastria de Fosfatos Catarinense, que \r\ndeseja explorar a maior jazida de\r\nfosfato ainda intacta no Brasil, em uma \u00e1rea de \r\n300 hectares, cercada de\r\nflorestas, rios e pequenas comunidades. Parte \r\nda popula\u00e7\u00e3o de Anit\u00e1polis,\r\nonde se localiza a jazida, \u00e9 contra, uma vez \r\nque, na opini\u00e3o dela, o agroturismo\r\n\u00e9 atividade refer\u00eancia na localidade e nas \r\ncidades vizinhas das encostas da\r\nSerra Geral, uma vasta \u00e1rea de vales e \r\nmontanhas banhada pela Bacia\r\nHidrogr\u00e1fica do Rio Tubar\u00e3o. Uma voca\u00e7\u00e3o do \r\nlugar \u00e9 a agricultura org\u00e2nica;\r\ncenouras, beterrabas, br\u00f3colis, vagens, pepinos \r\ne cebolas s\u00e3o produzidos sem\r\nagrot\u00f3xicos ou fertilizantes e vendidos a \r\nsupermercados de S\u00e3o Paulo. Os\r\nagricultores preocupam-se, porque a IFC dever\u00e1 \r\nusar a \u00e1gua captada no Rio\r\ndos Pinheiros. \u201cEla \u00e9 tudo para n\u00f3s\u201d, dizem \r\neles.<\/p><p align=\"justify\">    \r\n   A produ\u00e7\u00e3o da mina resultar\u00e1, al\u00e9m \r\nde 1,8 \r\nmilh\u00e3o de toneladas de\r\nfosfato, 500 mil toneladas de super fosfato \r\nsimples, 200 mil toneladas de \u00e1cido\r\nsulf\u00farico (usado na minera\u00e7\u00e3o) \u2013 tamb\u00e9m em 1,2 \r\nmilh\u00e3o de toneladas de\r\nmaterial est\u00e9ril, que ser\u00e3o depositadas em uma \r\n\u00e1rea contida por uma\r\nbarragem de rejeitos que ter\u00e1 80 metros de \r\naltura e ser\u00e1 erguida com barro e\r\nancorada entre dois morros, a alguns metros de \r\nv\u00e1rias casas. A IFC garante\r\nseguran\u00e7a, mas os propriet\u00e1rios temem por si e \r\npor suas fam\u00edlias. \u201cSe o pior\r\nacontecer, vai matar todo mundo, daqui at\u00e9 \r\nTubar\u00e3o\u201d, diz um deles. <\/p><p \r\nalign=\"justify\" style=\"text-align: right;\">\r\n(Adapt. de O Estado de S\u00e3o Paulo, 20 set. 2009, \r\np. A22.)<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p \r\nalign=\"justify\"><b><u>Observa\u00e7\u00e3o<\/u>: Os \r\nn\u00fameros entre par\u00eanteses indicam \r\na linha (ou linhas) em\r\nque, no texto, se encontram as palavras ou \r\nexpress\u00f5es entre aspas.<\/b><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 7","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ortografia oficial e acentua\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica","oab":false,"nome":"Ortografia oficial e acentua\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403613,"slug":"lingua-portuguesa-ortografia-oficial-e-acentuacao-grafica"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1378113","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263,"slug":"ieses"}],"cargos":[{"descricao":"Assessor T\u00e9cnico - \u00c1rea: Qu\u00edmica","id":19534,"slug":"assessor-tecnico-area-quimica"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Engenharia e Agronomia de Santa Catarina","sigla":"CREA SC","id":4040,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"crea-sc-sc"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa INCORRETA quanto \u00e0 substitui\u00e7\u00e3o, no texto, da primeira palavra pela segunda.","provas":[{"id":45538,"cargo":{"descricao":"Assessor T\u00e9cnico - \u00c1rea: Qu\u00edmica","id":19534,"slug":"assessor-tecnico-area-quimica"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Engenharia e Agronomia de Santa Catarina","sigla":"CREA SC","id":4040,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"crea-sc-sc"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263,"slug":"ieses"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"crea-sc-sc-2009-ieses-assessor-tecnico-area-quimica","tipo":1,"nome":"IESES - CREA SC - Assessor T\u00e9cnico - \u00c1rea: Qu\u00edmica - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-01-01 05:15:31","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":58,"descricao":"Engenharia Qu\u00edmica"}],"id":1378914,"hashId":"b20573283e5e286c324dc855cc4f357d","enunciado":"<p align=\"justify\">Assinale a alternativa <b>INCORRETA <\/b>quanto \u00e0 substitui\u00e7\u00e3o, no texto, da\r\nprimeira palavra pela segunda.<\/p>","resposta":5069235,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"voca\u00e7\u00e3o (8) = prefer\u00eancia","id":5069235,"corpo":"<p align=justify>voca\u00e7\u00e3o (8) = prefer\u00eancia<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"est\u00e9ril (16) = improdutivo","id":5069236,"corpo":"<p align=justify>est\u00e9ril (16) = improdutivo<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"onde (5) = em que","id":5069237,"corpo":"<p align=justify>onde (5) = em que<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"ancorada (18) = apoiada","id":5069238,"corpo":"<p align=justify>ancorada (18) = apoiada<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Mina vira alvo de protestos em Santa Catarina Duas multinacionais, a Bunge e a Yara Brasil Fertilizantes, formaram a IFC, Ind\u00fastria de Fosfatos Catarinense, que deseja explorar a maior jazida de fosfato ainda intacta no Brasil, em uma \u00e1rea de 300 hectares, cercada de florestas, rios e pequenas comunidades. Parte da popula\u00e7\u00e3o de Anit\u00e1polis, onde se localiza a jazida, \u00e9 contra, uma vez que, na opini\u00e3o dela, o agroturismo \u00e9 atividade refer\u00eancia na localidade e nas cidades vizinhas das encostas da Serra Geral, uma vasta \u00e1rea de vales e montanhas banhada pela Bacia Hidrogr\u00e1fica do Rio Tubar\u00e3o. Uma voca\u00e7\u00e3o do lugar \u00e9 a agricultura org\u00e2nica; cenouras, beterrabas, br\u00f3colis, vagens, pepinos e cebolas s\u00e3o produzidos sem agrot\u00f3xicos ou fertilizantes e vendidos a supermercados de S\u00e3o Paulo. Os agricultores preocupam-se, porque a IFC dever\u00e1 usar a \u00e1gua captada no Rio dos Pinheiros. \u201cEla \u00e9 tudo para n\u00f3s\u201d, dizem eles. A produ\u00e7\u00e3o da mina resultar\u00e1, al\u00e9m de 1,8 milh\u00e3o de toneladas de fosfato, 500 mil toneladas de super fosfato simples, 200 mil toneladas de \u00e1cido sulf\u00farico (usado na minera\u00e7\u00e3o) \u2013 tamb\u00e9m em 1,2 milh\u00e3o de toneladas de material est\u00e9ril, que ser\u00e3o depositadas em uma \u00e1rea contida por uma barragem de rejeitos que ter\u00e1 80 metros de altura e ser\u00e1 erguida com barro e ancorada entre dois morros, a alguns metros de v\u00e1rias casas. A IFC garante seguran\u00e7a, mas os propriet\u00e1rios temem por si e por suas fam\u00edlias. \u201cSe o pior acontecer, vai matar todo mundo, daqui at\u00e9 Tubar\u00e3o\u201d, diz um deles. (Adapt. de O Estado de S\u00e3o Paulo, 20 set. 2009, p. A22.)Observa\u00e7\u00e3o: Os n\u00fameros entre par\u00eanteses indicam a linha (ou linhas) em que, no texto, se encontram as palavras ou express\u00f5es entre aspas.","id":417798,"enunciado":"<p align=\"justify\" style=\"text-align: \r\ncenter;\">Mina vira alvo de protestos em \r\nSanta Catarina<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p \r\nalign=\"justify\">       Duas \r\nmultinacionais, a Bunge e a Yara Brasil \r\nFertilizantes, formaram a\r\nIFC, Ind\u00fastria de Fosfatos Catarinense, que \r\ndeseja explorar a maior jazida de\r\nfosfato ainda intacta no Brasil, em uma \u00e1rea de \r\n300 hectares, cercada de\r\nflorestas, rios e pequenas comunidades. Parte \r\nda popula\u00e7\u00e3o de Anit\u00e1polis,\r\nonde se localiza a jazida, \u00e9 contra, uma vez \r\nque, na opini\u00e3o dela, o agroturismo\r\n\u00e9 atividade refer\u00eancia na localidade e nas \r\ncidades vizinhas das encostas da\r\nSerra Geral, uma vasta \u00e1rea de vales e \r\nmontanhas banhada pela Bacia\r\nHidrogr\u00e1fica do Rio Tubar\u00e3o. Uma voca\u00e7\u00e3o do \r\nlugar \u00e9 a agricultura org\u00e2nica;\r\ncenouras, beterrabas, br\u00f3colis, vagens, pepinos \r\ne cebolas s\u00e3o produzidos sem\r\nagrot\u00f3xicos ou fertilizantes e vendidos a \r\nsupermercados de S\u00e3o Paulo. Os\r\nagricultores preocupam-se, porque a IFC dever\u00e1 \r\nusar a \u00e1gua captada no Rio\r\ndos Pinheiros. \u201cEla \u00e9 tudo para n\u00f3s\u201d, dizem \r\neles.<\/p><p align=\"justify\">    \r\n   A produ\u00e7\u00e3o da mina resultar\u00e1, al\u00e9m \r\nde 1,8 \r\nmilh\u00e3o de toneladas de\r\nfosfato, 500 mil toneladas de super fosfato \r\nsimples, 200 mil toneladas de \u00e1cido\r\nsulf\u00farico (usado na minera\u00e7\u00e3o) \u2013 tamb\u00e9m em 1,2 \r\nmilh\u00e3o de toneladas de\r\nmaterial est\u00e9ril, que ser\u00e3o depositadas em uma \r\n\u00e1rea contida por uma\r\nbarragem de rejeitos que ter\u00e1 80 metros de \r\naltura e ser\u00e1 erguida com barro e\r\nancorada entre dois morros, a alguns metros de \r\nv\u00e1rias casas. A IFC garante\r\nseguran\u00e7a, mas os propriet\u00e1rios temem por si e \r\npor suas fam\u00edlias. \u201cSe o pior\r\nacontecer, vai matar todo mundo, daqui at\u00e9 \r\nTubar\u00e3o\u201d, diz um deles. <\/p><p \r\nalign=\"justify\" style=\"text-align: right;\">\r\n(Adapt. de O Estado de S\u00e3o Paulo, 20 set. 2009, \r\np. A22.)<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p \r\nalign=\"justify\"><b><u>Observa\u00e7\u00e3o<\/u>: Os \r\nn\u00fameros entre par\u00eanteses indicam \r\na linha (ou linhas) em\r\nque, no texto, se encontram as palavras ou \r\nexpress\u00f5es entre aspas.<\/b><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 7","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Equival\u00eancia e substitui\u00e7\u00e3o de palavras, locu\u00e7\u00f5es, express\u00f5es e trechos.","oab":false,"nome":"Equival\u00eancia e substitui\u00e7\u00e3o de palavras, locu\u00e7\u00f5es, express\u00f5es e trechos.","pai":403713,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419266,"slug":"lingua-portuguesa-equivalencia-e-substituicao-de-palavras-locucoes-expressoes-e-trechos"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1378914","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Neuropediatria","id":1580,"slug":"medico-area-neuropediatria"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Administra\u00e7\u00e3o de Sergipe","sigla":"SEAD SE","id":1051,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"sead-se-se"},{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Hospitalar de Sa\u00fade","sigla":"FHS","id":3324,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"fhs-se"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O espelhamento de letras pode ocorrer na dislexia e na lateralidade cruzada.","provas":[{"id":28258,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Neuropediatria","id":1580,"slug":"medico-area-neuropediatria"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Administra\u00e7\u00e3o de Sergipe","sigla":"SEAD SE","id":1051,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"sead-se-se"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"sead-se-se-2009-cespe-cebraspe-medico-area-neuropediatria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD SE - M\u00e9dico - \u00c1rea Neuropediatria - 2009"},{"id":27916,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Neuropediatria","id":1580,"slug":"medico-area-neuropediatria"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Hospitalar de Sa\u00fade","sigla":"FHS","id":3324,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"fhs-se"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"fhs-se-2009-cespe-cebraspe-medico-area-neuropediatria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FHS - M\u00e9dico - \u00c1rea Neuropediatria - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-01 05:08:50","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":338,"descricao":"Medicina - Neurologia Pedi\u00e1trica"}],"id":923487,"hashId":"68b06318f00d8d1d5f09c1ca58da80a2","enunciado":"O espelhamento de letras pode ocorrer na dislexia e na\r\nlateralidade cruzada.","resposta":3240412,"anulada":false,"rotulo":111,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":3240412,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":3240411,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Nos \u00faltimos anos, o termo dist\u00farbio de aprendizagem tem despertado grandes discuss\u00f5es relacionadas a defini\u00e7\u00e3o, fatores causais e procedimentos terap\u00eauticos. Esses debates levantam quest\u00f5es importantes, tais como a identifica\u00e7\u00e3o do profissional habilitado para intervir, tanto preventiva como terapeuticamente. Considerando as diversas causas que podem interferir no processo ensino-aprendizagem, julgue os itens de 105 a 111.","id":354996,"enunciado":"Nos \u00faltimos anos, o termo dist\u00farbio de aprendizagem tem\r\ndespertado grandes discuss\u00f5es relacionadas a defini\u00e7\u00e3o, fatores\r\ncausais e procedimentos terap\u00eauticos. Esses debates levantam\r\nquest\u00f5es importantes, tais como a identifica\u00e7\u00e3o do profissional\r\nhabilitado para intervir, tanto preventiva como terapeuticamente.\r\nConsiderando as diversas causas que podem interferir no\r\nprocesso ensino-aprendizagem, julgue os itens de 105 a 111.","rotulo":105,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 105 a 111","ordem":105},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Neuropediatria","oab":false,"nome":"Neuropediatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":398331,"slug":"medicina-neuropediatria"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"}],"slug":"medicina\/923487","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Eletricidade","id":2511,"slug":"tecnico-judiciario-area-eletricidade"},{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Opera\u00e7\u00e3o de Computador","id":2471,"slug":"tecnico-judiciario-area-operacao-de-computador"},{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Programa\u00e7\u00e3o de Sistemas","id":2474,"slug":"tecnico-judiciario-area-programacao-de-sistemas"},{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Telecomunica\u00e7\u00f5es","id":5027,"slug":"tecnico-judiciario-area-telecomunicacoes"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Goi\u00e1s","sigla":"TRE GO","id":1191,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"tre-go-go"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A respeito do sistema operacional Linux, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":5999,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Eletricidade","id":2511,"slug":"tecnico-judiciario-area-eletricidade"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Goi\u00e1s","sigla":"TRE GO","id":1191,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"tre-go-go"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tre-go-go-2009-cespe-cebraspe-tecnico-judiciario-area-eletricidade","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRE GO - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Eletricidade - 2009"},{"id":6037,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Opera\u00e7\u00e3o de Computador","id":2471,"slug":"tecnico-judiciario-area-operacao-de-computador"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Goi\u00e1s","sigla":"TRE GO","id":1191,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"tre-go-go"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tre-go-go-2009-cespe-cebraspe-tecnico-judiciario-area-operacao-de-computador","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRE GO - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Opera\u00e7\u00e3o de Computador - 2009"},{"id":6050,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Programa\u00e7\u00e3o de Sistemas","id":2474,"slug":"tecnico-judiciario-area-programacao-de-sistemas"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Goi\u00e1s","sigla":"TRE GO","id":1191,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"tre-go-go"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tre-go-go-2009-cespe-cebraspe-tecnico-judiciario-area-programacao-de-sistemas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRE GO - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Programa\u00e7\u00e3o de Sistemas - 2009"},{"id":26322,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Telecomunica\u00e7\u00f5es","id":5027,"slug":"tecnico-judiciario-area-telecomunicacoes"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Goi\u00e1s","sigla":"TRE GO","id":1191,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"tre-go-go"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tre-go-go-2009-cespe-cebraspe-tecnico-judiciario-area-telecomunicacoes","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRE GO - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Telecomunica\u00e7\u00f5es - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-02 09:13:47","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[],"id":318791,"hashId":"2dcb3ab356fe61cb2253b1e881a18b18","enunciado":"<p align=justify>A respeito do sistema operacional Linux, assinale a op\u00e7\u00e3o\r\ncorreta.<\/p>","resposta":1152134,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Kernel \u00e9 a interface gr\u00e1fica do Linux, que tem visual muito similar \u00e0 interface do sistema operacional Windows XP.","id":1152133,"corpo":"<P align=justify><EM>Kernel<\/EM> \u00e9 a interface gr\u00e1fica do Linux, que tem visual muito similar \u00e0 interface do sistema operacional Windows XP.<\/P>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"O Linux funciona em dezenas de plataformas, desde mainframes at\u00e9 rel\u00f3gios de pulso, passando por v\u00e1rias arquiteturas e dispositivos.","id":1152134,"corpo":"<P align=justify>O Linux funciona em dezenas de plataformas, desde <EM>mainframes <\/EM>at\u00e9 rel\u00f3gios de pulso, passando por v\u00e1rias arquiteturas e dispositivos.<\/P>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"O KDE \u00e9 o navegador nativo do Linux que permite acesso \u00e0 Internet e envio de e-mail.","id":1152135,"corpo":"<P align=justify>O KDE \u00e9 o navegador nativo do Linux que permite acesso \u00e0 Internet e envio de<EM> e-mail.<\/EM><\/P>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"O Linux adota a GPL, uma licen\u00e7a que permite aos interessados us\u00e1-lo, mas sem a possibilidade de redistribu\u00ed-lo.","id":1152136,"corpo":"O Linux adota a GPL, uma licen\u00e7a que permite aos\r\ninteressados us\u00e1-lo, mas sem a possibilidade de\r\nredistribu\u00ed-lo.","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":193043,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 18","ordem":18},"assuntos":[{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de inform\u00e1tica","Conhecimentos de inform\u00e1tica"],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Linux","oab":false,"nome":"Linux","pai":405080,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405102,"slug":"informatica-linux"}],"slug":"informatica\/318791","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263,"slug":"ieses"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Recursos Humanos","id":5115,"slug":"analista-de-recursos-humanos"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Engenharia e Agronomia de Santa Catarina","sigla":"CREA SC","id":4040,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"crea-sc-sc"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a frase gramaticalmente INCORRETA.","provas":[{"id":45417,"cargo":{"descricao":"Analista de Recursos Humanos","id":5115,"slug":"analista-de-recursos-humanos"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Engenharia e Agronomia de Santa Catarina","sigla":"CREA SC","id":4040,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"crea-sc-sc"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263,"slug":"ieses"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"crea-sc-sc-2009-ieses-analista-de-recursos-humanos","tipo":1,"nome":"IESES - CREA SC - Analista de Recursos Humanos - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-01-01 05:15:43","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":226,"descricao":"Recursos Humanos"}],"id":1374388,"hashId":"7d2364efa227dd903096467db7c68bb7","enunciado":"<p align=\"justify\">Assinale a frase gramaticalmente <b>INCORRETA<\/b>.<\/p>","resposta":5051051,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Aspiro a aprova\u00e7\u00e3o neste concurso, que preferi mais que o anterior.","id":5051051,"corpo":"<p align=justify>Aspiro a aprova\u00e7\u00e3o neste concurso, que preferi mais que o anterior.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"No escrit\u00f3rio situado na Pra\u00e7a XV, s\u00e3o muitos os funcion\u00e1rios de cujo aux\u00edlio n\u00e3o podemos prescindir.","id":5051052,"corpo":"<p align=justify>No escrit\u00f3rio situado na Pra\u00e7a XV, s\u00e3o muitos os funcion\u00e1rios de cujo\r\naux\u00edlio n\u00e3o podemos prescindir.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Vossa Senhoria deseja que lhe indiquemos seu lugar \u00e0 mesa do almo\u00e7o?","id":5051053,"corpo":"<p align=justify>Vossa Senhoria deseja que lhe indiquemos seu lugar \u00e0 mesa do\r\nalmo\u00e7o?<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"O documento a que tivemos acesso nos foi entregue pela secret\u00e1ria do curso, a quem pagamos a taxa devida.","id":5051054,"corpo":"<p align=justify>O documento a que tivemos acesso nos foi entregue pela secret\u00e1ria\r\ndo curso, a quem pagamos a taxa devida.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Mina vira alvo de protestos em Santa Catarina\tDuas multinacionais, a Bunge e a Yara Brasil Fertilizantes, formaram aIFC, Ind\u00fastria de Fosfatos Catarinense, que deseja explorar a maior jazida defosfato ainda intacta no Brasil, em uma \u00e1rea de 300 hectares, cercada deflorestas, rios e pequenas comunidades. Parte da popula\u00e7\u00e3o de Anit\u00e1polis,onde se localiza a jazida, \u00e9 contra, uma vez que, na opini\u00e3o dela, o agroturismo\u00e9 atividade refer\u00eancia na localidade e nas cidades vizinhas das encostas daSerra Geral, uma vasta \u00e1rea de vales e montanhas banhada pela BaciaHidrogr\u00e1fica do Rio Tubar\u00e3o. Uma voca\u00e7\u00e3o do lugar \u00e9 a agricultura org\u00e2nica;cenouras, beterrabas, br\u00f3colis, vagens, pepinos e cebolas s\u00e3o produzidos semagrot\u00f3xicos ou fertilizantes e vendidos a supermercados de S\u00e3o Paulo. Osagricultores preocupam-se, porque a IFC dever\u00e1 usar a \u00e1gua captada no Riodos Pinheiros. \u201cEla \u00e9 tudo para n\u00f3s\u201d, dizem eles.\tA produ\u00e7\u00e3o da mina resultar\u00e1, al\u00e9m de 1,8 milh\u00e3o de toneladas defosfato, 500 mil toneladas de super fosfato simples, 200 mil toneladas de \u00e1cidosulf\u00farico (usado na minera\u00e7\u00e3o) \u2013 tamb\u00e9m em 1,2 milh\u00e3o de toneladas dematerial est\u00e9ril, que ser\u00e3o depositadas em uma \u00e1rea contida por umabarragem de rejeitos que ter\u00e1 80 metros de altura e ser\u00e1 erguida com barro eancorada entre dois morros, a alguns metros de v\u00e1rias casas. A IFC garanteseguran\u00e7a, mas os propriet\u00e1rios temem por si e por suas fam\u00edlias. \u201cSe o pioracontecer, vai matar todo mundo, daqui at\u00e9 Tubar\u00e3o\u201d, diz um deles.(Adapt. de O Estado de S\u00e3o Paulo, 20 set. 2009, p. A22.)Observa\u00e7\u00e3o: Os n\u00fameros entre par\u00eanteses indicam a linha (ou linhas) em que, no texto, se encontram as palavras ou express\u00f5es entre aspas.","id":417231,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\">Mina vira alvo de protestos em Santa Catarina<\/p><p><br><\/p><p style=\"text-indent: 2em;\">\tDuas multinacionais, a Bunge e a Yara Brasil Fertilizantes, formaram a<\/p><p>IFC, Ind\u00fastria de Fosfatos Catarinense, que deseja explorar a maior jazida de<\/p><p>fosfato ainda intacta no Brasil, em uma \u00e1rea de 300 hectares, cercada de<\/p><p>florestas, rios e pequenas comunidades. Parte da popula\u00e7\u00e3o de Anit\u00e1polis,<\/p><p>onde se localiza a jazida, \u00e9 contra, uma vez que, na opini\u00e3o dela, o agroturismo<\/p><p>\u00e9 atividade refer\u00eancia na localidade e nas cidades vizinhas das encostas da<\/p><p>Serra Geral, uma vasta \u00e1rea de vales e montanhas banhada pela Bacia<\/p><p>Hidrogr\u00e1fica do Rio Tubar\u00e3o. Uma voca\u00e7\u00e3o do lugar \u00e9 a agricultura org\u00e2nica;<\/p><p>cenouras, beterrabas, br\u00f3colis, vagens, pepinos e cebolas s\u00e3o produzidos sem<\/p><p>agrot\u00f3xicos ou fertilizantes e vendidos a supermercados de S\u00e3o Paulo. Os<\/p><p>agricultores preocupam-se, porque a IFC dever\u00e1 usar a \u00e1gua captada no Rio<\/p><p>dos Pinheiros. \u201cEla \u00e9 tudo para n\u00f3s\u201d, dizem eles.<\/p><p style=\"text-indent: 2em;\">\tA produ\u00e7\u00e3o da mina resultar\u00e1, al\u00e9m de 1,8 milh\u00e3o de toneladas de<\/p><p>fosfato, 500 mil toneladas de super fosfato simples, 200 mil toneladas de \u00e1cido<\/p><p>sulf\u00farico (usado na minera\u00e7\u00e3o) \u2013 tamb\u00e9m em 1,2 milh\u00e3o de toneladas de<\/p><p>material est\u00e9ril, que ser\u00e3o depositadas em uma \u00e1rea contida por uma<\/p><p>barragem de rejeitos que ter\u00e1 80 metros de altura e ser\u00e1 erguida com barro e<\/p><p>ancorada entre dois morros, a alguns metros de v\u00e1rias casas. A IFC garante<\/p><p>seguran\u00e7a, mas os propriet\u00e1rios temem por si e por suas fam\u00edlias. \u201cSe o pior<\/p><p style=\"text-align: justify;\">acontecer, vai matar todo mundo, daqui at\u00e9 Tubar\u00e3o\u201d, diz um deles.<\/p><p style=\"text-align: right;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">(Adapt. de O Estado de S\u00e3o Paulo, 20 set. 2009, p. A22.)<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong><u>Observa\u00e7\u00e3o<\/u>: Os n\u00fameros entre par\u00eanteses indicam a linha (ou linhas) em que, no texto, se encontram as palavras ou express\u00f5es entre aspas.<\/strong><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 1 a 7","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Norma culta ou norma padr\u00e3o","oab":false,"nome":"Norma culta ou norma padr\u00e3o","pai":419162,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":408987,"slug":"lingua-portuguesa-norma-culta-ou-norma-padrao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1374388","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263,"slug":"ieses"}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal - \u00c1rea: Agrimensura","id":19546,"slug":"fiscal-area-agrimensura"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Engenharia e Agronomia de Santa Catarina","sigla":"CREA SC","id":4040,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"crea-sc-sc"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o ao Word 2000, considere o recurso de Mala Direta para analisar as alternativas a seguir, identifique a afirma\u00e7\u00e3o correta: I. As malas diretas s\u00e3o classificadas em quatro tipos diferentes: Cartas Modelo, Etiquetas de Endere\u00e7amento, Envelopes e Cat\u00e1logos. II. \u00c9 poss\u00edvel usar praticamente qualquer tipo de fonte de dados em uma Mala Direta, incluindo tabela do word, lista de contatos do microsoft outlook, planilha do excel, banco de dados ou arquivo de texto. III. Para formatar dados mesclados \u00e9 necess\u00e1rio formatar os campos de mesclagem no documento principal. Caso seja alterado na fonte de dados, a formata\u00e7\u00e3o n\u00e3o ser\u00e1 mantida quando mesclar os dados no documento. IV. Para inserir campos de mesclagem, basta digitar os s\u00edmbolos &lt;&lt; &gt;&gt; com o nome do campo. A seq\u00fc\u00eancia correta \u00e9:","provas":[{"id":45589,"cargo":{"descricao":"Fiscal - \u00c1rea: Agrimensura","id":19546,"slug":"fiscal-area-agrimensura"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Engenharia e Agronomia de Santa Catarina","sigla":"CREA SC","id":4040,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"crea-sc-sc"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263,"slug":"ieses"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"crea-sc-sc-2009-ieses-fiscal-area-agrimensura","tipo":1,"nome":"IESES - CREA SC - Fiscal - \u00c1rea: Agrimensura - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-01-01 06:09:16","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":403,"descricao":"Engenharia De Agrimensura"}],"id":1380676,"hashId":"e2055e2a4d989d5c941eeac95b0b784d","enunciado":"<p align=\"justify\">Em rela\u00e7\u00e3o ao Word 2000, considere o recurso de Mala Direta para\r\nanalisar as alternativas a seguir, identifique a afirma\u00e7\u00e3o correta: <\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">I. As malas diretas s\u00e3o classificadas em quatro tipos diferentes: Cartas\r\nModelo, Etiquetas de Endere\u00e7amento, Envelopes e Cat\u00e1logos. <\/p><p align=\"justify\">II. \u00c9 poss\u00edvel usar praticamente qualquer tipo de <b>fonte de dados<\/b> em\r\numa Mala Direta, incluindo tabela do word, lista de contatos do\r\nmicrosoft outlook, planilha do excel, banco de dados ou arquivo de\r\ntexto. <\/p><p align=\"justify\">III. Para <b>formatar dados mesclados<\/b> \u00e9 necess\u00e1rio formatar os campos\r\nde mesclagem no documento principal. Caso seja alterado na fonte\r\nde dados, a formata\u00e7\u00e3o n\u00e3o ser\u00e1 mantida quando mesclar os dados\r\nno documento. <\/p><p align=\"justify\">IV. Para inserir <b>campos de mesclagem<\/b>, basta digitar os s\u00edmbolos &lt;&lt; &gt;&gt;\r\ncom o nome do campo. <\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">A seq\u00fc\u00eancia correta \u00e9:<\/p>","resposta":5076572,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As assertivas I, III e IV est\u00e3o corretas.","id":5076571,"corpo":"<p align=justify>As assertivas I, III e IV est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"As assertivas I, II e III est\u00e3o corretas.","id":5076572,"corpo":"<p align=justify>As assertivas I, II e III est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Apenas a assertiva IV est\u00e1 correta.","id":5076573,"corpo":"<p align=justify>Apenas a assertiva IV est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"As assertivas I, II e IV est\u00e3o corretas.","id":5076574,"corpo":"<p align=justify>As assertivas I, II e IV est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":417980,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 8 a 40","ordem":8},"assuntos":[{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de inform\u00e1tica","Conhecimentos de inform\u00e1tica"],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"WORD vers\u00f5es at\u00e9 2003","oab":false,"nome":"WORD vers\u00f5es at\u00e9 2003","pai":405112,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405113,"slug":"informatica-word-versoes-ate-2003"}],"slug":"informatica\/1380676","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"}],"cargos":[{"descricao":"Analista T\u00e9cnico Administrativo","id":2636,"slug":"analista-tecnico-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mpog"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os textos liter\u00e1rios e publicit\u00e1rios \u00e0s vezes se valem de estruturas que contrariam as recomenda\u00e7\u00f5es da gram\u00e1tica normativa. Nesses casos, pode-se considerar que a \u201cdesobedi\u00eancia\u201d do redator \u00e9 uma esp\u00e9cie de desafio para o leitor, que precisar\u00e1 interpretar aquela constru\u00e7\u00e3o n\u00e3o como um erro, mas como uma manifesta\u00e7\u00e3o da criatividade de seu autor. Machado de Assis, em \u201cMem\u00f3rias P\u00f3stumas de Br\u00e1s Cubas\u201d, escreveu: \u201cMarcela amou-me durante quinze meses e onze contos de r\u00e9is\u201d. A locu\u00e7\u00e3o adverbial \u201cdurante quinze meses e onze contos de r\u00e9is\u201d, \u00e9 aparentemente incoerente porque","provas":[{"id":7440,"cargo":{"descricao":"Analista T\u00e9cnico Administrativo","id":2636,"slug":"analista-tecnico-administrativo"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mpog"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2009-funrio-analista-tecnico-administrativo","tipo":1,"nome":"FUNRIO - MPOG - Analista T\u00e9cnico Administrativo - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-01 07:27:19","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2480551,"hashId":"88a0e37c6b0599a4c5d8e0f0f5abe25f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os textos liter\u00e1rios e publicit\u00e1rios \u00e0s vezes se valem de estruturas que contrariam as recomenda\u00e7\u00f5es da gram\u00e1tica normativa. Nesses casos, pode-se considerar que a \u201cdesobedi\u00eancia\u201d do redator \u00e9 uma esp\u00e9cie de desafio para o leitor, que precisar\u00e1 interpretar aquela constru\u00e7\u00e3o n\u00e3o como um erro, mas como uma manifesta\u00e7\u00e3o da criatividade de seu autor. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Machado de Assis, em \u201cMem\u00f3rias P\u00f3stumas de Br\u00e1s Cubas\u201d, escreveu: \u201cMarcela amou-me durante quinze meses e onze contos de r\u00e9is\u201d. A locu\u00e7\u00e3o adverbial \u201cdurante quinze meses e onze contos de r\u00e9is\u201d, \u00e9 aparentemente incoerente porque<\/p>","resposta":9852957,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"combina as no\u00e7\u00f5es de tempo e de pre\u00e7o com a conjun\u00e7\u00e3o coordenativa \u201ce\u201d, em vez de \u201cmas\u201d. ","id":9852956,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">combina as no\u00e7\u00f5es de tempo e de pre\u00e7o com a conjun\u00e7\u00e3o coordenativa \u201ce\u201d, em vez de \u201cmas\u201d. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":" coordena a express\u00e3o de tempo \u201cquinze meses\u201d com a express\u00e3o de pre\u00e7o \u201conze contos de r\u00e9is\u201d.","id":9852957,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> coordena a express\u00e3o de tempo \u201cquinze meses\u201d com a express\u00e3o de pre\u00e7o \u201conze contos de r\u00e9is\u201d.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"subordina as express\u00f5es de tempo e de pre\u00e7o sem empregar nenhuma conjun\u00e7\u00e3o subordinativa. ","id":9852958,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">subordina as express\u00f5es de tempo e de pre\u00e7o sem empregar nenhuma conjun\u00e7\u00e3o subordinativa. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":" incompatibiliza a ideia de tempo \u201cquinze meses\u201d e a ideia de pre\u00e7o \u201conze contos de r\u00e9is\u201d.","id":9852959,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> incompatibiliza a ideia de tempo \u201cquinze meses\u201d e a ideia de pre\u00e7o \u201conze contos de r\u00e9is\u201d.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"relaciona sem conectores as ideias de tempo e de pre\u00e7o como se fossem no\u00e7\u00f5es de mesmo tipo.","id":9852960,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">relaciona sem conectores as ideias de tempo e de pre\u00e7o como se fossem no\u00e7\u00f5es de mesmo tipo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":541415,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 16","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"}],"cargos":[{"descricao":"Analista T\u00e9cnico Administrativo","id":2636,"slug":"analista-tecnico-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mpog"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma ag\u00eancia de not\u00edcias divulgou a seguinte informa\u00e7\u00e3o: A oposi\u00e7\u00e3o japonesa conquistou ontem quase dois ter\u00e7os da C\u00e2mara dos Deputados, na maior reviravolta eleitoral do pa\u00eds desde a Segunda Guerra Mundial. A apura\u00e7\u00e3o n\u00e3o havia terminado ao fechamento desta edi\u00e7\u00e3o, mas meios de comunica\u00e7\u00e3o japoneses previam que o Partido Democrata do Jap\u00e3o (PDJ) ocupar\u00e1 308 assentos do Parlamento (de um total de 480), quase triplicando os 112 deputados que tinha na atual composi\u00e7\u00e3o. Seu l\u00edder, Yukio Hatoyama, 62, se tornar\u00e1 premi\u00ea em duas semanas. \"O descontentamento do povo \u00e9 maior do que o imaginado\", afirmou Hatoyama ontem em coletiva. \"Esta vit\u00f3ria est\u00e1 a servi\u00e7o do povo e dos mais pobres.\" O trecho em que se reproduzem as duas afirma\u00e7\u00f5es de Yukio Hatoyama est\u00e1 escrito no discurso direto. Transportada para o discurso indireto, a primeira afirma\u00e7\u00e3o estaria assim redigida:","provas":[{"id":7440,"cargo":{"descricao":"Analista T\u00e9cnico Administrativo","id":2636,"slug":"analista-tecnico-administrativo"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mpog"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2009-funrio-analista-tecnico-administrativo","tipo":1,"nome":"FUNRIO - MPOG - Analista T\u00e9cnico Administrativo - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-01 07:27:19","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2480568,"hashId":"9f9842b235e3cf2944d4b4c58f599381","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma ag\u00eancia de not\u00edcias divulgou a seguinte informa\u00e7\u00e3o: <\/p><p style=\"text-align: justify;\">A oposi\u00e7\u00e3o japonesa conquistou ontem quase dois ter\u00e7os da C\u00e2mara dos Deputados, na maior reviravolta eleitoral do pa\u00eds desde a Segunda Guerra Mundial. A apura\u00e7\u00e3o n\u00e3o havia terminado ao fechamento desta edi\u00e7\u00e3o, mas meios de comunica\u00e7\u00e3o japoneses previam que o Partido Democrata do Jap\u00e3o (PDJ) ocupar\u00e1 308 assentos do Parlamento (de um total de 480), quase triplicando os 112 deputados que tinha na atual composi\u00e7\u00e3o. Seu l\u00edder, Yukio Hatoyama, 62, se tornar\u00e1 premi\u00ea em duas semanas. \"O descontentamento do povo \u00e9 maior do que o imaginado\", afirmou Hatoyama ontem em coletiva. \"Esta vit\u00f3ria est\u00e1 a servi\u00e7o do povo e dos mais pobres.\" <\/p><p style=\"text-align: justify;\">O trecho em que se reproduzem as duas afirma\u00e7\u00f5es de Yukio Hatoyama est\u00e1 escrito no discurso direto. Transportada para o discurso indireto, a primeira afirma\u00e7\u00e3o estaria assim redigida:<\/p>","resposta":9853042,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Hatoyama afirmou em coletiva ontem que o descontentamento do povo era maior do que se imaginava.","id":9853041,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Hatoyama afirmou em coletiva ontem que o descontentamento do povo era maior do que se imaginava.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Hatoyama afirmou ontem em coletiva que o descontentamento do povo \u00e9 maior do que o imaginado.","id":9853042,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Hatoyama afirmou ontem em coletiva que o descontentamento do povo \u00e9 maior do que o imaginado.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Hatoyama, em coletiva ontem, disse que o descontentamento do povo tinha sido maior do que o imaginado.","id":9853043,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Hatoyama, em coletiva ontem, disse que o descontentamento do povo tinha sido maior do que o imaginado.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Hatoyama disse em coletiva ontem que o descontentamento do povo seria maior do que se imaginava.","id":9853044,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Hatoyama disse em coletiva ontem que o descontentamento do povo seria maior do que se imaginava.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Hatoyama declarou ontem em coletiva que o descontentamento do povo era maior do que o imaginado. ","id":9853045,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Hatoyama declarou ontem em coletiva que o descontentamento do povo era maior do que o imaginado. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":541415,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 16","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"}],"cargos":[{"descricao":"Analista T\u00e9cnico Administrativo","id":2636,"slug":"analista-tecnico-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mpog"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"N\u00e3o posso ficarNem mais um minuto com voc\u00eaSinto muito amorMas n\u00e3o pode ser.Moro em Ja\u00e7an\u00e3,Se eu perder esse trem,Que sai agora \u00e0s onze horas,S\u00f3 amanh\u00e3 de manh\u00e3.O pen\u00faltimo verso de Adoniran Barbosa emprega o acento indicativo de crase numa locu\u00e7\u00e3o adverbial feminina, como recomendam os manuais de reda\u00e7\u00e3o. Tamb\u00e9m est\u00e1 correto o uso do acento de crase na seguinte alternativa:","provas":[{"id":7440,"cargo":{"descricao":"Analista T\u00e9cnico Administrativo","id":2636,"slug":"analista-tecnico-administrativo"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mpog"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2009-funrio-analista-tecnico-administrativo","tipo":1,"nome":"FUNRIO - MPOG - Analista T\u00e9cnico Administrativo - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-01 07:27:19","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2480576,"hashId":"3d45d9483b4e800c2009705780bcfa0c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">N\u00e3o posso ficar<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Nem mais um minuto com voc\u00ea<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Sinto muito amor<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Mas n\u00e3o pode ser.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Moro em Ja\u00e7an\u00e3,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Se eu perder esse trem,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Que sai agora \u00e0s onze horas,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">S\u00f3 amanh\u00e3 de manh\u00e3.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O pen\u00faltimo verso de Adoniran Barbosa emprega o acento indicativo de crase numa locu\u00e7\u00e3o adverbial feminina, como recomendam os manuais de reda\u00e7\u00e3o. Tamb\u00e9m est\u00e1 correto o uso do acento de crase na seguinte alternativa:<\/p>","resposta":9853084,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Pe\u00e7o \u00e0 V.Sa. que compare\u00e7a \u00e0 confer\u00eancias que sejam \u00fateis \u00e0s suas pesquisas.","id":9853081,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Pe\u00e7o \u00e0 V.Sa. que compare\u00e7a \u00e0 confer\u00eancias que sejam \u00fateis \u00e0s suas pesquisas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Ficamos frente \u00e0 frente, entregues \u00e0 sorte e \u00e0 merc\u00ea de um regulamento ultrapassado.","id":9853082,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ficamos frente \u00e0 frente, entregues \u00e0 sorte e \u00e0 merc\u00ea de um regulamento ultrapassado.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Lembro que, \u00e0 noitinha, minhas retinas cansadas ficavam \u00e0 espera de um pensamento \u00e0 esmo.","id":9853083,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Lembro que, \u00e0 noitinha, minhas retinas cansadas ficavam \u00e0 espera de um pensamento \u00e0 esmo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Escuto dizerem \u00e0s vezes que uso palavras semelhantes \u00e0s que o chefe emprega \u00e0 toa. ","id":9853084,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Escuto dizerem \u00e0s vezes que uso palavras semelhantes \u00e0s que o chefe emprega \u00e0 toa. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Cheguei \u00e0 tempo de vender \u00e0 peso de ouro um livro antigo que custou caro \u00e0 be\u00e7a. ","id":9853085,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Cheguei \u00e0 tempo de vender \u00e0 peso de ouro um livro antigo que custou caro \u00e0 be\u00e7a. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":541415,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 16","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"}],"cargos":[{"descricao":"Qu\u00edmico J\u00fanior","id":7984,"slug":"quimico-junior"},{"descricao":"Engenheiro de Termel\u00e9trica J\u00fanior - \u00c1rea Eletr\u00f4nica","id":7970,"slug":"engenheiro-de-termeletrica-junior-area-eletronica"},{"descricao":"Engenheiro de Termel\u00e9trica J\u00fanior - \u00c1rea El\u00e9trica","id":7969,"slug":"engenheiro-de-termeletrica-junior-area-eletrica"},{"descricao":"Economista J\u00fanior","id":5320,"slug":"economista-junior"},{"descricao":"Engenheiro de Termel\u00e9trica J\u00fanior - \u00c1rea Mec\u00e2nica","id":7971,"slug":"engenheiro-de-termeletrica-junior-area-mecanica"}],"orgaos":[{"nome":"Termorio S.A","sigla":"","id":2715,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"termorio-s-a"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Mark the only alternative that correctly expresses what the statistics refer to.","provas":[{"id":14182,"cargo":{"descricao":"Qu\u00edmico J\u00fanior","id":7984,"slug":"quimico-junior"},"orgao":{"nome":"Termorio S.A","sigla":"","id":2715,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"termorio-s-a"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"termorio-s-a-2009-cesgranrio-quimico-junior","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Termorio S.A - Qu\u00edmico J\u00fanior - 2009"},{"id":14166,"cargo":{"descricao":"Engenheiro de Termel\u00e9trica J\u00fanior - \u00c1rea Eletr\u00f4nica","id":7970,"slug":"engenheiro-de-termeletrica-junior-area-eletronica"},"orgao":{"nome":"Termorio S.A","sigla":"","id":2715,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"termorio-s-a"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"termorio-s-a-2009-cesgranrio-engenheiro-de-termeletrica-junior-area-eletronica","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Termorio S.A - Engenheiro de Termel\u00e9trica J\u00fanior - \u00c1rea Eletr\u00f4nica - 2009"},{"id":14165,"cargo":{"descricao":"Engenheiro de Termel\u00e9trica J\u00fanior - \u00c1rea El\u00e9trica","id":7969,"slug":"engenheiro-de-termeletrica-junior-area-eletrica"},"orgao":{"nome":"Termorio S.A","sigla":"","id":2715,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"termorio-s-a"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"termorio-s-a-2009-cesgranrio-engenheiro-de-termeletrica-junior-area-eletrica","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Termorio S.A - Engenheiro de Termel\u00e9trica J\u00fanior - \u00c1rea El\u00e9trica - 2009"},{"id":14141,"cargo":{"descricao":"Economista J\u00fanior","id":5320,"slug":"economista-junior"},"orgao":{"nome":"Termorio S.A","sigla":"","id":2715,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"termorio-s-a"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"termorio-s-a-2009-cesgranrio-economista-junior","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Termorio S.A - Economista J\u00fanior - 2009"},{"id":14167,"cargo":{"descricao":"Engenheiro de Termel\u00e9trica J\u00fanior - \u00c1rea Mec\u00e2nica","id":7971,"slug":"engenheiro-de-termeletrica-junior-area-mecanica"},"orgao":{"nome":"Termorio S.A","sigla":"","id":2715,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"termorio-s-a"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"termorio-s-a-2009-cesgranrio-engenheiro-de-termeletrica-junior-area-mecanica","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Termorio S.A - Engenheiro de Termel\u00e9trica J\u00fanior - \u00c1rea Mec\u00e2nica - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-04 04:06:26","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":89,"descricao":"Qu\u00edmica"},{"id":465,"descricao":"Engenharia Eletr\u00f4nica"},{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":54,"descricao":"Engenharia Mec\u00e2nica"}],"id":512664,"hashId":"9c67d1409f9914ef6c5a87aff5eed969","enunciado":"<p align=justify>Mark the only alternative that correctly expresses what the\r\nstatistics refer to.<\/p>","resposta":1868643,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"45% (line 17) \u2013 the rise of world energy demand in 2007.","id":1868640,"corpo":"<p align=justify>45% (line 17) \u2013 the rise of world energy demand in 2007.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"17% (line 19) \u2013 the increase of energetic demands predicted for 2030.","id":1868641,"corpo":"<p align=justify>17% (line 19) \u2013 the increase of energetic demands\r\npredicted for 2030.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"US$8 billion over 10 years (line 41) \u2013 the sum of investments in coal-fired power stations until 2015.","id":1868642,"corpo":"<p align=justify>US$8 billion over 10 years (line 41) \u2013 the sum of\r\ninvestments in coal-fired power stations until 2015.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"20 gigawatts (line 44) \u2013 the energy that can be generated from wind power in 24 American states.","id":1868643,"corpo":"<p align=justify>20 gigawatts (line 44) \u2013 the energy that can be\r\ngenerated from wind power in 24 American states.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"$3 billion (line 61) \u2013 the amount of investments in conventional energies until the present time.","id":1868644,"corpo":"<p align=justify>$3 billion (line 61) \u2013 the amount of investments in\r\nconventional energies until the present time.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":273226,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/14141\/01.gif><\/P>","rotulo":11,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 15","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa","pai":null,"assunto_raiz":58,"materia":true,"id":58,"slug":"lingua-inglesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":58,"assunto_raiz":58,"materia":false,"id":4567,"slug":"lingua-inglesa-lingua-inglesa-compreensao-e-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-inglesa\/512664","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"}],"cargos":[{"descricao":"Qu\u00edmico J\u00fanior","id":7984,"slug":"quimico-junior"},{"descricao":"Engenheiro de Termel\u00e9trica J\u00fanior - \u00c1rea Eletr\u00f4nica","id":7970,"slug":"engenheiro-de-termeletrica-junior-area-eletronica"},{"descricao":"Engenheiro de Termel\u00e9trica J\u00fanior - \u00c1rea El\u00e9trica","id":7969,"slug":"engenheiro-de-termeletrica-junior-area-eletrica"},{"descricao":"Economista J\u00fanior","id":5320,"slug":"economista-junior"},{"descricao":"Engenheiro de Termel\u00e9trica J\u00fanior - \u00c1rea Mec\u00e2nica","id":7971,"slug":"engenheiro-de-termeletrica-junior-area-mecanica"}],"orgaos":[{"nome":"Termorio S.A","sigla":"","id":2715,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"termorio-s-a"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Check the only item in which the boldfaced item introduces a consequence.","provas":[{"id":14182,"cargo":{"descricao":"Qu\u00edmico J\u00fanior","id":7984,"slug":"quimico-junior"},"orgao":{"nome":"Termorio S.A","sigla":"","id":2715,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"termorio-s-a"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"termorio-s-a-2009-cesgranrio-quimico-junior","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Termorio S.A - Qu\u00edmico J\u00fanior - 2009"},{"id":14166,"cargo":{"descricao":"Engenheiro de Termel\u00e9trica J\u00fanior - \u00c1rea Eletr\u00f4nica","id":7970,"slug":"engenheiro-de-termeletrica-junior-area-eletronica"},"orgao":{"nome":"Termorio S.A","sigla":"","id":2715,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"termorio-s-a"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"termorio-s-a-2009-cesgranrio-engenheiro-de-termeletrica-junior-area-eletronica","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Termorio S.A - Engenheiro de Termel\u00e9trica J\u00fanior - \u00c1rea Eletr\u00f4nica - 2009"},{"id":14165,"cargo":{"descricao":"Engenheiro de Termel\u00e9trica J\u00fanior - \u00c1rea El\u00e9trica","id":7969,"slug":"engenheiro-de-termeletrica-junior-area-eletrica"},"orgao":{"nome":"Termorio S.A","sigla":"","id":2715,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"termorio-s-a"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"termorio-s-a-2009-cesgranrio-engenheiro-de-termeletrica-junior-area-eletrica","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Termorio S.A - Engenheiro de Termel\u00e9trica J\u00fanior - \u00c1rea El\u00e9trica - 2009"},{"id":14141,"cargo":{"descricao":"Economista J\u00fanior","id":5320,"slug":"economista-junior"},"orgao":{"nome":"Termorio S.A","sigla":"","id":2715,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"termorio-s-a"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"termorio-s-a-2009-cesgranrio-economista-junior","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Termorio S.A - Economista J\u00fanior - 2009"},{"id":14167,"cargo":{"descricao":"Engenheiro de Termel\u00e9trica J\u00fanior - \u00c1rea Mec\u00e2nica","id":7971,"slug":"engenheiro-de-termeletrica-junior-area-mecanica"},"orgao":{"nome":"Termorio S.A","sigla":"","id":2715,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"termorio-s-a"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"termorio-s-a-2009-cesgranrio-engenheiro-de-termeletrica-junior-area-mecanica","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Termorio S.A - Engenheiro de Termel\u00e9trica J\u00fanior - \u00c1rea Mec\u00e2nica - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-04 04:06:26","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":89,"descricao":"Qu\u00edmica"},{"id":465,"descricao":"Engenharia Eletr\u00f4nica"},{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":54,"descricao":"Engenharia Mec\u00e2nica"}],"id":512670,"hashId":"fb275806e559be8162f1f11513ca7c25","enunciado":"<p align=justify>Check the only item in which the boldfaced item introduces\r\na consequence.<\/p>","resposta":1868672,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u201cWhat do you say to critics, such as Jim Hansen\u2026\u201d (line 6)","id":1868670,"corpo":"<p align=justify>\u201cWhat do you say to critics, such as Jim Hansen\u2026\u201d\r\n(line 6)<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"\u201cIf you project forward the predicted growth in renewable energy,\u201d (lines 17-19)","id":1868671,"corpo":"<p align=justify>\u201cIf you project forward the predicted growth in renewable\r\nenergy,\u201d (lines 17-19)<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"\u201cSo we\u2019re going to need a broad mix of conventional and alternative energy sources.\u201d (lines 22-23)","id":1868672,"corpo":"<p align=justify>\u201cSo we\u2019re going to need a broad mix of conventional\r\nand alternative energy sources.\u201d (lines 22-23)<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"\u201cWe need to be working very hard on those now, but we shouldn\u2019t kid ourselves\u2026\u201d (lines 36-38)","id":1868673,"corpo":"<p align=justify>\u201cWe need to be working very hard on those now, but\r\nwe shouldn\u2019t kid ourselves\u2026\u201d (lines 36-38)<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"\u201c... we ... are on track to invest $8 billion by 2015, as we said we were going to.\u201d (lines 60-62)","id":1868674,"corpo":"<p align=justify>\u201c... we ... are on track to invest $8 billion by 2015, as we\r\nsaid we were going to.\u201d (lines 60-62)<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":273226,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/14141\/01.gif><\/P>","rotulo":11,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 15","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":58,"assunto_raiz":58,"materia":false,"id":4567,"slug":"lingua-inglesa-lingua-inglesa-compreensao-e-interpretacao-de-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa","pai":null,"assunto_raiz":58,"materia":true,"id":58,"slug":"lingua-inglesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Gram\u00e1tica - L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"Gram\u00e1tica - L\u00edngua Inglesa","pai":58,"assunto_raiz":58,"materia":false,"id":4568,"slug":"lingua-inglesa-gramatica-lingua-inglesa"}],"slug":"lingua-inglesa\/512670","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61,"slug":"esaf"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo","id":238,"slug":"analista-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de \u00c1guas","sigla":"ANA","id":18,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ana"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um servidor p\u00fablico foi procurado por um cidad\u00e3o que pretendia viabilizar um direito leg\u00edtimo perante a reparti\u00e7\u00e3o p\u00fablica na qual ele (servidor) trabalhava. O assunto n\u00e3o se inseria na sua esfera de atribui\u00e7\u00f5es mas, mesmo assim, ele se prontificou a ajudar o cidad\u00e3o, mediante uma remunera\u00e7\u00e3o pelo trabalho extra que faria. Feito o acordo entre os dois, o servidor redigiu um requerimento, nos devidos termos, o qual foi assinado e protocolizado pelo interessado. Valendo-se do conhecimento que tinha entre seus colegas de trabalho, o servidor cuidou para que o direito postulado fosse reconhecido e deferido o mais breve poss\u00edvel. Neste caso, esse servidor:","provas":[{"id":5675,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo","id":238,"slug":"analista-administrativo"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de \u00c1guas","sigla":"ANA","id":18,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ana"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61,"slug":"esaf"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ana-2009-esaf-analista-administrativo","tipo":1,"nome":"ESAF - ANA - Analista Administrativo - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-01-04 04:01:13","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":348837,"hashId":"8dfb5e83bfc7d6d7f03acb669f6ffc0d","enunciado":"<p align=justify>Um servidor p\u00fablico foi procurado por um cidad\u00e3o que\r\npretendia viabilizar um direito leg\u00edtimo perante a reparti\u00e7\u00e3o\r\np\u00fablica na qual ele (servidor) trabalhava. O assunto n\u00e3o\r\nse inseria na sua esfera de atribui\u00e7\u00f5es mas, mesmo\r\nassim, ele se prontificou a ajudar o cidad\u00e3o, mediante\r\numa remunera\u00e7\u00e3o pelo trabalho extra que faria. Feito o\r\nacordo entre os dois, o servidor redigiu um requerimento,\r\nnos devidos termos, o qual foi assinado e protocolizado\r\npelo interessado. Valendo-se do conhecimento que tinha\r\nentre seus colegas de trabalho, o servidor cuidou para que\r\no direito postulado fosse reconhecido e deferido o mais\r\nbreve poss\u00edvel. Neste caso, esse servidor:<\/p>","resposta":1238985,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"cometeu o crime de corrup\u00e7\u00e3o passiva.","id":1238983,"corpo":"<p align=justify>cometeu o crime de corrup\u00e7\u00e3o passiva.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"cometeu o crime de prevarica\u00e7\u00e3o.","id":1238984,"corpo":"<p align=justify>cometeu o crime de prevarica\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"cometeu o crime de advocacia administrativa.","id":1238985,"corpo":"<p align=justify>cometeu o crime de advocacia administrativa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"cometeu o crime de concuss\u00e3o.","id":1238986,"corpo":"<p align=justify>cometeu o crime de concuss\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"n\u00e3o cometeu crime algum.","id":1238987,"corpo":"<p align=justify>n\u00e3o cometeu crime algum.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":205257,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 30","ordem":30},"assuntos":[{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Conhecimentos banc\u00e1rios","Vendas e negocia\u00e7\u00e3o"],"nome_clean":"\u00c9tica","oab":true,"nome":"\u00c9tica","pai":null,"assunto_raiz":2538,"materia":true,"id":2538,"slug":"etica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","oab":true,"nome":"\u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","pai":2538,"assunto_raiz":2538,"materia":false,"id":398088,"slug":"etica-etica-na-administracao-publica"}],"slug":"etica\/348837","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61,"slug":"esaf"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo","id":238,"slug":"analista-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de \u00c1guas","sigla":"ANA","id":18,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ana"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo a Lei n. 9.433, de 8\/1\/97, a outorga de direito de uso de recursos h\u00eddricos:","provas":[{"id":5675,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo","id":238,"slug":"analista-administrativo"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de \u00c1guas","sigla":"ANA","id":18,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ana"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61,"slug":"esaf"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ana-2009-esaf-analista-administrativo","tipo":1,"nome":"ESAF - ANA - Analista Administrativo - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-01-04 04:01:14","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":348845,"hashId":"890d80e1a94491b73720793aabe78e62","enunciado":"<p align=justify>Segundo a Lei n. 9.433, de 8\/1\/97, a outorga de direito de\r\nuso de recursos h\u00eddricos:<\/p>","resposta":1239026,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"somente pode ser suspensa em definitivo se o outorgado n\u00e3o cumprir os termos da outorga.","id":1239023,"corpo":"<p align=justify>somente pode ser suspensa em definitivo se o\r\noutorgado n\u00e3o cumprir os termos da outorga.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"em corpos h\u00eddricos de dom\u00ednio da Uni\u00e3o, \u00e9 indeleg\u00e1vel.","id":1239024,"corpo":"<p align=justify>em corpos h\u00eddricos de dom\u00ednio da Uni\u00e3o, \u00e9 indeleg\u00e1vel.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"para pequenos n\u00facleos populacionais, \u00e9 determinada por decis\u00e3o do \u00f3rg\u00e3o outorgante estadual.","id":1239025,"corpo":"<p align=justify>para pequenos n\u00facleos populacionais, \u00e9 determinada\r\npor decis\u00e3o do \u00f3rg\u00e3o outorgante estadual.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"efetiva-se por ato da autoridade competente do Poder Executivo Federal, dos Estados ou do Distrito Federal, chamado de \u00f3rg\u00e3o outorgante.","id":1239026,"corpo":"<p align=justify>efetiva-se por ato da autoridade competente do Poder\r\nExecutivo Federal, dos Estados ou do Distrito Federal,\r\nchamado de \u00f3rg\u00e3o outorgante.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"\u00e9 necess\u00e1ria apenas para capta\u00e7\u00e3o recursos h\u00eddricos e lan\u00e7amento de efluentes; os demais usos est\u00e3o dispensados de solicitar outorga.","id":1239027,"corpo":"<p align=justify>\u00e9 necess\u00e1ria apenas para capta\u00e7\u00e3o recursos h\u00eddricos\r\ne lan\u00e7amento de efluentes; os demais usos est\u00e3o\r\ndispensados de solicitar outorga.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":205265,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 38","ordem":38},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pol\u00edtica Nacional de Recursos H\u00eddricos - Lei n\u00ba 9.433 de 1997","oab":true,"nome":"Pol\u00edtica Nacional de Recursos H\u00eddricos - Lei n\u00ba 9.433 de 1997","pai":403115,"assunto_raiz":1193,"materia":false,"id":403120,"slug":"direito-ambiental-politica-nacional-de-recursos-hidricos-lei-no-9-433-de-1997"},{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos","No\u00e7\u00f5es de Direito Penal e Direito Processual Penal"],"nome_clean":"Direito Ambiental","oab":true,"nome":"Direito Ambiental","pai":null,"assunto_raiz":1193,"materia":true,"id":1193,"slug":"direito-ambiental"}],"slug":"direito-ambiental\/348845","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61,"slug":"esaf"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo","id":238,"slug":"analista-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de \u00c1guas","sigla":"ANA","id":18,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ana"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a op\u00e7\u00e3o correta relativa aos poderes do Estado e respectivas fun\u00e7\u00f5es e aos princ\u00edpios fundamentais da Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988.","provas":[{"id":5675,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo","id":238,"slug":"analista-administrativo"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de \u00c1guas","sigla":"ANA","id":18,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ana"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61,"slug":"esaf"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ana-2009-esaf-analista-administrativo","tipo":1,"nome":"ESAF - ANA - Analista Administrativo - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-01-04 04:01:15","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":348856,"hashId":"f19ac585ee3ea613dc3e2fe821ffdb50","enunciado":"<p align=justify>Assinale a op\u00e7\u00e3o correta relativa aos poderes do Estado\r\ne respectivas fun\u00e7\u00f5es e aos princ\u00edpios fundamentais da\r\nConstitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988.<\/p>","resposta":1239078,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ningu\u00e9m \u00e9 obrigado a cumprir ordem ilegal, ou a ela se submeter, por isso que \u00e9 dever de cidadania opor-se \u00e0 ordem ilegal, ainda que emanada de autoridade judicial; caso contr\u00e1rio, nega-se o Estado de Direito.","id":1239078,"corpo":"<p align=justify>Ningu\u00e9m \u00e9 obrigado a cumprir ordem ilegal, ou a\r\nela se submeter, por isso que \u00e9 dever de cidadania\r\nopor-se \u00e0 ordem ilegal, ainda que emanada de\r\nautoridade judicial; caso contr\u00e1rio, nega-se o Estado\r\nde Direito.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"O pacto federativo sustenta-se na harmonia que deve presidir as rela\u00e7\u00f5es institucionais entre as comunidades pol\u00edticas que comp\u00f5em o Estado Federal, e n\u00e3o legitima restri\u00e7\u00f5es de ordem constitucional que afetem o exerc\u00edcio da compet\u00eancia normativa em tema de exonera\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria pertinente ao ICMS pelos Estados-membros e Distrito Federal.","id":1239079,"corpo":"<p align=justify>O pacto federativo sustenta-se na harmonia que\r\ndeve presidir as rela\u00e7\u00f5es institucionais entre as\r\ncomunidades pol\u00edticas que comp\u00f5em o Estado Federal,\r\ne n\u00e3o legitima restri\u00e7\u00f5es de ordem constitucional que\r\nafetem o exerc\u00edcio da compet\u00eancia normativa em tema\r\nde exonera\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria pertinente ao ICMS pelos\r\nEstados-membros e Distrito Federal.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"O uso de algemas s\u00f3 \u00e9 l\u00edcito em casos de resist\u00eancia e de fundado receio de fuga ou de perigo \u00e0 integridade f\u00edsica pr\u00f3pria ou alheia, por parte do preso ou de terceiros, justificada previamente a excepcionalidade por escrito.","id":1239080,"corpo":"<p align=justify>O uso de algemas s\u00f3 \u00e9 l\u00edcito em casos de resist\u00eancia\r\ne de fundado receio de fuga ou de perigo \u00e0 integridade\r\nf\u00edsica pr\u00f3pria ou alheia, por parte do preso ou de\r\nterceiros, justificada previamente a excepcionalidade\r\npor escrito.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"A mera instaura\u00e7\u00e3o de inqu\u00e9rito, ainda quando evidente a atipicidade da conduta, n\u00e3o constitui meio h\u00e1bil a impor viola\u00e7\u00e3o aos direitos fundamentais, em especial ao princ\u00edpio da dignidade humana.","id":1239081,"corpo":"<p align=justify>A mera instaura\u00e7\u00e3o de inqu\u00e9rito, ainda quando evidente\r\na atipicidade da conduta, n\u00e3o constitui meio h\u00e1bil a\r\nimpor viola\u00e7\u00e3o aos direitos fundamentais, em especial\r\nao princ\u00edpio da dignidade humana.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"A prova il\u00edcita pode prevalecer em nome do princ\u00edpio da proporcionalidade, do interesse p\u00fablico na efic\u00e1cia da repress\u00e3o penal em geral ou, em particular, na de determinados crimes; a dignidade humana n\u00e3o serve de salvaguarda \u00e0 proscri\u00e7\u00e3o da prova il\u00edcita.","id":1239082,"corpo":"<p align=justify>A prova il\u00edcita pode prevalecer em nome do princ\u00edpio\r\nda proporcionalidade, do interesse p\u00fablico na efic\u00e1cia\r\nda repress\u00e3o penal em geral ou, em particular, na de\r\ndeterminados crimes; a dignidade humana n\u00e3o serve\r\nde salvaguarda \u00e0 proscri\u00e7\u00e3o da prova il\u00edcita.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":205276,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 49","ordem":49},"assuntos":[{"palavrasChave":["Or\u00e7amento p\u00fablico","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Contabilidade Tribut\u00e1ria"],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o dos Poderes - T\u00edtulo IV da CF - Artigos 44 a 135","oab":true,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o dos Poderes - T\u00edtulo IV da CF - Artigos 44 a 135","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405246,"slug":"direito-constitucional-organizacao-dos-poderes-titulo-iv-da-cf-artigos-44-a-135"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Princ\u00edpios fundamentais - T\u00edtulo I - Artigos 1\u00ba a 4\u00ba da CF","oab":true,"nome":"Princ\u00edpios fundamentais - T\u00edtulo I - Artigos 1\u00ba a 4\u00ba da CF","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405212,"slug":"direito-constitucional-principios-fundamentais-titulo-i-artigos-1o-a-4o-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/348856","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61,"slug":"esaf"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo","id":238,"slug":"analista-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de \u00c1guas","sigla":"ANA","id":18,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ana"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a op\u00e7\u00e3o correta relativa \u00e0 Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica na Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988.","provas":[{"id":5675,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo","id":238,"slug":"analista-administrativo"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de \u00c1guas","sigla":"ANA","id":18,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ana"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61,"slug":"esaf"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ana-2009-esaf-analista-administrativo","tipo":1,"nome":"ESAF - ANA - Analista Administrativo - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-01-04 04:01:15","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":348858,"hashId":"f2a7a5bed1a1a66b41db1eef42aca7be","enunciado":"<p align=justify>Assinale a op\u00e7\u00e3o correta relativa \u00e0 Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica\r\nna Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988.<\/p>","resposta":1239089,"anulada":false,"rotulo":51,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A Constitui\u00e7\u00e3o Federal n\u00e3o pro\u00edbe a nomea\u00e7\u00e3o de c\u00f4njuge, companheiro, ou parente, em linha reta, colateral ou por afinidade, at\u00e9 o terceiro grau, inclusive da autoridade nomeante ou de servidor da mesma pessoa jur\u00eddica, investido em cargo de dire\u00e7\u00e3o, chefia ou assessoramento, para o exerc\u00edcio de cargo em comiss\u00e3o ou de confian\u00e7a, ou, ainda, de fun\u00e7\u00e3o gratificada na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica direta e indireta, em qualquer dos Poderes da Uni\u00e3o, dos Estados, do Distrito Federal e dos Munic\u00edpios.","id":1239088,"corpo":"<p align=justify>A Constitui\u00e7\u00e3o Federal n\u00e3o pro\u00edbe a nomea\u00e7\u00e3o de\r\nc\u00f4njuge, companheiro, ou parente, em linha reta,\r\ncolateral ou por afinidade, at\u00e9 o terceiro grau, inclusive\r\nda autoridade nomeante ou de servidor da mesma\r\npessoa jur\u00eddica, investido em cargo de dire\u00e7\u00e3o,\r\nchefia ou assessoramento, para o exerc\u00edcio de cargo\r\nem comiss\u00e3o ou de confian\u00e7a, ou, ainda, de fun\u00e7\u00e3o\r\ngratificada na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica direta e indireta,\r\nem qualquer dos Poderes da Uni\u00e3o, dos Estados, do\r\nDistrito Federal e dos Munic\u00edpios.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Em obedi\u00eancia ao princ\u00edpio da publicidade, institui\u00e7\u00e3o financeira n\u00e3o pode invocar sigilo banc\u00e1rio para negar ao Minist\u00e9rio P\u00fablico informa\u00e7\u00f5es e documentos sobre nomes de benefici\u00e1rios de empr\u00e9stimos concedidos com recursos subsidiados pelo er\u00e1rio, em se tratando de requisi\u00e7\u00e3o para instruir procedimento administrativo instaurado em defesa do patrim\u00f4nio p\u00fablico.","id":1239089,"corpo":"<p align=justify>Em obedi\u00eancia ao princ\u00edpio da publicidade, institui\u00e7\u00e3o\r\nfinanceira n\u00e3o pode invocar sigilo banc\u00e1rio para negar\r\nao Minist\u00e9rio P\u00fablico informa\u00e7\u00f5es e documentos sobre\r\nnomes de benefici\u00e1rios de empr\u00e9stimos concedidos\r\ncom recursos subsidiados pelo er\u00e1rio, em se tratando\r\nde requisi\u00e7\u00e3o para instruir procedimento administrativo\r\ninstaurado em defesa do patrim\u00f4nio p\u00fablico.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A lei que posteriormente \u00e9 declarada inconstitucional perece mesmo antes de nascer, por isso, os efeitos eventualmente por ela produzidos n\u00e3o podem incorporar-se ao patrim\u00f4nio dos administrados, ainda que se considere o princ\u00edpio da boa-f\u00e9.","id":1239090,"corpo":"<p align=justify>A lei que posteriormente \u00e9 declarada inconstitucional\r\nperece mesmo antes de nascer, por isso, os efeitos\r\neventualmente por ela produzidos n\u00e3o podem\r\nincorporar-se ao patrim\u00f4nio dos administrados, ainda\r\nque se considere o princ\u00edpio da boa-f\u00e9.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Antes do provimento do cargo, o candidato tem mera expectativa de direito \u00e0 nomea\u00e7\u00e3o ou, se for o caso, \u00e0 participa\u00e7\u00e3o na segunda etapa do processo seletivo, mas a Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica n\u00e3o pode, enquanto n\u00e3o conclu\u00eddo e homologado o concurso p\u00fablico, alterar as condi\u00e7\u00f5es do certame constantes do respectivo edital, para adapt\u00e1-las \u00e0 nova legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel \u00e0 esp\u00e9cie.","id":1239091,"corpo":"<p align=justify>Antes do provimento do cargo, o candidato tem mera\r\nexpectativa de direito \u00e0 nomea\u00e7\u00e3o ou, se for o caso, \u00e0\r\nparticipa\u00e7\u00e3o na segunda etapa do processo seletivo,\r\nmas a Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica n\u00e3o pode, enquanto n\u00e3o\r\nconclu\u00eddo e homologado o concurso p\u00fablico, alterar as\r\ncondi\u00e7\u00f5es do certame constantes do respectivo edital,\r\npara adapt\u00e1-las \u00e0 nova legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel \u00e0 esp\u00e9cie.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Os bens e o interesse p\u00fablico s\u00e3o indispon\u00edveis, porque pertencem \u00e0 coletividade. O Administrador \u00e9 mero gestor da coisa p\u00fablica e n\u00e3o tem disponibilidade sobre os interesses confiados \u00e0 sua guarda e realiza\u00e7\u00e3o em raz\u00e3o do princ\u00edpio da indisponibilidade do interesse p\u00fablico, que n\u00e3o pode ser atenuado.","id":1239092,"corpo":"<p align=justify>Os bens e o interesse p\u00fablico s\u00e3o indispon\u00edveis, porque\r\npertencem \u00e0 coletividade. O Administrador \u00e9 mero\r\ngestor da coisa p\u00fablica e n\u00e3o tem disponibilidade sobre\r\nos interesses confiados \u00e0 sua guarda e realiza\u00e7\u00e3o em\r\nraz\u00e3o do princ\u00edpio da indisponibilidade do interesse\r\np\u00fablico, que n\u00e3o pode ser atenuado.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":205278,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica (artigos 37 a 43 da CF)","oab":true,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica (artigos 37 a 43 da CF)","pai":405231,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405240,"slug":"direito-constitucional-administracao-publica-artigos-37-a-43-da-cf"},{"palavrasChave":["Or\u00e7amento p\u00fablico","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Contabilidade Tribut\u00e1ria"],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"}],"slug":"direito-constitucional\/348858","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737,"slug":"funcab"}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Administra\u00e7\u00e3o","id":290,"slug":"analista-area-administracao"},{"descricao":"Analista - \u00c1rea Jur\u00eddica","id":569,"slug":"analista-area-juridica"},{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Contadoria","id":24181,"slug":"analista-area-contadoria"},{"descricao":"Analista - \u00c1rea Economia","id":4546,"slug":"analista-area-economia"},{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Desenvolvimento de Sistemas","id":7305,"slug":"analista-de-tecnologia-da-informacao-area-desenvolvimento-de-sistemas"},{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Suporte T\u00e9cnico - Hardware e Software","id":24182,"slug":"analista-de-tecnologia-da-informacao-area-suporte-tecnico-hardware-e-software"}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia de Fomento do Amazonas","sigla":"AFEAM","id":5003,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"afeam-am"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 Pol\u00edtica de Incentivos Fiscais da Zona Franca de Manaus prevista no Decreto-Lei n\u00ba 288\/1967, \u00e9 correto afirmar que: ","provas":[{"id":63160,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Administra\u00e7\u00e3o","id":290,"slug":"analista-area-administracao"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia de Fomento do Amazonas","sigla":"AFEAM","id":5003,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"afeam-am"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737,"slug":"funcab"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"afeam-am-2009-funcab-analista-area-administracao-somente-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"FUNCAB - AFEAM - Analista - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2009"},{"id":63175,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Jur\u00eddica","id":569,"slug":"analista-area-juridica"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia de Fomento do Amazonas","sigla":"AFEAM","id":5003,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"afeam-am"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737,"slug":"funcab"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"afeam-am-2009-funcab-analista-area-juridica-somente-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"FUNCAB - AFEAM - Analista - \u00c1rea Jur\u00eddica - 2009"},{"id":63165,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Contadoria","id":24181,"slug":"analista-area-contadoria"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia de Fomento do Amazonas","sigla":"AFEAM","id":5003,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"afeam-am"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737,"slug":"funcab"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"afeam-am-2009-funcab-analista-area-contadoria-somente-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"FUNCAB - AFEAM - Analista - \u00c1rea: Contadoria - 2009"},{"id":63172,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Economia","id":4546,"slug":"analista-area-economia"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia de Fomento do Amazonas","sigla":"AFEAM","id":5003,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"afeam-am"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737,"slug":"funcab"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"afeam-am-2009-funcab-analista-area-economia-somente-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"FUNCAB - AFEAM - Analista - \u00c1rea Economia - 2009"},{"id":63197,"cargo":{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Desenvolvimento de Sistemas","id":7305,"slug":"analista-de-tecnologia-da-informacao-area-desenvolvimento-de-sistemas"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia de Fomento do Amazonas","sigla":"AFEAM","id":5003,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"afeam-am"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737,"slug":"funcab"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"afeam-am-2009-funcab-analista-de-tecnologia-da-informacao-area-desenvolvimento-de-sistemas-somente-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"FUNCAB - AFEAM - Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Desenvolvimento de Sistemas - 2009"},{"id":63203,"cargo":{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Suporte T\u00e9cnico - Hardware e Software","id":24182,"slug":"analista-de-tecnologia-da-informacao-area-suporte-tecnico-hardware-e-software"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia de Fomento do Amazonas","sigla":"AFEAM","id":5003,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"afeam-am"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737,"slug":"funcab"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"afeam-am-2009-funcab-analista-de-tecnologia-da-informacao-area-suporte-tecnico-hardware-e-software","tipo":1,"nome":"FUNCAB - AFEAM - Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Suporte T\u00e9cnico - Hardware e Software - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-23 08:24:51","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Estaduais e Distritais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Estaduais e de ag\u00eancias do DF","id":62},{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":1927672,"hashId":"4c36b9c5895b33924cf03ea7a90fcf57","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 Pol\u00edtica de Incentivos Fiscais da Zona Franca de Manaus prevista no Decreto-Lei n\u00ba 288\/1967, \u00e9 correto afirmar que: <\/p>","resposta":7446533,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00e9 isenta do Imposto de Importa\u00e7\u00e3o qualquer entrada de mercadoria estrangeira destinada ao consumo interno e externo. ","id":7446530,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e9 isenta do Imposto de Importa\u00e7\u00e3o qualquer entrada de mercadoria estrangeira destinada ao consumo interno e externo. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"est\u00e3o inclu\u00eddos na Pol\u00edtica de Isen\u00e7\u00e3o Fiscal os produtos de perfumaria fabricados com mat\u00e9rias-primas estrangeiras. ","id":7446531,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">est\u00e3o inclu\u00eddos na Pol\u00edtica de Isen\u00e7\u00e3o Fiscal os produtos de perfumaria fabricados com mat\u00e9rias-primas estrangeiras. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"a lista de mercadorias n\u00e3o favorecidas pela isen\u00e7\u00e3o fiscal jamais pode ser alterada, a fim de coibir pr\u00e1ticas ilegais ou antiecon\u00f4micas. ","id":7446532,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a lista de mercadorias n\u00e3o favorecidas pela isen\u00e7\u00e3o fiscal jamais pode ser alterada, a fim de coibir pr\u00e1ticas ilegais ou antiecon\u00f4micas. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"a exporta\u00e7\u00e3o de mercadorias da Zona Franca para o estrangeiro, independentemente da origem, est\u00e1 isenta do imposto de exporta\u00e7\u00e3o (IE). ","id":7446533,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a exporta\u00e7\u00e3o de mercadorias da Zona Franca para o estrangeiro, independentemente da origem, est\u00e1 isenta do imposto de exporta\u00e7\u00e3o (IE). <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"somente as mercadorias produzidas no Estado do Amazonas s\u00e3o isentas do imposto sobre produtos industrializados (IPI), imposto sobre circula\u00e7\u00e3o de mercadorias e servi\u00e7os (ICMS) e imposto sobre opera\u00e7\u00f5es financeiras (IOF). ","id":7446534,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">somente as mercadorias produzidas no Estado do Amazonas s\u00e3o isentas do imposto sobre produtos industrializados (IPI), imposto sobre circula\u00e7\u00e3o de mercadorias e servi\u00e7os (ICMS) e imposto sobre opera\u00e7\u00f5es financeiras (IOF). <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":478816,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Decreto-lei n\u00ba 288\/1967 - Altera as disposi\u00e7\u00f5es da Lei n\u00famero 3.173 de 6 de junho de 1957 e regula a Zona Franca de Manaus.","oab":false,"nome":"Decreto-lei n\u00ba 288\/1967 - Altera as disposi\u00e7\u00f5es da Lei n\u00famero 3.173 de 6 de junho de 1957 e regula a Zona Franca de Manaus.","pai":418555,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":418561,"slug":"legislacao-federal-decreto-lei-no-288-1967-altera-as-disposicoes-da-lei-numero-3-173-de-6-de-junho-de-1957-e-regula-a-zona-franca-de-manaus"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737,"slug":"funcab"}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Contadoria","id":24181,"slug":"analista-area-contadoria"}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia de Fomento do Amazonas","sigla":"AFEAM","id":5003,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"afeam-am"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com as Normas Brasileiras de Contabilidade aprovadas pelo Conselho Federal de Contabilidade, assinale a op\u00e7\u00e3o correta. ","provas":[{"id":63165,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Contadoria","id":24181,"slug":"analista-area-contadoria"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia de Fomento do Amazonas","sigla":"AFEAM","id":5003,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"afeam-am"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737,"slug":"funcab"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"afeam-am-2009-funcab-analista-area-contadoria-somente-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"FUNCAB - AFEAM - Analista - \u00c1rea: Contadoria - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-23 08:24:51","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1927861,"hashId":"214fb31c0dc851ae46d53efadfc02f27","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com as Normas Brasileiras de Contabilidade aprovadas pelo Conselho Federal de Contabilidade, assinale a op\u00e7\u00e3o correta. <\/p>","resposta":7447433,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A responsabilidade primeira na preven\u00e7\u00e3o e identifica\u00e7\u00e3o de fraudes e\/ou erros \u00e9 do auditor da entidade, mediante a manuten\u00e7\u00e3o de adequado sistema de controle interno, o que, entretanto, n\u00e3o elimina o risco de sua ocorr\u00eancia. ","id":7447430,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A responsabilidade primeira na preven\u00e7\u00e3o e identifica\u00e7\u00e3o de fraudes e\/ou erros \u00e9 do auditor da entidade, mediante a manuten\u00e7\u00e3o de adequado sistema de controle interno, o que, entretanto, n\u00e3o elimina o risco de sua ocorr\u00eancia. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A aplica\u00e7\u00e3o incorreta das normas cont\u00e1beis caracteriza um caso de fraude. ","id":7447431,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A aplica\u00e7\u00e3o incorreta das normas cont\u00e1beis caracteriza um caso de fraude. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A aplica\u00e7\u00e3o de pr\u00e1ticas cont\u00e1beis indevidas caracteriza um caso de erro. ","id":7447432,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A aplica\u00e7\u00e3o de pr\u00e1ticas cont\u00e1beis indevidas caracteriza um caso de erro. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"O auditor deve sempre comunicar \u00e0 administra\u00e7\u00e3o da entidade auditada descobertas factuais envolvendo erro ou fraude, por escrito, com a maior brevidade poss\u00edvel, somente nos casos que o efeito potencial sobre as demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis seja relevante. ","id":7447433,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O auditor deve sempre comunicar \u00e0 administra\u00e7\u00e3o da entidade auditada descobertas factuais envolvendo erro ou fraude, por escrito, com a maior brevidade poss\u00edvel, somente nos casos que o efeito potencial sobre as demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis seja relevante. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Se o auditor, no curso de seu trabalho, concluir que fraudes e erros por ele verificados tiveram efeitos relevantes sobre as demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis por ele auditadas, e que isso n\u00e3o foi propriamente refletido ou corrigido, deve emitir seu parecer com ressalva ou com opini\u00e3o adversa. ","id":7447434,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Se o auditor, no curso de seu trabalho, concluir que fraudes e erros por ele verificados tiveram efeitos relevantes sobre as demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis por ele auditadas, e que isso n\u00e3o foi propriamente refletido ou corrigido, deve emitir seu parecer com ressalva ou com opini\u00e3o adversa. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":478837,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 55","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Auditoria","oab":false,"nome":"Auditoria","pai":null,"assunto_raiz":10,"materia":true,"id":10,"slug":"auditoria"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o \u00e0 Administra\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o \u00e0 Administra\u00e7\u00e3o","pai":427106,"assunto_raiz":10,"materia":false,"id":427107,"slug":"auditoria-comunicacao-a-administracao"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737,"slug":"funcab"}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Contadoria","id":24181,"slug":"analista-area-contadoria"}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia de Fomento do Amazonas","sigla":"AFEAM","id":5003,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"afeam-am"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a op\u00e7\u00e3o que apresenta um fato modificativo aumentativo.","provas":[{"id":63165,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Contadoria","id":24181,"slug":"analista-area-contadoria"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia de Fomento do Amazonas","sigla":"AFEAM","id":5003,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"afeam-am"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737,"slug":"funcab"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"afeam-am-2009-funcab-analista-area-contadoria-somente-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"FUNCAB - AFEAM - Analista - \u00c1rea: Contadoria - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-23 08:24:52","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1927899,"hashId":"3b4df539a6d47daecde4d8525135529c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a op\u00e7\u00e3o que apresenta um fato modificativo aumentativo.<\/p>","resposta":7447623,"anulada":false,"rotulo":59,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Pagamento de duplicatas com juros.","id":7447620,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Pagamento de duplicatas com juros.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Aumento do capital com utiliza\u00e7\u00e3o de reservas.","id":7447621,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Aumento do capital com utiliza\u00e7\u00e3o de reservas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Pagamento de duplicata com desconto.","id":7447622,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Pagamento de duplicata com desconto.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Perd\u00e3o de d\u00edvida por parte do fornecedor.","id":7447623,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Perd\u00e3o de d\u00edvida por parte do fornecedor.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Recebimento de duplicata com desconto.","id":7447624,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Recebimento de duplicata com desconto.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":478841,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 59 e 60","ordem":59},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fatos Cont\u00e1beis","oab":false,"nome":"Fatos Cont\u00e1beis","pai":4297,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4303,"slug":"contabilidade-geral-fatos-contabeis"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737,"slug":"funcab"}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Contadoria","id":24181,"slug":"analista-area-contadoria"}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia de Fomento do Amazonas","sigla":"AFEAM","id":5003,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"afeam-am"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em condi\u00e7\u00f5es especiais, as companhias podem adquirir suas pr\u00f3prias a\u00e7\u00f5es. Quando isso ocorrer, dever\u00e1 destac\u00e1-las no Balan\u00e7o Patrimonial como: ","provas":[{"id":63165,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Contadoria","id":24181,"slug":"analista-area-contadoria"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia de Fomento do Amazonas","sigla":"AFEAM","id":5003,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"afeam-am"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737,"slug":"funcab"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"afeam-am-2009-funcab-analista-area-contadoria-somente-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"FUNCAB - AFEAM - Analista - \u00c1rea: Contadoria - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-23 08:24:52","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1927855,"hashId":"00425a5cb996fef0300a22b1217b8d5a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em condi\u00e7\u00f5es especiais, as companhias podem adquirir suas pr\u00f3prias a\u00e7\u00f5es. Quando isso ocorrer, dever\u00e1 destac\u00e1-las no Balan\u00e7o Patrimonial como: <\/p>","resposta":7447404,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"dedu\u00e7\u00e3o da conta Ativo N\u00e3o Circulante \u2014 Investimentos. ","id":7447400,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">dedu\u00e7\u00e3o da conta Ativo N\u00e3o Circulante \u2014 Investimentos. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"dedu\u00e7\u00e3o da conta Patrim\u00f4nio L\u00edquido. ","id":7447401,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">dedu\u00e7\u00e3o da conta Patrim\u00f4nio L\u00edquido. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"acr\u00e9scimo da conta Patrim\u00f4nio Liquido. ","id":7447402,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">acr\u00e9scimo da conta Patrim\u00f4nio Liquido. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"dedu\u00e7\u00e3o da conta Passivo N\u00e3o Circulante. ","id":7447403,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">dedu\u00e7\u00e3o da conta Passivo N\u00e3o Circulante. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"acr\u00e9scimo da conta Ativo N\u00e3o Circulante \u2014 Investimentos.","id":7447404,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">acr\u00e9scimo da conta Ativo N\u00e3o Circulante \u2014 Investimentos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":478837,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 55","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Balan\u00e7o Patrimonial (BP)","oab":false,"nome":"Balan\u00e7o Patrimonial (BP)","pai":4389,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4394,"slug":"contabilidade-geral-balanco-patrimonial-bp"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737,"slug":"funcab"}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Administra\u00e7\u00e3o","id":290,"slug":"analista-area-administracao"},{"descricao":"Analista - \u00c1rea Jur\u00eddica","id":569,"slug":"analista-area-juridica"},{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Contadoria","id":24181,"slug":"analista-area-contadoria"},{"descricao":"Analista - \u00c1rea Economia","id":4546,"slug":"analista-area-economia"},{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Desenvolvimento de Sistemas","id":7305,"slug":"analista-de-tecnologia-da-informacao-area-desenvolvimento-de-sistemas"},{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Suporte T\u00e9cnico - Hardware e Software","id":24182,"slug":"analista-de-tecnologia-da-informacao-area-suporte-tecnico-hardware-e-software"}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia de Fomento do Amazonas","sigla":"AFEAM","id":5003,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"afeam-am"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com base na Resolu\u00e7\u00e3o do Banco Central do Brasil (BACEN) n\u00ba 2554\/1998, que disp\u00f5e sobre a implanta\u00e7\u00e3o e implementa\u00e7\u00e3o de sistema de controles internos das institui\u00e7\u00f5es financeiras e demais institui\u00e7\u00f5es autorizadas a funcionar pelo Banco Central, pode-se afirmar que: ","provas":[{"id":63160,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Administra\u00e7\u00e3o","id":290,"slug":"analista-area-administracao"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia de Fomento do Amazonas","sigla":"AFEAM","id":5003,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"afeam-am"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737,"slug":"funcab"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"afeam-am-2009-funcab-analista-area-administracao-somente-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"FUNCAB - AFEAM - Analista - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2009"},{"id":63175,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Jur\u00eddica","id":569,"slug":"analista-area-juridica"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia de Fomento do Amazonas","sigla":"AFEAM","id":5003,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"afeam-am"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737,"slug":"funcab"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"afeam-am-2009-funcab-analista-area-juridica-somente-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"FUNCAB - AFEAM - Analista - \u00c1rea Jur\u00eddica - 2009"},{"id":63165,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Contadoria","id":24181,"slug":"analista-area-contadoria"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia de Fomento do Amazonas","sigla":"AFEAM","id":5003,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"afeam-am"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737,"slug":"funcab"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"afeam-am-2009-funcab-analista-area-contadoria-somente-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"FUNCAB - AFEAM - Analista - \u00c1rea: Contadoria - 2009"},{"id":63172,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Economia","id":4546,"slug":"analista-area-economia"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia de Fomento do Amazonas","sigla":"AFEAM","id":5003,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"afeam-am"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737,"slug":"funcab"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"afeam-am-2009-funcab-analista-area-economia-somente-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"FUNCAB - AFEAM - Analista - \u00c1rea Economia - 2009"},{"id":63197,"cargo":{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Desenvolvimento de Sistemas","id":7305,"slug":"analista-de-tecnologia-da-informacao-area-desenvolvimento-de-sistemas"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia de Fomento do Amazonas","sigla":"AFEAM","id":5003,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"afeam-am"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737,"slug":"funcab"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"afeam-am-2009-funcab-analista-de-tecnologia-da-informacao-area-desenvolvimento-de-sistemas-somente-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"FUNCAB - AFEAM - Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Desenvolvimento de Sistemas - 2009"},{"id":63203,"cargo":{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Suporte T\u00e9cnico - Hardware e Software","id":24182,"slug":"analista-de-tecnologia-da-informacao-area-suporte-tecnico-hardware-e-software"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia de Fomento do Amazonas","sigla":"AFEAM","id":5003,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"afeam-am"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737,"slug":"funcab"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"afeam-am-2009-funcab-analista-de-tecnologia-da-informacao-area-suporte-tecnico-hardware-e-software","tipo":1,"nome":"FUNCAB - AFEAM - Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Suporte T\u00e9cnico - Hardware e Software - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-23 08:24:52","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Estaduais e Distritais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Estaduais e de ag\u00eancias do DF","id":62},{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":1927678,"hashId":"1cfa4cf219c48551b59eecc4568a2ae3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com base na Resolu\u00e7\u00e3o do Banco Central do Brasil (BACEN) n\u00ba 2554\/1998, que disp\u00f5e sobre a implanta\u00e7\u00e3o e implementa\u00e7\u00e3o de sistema de controles internos das institui\u00e7\u00f5es financeiras e demais institui\u00e7\u00f5es autorizadas a funcionar pelo Banco Central, pode-se afirmar que: <\/p>","resposta":7446560,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"os controles internos, independentemente do porte da institui\u00e7\u00e3o, devem ser efetivos e consistentes com a natureza, complexidade e risco das opera\u00e7\u00f5es por ela realizadas. ","id":7446560,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">os controles internos, independentemente do porte da institui\u00e7\u00e3o, devem ser efetivos e consistentes com a natureza, complexidade e risco das opera\u00e7\u00f5es por ela realizadas. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"os controles internos n\u00e3o precisam ser periodicamente revisados e atualizados, de modo a manter a sua qualidade. ","id":7446561,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">os controles internos n\u00e3o precisam ser periodicamente revisados e atualizados, de modo a manter a sua qualidade. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"a atividade de auditoria interna somente poder\u00e1 ser exercida pela pr\u00f3pria institui\u00e7\u00e3o. ","id":7446562,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a atividade de auditoria interna somente poder\u00e1 ser exercida pela pr\u00f3pria institui\u00e7\u00e3o. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"ao Banco Central \u00e9 vedado adotar medidas necess\u00e1rias \u00e0 execu\u00e7\u00e3o das normas relativas \u00e0 implementa\u00e7\u00e3o de controles internos. ","id":7446563,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ao Banco Central \u00e9 vedado adotar medidas necess\u00e1rias \u00e0 execu\u00e7\u00e3o das normas relativas \u00e0 implementa\u00e7\u00e3o de controles internos. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"n\u00e3o \u00e9 responsabilidade da diretoria da institui\u00e7\u00e3o a implanta\u00e7\u00e3o e implementa\u00e7\u00e3o de uma estrutura de controles internos efetiva. ","id":7446564,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">n\u00e3o \u00e9 responsabilidade da diretoria da institui\u00e7\u00e3o a implanta\u00e7\u00e3o e implementa\u00e7\u00e3o de uma estrutura de controles internos efetiva. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":478816,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00d3RG\u00c3OS FEDERAIS","oab":true,"nome":"\u00d3RG\u00c3OS FEDERAIS","pai":2924,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395361,"slug":"legislacao-dos-orgaos-orgaos-federais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00d3rg\u00e3os Federais","oab":true,"nome":"\u00d3rg\u00e3os Federais","pai":395361,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396357,"slug":"legislacao-dos-orgaos-orgaos-federais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Banco Central do Brasil - BACEN","oab":true,"nome":"Banco Central do Brasil - BACEN","pai":396357,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":397213,"slug":"legislacao-dos-orgaos-banco-central-do-brasil-bacen"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Resolu\u00e7\u00f5es - BACEN","oab":true,"nome":"Resolu\u00e7\u00f5es - BACEN","pai":397213,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":397214,"slug":"legislacao-dos-orgaos-resolucoes-bacen"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/1927678","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737,"slug":"funcab"}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Administra\u00e7\u00e3o","id":290,"slug":"analista-area-administracao"},{"descricao":"Analista - \u00c1rea Jur\u00eddica","id":569,"slug":"analista-area-juridica"},{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Contadoria","id":24181,"slug":"analista-area-contadoria"},{"descricao":"Analista - \u00c1rea Economia","id":4546,"slug":"analista-area-economia"},{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Desenvolvimento de Sistemas","id":7305,"slug":"analista-de-tecnologia-da-informacao-area-desenvolvimento-de-sistemas"},{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Suporte T\u00e9cnico - Hardware e Software","id":24182,"slug":"analista-de-tecnologia-da-informacao-area-suporte-tecnico-hardware-e-software"}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia de Fomento do Amazonas","sigla":"AFEAM","id":5003,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"afeam-am"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale o significado do prefixo grifado em *...os ossos dos tigres t\u00eam propriedades anti-inflamat\u00f3rias...\u201d. ","provas":[{"id":63160,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Administra\u00e7\u00e3o","id":290,"slug":"analista-area-administracao"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia de Fomento do Amazonas","sigla":"AFEAM","id":5003,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"afeam-am"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737,"slug":"funcab"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"afeam-am-2009-funcab-analista-area-administracao-somente-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"FUNCAB - AFEAM - Analista - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2009"},{"id":63175,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Jur\u00eddica","id":569,"slug":"analista-area-juridica"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia de Fomento do Amazonas","sigla":"AFEAM","id":5003,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"afeam-am"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737,"slug":"funcab"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"afeam-am-2009-funcab-analista-area-juridica-somente-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"FUNCAB - AFEAM - Analista - \u00c1rea Jur\u00eddica - 2009"},{"id":63165,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Contadoria","id":24181,"slug":"analista-area-contadoria"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia de Fomento do Amazonas","sigla":"AFEAM","id":5003,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"afeam-am"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737,"slug":"funcab"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"afeam-am-2009-funcab-analista-area-contadoria-somente-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"FUNCAB - AFEAM - Analista - \u00c1rea: Contadoria - 2009"},{"id":63172,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Economia","id":4546,"slug":"analista-area-economia"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia de Fomento do Amazonas","sigla":"AFEAM","id":5003,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"afeam-am"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737,"slug":"funcab"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"afeam-am-2009-funcab-analista-area-economia-somente-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"FUNCAB - AFEAM - Analista - \u00c1rea Economia - 2009"},{"id":63197,"cargo":{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Desenvolvimento de Sistemas","id":7305,"slug":"analista-de-tecnologia-da-informacao-area-desenvolvimento-de-sistemas"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia de Fomento do Amazonas","sigla":"AFEAM","id":5003,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"afeam-am"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737,"slug":"funcab"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"afeam-am-2009-funcab-analista-de-tecnologia-da-informacao-area-desenvolvimento-de-sistemas-somente-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"FUNCAB - AFEAM - Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Desenvolvimento de Sistemas - 2009"},{"id":63203,"cargo":{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Suporte T\u00e9cnico - Hardware e Software","id":24182,"slug":"analista-de-tecnologia-da-informacao-area-suporte-tecnico-hardware-e-software"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia de Fomento do Amazonas","sigla":"AFEAM","id":5003,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"afeam-am"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737,"slug":"funcab"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"afeam-am-2009-funcab-analista-de-tecnologia-da-informacao-area-suporte-tecnico-hardware-e-software","tipo":1,"nome":"FUNCAB - AFEAM - Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Suporte T\u00e9cnico - Hardware e Software - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-23 08:24:52","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Estaduais e Distritais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Estaduais e de ag\u00eancias do DF","id":62},{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":1927621,"hashId":"3309037addd21290c757f67e688c04e7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale o significado do prefixo grifado em *...os ossos dos tigres t\u00eam propriedades <u>anti<\/u>-inflamat\u00f3rias...\u201d. <\/p>","resposta":7446296,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"duplicidade. ","id":7446293,"corpo":"<p>duplicidade. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"escassez. ","id":7446294,"corpo":"<p>escassez. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"dificuldade. ","id":7446295,"corpo":"<p>dificuldade. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"oposi\u00e7\u00e3o. ","id":7446296,"corpo":"<p>oposi\u00e7\u00e3o. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"excesso. ","id":7446297,"corpo":"<p>excesso. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto abaixo e responda \u00e0s quest\u00f5es propostas.O mais trai\u00e7oeiro dos predadores .asdasdO tigre-de-bengala, um dos s\u00edmbolos tradicionais da India, est\u00e1 desaparecendo a um ritmo alarmante. Dos 40 000 esp\u00e9cimes que viviam nas florestas indianas h\u00e1 um s\u00e9culo, hoje restam apenas 1 000. Na semana passada, noticiou-se que a segunda maior reserva natural da India, o Parque Nacional de Panna, n\u00e3o tem mais nenhum dos 24 tigres que abrigava at\u00e9 2006. Em 2004, desapareceram os \u00faltimos tigres da maior das reservas indianas, o Parque Nacional de Sariska, e, segundo relat\u00f3rios de organiza\u00e7\u00f5es ambientais, o mesmo est\u00e1 acontecendo no parque de Sanjay. O motivo para o sumi\u00e7o dos animais \u00e9 um s\u00f3 \u2014 a a\u00e7\u00e3o implac\u00e1vel dos ca\u00e7adores. Vender um tigre aos peda\u00e7os pode render at\u00e9 50 000 d\u00f3lares. O principal destino dos tigres mortos \u00e9 a China, onde persiste o costume de usar partes de animais selvagens na medicina, a chamada opoterapia. Muitos chineses acreditam que os ossos dos tigres t\u00eam propriedades anti-inflamat\u00f3rias e os test\u00edculos, servidos \u00e0 mesa, seriam poderosos afrodis\u00edacos. Os parques nacionais indianos foram criados nos anos 70 justamente com o objetivo de evitar a ca\u00e7a indiscriminada aos tigres. Durante um tempo, deu certo. Em uma d\u00e9cada, a popula\u00e7\u00e3o de tigres saltou de 1 800 esp\u00e9cimes para 4 000. De l\u00e1 para c\u00e1, por\u00e9m, a sanha dos ca\u00e7adores aumentou e o com\u00e9rcio de animais cresceu associado aos cart\u00e9is do tr\u00e1fico de drogas.asdasdDesde tempos ancestrais o homem teme os animais predadores. Ainda hoje h\u00e1 registros de ataques frequentes a humanos. Na Tanz\u00e2nia, pa\u00eds onde vive o maior contingente de le\u00f5es selvagens, mais de 500 pessoas foram devoradas por eles desde o in\u00edcio dos anos 90. Acredita-se que esses ataques ocorram por dois motivos: o avan\u00e7o das popula\u00e7\u00f5es sobre seu territ\u00f3rio e a redu\u00e7\u00e3o do n\u00famero de suas presas naturais, como gazelas e ant\u00edlopes, em consequ\u00eancia da ca\u00e7a e da devasta\u00e7\u00e3o da vegeta\u00e7\u00e3o. Nenhum animal, por\u00e9m, se compara ao ser humano na voracidade em ca\u00e7ar outras esp\u00e9cies, mesmo que elas se encontrem sob risco de desaparecer do planeta. \u201cAs principais causas da extin\u00e7\u00e3o de animais s\u00e3o direta ou indiretamente ligadas ao homem, como a destrui\u00e7\u00e3o dos habitats, a introdu\u00e7\u00e3o de esp\u00e9cies que desequilibram os ecossistemas e a ca\u00e7a\u201d, disse a VEJA o bi\u00f3logo equatoriano Arturo Mora, da Internacional Union for Conservation of Nature, sediada na Su\u00ed\u00e7a.asdasdAssim como os tigres indianos, outros animais selvagens de grande porte encontram-se amea\u00e7ados de extin\u00e7\u00e3o pela a\u00e7\u00e3o humana. Em 100 anos, a popula\u00e7\u00e3o de orangotangos foi reduzida em 91%. Os 30 000 esp\u00e9cimes que restam continuam a ser ca\u00e7ados e vendidos como alimento. A situa\u00e7\u00e3o dos orangotangos tende a piorar \u2014 nos \u00faltimos vinte anos, 80% de seu habitat foi destru\u00eddo. Os elefantes africanos n\u00e3o t\u00eam melhor sorte. Nos \u00faltimos sessenta anos, o n\u00famero de esp\u00e9cimes foi reduzido de 5 milh\u00f5es para 700 000. Nesse caso, a cobi\u00e7a dos ca\u00e7adores recai sobre as presas de marfim. Todo ano a organiza\u00e7\u00e3o ambiental World Wildlife Fund divulga uma lista dos principais animais amea\u00e7ados de extin\u00e7\u00e3o. Na lista de 2009, entre os mam\u00edferos, figuram esp\u00e9cies de elefante, rinoceronte e urso. )asdasdA escalada na elimina\u00e7\u00e3o de animais selvagens da Africa e da \u00c1sia \u00e9, em parte, consequ\u00eancia da explora\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica das regi\u00f5es. A instala\u00e7\u00e3o de madeireiras, mineradoras e carvoarias nas selvas exige que se rasguem estradas para o escoamento da produ\u00e7\u00e3o. Essas mesmas estradas servem para que os ca\u00e7adores penetrem cada vez mais nas selvas em busca de suas presas. No caso dos parques nacionais, o problema \u00e9 de outra ordem. Eles s\u00e3o feitos para preservar os animais e permitir que se reproduzam, mas os governos n\u00e3o conseguem controlar a a\u00e7\u00e3o dos ca\u00e7adores, que muitas vezes contam com a coniv\u00eancia de guardas corruptos. Diante do desaparecimento dos tigres-de-bengala na reserva nacional de Panna, o ministro indiano das Florestas, Rajendra Shukla, se disse surpreso e anunciou uma investiga\u00e7\u00e3o rigorosa para apurar o que aconteceu. Seja qual for o resultado da investiga\u00e7\u00e3o, \u00e9 certo que os tigres de Panna foram v\u00edtimas do mais trai\u00e7oeiro e contumaz dos predadores do planeta, o pr\u00f3prio homem.Renata Moraes, VEJA. 29 de julho de 2009. ","id":478810,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o texto abaixo e responda \u00e0s quest\u00f5es propostas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>O mais trai\u00e7oeiro dos predadores .<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">asdasd<\/span>O tigre-de-bengala, um dos s\u00edmbolos tradicionais da India, est\u00e1 desaparecendo a um ritmo alarmante. Dos 40 000 esp\u00e9cimes que viviam nas florestas indianas h\u00e1 um s\u00e9culo, hoje restam apenas 1 000. Na semana passada, noticiou-se que a segunda maior reserva natural da India, o Parque Nacional de Panna, n\u00e3o tem mais nenhum dos 24 tigres que abrigava at\u00e9 2006. Em 2004, desapareceram os \u00faltimos tigres da maior das reservas indianas, o Parque Nacional de Sariska, e, segundo relat\u00f3rios de organiza\u00e7\u00f5es ambientais, o mesmo est\u00e1 acontecendo no parque de Sanjay. O motivo para o sumi\u00e7o dos animais \u00e9 um s\u00f3 \u2014 a a\u00e7\u00e3o implac\u00e1vel dos ca\u00e7adores. Vender um tigre aos peda\u00e7os pode render at\u00e9 50 000 d\u00f3lares. O principal destino dos tigres mortos \u00e9 a China, onde persiste o costume de usar partes de animais selvagens na medicina, a chamada opoterapia. Muitos chineses acreditam que os ossos dos tigres t\u00eam propriedades anti-inflamat\u00f3rias e os test\u00edculos, servidos \u00e0 mesa, seriam poderosos afrodis\u00edacos. Os parques nacionais indianos foram criados nos anos 70 justamente com o objetivo de evitar a ca\u00e7a indiscriminada aos tigres. Durante um tempo, deu certo. Em uma d\u00e9cada, a popula\u00e7\u00e3o de tigres saltou de 1 800 esp\u00e9cimes para 4 000. De l\u00e1 para c\u00e1, por\u00e9m, a sanha dos ca\u00e7adores aumentou e o com\u00e9rcio de animais cresceu associado aos cart\u00e9is do tr\u00e1fico de drogas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">asdasd<\/span>Desde tempos ancestrais o homem teme os animais predadores. Ainda hoje h\u00e1 registros de ataques frequentes a humanos. Na Tanz\u00e2nia, pa\u00eds onde vive o maior contingente de le\u00f5es selvagens, mais de 500 pessoas foram devoradas por eles desde o in\u00edcio dos anos 90. Acredita-se que esses ataques ocorram por dois motivos: o avan\u00e7o das popula\u00e7\u00f5es sobre seu territ\u00f3rio e a redu\u00e7\u00e3o do n\u00famero de suas presas naturais, como gazelas e ant\u00edlopes, em consequ\u00eancia da ca\u00e7a e da devasta\u00e7\u00e3o da vegeta\u00e7\u00e3o. Nenhum animal, por\u00e9m, se compara ao ser humano na voracidade em ca\u00e7ar outras esp\u00e9cies, mesmo que elas se encontrem sob risco de desaparecer do planeta. \u201cAs principais causas da extin\u00e7\u00e3o de animais s\u00e3o direta ou indiretamente ligadas ao homem, como a destrui\u00e7\u00e3o dos habitats, a introdu\u00e7\u00e3o de esp\u00e9cies que desequilibram os ecossistemas e a ca\u00e7a\u201d, disse a VEJA o bi\u00f3logo equatoriano Arturo Mora, da Internacional Union for Conservation of Nature, sediada na Su\u00ed\u00e7a.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">asdasd<\/span>Assim como os tigres indianos, outros animais selvagens de grande porte encontram-se amea\u00e7ados de extin\u00e7\u00e3o pela a\u00e7\u00e3o humana. Em 100 anos, a popula\u00e7\u00e3o de orangotangos foi reduzida em 91%. Os 30 000 esp\u00e9cimes que restam continuam a ser ca\u00e7ados e vendidos como alimento. A situa\u00e7\u00e3o dos orangotangos tende a piorar \u2014 nos \u00faltimos vinte anos, 80% de seu habitat foi destru\u00eddo. Os elefantes africanos n\u00e3o t\u00eam melhor sorte. Nos \u00faltimos sessenta anos, o n\u00famero de esp\u00e9cimes foi reduzido de 5 milh\u00f5es para 700 000. Nesse caso, a cobi\u00e7a dos ca\u00e7adores recai sobre as presas de marfim. Todo ano a organiza\u00e7\u00e3o ambiental World Wildlife Fund divulga uma lista dos principais animais amea\u00e7ados de extin\u00e7\u00e3o. Na lista de 2009, entre os mam\u00edferos, figuram esp\u00e9cies de elefante, rinoceronte e urso. )<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">asdasd<\/span>A escalada na elimina\u00e7\u00e3o de animais selvagens da Africa e da \u00c1sia \u00e9, em parte, consequ\u00eancia da explora\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica das regi\u00f5es. A instala\u00e7\u00e3o de madeireiras, mineradoras e carvoarias nas selvas exige que se rasguem estradas para o escoamento da produ\u00e7\u00e3o. Essas mesmas estradas servem para que os ca\u00e7adores penetrem cada vez mais nas selvas em busca de suas presas. No caso dos parques nacionais, o problema \u00e9 de outra ordem. Eles s\u00e3o feitos para preservar os animais e permitir que se reproduzam, mas os governos n\u00e3o conseguem controlar a a\u00e7\u00e3o dos ca\u00e7adores, que muitas vezes contam com a coniv\u00eancia de guardas corruptos. Diante do desaparecimento dos tigres-de-bengala na reserva nacional de Panna, o ministro indiano das Florestas, Rajendra Shukla, se disse surpreso e anunciou uma investiga\u00e7\u00e3o rigorosa para apurar o que aconteceu. Seja qual for o resultado da investiga\u00e7\u00e3o, \u00e9 certo que os tigres de Panna foram v\u00edtimas do mais trai\u00e7oeiro e contumaz dos predadores do planeta, o pr\u00f3prio homem.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><em>Renata Moraes, VEJA. 29 de julho de 2009. <\/em><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737,"slug":"funcab"}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Administra\u00e7\u00e3o","id":290,"slug":"analista-area-administracao"},{"descricao":"Analista - \u00c1rea Jur\u00eddica","id":569,"slug":"analista-area-juridica"},{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Contadoria","id":24181,"slug":"analista-area-contadoria"},{"descricao":"Analista - \u00c1rea Economia","id":4546,"slug":"analista-area-economia"},{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Desenvolvimento de Sistemas","id":7305,"slug":"analista-de-tecnologia-da-informacao-area-desenvolvimento-de-sistemas"},{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Suporte T\u00e9cnico - Hardware e Software","id":24182,"slug":"analista-de-tecnologia-da-informacao-area-suporte-tecnico-hardware-e-software"}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia de Fomento do Amazonas","sigla":"AFEAM","id":5003,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"afeam-am"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Passando a ora\u00e7\u00e3o grifada no trecho abaixo para a voz passiva anal\u00edtica, encontramos a seguinte forma verbal:asd \u201cA instala\u00e7\u00e3o de madeireiras, mineradoras e carvoarias nas selvas exige que se rasguem estradas para o escoamento da produ\u00e7\u00e3o.\u201d ","provas":[{"id":63160,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Administra\u00e7\u00e3o","id":290,"slug":"analista-area-administracao"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia de Fomento do Amazonas","sigla":"AFEAM","id":5003,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"afeam-am"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737,"slug":"funcab"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"afeam-am-2009-funcab-analista-area-administracao-somente-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"FUNCAB - AFEAM - Analista - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2009"},{"id":63175,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Jur\u00eddica","id":569,"slug":"analista-area-juridica"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia de Fomento do Amazonas","sigla":"AFEAM","id":5003,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"afeam-am"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737,"slug":"funcab"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"afeam-am-2009-funcab-analista-area-juridica-somente-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"FUNCAB - AFEAM - Analista - \u00c1rea Jur\u00eddica - 2009"},{"id":63165,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Contadoria","id":24181,"slug":"analista-area-contadoria"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia de Fomento do Amazonas","sigla":"AFEAM","id":5003,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"afeam-am"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737,"slug":"funcab"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"afeam-am-2009-funcab-analista-area-contadoria-somente-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"FUNCAB - AFEAM - Analista - \u00c1rea: Contadoria - 2009"},{"id":63172,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Economia","id":4546,"slug":"analista-area-economia"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia de Fomento do Amazonas","sigla":"AFEAM","id":5003,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"afeam-am"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737,"slug":"funcab"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"afeam-am-2009-funcab-analista-area-economia-somente-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"FUNCAB - AFEAM - Analista - \u00c1rea Economia - 2009"},{"id":63197,"cargo":{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Desenvolvimento de Sistemas","id":7305,"slug":"analista-de-tecnologia-da-informacao-area-desenvolvimento-de-sistemas"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia de Fomento do Amazonas","sigla":"AFEAM","id":5003,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"afeam-am"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737,"slug":"funcab"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"afeam-am-2009-funcab-analista-de-tecnologia-da-informacao-area-desenvolvimento-de-sistemas-somente-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"FUNCAB - AFEAM - Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Desenvolvimento de Sistemas - 2009"},{"id":63203,"cargo":{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Suporte T\u00e9cnico - Hardware e Software","id":24182,"slug":"analista-de-tecnologia-da-informacao-area-suporte-tecnico-hardware-e-software"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia de Fomento do Amazonas","sigla":"AFEAM","id":5003,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"afeam-am"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737,"slug":"funcab"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"afeam-am-2009-funcab-analista-de-tecnologia-da-informacao-area-suporte-tecnico-hardware-e-software","tipo":1,"nome":"FUNCAB - AFEAM - Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Suporte T\u00e9cnico - Hardware e Software - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-23 08:24:52","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Estaduais e Distritais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Estaduais e de ag\u00eancias do DF","id":62},{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":1927617,"hashId":"23f9cfd4658ac2e779e19cb80c27cad4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Passando a ora\u00e7\u00e3o grifada no trecho abaixo para a voz passiva anal\u00edtica, encontramos a seguinte forma verbal:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">asd <\/span>\u201cA instala\u00e7\u00e3o de madeireiras, mineradoras e carvoarias nas selvas exige <u>que se rasguem estradas para o escoamento da produ\u00e7\u00e3o<\/u>.\u201d <\/p>","resposta":7446279,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"foram rasgadas. ","id":7446275,"corpo":"<p>foram rasgadas. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"foi rasgada. ","id":7446276,"corpo":"<p>foi rasgada. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"fossem rasgadas. ","id":7446277,"corpo":"<p>fossem rasgadas. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"seja rasgada. ","id":7446278,"corpo":"<p>seja rasgada. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"sejam rasgadas. ","id":7446279,"corpo":"<p>sejam rasgadas. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto abaixo e responda \u00e0s quest\u00f5es propostas.O mais trai\u00e7oeiro dos predadores .asdasdO tigre-de-bengala, um dos s\u00edmbolos tradicionais da India, est\u00e1 desaparecendo a um ritmo alarmante. Dos 40 000 esp\u00e9cimes que viviam nas florestas indianas h\u00e1 um s\u00e9culo, hoje restam apenas 1 000. Na semana passada, noticiou-se que a segunda maior reserva natural da India, o Parque Nacional de Panna, n\u00e3o tem mais nenhum dos 24 tigres que abrigava at\u00e9 2006. Em 2004, desapareceram os \u00faltimos tigres da maior das reservas indianas, o Parque Nacional de Sariska, e, segundo relat\u00f3rios de organiza\u00e7\u00f5es ambientais, o mesmo est\u00e1 acontecendo no parque de Sanjay. O motivo para o sumi\u00e7o dos animais \u00e9 um s\u00f3 \u2014 a a\u00e7\u00e3o implac\u00e1vel dos ca\u00e7adores. Vender um tigre aos peda\u00e7os pode render at\u00e9 50 000 d\u00f3lares. O principal destino dos tigres mortos \u00e9 a China, onde persiste o costume de usar partes de animais selvagens na medicina, a chamada opoterapia. Muitos chineses acreditam que os ossos dos tigres t\u00eam propriedades anti-inflamat\u00f3rias e os test\u00edculos, servidos \u00e0 mesa, seriam poderosos afrodis\u00edacos. Os parques nacionais indianos foram criados nos anos 70 justamente com o objetivo de evitar a ca\u00e7a indiscriminada aos tigres. Durante um tempo, deu certo. Em uma d\u00e9cada, a popula\u00e7\u00e3o de tigres saltou de 1 800 esp\u00e9cimes para 4 000. De l\u00e1 para c\u00e1, por\u00e9m, a sanha dos ca\u00e7adores aumentou e o com\u00e9rcio de animais cresceu associado aos cart\u00e9is do tr\u00e1fico de drogas.asdasdDesde tempos ancestrais o homem teme os animais predadores. Ainda hoje h\u00e1 registros de ataques frequentes a humanos. Na Tanz\u00e2nia, pa\u00eds onde vive o maior contingente de le\u00f5es selvagens, mais de 500 pessoas foram devoradas por eles desde o in\u00edcio dos anos 90. Acredita-se que esses ataques ocorram por dois motivos: o avan\u00e7o das popula\u00e7\u00f5es sobre seu territ\u00f3rio e a redu\u00e7\u00e3o do n\u00famero de suas presas naturais, como gazelas e ant\u00edlopes, em consequ\u00eancia da ca\u00e7a e da devasta\u00e7\u00e3o da vegeta\u00e7\u00e3o. Nenhum animal, por\u00e9m, se compara ao ser humano na voracidade em ca\u00e7ar outras esp\u00e9cies, mesmo que elas se encontrem sob risco de desaparecer do planeta. \u201cAs principais causas da extin\u00e7\u00e3o de animais s\u00e3o direta ou indiretamente ligadas ao homem, como a destrui\u00e7\u00e3o dos habitats, a introdu\u00e7\u00e3o de esp\u00e9cies que desequilibram os ecossistemas e a ca\u00e7a\u201d, disse a VEJA o bi\u00f3logo equatoriano Arturo Mora, da Internacional Union for Conservation of Nature, sediada na Su\u00ed\u00e7a.asdasdAssim como os tigres indianos, outros animais selvagens de grande porte encontram-se amea\u00e7ados de extin\u00e7\u00e3o pela a\u00e7\u00e3o humana. Em 100 anos, a popula\u00e7\u00e3o de orangotangos foi reduzida em 91%. Os 30 000 esp\u00e9cimes que restam continuam a ser ca\u00e7ados e vendidos como alimento. A situa\u00e7\u00e3o dos orangotangos tende a piorar \u2014 nos \u00faltimos vinte anos, 80% de seu habitat foi destru\u00eddo. Os elefantes africanos n\u00e3o t\u00eam melhor sorte. Nos \u00faltimos sessenta anos, o n\u00famero de esp\u00e9cimes foi reduzido de 5 milh\u00f5es para 700 000. Nesse caso, a cobi\u00e7a dos ca\u00e7adores recai sobre as presas de marfim. Todo ano a organiza\u00e7\u00e3o ambiental World Wildlife Fund divulga uma lista dos principais animais amea\u00e7ados de extin\u00e7\u00e3o. Na lista de 2009, entre os mam\u00edferos, figuram esp\u00e9cies de elefante, rinoceronte e urso. )asdasdA escalada na elimina\u00e7\u00e3o de animais selvagens da Africa e da \u00c1sia \u00e9, em parte, consequ\u00eancia da explora\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica das regi\u00f5es. A instala\u00e7\u00e3o de madeireiras, mineradoras e carvoarias nas selvas exige que se rasguem estradas para o escoamento da produ\u00e7\u00e3o. Essas mesmas estradas servem para que os ca\u00e7adores penetrem cada vez mais nas selvas em busca de suas presas. No caso dos parques nacionais, o problema \u00e9 de outra ordem. Eles s\u00e3o feitos para preservar os animais e permitir que se reproduzam, mas os governos n\u00e3o conseguem controlar a a\u00e7\u00e3o dos ca\u00e7adores, que muitas vezes contam com a coniv\u00eancia de guardas corruptos. Diante do desaparecimento dos tigres-de-bengala na reserva nacional de Panna, o ministro indiano das Florestas, Rajendra Shukla, se disse surpreso e anunciou uma investiga\u00e7\u00e3o rigorosa para apurar o que aconteceu. Seja qual for o resultado da investiga\u00e7\u00e3o, \u00e9 certo que os tigres de Panna foram v\u00edtimas do mais trai\u00e7oeiro e contumaz dos predadores do planeta, o pr\u00f3prio homem.Renata Moraes, VEJA. 29 de julho de 2009. ","id":478810,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o texto abaixo e responda \u00e0s quest\u00f5es propostas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>O mais trai\u00e7oeiro dos predadores .<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">asdasd<\/span>O tigre-de-bengala, um dos s\u00edmbolos tradicionais da India, est\u00e1 desaparecendo a um ritmo alarmante. Dos 40 000 esp\u00e9cimes que viviam nas florestas indianas h\u00e1 um s\u00e9culo, hoje restam apenas 1 000. Na semana passada, noticiou-se que a segunda maior reserva natural da India, o Parque Nacional de Panna, n\u00e3o tem mais nenhum dos 24 tigres que abrigava at\u00e9 2006. Em 2004, desapareceram os \u00faltimos tigres da maior das reservas indianas, o Parque Nacional de Sariska, e, segundo relat\u00f3rios de organiza\u00e7\u00f5es ambientais, o mesmo est\u00e1 acontecendo no parque de Sanjay. O motivo para o sumi\u00e7o dos animais \u00e9 um s\u00f3 \u2014 a a\u00e7\u00e3o implac\u00e1vel dos ca\u00e7adores. Vender um tigre aos peda\u00e7os pode render at\u00e9 50 000 d\u00f3lares. O principal destino dos tigres mortos \u00e9 a China, onde persiste o costume de usar partes de animais selvagens na medicina, a chamada opoterapia. Muitos chineses acreditam que os ossos dos tigres t\u00eam propriedades anti-inflamat\u00f3rias e os test\u00edculos, servidos \u00e0 mesa, seriam poderosos afrodis\u00edacos. Os parques nacionais indianos foram criados nos anos 70 justamente com o objetivo de evitar a ca\u00e7a indiscriminada aos tigres. Durante um tempo, deu certo. Em uma d\u00e9cada, a popula\u00e7\u00e3o de tigres saltou de 1 800 esp\u00e9cimes para 4 000. De l\u00e1 para c\u00e1, por\u00e9m, a sanha dos ca\u00e7adores aumentou e o com\u00e9rcio de animais cresceu associado aos cart\u00e9is do tr\u00e1fico de drogas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">asdasd<\/span>Desde tempos ancestrais o homem teme os animais predadores. Ainda hoje h\u00e1 registros de ataques frequentes a humanos. Na Tanz\u00e2nia, pa\u00eds onde vive o maior contingente de le\u00f5es selvagens, mais de 500 pessoas foram devoradas por eles desde o in\u00edcio dos anos 90. Acredita-se que esses ataques ocorram por dois motivos: o avan\u00e7o das popula\u00e7\u00f5es sobre seu territ\u00f3rio e a redu\u00e7\u00e3o do n\u00famero de suas presas naturais, como gazelas e ant\u00edlopes, em consequ\u00eancia da ca\u00e7a e da devasta\u00e7\u00e3o da vegeta\u00e7\u00e3o. Nenhum animal, por\u00e9m, se compara ao ser humano na voracidade em ca\u00e7ar outras esp\u00e9cies, mesmo que elas se encontrem sob risco de desaparecer do planeta. \u201cAs principais causas da extin\u00e7\u00e3o de animais s\u00e3o direta ou indiretamente ligadas ao homem, como a destrui\u00e7\u00e3o dos habitats, a introdu\u00e7\u00e3o de esp\u00e9cies que desequilibram os ecossistemas e a ca\u00e7a\u201d, disse a VEJA o bi\u00f3logo equatoriano Arturo Mora, da Internacional Union for Conservation of Nature, sediada na Su\u00ed\u00e7a.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">asdasd<\/span>Assim como os tigres indianos, outros animais selvagens de grande porte encontram-se amea\u00e7ados de extin\u00e7\u00e3o pela a\u00e7\u00e3o humana. Em 100 anos, a popula\u00e7\u00e3o de orangotangos foi reduzida em 91%. Os 30 000 esp\u00e9cimes que restam continuam a ser ca\u00e7ados e vendidos como alimento. A situa\u00e7\u00e3o dos orangotangos tende a piorar \u2014 nos \u00faltimos vinte anos, 80% de seu habitat foi destru\u00eddo. Os elefantes africanos n\u00e3o t\u00eam melhor sorte. Nos \u00faltimos sessenta anos, o n\u00famero de esp\u00e9cimes foi reduzido de 5 milh\u00f5es para 700 000. Nesse caso, a cobi\u00e7a dos ca\u00e7adores recai sobre as presas de marfim. Todo ano a organiza\u00e7\u00e3o ambiental World Wildlife Fund divulga uma lista dos principais animais amea\u00e7ados de extin\u00e7\u00e3o. Na lista de 2009, entre os mam\u00edferos, figuram esp\u00e9cies de elefante, rinoceronte e urso. )<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">asdasd<\/span>A escalada na elimina\u00e7\u00e3o de animais selvagens da Africa e da \u00c1sia \u00e9, em parte, consequ\u00eancia da explora\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica das regi\u00f5es. A instala\u00e7\u00e3o de madeireiras, mineradoras e carvoarias nas selvas exige que se rasguem estradas para o escoamento da produ\u00e7\u00e3o. Essas mesmas estradas servem para que os ca\u00e7adores penetrem cada vez mais nas selvas em busca de suas presas. No caso dos parques nacionais, o problema \u00e9 de outra ordem. Eles s\u00e3o feitos para preservar os animais e permitir que se reproduzam, mas os governos n\u00e3o conseguem controlar a a\u00e7\u00e3o dos ca\u00e7adores, que muitas vezes contam com a coniv\u00eancia de guardas corruptos. Diante do desaparecimento dos tigres-de-bengala na reserva nacional de Panna, o ministro indiano das Florestas, Rajendra Shukla, se disse surpreso e anunciou uma investiga\u00e7\u00e3o rigorosa para apurar o que aconteceu. Seja qual for o resultado da investiga\u00e7\u00e3o, \u00e9 certo que os tigres de Panna foram v\u00edtimas do mais trai\u00e7oeiro e contumaz dos predadores do planeta, o pr\u00f3prio homem.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><em>Renata Moraes, VEJA. 29 de julho de 2009. <\/em><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737,"slug":"funcab"}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Contadoria","id":24181,"slug":"analista-area-contadoria"}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia de Fomento do Amazonas","sigla":"AFEAM","id":5003,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"afeam-am"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Capital Pr\u00f3prio apresenta o total de: ","provas":[{"id":63165,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Contadoria","id":24181,"slug":"analista-area-contadoria"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia de Fomento do Amazonas","sigla":"AFEAM","id":5003,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"afeam-am"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737,"slug":"funcab"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"afeam-am-2009-funcab-analista-area-contadoria-somente-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"FUNCAB - AFEAM - Analista - \u00c1rea: Contadoria - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-23 08:24:53","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1927894,"hashId":"255f1c55df7723d687eed3f6d1687557","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Capital Pr\u00f3prio apresenta o total de: <\/p>","resposta":7447595,"anulada":false,"rotulo":56,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"R$ 3.120,00 ","id":7447595,"corpo":"<p>R$ 3.120,00 <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"R$ 3.210,00 ","id":7447596,"corpo":"<p>R$ 3.210,00 <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"R$ 3.300,00 ","id":7447597,"corpo":"<p>R$ 3.300,00 <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"R$ 3.030,00 ","id":7447598,"corpo":"<p>R$ 3.030,00 <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"R$ 2.810,00 ","id":7447599,"corpo":"<p>R$ 2.810,00 <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com base, exclusivamente, nos saldos das contas a seguir apresentados pela Cia Respons\u00e1vel em 31\/12\/X8 e considerando que N\u00c3O ocorreram eventos posteriores como distribui\u00e7\u00e3o de lucros ou implica\u00e7\u00f5es tribut\u00e1rias, responda as quest\u00f5es 56 a 58.R$Bancos C\/ Movimento540,00 Contas a Receber1.200,00 M\u00e1quinas e Equipamentos1.790,00 Receita de Vendas2.140,00 Aplica\u00e7\u00f5es Financeiras500,00 M\u00f3veis e Utens\u00edlios800,00 Duplicatas a Receber870,00 Custo das Mercadorias Vendidas1.090,00 Capital Social3.200,00 Ve\u00edculos1.050,00 Reserva de Lucros330,00 Juros Passivos360,00 Alugu\u00e9is Ativos400,00 Estoques de Bens de Consumo300,00 Provis\u00e3o p\/ Cr\u00e9ditos de Liquida\u00e7\u00e3o Duvidosa340,00 Preju\u00edzos Acumulados90,00 Sal\u00e1rios510,00 Juros Ativos a Vencer380,00 Despesas de Comiss\u00f5es480,00 Sal\u00e1rios a Pagar640,00 Receitas Financeiras280,00 Despesas Financeiras470,00 Duplicatas Descontadas760,00 Fornecedores720,00 Provis\u00e3o p\/ Imposto de Renda990,00 Pr\u00eamio de Seguros a Vencer380,00 Deprecia\u00e7\u00e3o Acumulada410,00 Capital a Realizar320,00 ICMS a Recuperar220,00 Provis\u00e3o p\/ F\u00e9rias380,00","id":478840,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com base, exclusivamente, nos saldos das contas a seguir apresentados pela Cia Respons\u00e1vel em 31\/12\/X8 e considerando que N\u00c3O ocorreram eventos posteriores como distribui\u00e7\u00e3o de lucros ou implica\u00e7\u00f5es tribut\u00e1rias, responda as quest\u00f5es 56 a 58.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 446px;\"><colgroup><col width=\"338\"><col width=\"108\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"1\"><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right; text-indent: 15em;\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"cell-6wn6\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">R$<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"2\"><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">Bancos C\/ Movimento<\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">540,00 <\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"3\"><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">Contas a Receber<\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">1.200,00 <\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"4\"><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">M\u00e1quinas e Equipamentos<\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">1.790,00 <\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"5\"><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">Receita de Vendas<\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">2.140,00 <\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"6\"><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">Aplica\u00e7\u00f5es Financeiras<\/p><\/td><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">500,00<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"7\"><td data-row=\"7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\"> M\u00f3veis e Utens\u00edlios<\/p><\/td><td data-row=\"7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">800,00 <\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"8\"><td data-row=\"8\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"8\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">Duplicatas a Receber<\/p><\/td><td data-row=\"8\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"8\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">870,00 <\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"9\"><td data-row=\"9\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"9\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">Custo das Mercadorias Vendidas<\/p><\/td><td data-row=\"9\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"9\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">1.090,00 <\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"10\"><td data-row=\"10\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"10\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">Capital Social<\/p><\/td><td data-row=\"10\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"10\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">3.200,00 <\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"11\"><td data-row=\"11\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"11\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">Ve\u00edculos<\/p><\/td><td data-row=\"11\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"11\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">1.050,00 <\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"12\"><td data-row=\"12\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"12\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">Reserva de Lucros<\/p><\/td><td data-row=\"12\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"12\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">330,00 <\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"13\"><td data-row=\"13\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"13\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">Juros Passivos<\/p><\/td><td data-row=\"13\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"13\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">360,00 <\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"14\"><td data-row=\"14\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"14\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">Alugu\u00e9is Ativos<\/p><\/td><td data-row=\"14\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"14\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">400,00 <\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"15\"><td data-row=\"15\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"15\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">Estoques de Bens de Consumo<\/p><\/td><td data-row=\"15\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"15\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">300,00 <\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"16\"><td data-row=\"16\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"16\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">Provis\u00e3o p\/ Cr\u00e9ditos de Liquida\u00e7\u00e3o Duvidosa<\/p><\/td><td data-row=\"16\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"16\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">340,00 <\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"17\"><td data-row=\"17\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"17\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">Preju\u00edzos Acumulados<\/p><\/td><td data-row=\"17\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"17\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">90,00 <\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"18\"><td data-row=\"18\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"18\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">Sal\u00e1rios<\/p><\/td><td data-row=\"18\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"18\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">510,00 <\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"19\"><td data-row=\"19\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"19\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">Juros Ativos a Vencer<\/p><\/td><td data-row=\"19\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"19\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">380,00 <\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"20\"><td data-row=\"20\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"20\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">Despesas de Comiss\u00f5es<\/p><\/td><td data-row=\"20\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"20\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">480,00 <\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"21\"><td data-row=\"21\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"21\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">Sal\u00e1rios a Pagar<\/p><\/td><td data-row=\"21\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"21\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">640,00 <\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"22\"><td data-row=\"22\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"22\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">Receitas Financeiras<\/p><\/td><td data-row=\"22\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"22\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">280,00 <\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"23\"><td data-row=\"23\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"23\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">Despesas Financeiras<\/p><\/td><td data-row=\"23\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"23\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">470,00<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"24\"><td data-row=\"24\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"24\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\"> Duplicatas Descontadas<\/p><\/td><td data-row=\"24\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"24\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">760,00<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"25\"><td data-row=\"25\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"25\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\"> Fornecedores<\/p><\/td><td data-row=\"25\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"25\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">720,00 <\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"26\"><td data-row=\"26\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"26\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">Provis\u00e3o p\/ Imposto de Renda<\/p><\/td><td data-row=\"26\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"26\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">990,00 <\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"27\"><td data-row=\"27\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"27\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">Pr\u00eamio de Seguros a Vencer<\/p><\/td><td data-row=\"27\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"27\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">380,00 <\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"28\"><td data-row=\"28\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"28\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">Deprecia\u00e7\u00e3o Acumulada<\/p><\/td><td data-row=\"28\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"28\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">410,00 <\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"29\"><td data-row=\"29\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"29\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">Capital a Realizar<\/p><\/td><td data-row=\"29\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"29\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">320,00 <\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"30\"><td data-row=\"30\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"30\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">ICMS a Recuperar<\/p><\/td><td data-row=\"30\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"30\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">220,00 <\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"31\"><td data-row=\"31\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"31\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">Provis\u00e3o p\/ F\u00e9rias<\/p><\/td><td data-row=\"31\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"31\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">380,00<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 56 a 58","ordem":56},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Capital Social (Subscrito, a Realizar, Realizado)","oab":false,"nome":"Capital Social (Subscrito, a Realizar, Realizado)","pai":4399,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4400,"slug":"contabilidade-geral-capital-social-subscrito-a-realizar-realizado"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737,"slug":"funcab"}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Administra\u00e7\u00e3o","id":290,"slug":"analista-area-administracao"},{"descricao":"Analista - \u00c1rea Jur\u00eddica","id":569,"slug":"analista-area-juridica"},{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Contadoria","id":24181,"slug":"analista-area-contadoria"},{"descricao":"Analista - \u00c1rea Economia","id":4546,"slug":"analista-area-economia"},{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Desenvolvimento de Sistemas","id":7305,"slug":"analista-de-tecnologia-da-informacao-area-desenvolvimento-de-sistemas"},{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Suporte T\u00e9cnico - Hardware e Software","id":24182,"slug":"analista-de-tecnologia-da-informacao-area-suporte-tecnico-hardware-e-software"}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia de Fomento do Amazonas","sigla":"AFEAM","id":5003,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"afeam-am"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Determine o valor do desconto obtido ao se descontar um t\u00edtulo de R$ 1.000,00, com vencimento para 180 dias, em um banco que opera com uma taxa de desconto simples de 4% ao m\u00eas, com 2 meses de anteced\u00eancia. ","provas":[{"id":63160,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Administra\u00e7\u00e3o","id":290,"slug":"analista-area-administracao"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia de Fomento do Amazonas","sigla":"AFEAM","id":5003,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"afeam-am"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737,"slug":"funcab"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"afeam-am-2009-funcab-analista-area-administracao-somente-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"FUNCAB - AFEAM - Analista - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2009"},{"id":63175,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Jur\u00eddica","id":569,"slug":"analista-area-juridica"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia de Fomento do Amazonas","sigla":"AFEAM","id":5003,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"afeam-am"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737,"slug":"funcab"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"afeam-am-2009-funcab-analista-area-juridica-somente-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"FUNCAB - AFEAM - Analista - \u00c1rea Jur\u00eddica - 2009"},{"id":63165,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Contadoria","id":24181,"slug":"analista-area-contadoria"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia de Fomento do Amazonas","sigla":"AFEAM","id":5003,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"afeam-am"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737,"slug":"funcab"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"afeam-am-2009-funcab-analista-area-contadoria-somente-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"FUNCAB - AFEAM - Analista - \u00c1rea: Contadoria - 2009"},{"id":63172,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Economia","id":4546,"slug":"analista-area-economia"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia de Fomento do Amazonas","sigla":"AFEAM","id":5003,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"afeam-am"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737,"slug":"funcab"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"afeam-am-2009-funcab-analista-area-economia-somente-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"FUNCAB - AFEAM - Analista - \u00c1rea Economia - 2009"},{"id":63197,"cargo":{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Desenvolvimento de Sistemas","id":7305,"slug":"analista-de-tecnologia-da-informacao-area-desenvolvimento-de-sistemas"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia de Fomento do Amazonas","sigla":"AFEAM","id":5003,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"afeam-am"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737,"slug":"funcab"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"afeam-am-2009-funcab-analista-de-tecnologia-da-informacao-area-desenvolvimento-de-sistemas-somente-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"FUNCAB - AFEAM - Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Desenvolvimento de Sistemas - 2009"},{"id":63203,"cargo":{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Suporte T\u00e9cnico - Hardware e Software","id":24182,"slug":"analista-de-tecnologia-da-informacao-area-suporte-tecnico-hardware-e-software"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia de Fomento do Amazonas","sigla":"AFEAM","id":5003,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"afeam-am"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737,"slug":"funcab"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"afeam-am-2009-funcab-analista-de-tecnologia-da-informacao-area-suporte-tecnico-hardware-e-software","tipo":1,"nome":"FUNCAB - AFEAM - Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Suporte T\u00e9cnico - Hardware e Software - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-23 08:24:53","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Estaduais e Distritais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Estaduais e de ag\u00eancias do DF","id":62},{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":1927634,"hashId":"f666a688502e423b8039da32acd2dfbc","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Determine o valor do desconto obtido ao se descontar um t\u00edtulo de R$ 1.000,00, com vencimento para 180 dias, em um banco que opera com uma taxa de desconto simples de 4% ao m\u00eas, com 2 meses de anteced\u00eancia. <\/p>","resposta":7446352,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"R$70,00 ","id":7446350,"corpo":"<p>R$70,00 <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"R$20,00 ","id":7446351,"corpo":"<p>R$20,00 <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"R$ 80,00 ","id":7446352,"corpo":"<p>R$ 80,00 <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"R$ 90,00 ","id":7446353,"corpo":"<p>R$ 90,00 <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"R$75,00 ","id":7446354,"corpo":"<p>R$75,00 <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":478812,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica Financeira","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica Financeira","pai":null,"assunto_raiz":403794,"materia":true,"id":403794,"slug":"matematica-financeira"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Desconto Simples","oab":false,"nome":"Desconto Simples","pai":408959,"assunto_raiz":403794,"materia":false,"id":403809,"slug":"matematica-financeira-desconto-simples"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737,"slug":"funcab"}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Administra\u00e7\u00e3o","id":290,"slug":"analista-area-administracao"},{"descricao":"Analista - \u00c1rea Jur\u00eddica","id":569,"slug":"analista-area-juridica"},{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Contadoria","id":24181,"slug":"analista-area-contadoria"},{"descricao":"Analista - \u00c1rea Economia","id":4546,"slug":"analista-area-economia"},{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Desenvolvimento de Sistemas","id":7305,"slug":"analista-de-tecnologia-da-informacao-area-desenvolvimento-de-sistemas"},{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Suporte T\u00e9cnico - Hardware e Software","id":24182,"slug":"analista-de-tecnologia-da-informacao-area-suporte-tecnico-hardware-e-software"}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia de Fomento do Amazonas","sigla":"AFEAM","id":5003,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"afeam-am"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a op\u00e7\u00e3o que apresenta, respectivamente, os sin\u00f4nimos das palavras grifadas nos trechos abaixo. \u201ca sanha dos ca\u00e7adores aumentou...\u201d \u201cforam v\u00edtimas do mais trai\u00e7oeiro e contumaz dos predadores do planeta, o pr\u00f3prio homem.\u201d \u201c..contam com a coniv\u00eancia de guardas corruptos.\u201d ","provas":[{"id":63160,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Administra\u00e7\u00e3o","id":290,"slug":"analista-area-administracao"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia de Fomento do Amazonas","sigla":"AFEAM","id":5003,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"afeam-am"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737,"slug":"funcab"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"afeam-am-2009-funcab-analista-area-administracao-somente-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"FUNCAB - AFEAM - Analista - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2009"},{"id":63175,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Jur\u00eddica","id":569,"slug":"analista-area-juridica"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia de Fomento do Amazonas","sigla":"AFEAM","id":5003,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"afeam-am"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737,"slug":"funcab"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"afeam-am-2009-funcab-analista-area-juridica-somente-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"FUNCAB - AFEAM - Analista - \u00c1rea Jur\u00eddica - 2009"},{"id":63165,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Contadoria","id":24181,"slug":"analista-area-contadoria"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia de Fomento do Amazonas","sigla":"AFEAM","id":5003,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"afeam-am"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737,"slug":"funcab"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"afeam-am-2009-funcab-analista-area-contadoria-somente-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"FUNCAB - AFEAM - Analista - \u00c1rea: Contadoria - 2009"},{"id":63172,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Economia","id":4546,"slug":"analista-area-economia"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia de Fomento do Amazonas","sigla":"AFEAM","id":5003,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"afeam-am"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737,"slug":"funcab"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"afeam-am-2009-funcab-analista-area-economia-somente-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"FUNCAB - AFEAM - Analista - \u00c1rea Economia - 2009"},{"id":63197,"cargo":{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Desenvolvimento de Sistemas","id":7305,"slug":"analista-de-tecnologia-da-informacao-area-desenvolvimento-de-sistemas"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia de Fomento do Amazonas","sigla":"AFEAM","id":5003,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"afeam-am"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737,"slug":"funcab"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"afeam-am-2009-funcab-analista-de-tecnologia-da-informacao-area-desenvolvimento-de-sistemas-somente-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"FUNCAB - AFEAM - Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Desenvolvimento de Sistemas - 2009"},{"id":63203,"cargo":{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Suporte T\u00e9cnico - Hardware e Software","id":24182,"slug":"analista-de-tecnologia-da-informacao-area-suporte-tecnico-hardware-e-software"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia de Fomento do Amazonas","sigla":"AFEAM","id":5003,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"afeam-am"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737,"slug":"funcab"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"afeam-am-2009-funcab-analista-de-tecnologia-da-informacao-area-suporte-tecnico-hardware-e-software","tipo":1,"nome":"FUNCAB - AFEAM - Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Suporte T\u00e9cnico - Hardware e Software - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-23 08:24:53","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Estaduais e Distritais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Estaduais e de ag\u00eancias do DF","id":62},{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":1927604,"hashId":"c328b233659a7d8191bed2ee807e943c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a op\u00e7\u00e3o que apresenta, respectivamente, os sin\u00f4nimos das palavras grifadas nos trechos abaixo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u201ca <u>sanha<\/u> dos ca\u00e7adores aumentou...\u201d <\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u201cforam v\u00edtimas do mais trai\u00e7oeiro e <u>contumaz<\/u> dos predadores do planeta, o pr\u00f3prio homem.\u201d <\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u201c..contam com a<u> coniv\u00eancia<\/u> de guardas corruptos.\u201d <\/p>","resposta":7446217,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"sapi\u00eancia - violento - autoriza\u00e7\u00e3o. ","id":7446216,"corpo":"<p>sapi\u00eancia - violento - autoriza\u00e7\u00e3o. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"f\u00faria - obstinado - cumplicidade. ","id":7446217,"corpo":"<p>f\u00faria - obstinado - cumplicidade. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"cobi\u00e7a - pertinente - anu\u00eancia. ","id":7446218,"corpo":"<p>cobi\u00e7a - pertinente - anu\u00eancia. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"insist\u00eancia - irredut\u00edvel - comisera\u00e7\u00e3o. ","id":7446219,"corpo":"<p>insist\u00eancia - irredut\u00edvel - comisera\u00e7\u00e3o. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"abstin\u00eancia - comum - perspic\u00e1cia. ","id":7446220,"corpo":"<p>abstin\u00eancia - comum - perspic\u00e1cia. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto abaixo e responda \u00e0s quest\u00f5es propostas.O mais trai\u00e7oeiro dos predadores .asdasdO tigre-de-bengala, um dos s\u00edmbolos tradicionais da India, est\u00e1 desaparecendo a um ritmo alarmante. Dos 40 000 esp\u00e9cimes que viviam nas florestas indianas h\u00e1 um s\u00e9culo, hoje restam apenas 1 000. Na semana passada, noticiou-se que a segunda maior reserva natural da India, o Parque Nacional de Panna, n\u00e3o tem mais nenhum dos 24 tigres que abrigava at\u00e9 2006. Em 2004, desapareceram os \u00faltimos tigres da maior das reservas indianas, o Parque Nacional de Sariska, e, segundo relat\u00f3rios de organiza\u00e7\u00f5es ambientais, o mesmo est\u00e1 acontecendo no parque de Sanjay. O motivo para o sumi\u00e7o dos animais \u00e9 um s\u00f3 \u2014 a a\u00e7\u00e3o implac\u00e1vel dos ca\u00e7adores. Vender um tigre aos peda\u00e7os pode render at\u00e9 50 000 d\u00f3lares. O principal destino dos tigres mortos \u00e9 a China, onde persiste o costume de usar partes de animais selvagens na medicina, a chamada opoterapia. Muitos chineses acreditam que os ossos dos tigres t\u00eam propriedades anti-inflamat\u00f3rias e os test\u00edculos, servidos \u00e0 mesa, seriam poderosos afrodis\u00edacos. Os parques nacionais indianos foram criados nos anos 70 justamente com o objetivo de evitar a ca\u00e7a indiscriminada aos tigres. Durante um tempo, deu certo. Em uma d\u00e9cada, a popula\u00e7\u00e3o de tigres saltou de 1 800 esp\u00e9cimes para 4 000. De l\u00e1 para c\u00e1, por\u00e9m, a sanha dos ca\u00e7adores aumentou e o com\u00e9rcio de animais cresceu associado aos cart\u00e9is do tr\u00e1fico de drogas.asdasdDesde tempos ancestrais o homem teme os animais predadores. Ainda hoje h\u00e1 registros de ataques frequentes a humanos. Na Tanz\u00e2nia, pa\u00eds onde vive o maior contingente de le\u00f5es selvagens, mais de 500 pessoas foram devoradas por eles desde o in\u00edcio dos anos 90. Acredita-se que esses ataques ocorram por dois motivos: o avan\u00e7o das popula\u00e7\u00f5es sobre seu territ\u00f3rio e a redu\u00e7\u00e3o do n\u00famero de suas presas naturais, como gazelas e ant\u00edlopes, em consequ\u00eancia da ca\u00e7a e da devasta\u00e7\u00e3o da vegeta\u00e7\u00e3o. Nenhum animal, por\u00e9m, se compara ao ser humano na voracidade em ca\u00e7ar outras esp\u00e9cies, mesmo que elas se encontrem sob risco de desaparecer do planeta. \u201cAs principais causas da extin\u00e7\u00e3o de animais s\u00e3o direta ou indiretamente ligadas ao homem, como a destrui\u00e7\u00e3o dos habitats, a introdu\u00e7\u00e3o de esp\u00e9cies que desequilibram os ecossistemas e a ca\u00e7a\u201d, disse a VEJA o bi\u00f3logo equatoriano Arturo Mora, da Internacional Union for Conservation of Nature, sediada na Su\u00ed\u00e7a.asdasdAssim como os tigres indianos, outros animais selvagens de grande porte encontram-se amea\u00e7ados de extin\u00e7\u00e3o pela a\u00e7\u00e3o humana. Em 100 anos, a popula\u00e7\u00e3o de orangotangos foi reduzida em 91%. Os 30 000 esp\u00e9cimes que restam continuam a ser ca\u00e7ados e vendidos como alimento. A situa\u00e7\u00e3o dos orangotangos tende a piorar \u2014 nos \u00faltimos vinte anos, 80% de seu habitat foi destru\u00eddo. Os elefantes africanos n\u00e3o t\u00eam melhor sorte. Nos \u00faltimos sessenta anos, o n\u00famero de esp\u00e9cimes foi reduzido de 5 milh\u00f5es para 700 000. Nesse caso, a cobi\u00e7a dos ca\u00e7adores recai sobre as presas de marfim. Todo ano a organiza\u00e7\u00e3o ambiental World Wildlife Fund divulga uma lista dos principais animais amea\u00e7ados de extin\u00e7\u00e3o. Na lista de 2009, entre os mam\u00edferos, figuram esp\u00e9cies de elefante, rinoceronte e urso. )asdasdA escalada na elimina\u00e7\u00e3o de animais selvagens da Africa e da \u00c1sia \u00e9, em parte, consequ\u00eancia da explora\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica das regi\u00f5es. A instala\u00e7\u00e3o de madeireiras, mineradoras e carvoarias nas selvas exige que se rasguem estradas para o escoamento da produ\u00e7\u00e3o. Essas mesmas estradas servem para que os ca\u00e7adores penetrem cada vez mais nas selvas em busca de suas presas. No caso dos parques nacionais, o problema \u00e9 de outra ordem. Eles s\u00e3o feitos para preservar os animais e permitir que se reproduzam, mas os governos n\u00e3o conseguem controlar a a\u00e7\u00e3o dos ca\u00e7adores, que muitas vezes contam com a coniv\u00eancia de guardas corruptos. Diante do desaparecimento dos tigres-de-bengala na reserva nacional de Panna, o ministro indiano das Florestas, Rajendra Shukla, se disse surpreso e anunciou uma investiga\u00e7\u00e3o rigorosa para apurar o que aconteceu. Seja qual for o resultado da investiga\u00e7\u00e3o, \u00e9 certo que os tigres de Panna foram v\u00edtimas do mais trai\u00e7oeiro e contumaz dos predadores do planeta, o pr\u00f3prio homem.Renata Moraes, VEJA. 29 de julho de 2009. ","id":478810,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o texto abaixo e responda \u00e0s quest\u00f5es propostas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>O mais trai\u00e7oeiro dos predadores .<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">asdasd<\/span>O tigre-de-bengala, um dos s\u00edmbolos tradicionais da India, est\u00e1 desaparecendo a um ritmo alarmante. Dos 40 000 esp\u00e9cimes que viviam nas florestas indianas h\u00e1 um s\u00e9culo, hoje restam apenas 1 000. Na semana passada, noticiou-se que a segunda maior reserva natural da India, o Parque Nacional de Panna, n\u00e3o tem mais nenhum dos 24 tigres que abrigava at\u00e9 2006. Em 2004, desapareceram os \u00faltimos tigres da maior das reservas indianas, o Parque Nacional de Sariska, e, segundo relat\u00f3rios de organiza\u00e7\u00f5es ambientais, o mesmo est\u00e1 acontecendo no parque de Sanjay. O motivo para o sumi\u00e7o dos animais \u00e9 um s\u00f3 \u2014 a a\u00e7\u00e3o implac\u00e1vel dos ca\u00e7adores. Vender um tigre aos peda\u00e7os pode render at\u00e9 50 000 d\u00f3lares. O principal destino dos tigres mortos \u00e9 a China, onde persiste o costume de usar partes de animais selvagens na medicina, a chamada opoterapia. Muitos chineses acreditam que os ossos dos tigres t\u00eam propriedades anti-inflamat\u00f3rias e os test\u00edculos, servidos \u00e0 mesa, seriam poderosos afrodis\u00edacos. Os parques nacionais indianos foram criados nos anos 70 justamente com o objetivo de evitar a ca\u00e7a indiscriminada aos tigres. Durante um tempo, deu certo. Em uma d\u00e9cada, a popula\u00e7\u00e3o de tigres saltou de 1 800 esp\u00e9cimes para 4 000. De l\u00e1 para c\u00e1, por\u00e9m, a sanha dos ca\u00e7adores aumentou e o com\u00e9rcio de animais cresceu associado aos cart\u00e9is do tr\u00e1fico de drogas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">asdasd<\/span>Desde tempos ancestrais o homem teme os animais predadores. Ainda hoje h\u00e1 registros de ataques frequentes a humanos. Na Tanz\u00e2nia, pa\u00eds onde vive o maior contingente de le\u00f5es selvagens, mais de 500 pessoas foram devoradas por eles desde o in\u00edcio dos anos 90. Acredita-se que esses ataques ocorram por dois motivos: o avan\u00e7o das popula\u00e7\u00f5es sobre seu territ\u00f3rio e a redu\u00e7\u00e3o do n\u00famero de suas presas naturais, como gazelas e ant\u00edlopes, em consequ\u00eancia da ca\u00e7a e da devasta\u00e7\u00e3o da vegeta\u00e7\u00e3o. Nenhum animal, por\u00e9m, se compara ao ser humano na voracidade em ca\u00e7ar outras esp\u00e9cies, mesmo que elas se encontrem sob risco de desaparecer do planeta. \u201cAs principais causas da extin\u00e7\u00e3o de animais s\u00e3o direta ou indiretamente ligadas ao homem, como a destrui\u00e7\u00e3o dos habitats, a introdu\u00e7\u00e3o de esp\u00e9cies que desequilibram os ecossistemas e a ca\u00e7a\u201d, disse a VEJA o bi\u00f3logo equatoriano Arturo Mora, da Internacional Union for Conservation of Nature, sediada na Su\u00ed\u00e7a.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">asdasd<\/span>Assim como os tigres indianos, outros animais selvagens de grande porte encontram-se amea\u00e7ados de extin\u00e7\u00e3o pela a\u00e7\u00e3o humana. Em 100 anos, a popula\u00e7\u00e3o de orangotangos foi reduzida em 91%. Os 30 000 esp\u00e9cimes que restam continuam a ser ca\u00e7ados e vendidos como alimento. A situa\u00e7\u00e3o dos orangotangos tende a piorar \u2014 nos \u00faltimos vinte anos, 80% de seu habitat foi destru\u00eddo. Os elefantes africanos n\u00e3o t\u00eam melhor sorte. Nos \u00faltimos sessenta anos, o n\u00famero de esp\u00e9cimes foi reduzido de 5 milh\u00f5es para 700 000. Nesse caso, a cobi\u00e7a dos ca\u00e7adores recai sobre as presas de marfim. Todo ano a organiza\u00e7\u00e3o ambiental World Wildlife Fund divulga uma lista dos principais animais amea\u00e7ados de extin\u00e7\u00e3o. Na lista de 2009, entre os mam\u00edferos, figuram esp\u00e9cies de elefante, rinoceronte e urso. )<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">asdasd<\/span>A escalada na elimina\u00e7\u00e3o de animais selvagens da Africa e da \u00c1sia \u00e9, em parte, consequ\u00eancia da explora\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica das regi\u00f5es. A instala\u00e7\u00e3o de madeireiras, mineradoras e carvoarias nas selvas exige que se rasguem estradas para o escoamento da produ\u00e7\u00e3o. Essas mesmas estradas servem para que os ca\u00e7adores penetrem cada vez mais nas selvas em busca de suas presas. No caso dos parques nacionais, o problema \u00e9 de outra ordem. Eles s\u00e3o feitos para preservar os animais e permitir que se reproduzam, mas os governos n\u00e3o conseguem controlar a a\u00e7\u00e3o dos ca\u00e7adores, que muitas vezes contam com a coniv\u00eancia de guardas corruptos. Diante do desaparecimento dos tigres-de-bengala na reserva nacional de Panna, o ministro indiano das Florestas, Rajendra Shukla, se disse surpreso e anunciou uma investiga\u00e7\u00e3o rigorosa para apurar o que aconteceu. Seja qual for o resultado da investiga\u00e7\u00e3o, \u00e9 certo que os tigres de Panna foram v\u00edtimas do mais trai\u00e7oeiro e contumaz dos predadores do planeta, o pr\u00f3prio homem.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><em>Renata Moraes, VEJA. 29 de julho de 2009. <\/em><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ortografia oficial e acentua\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica","oab":false,"nome":"Ortografia oficial e acentua\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403613,"slug":"lingua-portuguesa-ortografia-oficial-e-acentuacao-grafica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Rela\u00e7\u00f5es de sinon\u00edmia e anton\u00edmia (sin\u00f4nimos e ant\u00f4nimos)","oab":false,"nome":"Rela\u00e7\u00f5es de sinon\u00edmia e anton\u00edmia (sin\u00f4nimos e ant\u00f4nimos)","pai":409318,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403704,"slug":"lingua-portuguesa-relacoes-de-sinonimia-e-antonimia-sinonimos-e-antonimos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Reforma Ortogr\u00e1fica de 2009 (Novo Acordo Ortogr\u00e1fico)","oab":false,"nome":"Reforma Ortogr\u00e1fica de 2009 (Novo Acordo Ortogr\u00e1fico)","pai":419522,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409007,"slug":"lingua-portuguesa-reforma-ortografica-de-2009-novo-acordo-ortografico"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sin\u00f4nimos","oab":false,"nome":"Sin\u00f4nimos","pai":403704,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419302,"slug":"lingua-portuguesa-sinonimos"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737,"slug":"funcab"}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Administra\u00e7\u00e3o","id":290,"slug":"analista-area-administracao"},{"descricao":"Analista - \u00c1rea Jur\u00eddica","id":569,"slug":"analista-area-juridica"},{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Contadoria","id":24181,"slug":"analista-area-contadoria"},{"descricao":"Analista - \u00c1rea Economia","id":4546,"slug":"analista-area-economia"},{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Desenvolvimento de Sistemas","id":7305,"slug":"analista-de-tecnologia-da-informacao-area-desenvolvimento-de-sistemas"},{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Suporte T\u00e9cnico - Hardware e Software","id":24182,"slug":"analista-de-tecnologia-da-informacao-area-suporte-tecnico-hardware-e-software"}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia de Fomento do Amazonas","sigla":"AFEAM","id":5003,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"afeam-am"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Carlos financiou um ve\u00edculo de R$ 12.000,00, em 12 meses, com uma taxa de juros de 0,9% ao m\u00eas. Determine o valor da 1\u00ba presta\u00e7\u00e3o desse financiamento, se for empregado o sistema de amortiza\u00e7\u00e3o misto (SAM), sabendo que se fosse empregado o sistema de amortiza\u00e7\u00e3o franc\u00eas (Price), a 1\u00aa presta\u00e7\u00e3o seria de R$ 1.059,46 e, se fosse empregado o sistema de amortiza\u00e7\u00e3o constante (SAC), a 1\u00aa presta\u00e7\u00e3o seria de R$ 1.108,00.","provas":[{"id":63160,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Administra\u00e7\u00e3o","id":290,"slug":"analista-area-administracao"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia de Fomento do Amazonas","sigla":"AFEAM","id":5003,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"afeam-am"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737,"slug":"funcab"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"afeam-am-2009-funcab-analista-area-administracao-somente-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"FUNCAB - AFEAM - Analista - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2009"},{"id":63175,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Jur\u00eddica","id":569,"slug":"analista-area-juridica"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia de Fomento do Amazonas","sigla":"AFEAM","id":5003,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"afeam-am"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737,"slug":"funcab"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"afeam-am-2009-funcab-analista-area-juridica-somente-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"FUNCAB - AFEAM - Analista - \u00c1rea Jur\u00eddica - 2009"},{"id":63165,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Contadoria","id":24181,"slug":"analista-area-contadoria"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia de Fomento do Amazonas","sigla":"AFEAM","id":5003,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"afeam-am"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737,"slug":"funcab"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"afeam-am-2009-funcab-analista-area-contadoria-somente-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"FUNCAB - AFEAM - Analista - \u00c1rea: Contadoria - 2009"},{"id":63172,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Economia","id":4546,"slug":"analista-area-economia"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia de Fomento do Amazonas","sigla":"AFEAM","id":5003,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"afeam-am"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737,"slug":"funcab"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"afeam-am-2009-funcab-analista-area-economia-somente-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"FUNCAB - AFEAM - Analista - \u00c1rea Economia - 2009"},{"id":63197,"cargo":{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Desenvolvimento de Sistemas","id":7305,"slug":"analista-de-tecnologia-da-informacao-area-desenvolvimento-de-sistemas"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia de Fomento do Amazonas","sigla":"AFEAM","id":5003,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"afeam-am"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737,"slug":"funcab"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"afeam-am-2009-funcab-analista-de-tecnologia-da-informacao-area-desenvolvimento-de-sistemas-somente-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"FUNCAB - AFEAM - Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Desenvolvimento de Sistemas - 2009"},{"id":63203,"cargo":{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Suporte T\u00e9cnico - Hardware e Software","id":24182,"slug":"analista-de-tecnologia-da-informacao-area-suporte-tecnico-hardware-e-software"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia de Fomento do Amazonas","sigla":"AFEAM","id":5003,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"afeam-am"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737,"slug":"funcab"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"afeam-am-2009-funcab-analista-de-tecnologia-da-informacao-area-suporte-tecnico-hardware-e-software","tipo":1,"nome":"FUNCAB - AFEAM - Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Suporte T\u00e9cnico - Hardware e Software - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-23 08:24:52","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Estaduais e Distritais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Estaduais e de ag\u00eancias do DF","id":62},{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":1927644,"hashId":"f4829f24facd98d881b6adbed3cc671b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Carlos financiou um ve\u00edculo de R$ 12.000,00, em 12 meses, com uma taxa de juros de 0,9% ao m\u00eas. Determine o valor da 1\u00ba presta\u00e7\u00e3o desse financiamento, se for empregado o sistema de amortiza\u00e7\u00e3o misto (SAM), sabendo que se fosse empregado o sistema de amortiza\u00e7\u00e3o franc\u00eas (Price), a 1\u00aa presta\u00e7\u00e3o seria de R$ 1.059,46 e, se fosse empregado o sistema de amortiza\u00e7\u00e3o constante (SAC), a 1\u00aa presta\u00e7\u00e3o seria de R$ 1.108,00.<\/p>","resposta":7446399,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"R$722,49","id":7446395,"corpo":"<p>R$722,49<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"R$898,76","id":7446396,"corpo":"<p>R$898,76<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"R$1.108,00","id":7446397,"corpo":"<p>R$1.108,00<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":" R$ 1.059,46","id":7446398,"corpo":"<p> R$ 1.059,46<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"R$ 1.083,73","id":7446399,"corpo":"<p>R$ 1.083,73<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":478812,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica Financeira","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica Financeira","pai":null,"assunto_raiz":403794,"materia":true,"id":403794,"slug":"matematica-financeira"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sistema de amortiza\u00e7\u00e3o Misto (SAM)","oab":false,"nome":"Sistema de amortiza\u00e7\u00e3o Misto (SAM)","pai":408956,"assunto_raiz":403794,"materia":false,"id":403815,"slug":"matematica-financeira-sistema-de-amortizacao-misto-sam"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sistemas de Amortiza\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Sistemas de Amortiza\u00e7\u00e3o","pai":403794,"assunto_raiz":403794,"materia":false,"id":408956,"slug":"matematica-financeira-sistemas-de-amortizacao"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737,"slug":"funcab"}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Contadoria","id":24181,"slug":"analista-area-contadoria"}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia de Fomento do Amazonas","sigla":"AFEAM","id":5003,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"afeam-am"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com base nas informa\u00e7\u00f5es abaixo, referentes \u00e0 determinada empresa no exerc\u00edcio de 20X1, assinale a op\u00e7\u00e3o que apresenta, respectivamente, o valor do CMV (Custo das Mercadorias Vendidas) e do RCM (Resultado com Mercadorias).R$Estoques em 31.12.20X0 14.200,00Compras no Exerc\u00edcio21.000,00Devolu\u00e7\u00f5es de Compras900,00Devolu\u00e7\u00f5es de Vendas-2.300,00ICMS sobre Vendas9.400,00 --------------------------Vendas87.200,00Estoque em 31.12.20X1 19.300,00","provas":[{"id":63165,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Contadoria","id":24181,"slug":"analista-area-contadoria"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia de Fomento do Amazonas","sigla":"AFEAM","id":5003,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"afeam-am"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737,"slug":"funcab"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"afeam-am-2009-funcab-analista-area-contadoria-somente-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"FUNCAB - AFEAM - Analista - \u00c1rea: Contadoria - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-23 08:24:53","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1927866,"hashId":"bccc1f1c31a121c00e0318e2e8276aca","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com base nas informa\u00e7\u00f5es abaixo, referentes \u00e0 determinada empresa no exerc\u00edcio de 20X1, assinale a op\u00e7\u00e3o que apresenta, respectivamente, o valor do CMV (Custo das Mercadorias Vendidas) e do RCM (Resultado com Mercadorias).<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 462px;\"><colgroup><col width=\"280\"><col width=\"182\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"1\"><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">R$<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"2\"><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">Estoques em 31.12.20X0 <\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">14.200,00<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"3\"><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">Compras no Exerc\u00edcio<\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">21.000,00<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"4\"><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">Devolu\u00e7\u00f5es de Compras<\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">900,00<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"5\"><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">Devolu\u00e7\u00f5es de Vendas<span style=\"color: white;\">-<\/span><\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">2.300,00<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"6\"><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">ICMS sobre Vendas<\/p><\/td><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">9.400,00 <span style=\"color: white;\">--------------------------<\/span><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"7\"><td data-row=\"7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">Vendas<\/p><\/td><td data-row=\"7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">87.200,00<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"8\"><td data-row=\"8\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"8\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">Estoque em 31.12.20X1<\/p><\/td><td data-row=\"8\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"8\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\"> 19.300,00<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div>","resposta":7447456,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"$ 15.000,00 e $ 60.500,00","id":7447455,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">$ 15.000,00 e $ 60.500,00<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"$ 15.900,00 e $ 59.600,00","id":7447456,"corpo":"<p>$ 15.900,00 e $ 59.600,00<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"$ 15.000,00 e $ 62.800,00","id":7447457,"corpo":"<p>$ 15.000,00 e $ 62.800,00<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"$ 15.900,00 e $ 75.500,00","id":7447458,"corpo":"<p>$ 15.900,00 e $ 75.500,00<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"$ 15.000,00 e $ 75.500,00","id":7447459,"corpo":"<p>$ 15.000,00 e $ 75.500,00<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":478837,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 55","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"CMV \/ CPV \/ CSP","oab":false,"nome":"CMV \/ CPV \/ CSP","pai":4402,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4406,"slug":"contabilidade-geral-cmv-cpv-csp"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737,"slug":"funcab"}],"cargos":[{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia Florestal","id":4365,"slug":"perito-criminal-area-engenharia-florestal"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil de Rond\u00f4nia","sigla":"PC RO","id":531,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"pc-ro-ro"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que apresenta corretamente um conceito fundamental da Per\u00edcia Criminal\u00edstica.","provas":[{"id":77427,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia Florestal","id":4365,"slug":"perito-criminal-area-engenharia-florestal"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil de Rond\u00f4nia","sigla":"PC RO","id":531,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"pc-ro-ro"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737,"slug":"funcab"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"pc-ro-ro-2009-funcab-perito-criminal-area-engenharia-florestal","tipo":1,"nome":"FUNCAB - PC RO - Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia Florestal - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-26 10:16:57","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32}],"areas":[{"id":53,"descricao":"Engenharia Florestal"}],"id":2334264,"hashId":"1bf6f06447dfc06edfe500f5b1b16a01","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que apresenta corretamente um conceito fundamental da Per\u00edcia Criminal\u00edstica.<\/p>","resposta":9223187,"anulada":false,"rotulo":57,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Princ\u00edpio da Observa\u00e7\u00e3o \u2013 \u201cNem todo o contato deixa uma marca\u201d.(Edmond Locard)","id":9223183,"corpo":"<p>Princ\u00edpio da Observa\u00e7\u00e3o \u2013 \u201cNem todo o contato deixa uma marca\u201d.<em>(Edmond Locard)<\/em><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Princ\u00edpio da Documenta\u00e7\u00e3o \u2013 A cadeia de cust\u00f3dia da prova material visa proteger a fidelidade. A documenta\u00e7\u00e3o correspondente a cada vest\u00edgio n\u00e3o pode ser realizada por anota\u00e7\u00e3o e despacho do pr\u00f3prio perito que o considerou.","id":9223184,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Princ\u00edpio da Documenta\u00e7\u00e3o \u2013 A cadeia de cust\u00f3dia da prova material visa proteger a fidelidade. A documenta\u00e7\u00e3o correspondente a cada vest\u00edgio n\u00e3o pode ser realizada por anota\u00e7\u00e3o e despacho do pr\u00f3prio perito que o considerou.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Princ\u00edpio da An\u00e1lise \u2013 A an\u00e1lise pericial pode, em alguns casos, n\u00e3o seguir o m\u00e9todo cient\u00edfico.","id":9223185,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Princ\u00edpio da An\u00e1lise \u2013 A an\u00e1lise pericial pode, em alguns casos, n\u00e3o seguir o m\u00e9todo cient\u00edfico.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Princ\u00edpio da Interpreta\u00e7\u00e3o \u2013 Dois objetos podem ser id\u00eanticos.","id":9223186,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Princ\u00edpio da Interpreta\u00e7\u00e3o \u2013 Dois objetos podem ser id\u00eanticos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Princ\u00edpio da Descri\u00e7\u00e3o \u2013 O resultado de um exame pericial \u00e9 constante em rela\u00e7\u00e3o ao tempo.","id":9223187,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Princ\u00edpio da Descri\u00e7\u00e3o \u2013 O resultado de um exame pericial \u00e9 constante em rela\u00e7\u00e3o ao tempo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":524646,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 80","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Criminal\u00edstica","oab":false,"nome":"Criminal\u00edstica","pai":null,"assunto_raiz":429985,"materia":true,"id":429985,"slug":"criminalistica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Postulados e princ\u00edpios","oab":false,"nome":"Postulados e princ\u00edpios","pai":429985,"assunto_raiz":429985,"materia":false,"id":430419,"slug":"criminalistica-postulados-e-principios"}],"slug":"criminalistica\/2334264","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737,"slug":"funcab"}],"cargos":[{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea: Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":4328,"slug":"perito-criminal-area-ciencias-contabeis"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil de Rond\u00f4nia","sigla":"PC RO","id":531,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"pc-ro-ro"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Qual o recurso utilizado no Internet Explorer para manter v\u00e1rias p\u00e1ginas web abertas simultaneamente?","provas":[{"id":77420,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea: Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":4328,"slug":"perito-criminal-area-ciencias-contabeis"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil de Rond\u00f4nia","sigla":"PC RO","id":531,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"pc-ro-ro"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737,"slug":"funcab"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"pc-ro-ro-2009-funcab-perito-criminal-area-ciencias-contabeis","tipo":1,"nome":"FUNCAB - PC RO - Perito Criminal - \u00c1rea: Ci\u00eancias Cont\u00e1beis - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-26 13:56:14","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":2334781,"hashId":"cd0eb096891732665883bc2bf7a2de4f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Qual o recurso utilizado no Internet Explorer para manter v\u00e1rias p\u00e1ginas<em> web <\/em>abertas simultaneamente?<\/p>","resposta":9225490,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"P\u00e1ginas recentes.","id":9225488,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">P\u00e1ginas recentes.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"P\u00e1gina Inicial.","id":9225489,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">P\u00e1gina Inicial.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Guias.","id":9225490,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Guias.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Hist\u00f3rico.","id":9225491,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Hist\u00f3rico.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Favoritos.","id":9225492,"corpo":"<p>Favoritos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":524702,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Internet","oab":false,"nome":"Internet","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405050,"slug":"informatica-internet"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Navegadores (Browsers)","oab":false,"nome":"Navegadores (Browsers)","pai":405050,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405053,"slug":"informatica-navegadores-browsers"}],"slug":"informatica\/2334781","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737,"slug":"funcab"}],"cargos":[{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea: Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":4328,"slug":"perito-criminal-area-ciencias-contabeis"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil de Rond\u00f4nia","sigla":"PC RO","id":531,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"pc-ro-ro"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O processo de gerenciamento de riscos de seguran\u00e7a da Microsoft \u00e9 dividido em quatro fases. Qual alternativa N\u00c3O representa uma dessas fases?","provas":[{"id":77420,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea: Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":4328,"slug":"perito-criminal-area-ciencias-contabeis"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil de Rond\u00f4nia","sigla":"PC RO","id":531,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"pc-ro-ro"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737,"slug":"funcab"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"pc-ro-ro-2009-funcab-perito-criminal-area-ciencias-contabeis","tipo":1,"nome":"FUNCAB - PC RO - Perito Criminal - \u00c1rea: Ci\u00eancias Cont\u00e1beis - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-26 13:55:51","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":2334769,"hashId":"e5ac98ea4fca7cff0e8b081cbfe4493e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O processo de gerenciamento de riscos de seguran\u00e7a da Microsoft \u00e9 dividido em quatro fases. Qual alternativa N\u00c3O representa uma dessas fases?<\/p>","resposta":9225434,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Suporte \u00e0s decis\u00f5es.","id":9225433,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Suporte \u00e0s decis\u00f5es.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Implementa\u00e7\u00e3o de alta disponibilidade.","id":9225434,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Implementa\u00e7\u00e3o de alta disponibilidade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"An\u00e1lise da efic\u00e1cia do programa.","id":9225435,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">An\u00e1lise da efic\u00e1cia do programa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Avalia\u00e7\u00e3o de riscos.","id":9225436,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Avalia\u00e7\u00e3o de riscos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Implementa\u00e7\u00e3o de controles.","id":9225437,"corpo":"<p>Implementa\u00e7\u00e3o de controles.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":524702,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405067,"slug":"informatica-seguranca-da-informacao"}],"slug":"informatica\/2334769","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737,"slug":"funcab"}],"cargos":[{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea: Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":4328,"slug":"perito-criminal-area-ciencias-contabeis"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil de Rond\u00f4nia","sigla":"PC RO","id":531,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"pc-ro-ro"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere o trecho apresentado a seguir como o resultado de uma busca realizada atrav\u00e9s da ferramenta Google.Qual alternativa apresenta a express\u00e3o de busca correta para retornar o resultado apresentado?","provas":[{"id":77420,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea: Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":4328,"slug":"perito-criminal-area-ciencias-contabeis"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil de Rond\u00f4nia","sigla":"PC RO","id":531,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"pc-ro-ro"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737,"slug":"funcab"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"pc-ro-ro-2009-funcab-perito-criminal-area-ciencias-contabeis","tipo":1,"nome":"FUNCAB - PC RO - Perito Criminal - \u00c1rea: Ci\u00eancias Cont\u00e1beis - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-26 13:55:54","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":2334776,"hashId":"64d848e6f63e4de2fec52db29117bb2d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(52, 69, 99); font-size: 13px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Considere o trecho apresentado a seguir como o resultado de uma busca realizada atrav\u00e9s da ferramenta Google.<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(52, 69, 99); font-size: 13px; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/77415\/questao\/2329532-20220404140838000000-0.png\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\" width=\"492\"><\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(52, 69, 99); font-size: 13px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Qual alternativa apresenta a express\u00e3o de busca correta para retornar o resultado apresentado?<\/span><\/p>","resposta":9225468,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Inscri\u00e7\u00f5es Funcab.","id":9225465,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Inscri\u00e7\u00f5es Funcab.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"concursos Funcab.","id":9225466,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">concursos Funcab.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"concursos no Rio de Janeiro.","id":9225467,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">concursos no Rio de Janeiro.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"\u201cconcursos no Rio de Janeiro\u201d Funcab.","id":9225468,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cconcursos no Rio de Janeiro\u201d Funcab.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Funcab.","id":9225469,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Funcab.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":524702,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Internet","oab":false,"nome":"Internet","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405050,"slug":"informatica-internet"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Mecanismos de Busca na Internet","oab":false,"nome":"Mecanismos de Busca na Internet","pai":405050,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405173,"slug":"informatica-mecanismos-de-busca-na-internet"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Google","oab":false,"nome":"Google","pai":420130,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420132,"slug":"informatica-google"}],"slug":"informatica\/2334776","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737,"slug":"funcab"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Necr\u00f3psia","id":9925,"slug":"tecnico-em-necropsia"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil de Rond\u00f4nia","sigla":"PC RO","id":531,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"pc-ro-ro"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O pulm\u00e3o direito tem sua estrutura anat\u00f4mica usual composta por:","provas":[{"id":77431,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Necr\u00f3psia","id":9925,"slug":"tecnico-em-necropsia"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil de Rond\u00f4nia","sigla":"PC RO","id":531,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"pc-ro-ro"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737,"slug":"funcab"},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"pc-ro-ro-2009-funcab-tecnico-em-necropsia","tipo":1,"nome":"FUNCAB - PC RO - T\u00e9cnico em Necr\u00f3psia - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-26 15:03:49","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2334645,"hashId":"15475dd30665470c44a08a046cf30cbb","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O pulm\u00e3o direito tem sua estrutura anat\u00f4mica usual composta por:<\/p>","resposta":9224888,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"um \u00fanico lobo.","id":9224886,"corpo":"<p>um \u00fanico lobo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":" dois lobos e a l\u00edngula.","id":9224887,"corpo":"<p> dois lobos e a l\u00edngula.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"tr\u00eas lobos.","id":9224888,"corpo":"<p>tr\u00eas lobos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"dois lobos.","id":9224889,"corpo":"<p>dois lobos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":" tr\u00eas lobos e a l\u00edngula. ","id":9224890,"corpo":"<p> tr\u00eas lobos e a l\u00edngula. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":524696,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 50","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina Legal","oab":false,"nome":"Medicina Legal","pai":null,"assunto_raiz":429609,"materia":true,"id":429609,"slug":"medicina-legal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Exame do corpo de delito e per\u00edcias em geral","oab":false,"nome":"Exame do corpo de delito e per\u00edcias em geral","pai":429612,"assunto_raiz":429609,"materia":false,"id":429613,"slug":"medicina-legal-exame-do-corpo-de-delito-e-pericias-em-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Necropsia","oab":false,"nome":"Necropsia","pai":429660,"assunto_raiz":429609,"materia":false,"id":429702,"slug":"medicina-legal-necropsia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737,"slug":"funcab"}],"cargos":[{"descricao":"Datiloscopista Policial","id":23573,"slug":"datiloscopista-policial"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil de Rond\u00f4nia","sigla":"PC RO","id":531,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"pc-ro-ro"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No Microsoft Outlook, voc\u00ea pode verificar as pastas de email e visualizar seu conte\u00fado sem ter que abrir as mensagens, conforme ilustra\u00e7\u00e3o a seguir. Qual o nome desse recurso?","provas":[{"id":77432,"cargo":{"descricao":"Datiloscopista Policial","id":23573,"slug":"datiloscopista-policial"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil de Rond\u00f4nia","sigla":"PC RO","id":531,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"pc-ro-ro"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737,"slug":"funcab"},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"pc-ro-ro-2009-funcab-datiloscopista-policial","tipo":1,"nome":"FUNCAB - PC RO - Datiloscopista Policial - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-26 13:51:11","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Pol\u00edcias Civis, Federal e PRF - Agente, Escriv\u00e3o, Policiais e Investigadores","descricao":"Cargos de Agente, Escriv\u00e3es e Investigadores, Inspetor, Policial Rodovi\u00e1rio Federal","id":29}],"areas":[],"id":2332750,"hashId":"0df8f0ffb1a9cb39ac1a80b7bbc7946f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No Microsoft Outlook, voc\u00ea pode verificar as pastas de email e visualizar seu conte\u00fado sem ter que abrir as mensagens, conforme ilustra\u00e7\u00e3o a seguir. Qual o nome desse recurso?<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/77432\/questao\/2332750-20220405155742000000-0.png\" align=\"center\" style=\"display: block; margin: auto;\"><\/p>","resposta":9216781,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Janela de Lembretes.","id":9216780,"corpo":"<p>Janela de Lembretes.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Painel de Leitura.","id":9216781,"corpo":"<p>Painel de Leitura.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Painel de Navega\u00e7\u00e3o.","id":9216782,"corpo":"<p>Painel de Navega\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Atalhos.","id":9216783,"corpo":"<p>Atalhos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Autovisualiza\u00e7\u00e3o.","id":9216784,"corpo":"<p>Autovisualiza\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":524523,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 30","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Correio Eletr\u00f4nico (E-mail)","oab":false,"nome":"Correio Eletr\u00f4nico (E-mail)","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405059,"slug":"informatica-correio-eletronico-e-mail"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Outlook","oab":false,"nome":"Microsoft Outlook","pai":405059,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405060,"slug":"informatica-microsoft-outlook"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Tr\u00e2nsito - \u00c1rea Medicina Psiquiatria","id":3679,"slug":"analista-de-transito-area-medicina-psiquiatria"}],"orgaos":[{"nome":"Departamento de Tr\u00e2nsito do Distrito Federal","sigla":"DETRAN DF","id":282,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"detran-df-df"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Caso um candidato \u00e0 obten\u00e7\u00e3o de CNH, com diagn\u00f3stico de epilepsia, traga um relat\u00f3rio do neurologista que o acompanha h\u00e1 4 anos informando que est\u00e1 h\u00e1 2 anos sem ter crises convulsivas, faz uso regular de anticonvulsivante (com boa ades\u00e3o ao tratamento) e que seu parecer \u00e9 favor\u00e1vel \u00e0 libera\u00e7\u00e3o para que possa dirigir ve\u00edculos automotores, ent\u00e3o ele poder\u00e1 ser considerado apto no exame pericial.","provas":[{"id":5877,"cargo":{"descricao":"Analista de Tr\u00e2nsito - \u00c1rea Medicina Psiquiatria","id":3679,"slug":"analista-de-transito-area-medicina-psiquiatria"},"orgao":{"nome":"Departamento de Tr\u00e2nsito do Distrito Federal","sigla":"DETRAN DF","id":282,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"detran-df-df"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"detran-df-df-2009-cespe-cebraspe-analista-de-transito-area-medicina-psiquiatria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DETRAN DF - Analista de Tr\u00e2nsito - \u00c1rea Medicina Psiquiatria - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-26 12:32:47","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"}],"id":2374785,"hashId":"a277688d30411a854fc64c3eeab52fc1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Caso um candidato \u00e0 obten\u00e7\u00e3o de CNH, com diagn\u00f3stico de epilepsia, traga um relat\u00f3rio do neurologista que o acompanha h\u00e1 4 anos informando que est\u00e1 h\u00e1 2 anos sem ter crises convulsivas, faz uso regular de anticonvulsivante (com boa ades\u00e3o ao tratamento) e que seu parecer \u00e9 favor\u00e1vel \u00e0 libera\u00e7\u00e3o para que possa dirigir ve\u00edculos automotores, ent\u00e3o ele poder\u00e1 ser considerado apto no exame pericial.<\/p>","resposta":9397808,"anulada":false,"rotulo":120,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":9397808,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":9397809,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Conforme o que disp\u00f5em as resolu\u00e7\u00f5es n.\u00ba 267, de 15\/2\/2008, e n.\u00ba 283, de 1.\u00ba\/7\/2008, do Conselho Nacional de Tr\u00e2nsito (CONTRAN), julgue os itens seguintes.","id":529250,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Conforme o que disp\u00f5em as resolu\u00e7\u00f5es n.\u00ba 267, de 15\/2\/2008, e n.\u00ba 283, de 1.\u00ba\/7\/2008, do Conselho Nacional de Tr\u00e2nsito (CONTRAN), julgue os itens seguintes.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 116 a 120","ordem":116},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Departamento de Transportes do Distrito Federal - DETRAN DF","oab":true,"nome":"Departamento de Transportes do Distrito Federal - DETRAN DF","pai":395364,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395659,"slug":"legislacao-dos-orgaos-departamento-de-transportes-do-distrito-federal-detran-df"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737,"slug":"funcab"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Legista","id":6700,"slug":"medico-legista"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil de Rond\u00f4nia","sigla":"PC RO","id":531,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"pc-ro-ro"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s les\u00f5es \u201cin vitam\u201d e \u201cpost mortem\u201d, assinale a alternativa INCORRETA.","provas":[{"id":77415,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Legista","id":6700,"slug":"medico-legista"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil de Rond\u00f4nia","sigla":"PC RO","id":531,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"pc-ro-ro"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737,"slug":"funcab"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"pc-ro-ro-2009-funcab-medico-legista","tipo":1,"nome":"FUNCAB - PC RO - M\u00e9dico Legista - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-26 15:35:28","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":2329882,"hashId":"0ca5b76294e1481439a3d08912309886","enunciado":"<p>Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s les\u00f5es \u201c<em>in vitam<\/em>\u201d e \u201c<em>post mortem<\/em>\u201d, assinale a alternativa INCORRETA.<\/p>","resposta":9204316,"anulada":false,"rotulo":70,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As provas cl\u00e1ssicas para o diagn\u00f3stico entre les\u00f5es in vitam e post mortem s\u00e3o a prova de Verderau, a histol\u00f3gica, a histoqu\u00edmica, os m\u00e9todos bioqu\u00edmicos e a espectrofotometria de absor\u00e7\u00e3o at\u00f4mica.","id":9204314,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As provas cl\u00e1ssicas para o diagn\u00f3stico entre les\u00f5es <em>in vitam <\/em>e<em> post mortem <\/em>s\u00e3o a prova de Verderau, a histol\u00f3gica, a histoqu\u00edmica, os m\u00e9todos bioqu\u00edmicos e a espectrofotometria de absor\u00e7\u00e3o at\u00f4mica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"As les\u00f5es que ocorrem ap\u00f3s a morte n\u00e3o apresentam rea\u00e7\u00f5es vitais, como: infiltra\u00e7\u00e3o hemorr\u00e1gica, retratibilidade dos tecidos, presen\u00e7a e tonalidade das equimoses; aspecto das escoria\u00e7\u00f5es, rea\u00e7\u00f5es inflamat\u00f3rias, embolias, evolu\u00e7\u00e3o dos calos de fratura, entre outras.","id":9204315,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As les\u00f5es que ocorrem ap\u00f3s a morte n\u00e3o apresentam rea\u00e7\u00f5es vitais, como: infiltra\u00e7\u00e3o hemorr\u00e1gica, retratibilidade dos tecidos, presen\u00e7a e tonalidade das equimoses; aspecto das escoria\u00e7\u00f5es, rea\u00e7\u00f5es inflamat\u00f3rias, embolias, evolu\u00e7\u00e3o dos calos de fratura, entre outras.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"As queimaduras provocadas antes da morte apresentam flictenas que cont\u00eam ar ou l\u00edquidos com leuc\u00f3citos, mas sem albumina.","id":9204316,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As queimaduras provocadas antes da morte apresentam flictenas que cont\u00eam ar ou l\u00edquidos com leuc\u00f3citos, mas sem albumina.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"As les\u00f5es no vivo, principalmente as contus\u00f5es, apresentam infiltra\u00e7\u00e3o hemorr\u00e1gica dos tecidos moles, e, quanto maior a sobreviv\u00eancia, maior a infiltra\u00e7\u00e3o.","id":9204317,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As les\u00f5es no vivo, principalmente as contus\u00f5es, apresentam infiltra\u00e7\u00e3o hemorr\u00e1gica dos tecidos moles, e, quanto maior a sobreviv\u00eancia, maior a infiltra\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Ahemorragia \u00e9, em regra, um sinal caracter\u00edstico de les\u00e3o produzida em vida, principalmente quando o sangue \u00e9 projetado \u00e0 dist\u00e2ncia. Os derrames sangu\u00edneos nas cavidades serosas s\u00f3 devem ser considerados vitais quando forem de grande volume.","id":9204318,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ahemorragia \u00e9, em regra, um sinal caracter\u00edstico de les\u00e3o produzida em vida, principalmente quando o sangue \u00e9 projetado \u00e0 dist\u00e2ncia. Os derrames sangu\u00edneos nas cavidades serosas s\u00f3 devem ser considerados vitais quando forem de grande volume.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":524300,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 51 a 80","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina Legal","oab":false,"nome":"Medicina Legal","pai":null,"assunto_raiz":429609,"materia":true,"id":429609,"slug":"medicina-legal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tanatologia","oab":false,"nome":"Tanatologia","pai":429609,"assunto_raiz":429609,"materia":false,"id":429660,"slug":"medicina-legal-tanatologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Les\u00f5es intra vitam e post mortem","oab":false,"nome":"Les\u00f5es intra vitam e post mortem","pai":429660,"assunto_raiz":429609,"materia":false,"id":429700,"slug":"medicina-legal-lesoes-intra-vitam-e-post-mortem"}],"slug":"medicina-legal\/2329882","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737,"slug":"funcab"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Legista","id":6700,"slug":"medico-legista"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil de Rond\u00f4nia","sigla":"PC RO","id":531,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"pc-ro-ro"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa INCORRETA.","provas":[{"id":77415,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Legista","id":6700,"slug":"medico-legista"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil de Rond\u00f4nia","sigla":"PC RO","id":531,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"pc-ro-ro"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737,"slug":"funcab"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"pc-ro-ro-2009-funcab-medico-legista","tipo":1,"nome":"FUNCAB - PC RO - M\u00e9dico Legista - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-26 15:50:14","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":2329946,"hashId":"dcb58f8ac1451b48b0e30118c329afa6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa INCORRETA.<\/p>","resposta":9204613,"anulada":false,"rotulo":79,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"At\u00e9cnica de an\u00e1lise de DNApela PCR ( Polymerase Chain Reaction) permite o estudo do DNAdegradado, a partir de pequenas quantidades de material obtido, com por exemplo, dos dentes, dos ossos, do bulbo dos cabelos e de outros tecidos remanescentes. ","id":9204612,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">At\u00e9cnica de an\u00e1lise de DNApela PCR ( <em>Polymerase Chain Reaction) <\/em>permite o estudo do DNAdegradado, a partir de pequenas quantidades de material obtido, com por exemplo, dos dentes, dos ossos, do bulbo dos cabelos e de outros tecidos remanescentes. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Impress\u00e3o digital \u00e9 o conjunto de cristas e sulcos existente na polpa dos dedos e desenho digital ao reverso do desenho, exibindo-se com um ajuntamento de linhas brancas e pretas sobre um determinado suporte.","id":9204613,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Impress\u00e3o digital \u00e9 o conjunto de cristas e sulcos existente na polpa dos dedos e desenho digital ao reverso do desenho, exibindo-se com um ajuntamento de linhas brancas e pretas sobre um determinado suporte.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"S\u00e3o caracter\u00edsticas do sistema datilosc\u00f3pico de Vucetich: unicidade, praticabilidade, imutabilidade, classificabilidade, exceto a perenidade.","id":9204614,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o caracter\u00edsticas do sistema datilosc\u00f3pico de Vucetich: unicidade, praticabilidade, imutabilidade, classificabilidade, exceto a perenidade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"do DNA ou \u201cDNA finger prints\u201d, pode contribuir para investiga\u00e7\u00e3o da paternidade e da maternidade, mesmo ap\u00f3s a morte; pode-se fazer a exuma\u00e7\u00e3o e estudar o DNA de restos cadav\u00e9ricos.","id":9204615,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">do DNA ou \u201cDNA finger prints\u201d, pode contribuir para investiga\u00e7\u00e3o da paternidade e da maternidade, mesmo ap\u00f3s a morte; pode-se fazer a exuma\u00e7\u00e3o e estudar o DNA de restos cadav\u00e9ricos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"A an\u00e1lise do DNA mitocondrial auxilia o estabelecimento de linhagens populacionais de mesma origem, auxiliando na reconstru\u00e7\u00e3o familiar por diversas gera\u00e7\u00f5es. O DNA mitocondrial \u00e9 transmitido da m\u00e3e para filhos dos sexos masculino e feminino.","id":9204616,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A an\u00e1lise do DNA mitocondrial auxilia o estabelecimento de linhagens populacionais de mesma origem, auxiliando na reconstru\u00e7\u00e3o familiar por diversas gera\u00e7\u00f5es. O DNA mitocondrial \u00e9 transmitido da m\u00e3e para filhos dos sexos masculino e feminino.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":524300,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 51 a 80","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina Legal","oab":false,"nome":"Medicina Legal","pai":null,"assunto_raiz":429609,"materia":true,"id":429609,"slug":"medicina-legal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Antropologia","oab":false,"nome":"Antropologia","pai":429609,"assunto_raiz":429609,"materia":false,"id":429664,"slug":"medicina-legal-antropologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Identidade, identifica\u00e7\u00e3o e reconhecimento","oab":false,"nome":"Identidade, identifica\u00e7\u00e3o e reconhecimento","pai":429664,"assunto_raiz":429609,"materia":false,"id":429721,"slug":"medicina-legal-identidade-identificacao-e-reconhecimento"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"M\u00e9todos de identifica\u00e7\u00e3o humana","oab":false,"nome":"M\u00e9todos de identifica\u00e7\u00e3o humana","pai":429664,"assunto_raiz":429609,"materia":false,"id":429723,"slug":"medicina-legal-metodos-de-identificacao-humana"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Desenvolvimento Agropecu\u00e1ria - \u00c1rea Agente Administrativo","id":11049,"slug":"tecnico-de-desenvolvimento-agropecuaria-area-agente-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Planejamento, Or\u00e7amento e Gest\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"PPGG SEPLAG DF","id":3354,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ppgg-seplag-df-df"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A f\u00f3rmula 220-idade n\u00e3o deveria ser usada como base para a determina\u00e7\u00e3o de faixas de treinamento cardiorrespirat\u00f3rio, porquanto a clareza de sua origem e sua exatid\u00e3o carecem de fidedignidade.","provas":[{"id":15054,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Desenvolvimento Agropecu\u00e1ria - \u00c1rea Agente Administrativo","id":11049,"slug":"tecnico-de-desenvolvimento-agropecuaria-area-agente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Planejamento, Or\u00e7amento e Gest\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"PPGG SEPLAG DF","id":3354,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ppgg-seplag-df-df"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ppgg-seplag-df-df-2009-cespe-cebraspe-tecnico-de-desenvolvimento-agropecuaria-area-agente-administrativo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PPGG SEPLAG DF - T\u00e9cnico de Desenvolvimento Agropecu\u00e1ria - \u00c1rea Agente Administrativo - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-28 18:57:58","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":540763,"hashId":"ac709af280a2f1bed513cd15985626ad","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A f\u00f3rmula 220-idade n\u00e3o deveria ser usada como base para a determina\u00e7\u00e3o de faixas de treinamento cardiorrespirat\u00f3rio, porquanto a clareza de sua origem e sua exatid\u00e3o carecem de fidedignidade.<\/p>","resposta":1946633,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1946633,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":1946634,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto para os itens de 1 a 9 A hist\u00f3ria da f\u00f3rmula FCm\u00e1x = 220-idade Toda pessoa habituada a praticar algum tipo de atividade f\u00edsica certamente j\u00e1 ouviu falar na f\u00f3rmula 220-idade, muito usada para calcular a frequ\u00eancia card\u00edaca m\u00e1xima (FCm\u00e1x) e depois estabelecer porcentagens a serem respeitadas para obter benef\u00edcios, seja melhorar a condi\u00e7\u00e3o f\u00edsica, seja emagrecer. Al\u00e9m disso, diversos exames f\u00edsicos tamb\u00e9m a utilizam para realizar c\u00e1lculos a respeito da porcentagem m\u00e1xima de frequ\u00eancia card\u00edaca atingida nos testes.\tA fisiologia do exerc\u00edcio utiliza a f\u00f3rmula desde o final da d\u00e9cada de 30 do s\u00e9culo XX, e ela \u00e9 frequentemente citada em livros t\u00e9cnicos, revistas e outras publica\u00e7\u00f5es. Nunca, por\u00e9m, explica-se o estudo original que chegou a essa equa\u00e7\u00e3o.Apesar de amplamente aceita, a f\u00f3rmula em apre\u00e7o vem sendo questionada h\u00e1 mais de duas d\u00e9cadas por diversos fisiologistas, por apresentar uma margem de erro grande ao estimar a FCm\u00e1x. Em geral, os estudos verificaram um erro que varia de 7 a 11 batimentos por minuto, para cima ou para baixo.\tUma leitura mais aprofundada acerca da hist\u00f3ria dessa f\u00f3rmula mostra que o c\u00e1lculo n\u00e3o foi constru\u00eddo a partir de estudo espec\u00edfico, mas por meio de observa\u00e7\u00f5es baseadas em levantamentos e anota\u00e7\u00f5es cient\u00edficas n\u00e3o publicados.Um pesquisador chamado Karvonen teria sido o inventor da f\u00f3rmula 220-idade, mas ele mesmo, ao ser contatado por uma publica\u00e7\u00e3o cient\u00edfica, declarou que nunca havia conclu\u00eddo qualquer estudo a respeito. Indicou outro pesquisador que havia sido o mentor desse c\u00e1lculo, doutor Astrand.\tEste tamb\u00e9m foi procurado para prestar esclarecimentos e, da mesma forma, afirmou que n\u00e3o havia publicado nenhum dado que tivesse apresentado essa f\u00f3rmula. Doutor Astrand comentou que, em seus estudos, a f\u00f3rmula 220-idade chegava a valores pr\u00f3ximos de outras equa\u00e7\u00f5es para a mesma finalidade. O erro destas, no entanto, tamb\u00e9m seria consideravelmente alto (mais ou menos 10 batimentos por minuto).\tPortanto, devido \u00e0 pouca clareza a respeito da origem dessa f\u00f3rmula e \u00e0 sua precis\u00e3o duvidosa, n\u00e3o dever\u00edamos adot\u00e1-la como ponto de partida para determinar faixas de treinamento cardiorrespirat\u00f3rio.Renato Dutra. Internet: &lt;veja.abril.uol.com.br&gt;16\/7\/2009 (com adapta\u00e7\u00f5es)Os itens seguintes apresentam reescrituras de trechos do texto. Julgue-os quanto \u00e0 corre\u00e7\u00e3o gramatical, \u00e0 adequa\u00e7\u00e3o vocabular e \u00e0 manuten\u00e7\u00e3o das ideias originais.","id":279243,"enunciado":"<p><strong>Texto para os itens de 1 a 9 <\/strong><\/p><p><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>\tA hist\u00f3ria da f\u00f3rmula FCm\u00e1x = 220-idade <\/strong><\/p><p><br><\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tToda pessoa habituada a praticar algum tipo de atividade f\u00edsica certamente j\u00e1 ouviu falar na f\u00f3rmula 220-idade, muito usada para calcular a frequ\u00eancia card\u00edaca m\u00e1xima (FCm\u00e1x) e depois estabelecer porcentagens a serem respeitadas para obter benef\u00edcios, seja melhorar a condi\u00e7\u00e3o f\u00edsica, seja emagrecer. Al\u00e9m disso, diversos exames f\u00edsicos tamb\u00e9m a utilizam para realizar c\u00e1lculos a respeito da porcentagem m\u00e1xima de frequ\u00eancia card\u00edaca atingida nos testes.<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tA fisiologia do exerc\u00edcio utiliza a f\u00f3rmula desde o final da d\u00e9cada de 30 do s\u00e9culo XX, e ela \u00e9 frequentemente citada em livros t\u00e9cnicos, revistas e outras publica\u00e7\u00f5es. Nunca, por\u00e9m, explica-se o estudo original que chegou a essa equa\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Apesar de amplamente aceita, a f\u00f3rmula em apre\u00e7o vem sendo questionada h\u00e1 mais de duas d\u00e9cadas por diversos fisiologistas, por apresentar uma margem de erro grande ao estimar a FCm\u00e1x. Em geral, os estudos verificaram um erro que varia de 7 a 11 batimentos por minuto, para cima ou para baixo.<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tUma leitura mais aprofundada acerca da hist\u00f3ria dessa f\u00f3rmula mostra que o c\u00e1lculo n\u00e3o foi constru\u00eddo a partir de estudo espec\u00edfico, mas por meio de observa\u00e7\u00f5es baseadas em levantamentos e anota\u00e7\u00f5es cient\u00edficas n\u00e3o publicados.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Um pesquisador chamado Karvonen teria sido o inventor da f\u00f3rmula 220-idade, mas ele mesmo, ao ser contatado por uma publica\u00e7\u00e3o cient\u00edfica, declarou que nunca havia conclu\u00eddo qualquer estudo a respeito. Indicou outro pesquisador que havia sido o mentor desse c\u00e1lculo, doutor Astrand.<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tEste tamb\u00e9m foi procurado para prestar esclarecimentos e, da mesma forma, afirmou que n\u00e3o havia publicado nenhum dado que tivesse apresentado essa f\u00f3rmula. Doutor Astrand comentou que, em seus estudos, a f\u00f3rmula 220-idade chegava a valores pr\u00f3ximos de outras equa\u00e7\u00f5es para a mesma finalidade. O erro destas, no entanto, tamb\u00e9m seria consideravelmente alto (mais ou menos 10 batimentos por minuto).<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tPortanto, devido \u00e0 pouca clareza a respeito da origem dessa f\u00f3rmula e \u00e0 sua precis\u00e3o duvidosa, n\u00e3o dever\u00edamos adot\u00e1-la como ponto de partida para determinar faixas de treinamento cardiorrespirat\u00f3rio.<\/p><p><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">Renato Dutra. Internet: &lt;veja.abril.uol.com.br&gt;16\/7\/2009 (com adapta\u00e7\u00f5es)<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Os itens seguintes apresentam reescrituras de trechos do texto. Julgue-os quanto \u00e0 corre\u00e7\u00e3o gramatical, \u00e0 adequa\u00e7\u00e3o vocabular e \u00e0 manuten\u00e7\u00e3o das ideias originais.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 5 a 9","ordem":5},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/540763","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Desenvolvimento Agropecu\u00e1ria - \u00c1rea Agente Administrativo","id":11049,"slug":"tecnico-de-desenvolvimento-agropecuaria-area-agente-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Planejamento, Or\u00e7amento e Gest\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"PPGG SEPLAG DF","id":3354,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ppgg-seplag-df-df"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Para evitar a contamina\u00e7\u00e3o do computador em uso por v\u00edrus de macro, \u00e9 suficiente desabilitar a op\u00e7\u00e3o Macro do menu ","provas":[{"id":15054,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Desenvolvimento Agropecu\u00e1ria - \u00c1rea Agente Administrativo","id":11049,"slug":"tecnico-de-desenvolvimento-agropecuaria-area-agente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Planejamento, Or\u00e7amento e Gest\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"PPGG SEPLAG DF","id":3354,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ppgg-seplag-df-df"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ppgg-seplag-df-df-2009-cespe-cebraspe-tecnico-de-desenvolvimento-agropecuaria-area-agente-administrativo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PPGG SEPLAG DF - T\u00e9cnico de Desenvolvimento Agropecu\u00e1ria - \u00c1rea Agente Administrativo - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-28 18:57:59","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":540784,"hashId":"38d6ec8617edd26a9694f6db91755a38","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Para evitar a contamina\u00e7\u00e3o do computador em uso por v\u00edrus de macro, \u00e9 suficiente desabilitar a op\u00e7\u00e3o <span class=\"ql-font-serif\">Macro<\/span> do <em class=\"ql-font-serif\">menu<\/em> <img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/15054\/questao\/540784-20221021152653000000-0.png\"><\/p>","resposta":1946676,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1946675,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":1946676,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando a figura acima, que apresenta uma planilha em edi\u00e7\u00e3o no Excel 2003, julgue os itens que se seguem.","id":279247,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/15054\/9.gif\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Considerando a figura acima, que apresenta uma planilha em edi\u00e7\u00e3o no Excel 2003, julgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 26 a 30","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Excel","oab":false,"nome":"Microsoft Excel","pai":420298,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405118,"slug":"informatica-microsoft-excel"}],"slug":"informatica\/540784","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Desenvolvimento Agropecu\u00e1ria - \u00c1rea Agente Administrativo","id":11049,"slug":"tecnico-de-desenvolvimento-agropecuaria-area-agente-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Planejamento, Or\u00e7amento e Gest\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"PPGG SEPLAG DF","id":3354,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ppgg-seplag-df-df"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O poder disciplinar da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica pode ser corretamente exemplificado na hip\u00f3tese em que o governador do DF, no \u00e2mbito de suas compet\u00eancias constitucionais e legais, aplica puni\u00e7\u00e3o a servidor p\u00fablico distrital com rela\u00e7\u00e3o a conduta administrativa espec\u00edfica.","provas":[{"id":15054,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Desenvolvimento Agropecu\u00e1ria - \u00c1rea Agente Administrativo","id":11049,"slug":"tecnico-de-desenvolvimento-agropecuaria-area-agente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Planejamento, Or\u00e7amento e Gest\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"PPGG SEPLAG DF","id":3354,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ppgg-seplag-df-df"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ppgg-seplag-df-df-2009-cespe-cebraspe-tecnico-de-desenvolvimento-agropecuaria-area-agente-administrativo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PPGG SEPLAG DF - T\u00e9cnico de Desenvolvimento Agropecu\u00e1ria - \u00c1rea Agente Administrativo - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-28 18:57:59","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":540808,"hashId":"4512203a91ad229c6b176fca503e15a5","enunciado":"<p align=justify>O poder disciplinar da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica pode ser\r\ncorretamente exemplificado na hip\u00f3tese em que o\r\ngovernador do DF, no \u00e2mbito de suas compet\u00eancias\r\nconstitucionais e legais, aplica puni\u00e7\u00e3o a servidor p\u00fablico\r\ndistrital com rela\u00e7\u00e3o a conduta administrativa espec\u00edfica.<\/p>","resposta":1946723,"anulada":false,"rotulo":54,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1946723,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":1946724,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito dos princ\u00edpios b\u00e1sicos da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica e das modalidades de poderes administrativos, julgue os itens de 52 a 54.","id":279254,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A respeito dos princ\u00edpios b\u00e1sicos da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica e das modalidades de poderes administrativos, julgue os itens de <strong>52<\/strong> a <strong>54<\/strong>.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 52 a 54","ordem":52},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Poderes da Administra\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Poderes da Administra\u00e7\u00e3o","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404363,"slug":"direito-administrativo-poderes-da-administracao"}],"slug":"direito-administrativo\/540808","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Desenvolvimento Agropecu\u00e1ria - \u00c1rea Agente Administrativo","id":11049,"slug":"tecnico-de-desenvolvimento-agropecuaria-area-agente-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Planejamento, Or\u00e7amento e Gest\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"PPGG SEPLAG DF","id":3354,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ppgg-seplag-df-df"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Ao se tentar interagir com uma pessoa de comportamento dif\u00edcil, \u00e9 importante levar em conta a perspectiva dessa pessoa.","provas":[{"id":15054,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Desenvolvimento Agropecu\u00e1ria - \u00c1rea Agente Administrativo","id":11049,"slug":"tecnico-de-desenvolvimento-agropecuaria-area-agente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Planejamento, Or\u00e7amento e Gest\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"PPGG SEPLAG DF","id":3354,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ppgg-seplag-df-df"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ppgg-seplag-df-df-2009-cespe-cebraspe-tecnico-de-desenvolvimento-agropecuaria-area-agente-administrativo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PPGG SEPLAG DF - T\u00e9cnico de Desenvolvimento Agropecu\u00e1ria - \u00c1rea Agente Administrativo - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-28 18:57:59","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":540832,"hashId":"8eb6017d3e45df2279bbf74ce5cb6711","enunciado":"<p align=justify>Ao se tentar interagir com uma pessoa de comportamento\r\ndif\u00edcil, \u00e9 importante levar em conta a perspectiva dessa\r\npessoa.<\/p>","resposta":1946771,"anulada":false,"rotulo":78,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1946771,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":1946772,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o ao trabalho em equipe, julgue os itens seguintes.","id":279259,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o ao trabalho em equipe, julgue os itens seguintes.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 74 a 78","ordem":74},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Equipes","oab":false,"nome":"Equipes","pai":404669,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":425664,"slug":"administracao-geral-equipes"}],"slug":"administracao-geral\/540832","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Desenvolvimento Agropecu\u00e1ria - \u00c1rea Agente Administrativo","id":11049,"slug":"tecnico-de-desenvolvimento-agropecuaria-area-agente-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Planejamento, Or\u00e7amento e Gest\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"PPGG SEPLAG DF","id":3354,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ppgg-seplag-df-df"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Considerando que em 2014 o est\u00e1dio Man\u00e9 Garrincha esteja nas condi\u00e7\u00f5es pretendidas, \u00e9 correto concluir que hoje a capacidade desse est\u00e1dio representa menos de 60% de sua capacidade em 2014.","provas":[{"id":15054,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Desenvolvimento Agropecu\u00e1ria - \u00c1rea Agente Administrativo","id":11049,"slug":"tecnico-de-desenvolvimento-agropecuaria-area-agente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Planejamento, Or\u00e7amento e Gest\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"PPGG SEPLAG DF","id":3354,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ppgg-seplag-df-df"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ppgg-seplag-df-df-2009-cespe-cebraspe-tecnico-de-desenvolvimento-agropecuaria-area-agente-administrativo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PPGG SEPLAG DF - T\u00e9cnico de Desenvolvimento Agropecu\u00e1ria - \u00c1rea Agente Administrativo - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-28 18:56:54","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":540873,"hashId":"714b2fb1f0724039ddf9cc431e2ea1c2","enunciado":"<p align=justify>Considerando que em 2014 o est\u00e1dio Man\u00e9 Garrincha esteja\r\nnas condi\u00e7\u00f5es pretendidas, \u00e9 correto concluir que hoje a\r\ncapacidade desse est\u00e1dio representa menos de 60% de sua\r\ncapacidade em 2014.<\/p>","resposta":1946854,"anulada":false,"rotulo":119,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1946853,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":1946854,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"\tO est\u00e1dio Man\u00e9 Garrincha ser\u00e1 a grande estrela da capital federal na Copa de 2014. A ideia \u00e9 que, ap\u00f3s as reformas, receba n\u00e3o apenas os jogos da primeira fase, mas outros jogos importantes do torneio. A capacidade atual do est\u00e1dio \u00e9 de 45 mil torcedores, que dever\u00e1 aumentar para 70 mil, tornando-se o segundo maior est\u00e1dio brasileiro, atr\u00e1s somente do Maracan\u00e3. Desse total de lugares, cerca de 10 mil ser\u00e3o destinados a convidados, autoridades e imprensa.\tProgramada para ser iniciada em abril de 2010 e finalizada em dezembro de 2012, a reforma prev\u00ea a retirada da pista de atletismo e da geral, dando lugar a uma arquibancada, al\u00e9m da cobertura para proteger a totalidade dos torcedores. O custo da obra est\u00e1 or\u00e7ado em aproximadamente R$ 520 milh\u00f5es. Uma coincid\u00eancia curiosa: o est\u00e1dio Man\u00e9 Garrincha far\u00e1 40 anos em 2014.Internet: &lt;www.copa2014.turismo.gov.br &gt; (com adapta\u00e7\u00f5es)Com base no texto acima, julgue os itens subsequentes.","id":279273,"enunciado":"<p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tO est\u00e1dio Man\u00e9 Garrincha ser\u00e1 a grande estrela da capital federal na Copa de 2014. A ideia \u00e9 que, ap\u00f3s as reformas, receba n\u00e3o apenas os jogos da primeira fase, mas outros jogos importantes do torneio. A capacidade atual do est\u00e1dio \u00e9 de 45 mil torcedores, que dever\u00e1 aumentar para 70 mil, tornando-se o segundo maior est\u00e1dio brasileiro, atr\u00e1s somente do Maracan\u00e3. Desse total de lugares, cerca de 10 mil ser\u00e3o destinados a convidados, autoridades e imprensa.<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tProgramada para ser iniciada em abril de 2010 e finalizada em dezembro de 2012, a reforma prev\u00ea a retirada da pista de atletismo e da geral, dando lugar a uma arquibancada, al\u00e9m da cobertura para proteger a totalidade dos torcedores. O custo da obra est\u00e1 or\u00e7ado em aproximadamente R$ 520 milh\u00f5es. Uma coincid\u00eancia curiosa: o est\u00e1dio Man\u00e9 Garrincha far\u00e1 40 anos em 2014.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">Internet: &lt;www.copa2014.turismo.gov.br &gt; (com adapta\u00e7\u00f5es)<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Com base no texto acima, julgue os itens subsequentes.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 119 a 120","ordem":119},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Arte e Cultura","oab":false,"nome":"Arte e Cultura","pai":407347,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407362,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-arte-e-cultura"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/540873","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Desenvolvimento Agropecu\u00e1ria - \u00c1rea Agente Administrativo","id":11049,"slug":"tecnico-de-desenvolvimento-agropecuaria-area-agente-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Planejamento, Or\u00e7amento e Gest\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"PPGG SEPLAG DF","id":3354,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ppgg-seplag-df-df"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Clareza de prop\u00f3sito, senso de contribui\u00e7\u00e3o e disposi\u00e7\u00e3o para servir s\u00e3o atributos de um bom atendimento.","provas":[{"id":15054,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Desenvolvimento Agropecu\u00e1ria - \u00c1rea Agente Administrativo","id":11049,"slug":"tecnico-de-desenvolvimento-agropecuaria-area-agente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Planejamento, Or\u00e7amento e Gest\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"PPGG SEPLAG DF","id":3354,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ppgg-seplag-df-df"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ppgg-seplag-df-df-2009-cespe-cebraspe-tecnico-de-desenvolvimento-agropecuaria-area-agente-administrativo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PPGG SEPLAG DF - T\u00e9cnico de Desenvolvimento Agropecu\u00e1ria - \u00c1rea Agente Administrativo - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-28 18:57:17","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":540817,"hashId":"cc7e5a0722c8c42d760974b7062d51fb","enunciado":"<p align=justify>Clareza de prop\u00f3sito, senso de contribui\u00e7\u00e3o e disposi\u00e7\u00e3o\r\npara servir s\u00e3o atributos de um bom atendimento.<\/p>","resposta":1946741,"anulada":false,"rotulo":63,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1946741,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":1946742,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 qualidade no atendimento ao p\u00fablico, julgue os itens a seguir.","id":279257,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 qualidade no atendimento ao p\u00fablico, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 61 a 67","ordem":61},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Qualidade no Atendimento ao P\u00fablico","oab":false,"nome":"Qualidade no Atendimento ao P\u00fablico","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":425737,"slug":"administracao-geral-qualidade-no-atendimento-ao-publico"}],"slug":"administracao-geral\/540817","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Desenvolvimento Agropecu\u00e1ria - \u00c1rea Agente Administrativo","id":11049,"slug":"tecnico-de-desenvolvimento-agropecuaria-area-agente-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Planejamento, Or\u00e7amento e Gest\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"PPGG SEPLAG DF","id":3354,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ppgg-seplag-df-df"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Caso algu\u00e9m sofra infec\u00e7\u00e3o intestinal em raz\u00e3o da ingest\u00e3o de produto aliment\u00edcio adquirido em um supermercado, este deve responder pelos danos causados ao indiv\u00edduo, na hip\u00f3tese de impossibilidade de se identificar o fabricante do referido produto.","provas":[{"id":15054,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Desenvolvimento Agropecu\u00e1ria - \u00c1rea Agente Administrativo","id":11049,"slug":"tecnico-de-desenvolvimento-agropecuaria-area-agente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Planejamento, Or\u00e7amento e Gest\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"PPGG SEPLAG DF","id":3354,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ppgg-seplag-df-df"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ppgg-seplag-df-df-2009-cespe-cebraspe-tecnico-de-desenvolvimento-agropecuaria-area-agente-administrativo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PPGG SEPLAG DF - T\u00e9cnico de Desenvolvimento Agropecu\u00e1ria - \u00c1rea Agente Administrativo - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-11-28 18:57:17","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":540796,"hashId":"50834478081d383412ef35b66ced0e33","enunciado":"<p align=justify>Caso algu\u00e9m sofra infec\u00e7\u00e3o intestinal em raz\u00e3o da ingest\u00e3o\r\nde produto aliment\u00edcio adquirido em um supermercado, este\r\ndeve responder pelos danos causados ao indiv\u00edduo, na\r\nhip\u00f3tese de impossibilidade de se identificar o fabricante do\r\nreferido produto.<\/p>","resposta":1946699,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1946699,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":1946700,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca do C\u00f3digo de Defesa do Consumidor (CDC), julgue os itens que se seguem.","id":279251,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Acerca do C\u00f3digo de Defesa do Consumidor (CDC), julgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 41 a 44","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito do Consumidor (Lei 8.078\/1990)","oab":true,"nome":"Direito do Consumidor (Lei 8.078\/1990)","pai":null,"assunto_raiz":406883,"materia":true,"id":406883,"slug":"direito-do-consumidor-lei-8-078-1990"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Da responsabilidade por v\u00edcio do produto e do servi\u00e7o","oab":true,"nome":"Da responsabilidade por v\u00edcio do produto e do servi\u00e7o","pai":406901,"assunto_raiz":406883,"materia":false,"id":406904,"slug":"direito-do-consumidor-lei-8-078-1990-da-responsabilidade-por-vicio-do-produto-e-do-servico"}],"slug":"direito-do-consumidor-lei-8-078-1990\/540796","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Desenvolvimento Agropecu\u00e1ria - \u00c1rea Agente Administrativo","id":11049,"slug":"tecnico-de-desenvolvimento-agropecuaria-area-agente-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Planejamento, Or\u00e7amento e Gest\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"PPGG SEPLAG DF","id":3354,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ppgg-seplag-df-df"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Na abordagem de gest\u00e3o por compet\u00eancias, o planejamento estrat\u00e9gico e a defini\u00e7\u00e3o das compet\u00eancias essenciais da organiza\u00e7\u00e3o devem anteceder a defini\u00e7\u00e3o de perfis de compet\u00eancias profissionais (fun\u00e7\u00f5es e postos de trabalho) desejados. Esses, por sua vez, definem as bases dos processos de recrutamento e sele\u00e7\u00e3o, pol\u00edticas de sucess\u00e3o, desenvolvimento profissional e mobilidade, entre outros.","provas":[{"id":15054,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Desenvolvimento Agropecu\u00e1ria - \u00c1rea Agente Administrativo","id":11049,"slug":"tecnico-de-desenvolvimento-agropecuaria-area-agente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Planejamento, Or\u00e7amento e Gest\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"PPGG SEPLAG DF","id":3354,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ppgg-seplag-df-df"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ppgg-seplag-df-df-2009-cespe-cebraspe-tecnico-de-desenvolvimento-agropecuaria-area-agente-administrativo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PPGG SEPLAG DF - T\u00e9cnico de Desenvolvimento Agropecu\u00e1ria - \u00c1rea Agente Administrativo - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-28 18:57:17","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":540864,"hashId":"3400bda91ce0887971c5b500a686506f","enunciado":"<p align=justify>Na abordagem de gest\u00e3o por compet\u00eancias, o planejamento\r\nestrat\u00e9gico e a defini\u00e7\u00e3o das compet\u00eancias essenciais da\r\norganiza\u00e7\u00e3o devem anteceder a defini\u00e7\u00e3o de perfis de\r\ncompet\u00eancias profissionais (fun\u00e7\u00f5es e postos de trabalho)\r\ndesejados. Esses, por sua vez, definem as bases dos\r\nprocessos de recrutamento e sele\u00e7\u00e3o, pol\u00edticas de sucess\u00e3o,\r\ndesenvolvimento profissional e mobilidade, entre outros.<\/p>","resposta":1946835,"anulada":false,"rotulo":110,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1946835,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":1946836,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Uma das principais pr\u00e1ticas de gest\u00e3o contempor\u00e2nea est\u00e1 relacionada ao mapeamento de conhecimentos, habilidades e atitudes demonstrados pelos profissionais em seu cotidiano. Esse conjunto de comportamentos e caracter\u00edsticas, usualmente chamados de compet\u00eancias, tem sido visto como o n\u00facleo dos subsistemas de recursos humanos. A esse respeito, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":279267,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma das principais pr\u00e1ticas de gest\u00e3o contempor\u00e2nea est\u00e1 relacionada ao mapeamento de conhecimentos, habilidades e atitudes demonstrados pelos profissionais em seu cotidiano. Esse conjunto de comportamentos e caracter\u00edsticas, usualmente chamados de compet\u00eancias, tem sido visto como o n\u00facleo dos subsistemas de recursos humanos. A esse respeito, julgue os pr\u00f3ximos itens.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 108 a 110","ordem":108},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Gest\u00e3o de Pessoas por Compet\u00eancias","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o de Pessoas por Compet\u00eancias","pai":404659,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":425697,"slug":"administracao-geral-gestao-de-pessoas-por-competencias"}],"slug":"administracao-geral\/540864","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Desenvolvimento Agropecu\u00e1ria - \u00c1rea Agente Administrativo","id":11049,"slug":"tecnico-de-desenvolvimento-agropecuaria-area-agente-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Planejamento, Or\u00e7amento e Gest\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"PPGG SEPLAG DF","id":3354,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ppgg-seplag-df-df"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Deve-se adotar uma postura distante do interlocutor, o que gera imparcialidade no relacionamento e evita problemas futuros.","provas":[{"id":15054,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Desenvolvimento Agropecu\u00e1ria - \u00c1rea Agente Administrativo","id":11049,"slug":"tecnico-de-desenvolvimento-agropecuaria-area-agente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Planejamento, Or\u00e7amento e Gest\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"PPGG SEPLAG DF","id":3354,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ppgg-seplag-df-df"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ppgg-seplag-df-df-2009-cespe-cebraspe-tecnico-de-desenvolvimento-agropecuaria-area-agente-administrativo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PPGG SEPLAG DF - T\u00e9cnico de Desenvolvimento Agropecu\u00e1ria - \u00c1rea Agente Administrativo - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-28 18:57:18","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":540827,"hashId":"80ac7c840052b5bea6fabba4fec3b5ef","enunciado":"<p align=justify>Deve-se adotar uma postura distante do interlocutor, o que\r\ngera imparcialidade no relacionamento e evita problemas\r\nfuturos.<\/p>","resposta":1946762,"anulada":false,"rotulo":73,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1946761,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":1946762,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A comunica\u00e7\u00e3o e o relacionamento interpessoal s\u00e3o vari\u00e1veis intervenientes na organiza\u00e7\u00e3o, tanto internamente quanto externamente. A esse respeito, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":279258,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A comunica\u00e7\u00e3o e o relacionamento interpessoal s\u00e3o vari\u00e1veis intervenientes na organiza\u00e7\u00e3o, tanto internamente quanto externamente. A esse respeito, julgue os pr\u00f3ximos itens.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 68 a 73","ordem":68},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":425506,"slug":"administracao-geral-comunicacao"}],"slug":"administracao-geral\/540827","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Desenvolvimento Agropecu\u00e1ria - \u00c1rea Agente Administrativo","id":11049,"slug":"tecnico-de-desenvolvimento-agropecuaria-area-agente-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Planejamento, Or\u00e7amento e Gest\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"PPGG SEPLAG DF","id":3354,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ppgg-seplag-df-df"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"\u00c9 poss\u00edvel imprimir apenas o gr\u00e1fico mostrado na planilha, realizando o seguinte procedimento: selecionar o gr\u00e1fico; clicar a op\u00e7\u00e3o Imprimir do menu e, na janela disponibilizada, clicar OK.","provas":[{"id":15054,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Desenvolvimento Agropecu\u00e1ria - \u00c1rea Agente Administrativo","id":11049,"slug":"tecnico-de-desenvolvimento-agropecuaria-area-agente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Planejamento, Or\u00e7amento e Gest\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"PPGG SEPLAG DF","id":3354,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ppgg-seplag-df-df"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ppgg-seplag-df-df-2009-cespe-cebraspe-tecnico-de-desenvolvimento-agropecuaria-area-agente-administrativo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PPGG SEPLAG DF - T\u00e9cnico de Desenvolvimento Agropecu\u00e1ria - \u00c1rea Agente Administrativo - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-28 18:56:57","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":540781,"hashId":"647bfae7b5ef02eaebedd8655462d638","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 poss\u00edvel imprimir apenas o gr\u00e1fico mostrado na planilha, realizando o seguinte procedimento: selecionar o gr\u00e1fico; clicar a op\u00e7\u00e3o <span class=\"ql-font-serif\">Imprimir<\/span> do<em class=\"ql-font-serif\"> menu <\/em><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/15054\/questao\/540781-20221021152504000000-0.png\">e, na janela disponibilizada, clicar OK.<\/p>","resposta":1946669,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1946669,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":1946670,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando a figura acima, que apresenta uma planilha em edi\u00e7\u00e3o no Excel 2003, julgue os itens que se seguem.","id":279247,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/15054\/9.gif\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Considerando a figura acima, que apresenta uma planilha em edi\u00e7\u00e3o no Excel 2003, julgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 26 a 30","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Excel","oab":false,"nome":"Microsoft Excel","pai":420298,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405118,"slug":"informatica-microsoft-excel"}],"slug":"informatica\/540781","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Desenvolvimento Agropecu\u00e1ria - \u00c1rea Agente Administrativo","id":11049,"slug":"tecnico-de-desenvolvimento-agropecuaria-area-agente-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Planejamento, Or\u00e7amento e Gest\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"PPGG SEPLAG DF","id":3354,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ppgg-seplag-df-df"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A f\u00f3rmula 220-idade, mencionada in\u00fameras vezes em peri\u00f3dicos e livros t\u00e9cnicos, faz parte do rol dos trabalhos cient\u00edficos.","provas":[{"id":15054,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Desenvolvimento Agropecu\u00e1ria - \u00c1rea Agente Administrativo","id":11049,"slug":"tecnico-de-desenvolvimento-agropecuaria-area-agente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Planejamento, Or\u00e7amento e Gest\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"PPGG SEPLAG DF","id":3354,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ppgg-seplag-df-df"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ppgg-seplag-df-df-2009-cespe-cebraspe-tecnico-de-desenvolvimento-agropecuaria-area-agente-administrativo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PPGG SEPLAG DF - T\u00e9cnico de Desenvolvimento Agropecu\u00e1ria - \u00c1rea Agente Administrativo - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-28 18:57:17","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":540755,"hashId":"8cd8d155eda25965a9b844b937c1f772","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A f\u00f3rmula 220-idade, mencionada in\u00fameras vezes em peri\u00f3dicos e livros t\u00e9cnicos, faz parte do rol dos trabalhos cient\u00edficos.<\/p>","resposta":1946618,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1946617,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":1946618,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto para os itens de 1 a 9 A hist\u00f3ria da f\u00f3rmula FCm\u00e1x = 220-idade Toda pessoa habituada a praticar algum tipo de atividade f\u00edsica certamente j\u00e1 ouviu falar na f\u00f3rmula 220-idade, muito usada para calcular a frequ\u00eancia card\u00edaca m\u00e1xima (FCm\u00e1x) e depois estabelecer porcentagens a serem respeitadas para obter benef\u00edcios, seja melhorar a condi\u00e7\u00e3o f\u00edsica, seja emagrecer. Al\u00e9m disso, diversos exames f\u00edsicos tamb\u00e9m a utilizam para realizar c\u00e1lculos a respeito da porcentagem m\u00e1xima de frequ\u00eancia card\u00edaca atingida nos testes.\tA fisiologia do exerc\u00edcio utiliza a f\u00f3rmula desde o final da d\u00e9cada de 30 do s\u00e9culo XX, e ela \u00e9 frequentemente citada em livros t\u00e9cnicos, revistas e outras publica\u00e7\u00f5es. Nunca, por\u00e9m, explica-se o estudo original que chegou a essa equa\u00e7\u00e3o.\tApesar de amplamente aceita, a f\u00f3rmula em apre\u00e7o vem sendo questionada h\u00e1 mais de duas d\u00e9cadas por diversos fisiologistas, por apresentar uma margem de erro grande ao estimar a FCm\u00e1x. Em geral, os estudos verificaram um erro que varia de 7 a 11 batimentos por minuto, para cima ou para baixo.\tUma leitura mais aprofundada acerca da hist\u00f3ria dessa f\u00f3rmula mostra que o c\u00e1lculo n\u00e3o foi constru\u00eddo a partir de estudo espec\u00edfico, mas por meio de observa\u00e7\u00f5es baseadas em levantamentos e anota\u00e7\u00f5es cient\u00edficas n\u00e3o publicados.\tUm pesquisador chamado Karvonen teria sido o inventor da f\u00f3rmula 220-idade, mas ele mesmo, ao ser contatado por uma publica\u00e7\u00e3o cient\u00edfica, declarou que nunca havia conclu\u00eddo qualquer estudo a respeito. Indicou outro pesquisador que havia sido o mentor desse c\u00e1lculo, doutor Astrand.\tEste tamb\u00e9m foi procurado para prestar esclarecimentos e, da mesma forma, afirmou que n\u00e3o havia publicado nenhum dado que tivesse apresentado essa f\u00f3rmula. Doutor Astrand comentou que, em seus estudos, a f\u00f3rmula 220-idade chegava a valores pr\u00f3ximos de outras equa\u00e7\u00f5es para a mesma finalidade. O erro destas, no entanto, tamb\u00e9m seria consideravelmente alto (mais ou menos 10 batimentos por minuto).\tPortanto, devido \u00e0 pouca clareza a respeito da origem dessa f\u00f3rmula e \u00e0 sua precis\u00e3o duvidosa, n\u00e3o dever\u00edamos adot\u00e1-la como ponto de partida para determinar faixas de treinamento cardiorrespirat\u00f3rio. Renato Dutra. Internet: 16\/7\/2009 (com adapta\u00e7\u00f5es).","id":279242,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Texto para os itens de 1 a 9 <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center; text-indent: 1em;\">\t<strong>A hist\u00f3ria da f\u00f3rmula FCm\u00e1x = 220-idade <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\tToda pessoa habituada a praticar algum tipo de atividade f\u00edsica certamente j\u00e1 ouviu falar na f\u00f3rmula 220-idade, muito usada para calcular a frequ\u00eancia card\u00edaca m\u00e1xima (FCm\u00e1x) e depois estabelecer porcentagens a serem respeitadas para obter benef\u00edcios, seja melhorar a condi\u00e7\u00e3o f\u00edsica, seja emagrecer. Al\u00e9m disso, diversos exames f\u00edsicos tamb\u00e9m a utilizam para realizar c\u00e1lculos a respeito da porcentagem m\u00e1xima de frequ\u00eancia card\u00edaca atingida nos testes.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\tA fisiologia do exerc\u00edcio utiliza a f\u00f3rmula desde o final da d\u00e9cada de 30 do s\u00e9culo XX, e ela \u00e9 frequentemente citada em livros t\u00e9cnicos, revistas e outras publica\u00e7\u00f5es. Nunca, por\u00e9m, explica-se o estudo original que chegou a essa equa\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\tApesar de amplamente aceita, a f\u00f3rmula em apre\u00e7o vem sendo questionada h\u00e1 mais de duas d\u00e9cadas por diversos fisiologistas, por apresentar uma margem de erro grande ao estimar a FCm\u00e1x. Em geral, os estudos verificaram um erro que varia de 7 a 11 batimentos por minuto, para cima ou para baixo.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\tUma leitura mais aprofundada acerca da hist\u00f3ria dessa f\u00f3rmula mostra que o c\u00e1lculo n\u00e3o foi constru\u00eddo a partir de estudo espec\u00edfico, mas por meio de observa\u00e7\u00f5es baseadas em levantamentos e anota\u00e7\u00f5es cient\u00edficas n\u00e3o publicados.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\tUm pesquisador chamado Karvonen teria sido o inventor da f\u00f3rmula 220-idade, mas ele mesmo, ao ser contatado por uma publica\u00e7\u00e3o cient\u00edfica, declarou que nunca havia conclu\u00eddo qualquer estudo a respeito. Indicou outro pesquisador que havia sido o mentor desse c\u00e1lculo, doutor Astrand.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\tEste tamb\u00e9m foi procurado para prestar esclarecimentos e, da mesma forma, afirmou que n\u00e3o havia publicado nenhum dado que tivesse apresentado essa f\u00f3rmula. Doutor Astrand comentou que, em seus estudos, a f\u00f3rmula 220-idade chegava a valores pr\u00f3ximos de outras equa\u00e7\u00f5es para a mesma finalidade. O erro destas, no entanto, tamb\u00e9m seria consideravelmente alto (mais ou menos 10 batimentos por minuto).<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\tPortanto, devido \u00e0 pouca clareza a respeito da origem dessa f\u00f3rmula e \u00e0 sua precis\u00e3o duvidosa, n\u00e3o dever\u00edamos adot\u00e1-la como ponto de partida para determinar faixas de treinamento cardiorrespirat\u00f3rio.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\t<\/p><p style=\"text-align: right; text-indent: 1em;\">\tRenato Dutra. Internet: 16\/7\/2009 (com adapta\u00e7\u00f5es).<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 1 a 4","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/540755","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Desenvolvimento Agropecu\u00e1ria - \u00c1rea Agente Administrativo","id":11049,"slug":"tecnico-de-desenvolvimento-agropecuaria-area-agente-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Planejamento, Or\u00e7amento e Gest\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"PPGG SEPLAG DF","id":3354,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ppgg-seplag-df-df"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A administra\u00e7\u00e3o de documentos em fase corrente gerados pelos \u00f3rg\u00e3os do governo do DF \u00e9 de responsabilidade do Arquivo P\u00fablico, para onde tais documentos devem ser transferidos assim que s\u00e3o protocolados.","provas":[{"id":15054,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Desenvolvimento Agropecu\u00e1ria - \u00c1rea Agente Administrativo","id":11049,"slug":"tecnico-de-desenvolvimento-agropecuaria-area-agente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Planejamento, Or\u00e7amento e Gest\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"PPGG SEPLAG DF","id":3354,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ppgg-seplag-df-df"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ppgg-seplag-df-df-2009-cespe-cebraspe-tecnico-de-desenvolvimento-agropecuaria-area-agente-administrativo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PPGG SEPLAG DF - T\u00e9cnico de Desenvolvimento Agropecu\u00e1ria - \u00c1rea Agente Administrativo - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-11-28 18:56:54","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":540846,"hashId":"b5b0fd085d7683c1e869f377f05f6b7e","enunciado":"<p align=justify>A administra\u00e7\u00e3o de documentos em fase corrente gerados\r\npelos \u00f3rg\u00e3os do governo do DF \u00e9 de responsabilidade do\r\nArquivo P\u00fablico, para onde tais documentos devem ser\r\ntransferidos assim que s\u00e3o protocolados.<\/p>","resposta":1946800,"anulada":false,"rotulo":92,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1946799,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":1946800,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os pr\u00f3ximos itens, que abordam no\u00e7\u00f5es gerais relativas a arquivo corrente, arquivamento, classifica\u00e7\u00e3o e protocolo.","id":279262,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Julgue os pr\u00f3ximos itens, que abordam no\u00e7\u00f5es gerais relativas a arquivo corrente, arquivamento, classifica\u00e7\u00e3o e protocolo.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 91 a 93","ordem":91},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Arquivologia","oab":false,"nome":"Arquivologia","pai":null,"assunto_raiz":404067,"materia":true,"id":404067,"slug":"arquivologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Idade corrente","oab":false,"nome":"Idade corrente","pai":404696,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404699,"slug":"arquivologia-idade-corrente"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Transfer\u00eancia e Recolhimento de documentos","oab":false,"nome":"Transfer\u00eancia e Recolhimento de documentos","pai":404696,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404704,"slug":"arquivologia-transferencia-e-recolhimento-de-documentos"}],"slug":"arquivologia\/540846","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Desenvolvimento Agropecu\u00e1ria - \u00c1rea Agente Administrativo","id":11049,"slug":"tecnico-de-desenvolvimento-agropecuaria-area-agente-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Planejamento, Or\u00e7amento e Gest\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"PPGG SEPLAG DF","id":3354,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ppgg-seplag-df-df"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A demiss\u00e3o e a exonera\u00e7\u00e3o s\u00e3o penalidades disciplinares poss\u00edveis de serem aplicadas ao servidor do DF.","provas":[{"id":15054,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Desenvolvimento Agropecu\u00e1ria - \u00c1rea Agente Administrativo","id":11049,"slug":"tecnico-de-desenvolvimento-agropecuaria-area-agente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Planejamento, Or\u00e7amento e Gest\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"PPGG SEPLAG DF","id":3354,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ppgg-seplag-df-df"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ppgg-seplag-df-df-2009-cespe-cebraspe-tecnico-de-desenvolvimento-agropecuaria-area-agente-administrativo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PPGG SEPLAG DF - T\u00e9cnico de Desenvolvimento Agropecu\u00e1ria - \u00c1rea Agente Administrativo - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":4,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-28 18:57:19","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":540805,"hashId":"8fc59966cd5227cd8ab4963ef9171cd9","enunciado":"<p align=justify>A demiss\u00e3o e a exonera\u00e7\u00e3o s\u00e3o penalidades disciplinares\r\nposs\u00edveis de serem aplicadas ao servidor do DF.<\/p>","resposta":1946718,"anulada":false,"rotulo":51,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1946717,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":1946718,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca do regime jur\u00eddico adotado para os servidores do governo do DF, julgue os itens a seguir.","id":279253,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Acerca do regime jur\u00eddico adotado para os servidores do governo do DF, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 47 a 51","ordem":47},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei Org\u00e2nica do Distrito Federal - LODF","oab":false,"nome":"Lei Org\u00e2nica do Distrito Federal - LODF","pai":null,"assunto_raiz":406407,"materia":true,"id":406407,"slug":"lei-organica-do-distrito-federal-lodf"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Da Organiza\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","oab":false,"nome":"Da Organiza\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","pai":406407,"assunto_raiz":406407,"materia":false,"id":406423,"slug":"lei-organica-do-distrito-federal-lodf-da-organizacao-do-distrito-federal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Da Organiza\u00e7\u00e3o dos Poderes","oab":false,"nome":"Da Organiza\u00e7\u00e3o dos Poderes","pai":406407,"assunto_raiz":406407,"materia":false,"id":406429,"slug":"lei-organica-do-distrito-federal-lodf-da-organizacao-dos-poderes"}],"slug":"lei-organica-do-distrito-federal-lodf\/540805","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Desenvolvimento Agropecu\u00e1ria - \u00c1rea Agente Administrativo","id":11049,"slug":"tecnico-de-desenvolvimento-agropecuaria-area-agente-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Planejamento, Or\u00e7amento e Gest\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"PPGG SEPLAG DF","id":3354,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ppgg-seplag-df-df"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A exig\u00eancia de a\u00e7\u00e3o fiscalizadora do Estado, por meio de seus tribunais de contas, atende ao princ\u00edpio da transpar\u00eancia e configura compet\u00eancia exclusiva e principal a\u00e7\u00e3o de controle do Poder Executivo sobre seus \u00f3rg\u00e3os e entidades.","provas":[{"id":15054,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Desenvolvimento Agropecu\u00e1ria - \u00c1rea Agente Administrativo","id":11049,"slug":"tecnico-de-desenvolvimento-agropecuaria-area-agente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Planejamento, Or\u00e7amento e Gest\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"PPGG SEPLAG DF","id":3354,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ppgg-seplag-df-df"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ppgg-seplag-df-df-2009-cespe-cebraspe-tecnico-de-desenvolvimento-agropecuaria-area-agente-administrativo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PPGG SEPLAG DF - T\u00e9cnico de Desenvolvimento Agropecu\u00e1ria - \u00c1rea Agente Administrativo - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-11-28 18:57:19","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":540859,"hashId":"11d057c7b99da3d769033b7810da6b03","enunciado":"<p align=justify>A exig\u00eancia de a\u00e7\u00e3o fiscalizadora do Estado, por meio de\r\nseus tribunais de contas, atende ao princ\u00edpio da transpar\u00eancia\r\ne configura compet\u00eancia exclusiva e principal a\u00e7\u00e3o de\r\ncontrole do Poder Executivo sobre seus \u00f3rg\u00e3os e entidades.<\/p>","resposta":1946826,"anulada":false,"rotulo":105,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1946825,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":1946826,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Desde a edi\u00e7\u00e3o da Lei Complementar n.\u00ba 101\/2000, as finan\u00e7as p\u00fablicas brasileiras est\u00e3o regidas por regras que buscam sedimentar princ\u00edpios de governan\u00e7a, transpar\u00eancia e sustentabilidade. Com rela\u00e7\u00e3o a conceitos de administra\u00e7\u00e3o financeira e ao ordenamento jur\u00eddico em vigor, julgue os itens a seguir.","id":279266,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Desde a edi\u00e7\u00e3o da Lei Complementar n.\u00ba 101\/2000, as finan\u00e7as p\u00fablicas brasileiras est\u00e3o regidas por regras que buscam sedimentar princ\u00edpios de governan\u00e7a, transpar\u00eancia e sustentabilidade. Com rela\u00e7\u00e3o a conceitos de administra\u00e7\u00e3o financeira e ao ordenamento jur\u00eddico em vigor, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 105 a 107","ordem":105},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Controle e Avalia\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Controle e Avalia\u00e7\u00e3o","pai":405637,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411793,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-controle-e-avaliacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Transpar\u00eancia","oab":false,"nome":"Transpar\u00eancia","pai":411820,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411831,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-transparencia"}],"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo\/540859","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Desenvolvimento Agropecu\u00e1ria - \u00c1rea Agente Administrativo","id":11049,"slug":"tecnico-de-desenvolvimento-agropecuaria-area-agente-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Planejamento, Or\u00e7amento e Gest\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"PPGG SEPLAG DF","id":3354,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ppgg-seplag-df-df"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O gr\u00e1fico mostrado na planilha pode ter sido criado por meio da ferramenta seguindo-se as orienta\u00e7\u00f5es do assistente de gr\u00e1fico.","provas":[{"id":15054,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Desenvolvimento Agropecu\u00e1ria - \u00c1rea Agente Administrativo","id":11049,"slug":"tecnico-de-desenvolvimento-agropecuaria-area-agente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Planejamento, Or\u00e7amento e Gest\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"PPGG SEPLAG DF","id":3354,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ppgg-seplag-df-df"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ppgg-seplag-df-df-2009-cespe-cebraspe-tecnico-de-desenvolvimento-agropecuaria-area-agente-administrativo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PPGG SEPLAG DF - T\u00e9cnico de Desenvolvimento Agropecu\u00e1ria - \u00c1rea Agente Administrativo - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-28 18:57:21","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":540780,"hashId":"39a25d03cf91c3606f8d4e920eace614","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O gr\u00e1fico mostrado na planilha pode ter sido criado por meio da ferramenta <img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/15054\/questao\/540780-20221021152430000000-0.png\"> seguindo-se as orienta\u00e7\u00f5es do assistente de gr\u00e1fico.<\/p>","resposta":1946667,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1946667,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":1946668,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando a figura acima, que apresenta uma planilha em edi\u00e7\u00e3o no Excel 2003, julgue os itens que se seguem.","id":279247,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/15054\/9.gif\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Considerando a figura acima, que apresenta uma planilha em edi\u00e7\u00e3o no Excel 2003, julgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 26 a 30","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Windows","oab":false,"nome":"Windows","pai":405080,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405082,"slug":"informatica-windows"}],"slug":"informatica\/540780","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Desenvolvimento Agropecu\u00e1ria - \u00c1rea Agente Administrativo","id":11049,"slug":"tecnico-de-desenvolvimento-agropecuaria-area-agente-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Planejamento, Or\u00e7amento e Gest\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"PPGG SEPLAG DF","id":3354,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ppgg-seplag-df-df"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Na linha 28, a forma verbal \u201cs\u00e3o\u201d pode ser substitu\u00edda por \u00e9, sem que isso acarrete preju\u00edzo sint\u00e1tico para o texto.","provas":[{"id":15054,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Desenvolvimento Agropecu\u00e1ria - \u00c1rea Agente Administrativo","id":11049,"slug":"tecnico-de-desenvolvimento-agropecuaria-area-agente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Planejamento, Or\u00e7amento e Gest\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"PPGG SEPLAG DF","id":3354,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ppgg-seplag-df-df"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ppgg-seplag-df-df-2009-cespe-cebraspe-tecnico-de-desenvolvimento-agropecuaria-area-agente-administrativo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PPGG SEPLAG DF - T\u00e9cnico de Desenvolvimento Agropecu\u00e1ria - \u00c1rea Agente Administrativo - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-28 18:57:21","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":540772,"hashId":"57ae354b49b0bed40e3963ce44015c12","enunciado":"<p align=justify>Na linha 28, a forma verbal \u201cs\u00e3o\u201d pode ser substitu\u00edda por \u00e9,\r\nsem que isso acarrete preju\u00edzo sint\u00e1tico para o texto.<\/p>","resposta":1946652,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1946651,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":1946652,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"1__ Por qualquer \u00e2ngulo que se analise a quest\u00e3o daqualidade da educa\u00e7\u00e3o no Brasil, s\u00f3 vamos encontrarindicadores positivos quando se trata da p\u00f3s-gradua\u00e7\u00e3o.4 __ O sucesso atingido na forma\u00e7\u00e3o de mestres edoutores em n\u00famero crescente explica a produ\u00e7\u00e3o crescentede conhecimento acad\u00eamico, que nos coloca, atualmente,7 entre os 13 pa\u00edses principais na produ\u00e7\u00e3o de artigospublicados em revistas de elevado prest\u00edgio internacional.__ No que se refere ao ensino de gradua\u00e7\u00e3o, temos10 s\u00e9rios problemas estruturais, com um decl\u00ednio preocupantede atividades pr\u00e1ticas durante o curso. No entanto, forteprograma de inicia\u00e7\u00e3o cient\u00edfica supre parte das defici\u00eancias13 e tem levado \u00e0 forma\u00e7\u00e3o de graduados de excelente n\u00edvel emquase todas as \u00e1reas do conhecimento.__ \u00c9 no campo do ensino b\u00e1sico que os indicadores16 apontam para uma situa\u00e7\u00e3o cr\u00edtica. Em rela\u00e7\u00e3o a aspectosqualitativos, os resultados do Programa Internacional deAvalia\u00e7\u00e3o de Alunos (PISA) mostram que ocupamos a 48.\u00aa19 posi\u00e7\u00e3o em leitura e a 52.\u00aa em ci\u00eancias, entre os 56 pa\u00edsesavaliados.__ Os dados do \u00cdndice de Desenvolvimento da22 Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica (IDEB) indicam que o desempenho dosalunos, em 2007, em provas de portugu\u00eas e de matem\u00e1ticafoi inferior ao obtido em 1995. No que se refere a aspectos25 quantitativos, chama a aten\u00e7\u00e3o o fato de que apenas 37% dosalunos que ingressam no ensino fundamental chegam ao finaldo ensino m\u00e9dio.28__ Apenas esses dados j\u00e1 s\u00e3o suficientes para deixarclaro o que percebemos nas conversas cotidianas ou nasvisitas \u00e0s escolas p\u00fablicas. Reverter esse quadro constitui o31 maior desafio para a educa\u00e7\u00e3o brasileira. Certamente, talrevers\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel, mas exigir\u00e1 uma atua\u00e7\u00e3o continuada emv\u00e1rios setores, o que inclui infraestrutura f\u00edsica, infraestrutura34 laboratorial, melhoria salarial dos profissionais envolvidoscom educa\u00e7\u00e3o e, o que me parece mais importante nessemomento, est\u00edmulos para que os nossos melhores jovens37 vejam na atividade docente uma possibilidade de realiza\u00e7\u00e3oprofissional, como j\u00e1 o foi no passado.Wanderley de Souza. Necess\u00e1rio est\u00edmulo \u00e0 forma\u00e7\u00e3o de professores. In:Jornal do Brasil, 10\/7\/2009. Internet: &lt;jornaldaciencia.org.br&gt; (com adapta\u00e7\u00f5es).Julgue os itens seguintes no que se refere \u00e0s estruturas lingu\u00edsticas do texto.","id":279245,"enunciado":"<p><em>1<\/em><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">__<\/em><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\"> <\/span>Por qualquer \u00e2ngulo que se analise a quest\u00e3o da<\/p><p style=\"text-align: justify;\">qualidade da educa\u00e7\u00e3o no Brasil, s\u00f3 vamos encontrar<\/p><p style=\"text-align: justify;\">indicadores positivos quando se trata da p\u00f3s-gradua\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>4 <\/em><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">__<\/em><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\"> <\/span>O sucesso atingido na forma\u00e7\u00e3o de mestres e<\/p><p style=\"text-align: justify;\">doutores em n\u00famero crescente explica a produ\u00e7\u00e3o crescente<\/p><p style=\"text-align: justify;\">de conhecimento acad\u00eamico, que nos coloca, atualmente,<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>7<\/em> entre os 13 pa\u00edses principais na produ\u00e7\u00e3o de artigos<\/p><p style=\"text-align: justify;\">publicados em revistas de elevado prest\u00edgio internacional.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">__<\/em><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\"> <\/span>No que se refere ao ensino de gradua\u00e7\u00e3o, temos<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>10<\/em> s\u00e9rios problemas estruturais, com um decl\u00ednio preocupante<\/p><p style=\"text-align: justify;\">de atividades pr\u00e1ticas durante o curso. No entanto, forte<\/p><p style=\"text-align: justify;\">programa de inicia\u00e7\u00e3o cient\u00edfica supre parte das defici\u00eancias<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>13 <\/em>e tem levado \u00e0 forma\u00e7\u00e3o de graduados de excelente n\u00edvel em<\/p><p style=\"text-align: justify;\">quase todas as \u00e1reas do conhecimento.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">__<\/em><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\"> <\/span>\u00c9 no campo do ensino b\u00e1sico que os indicadores<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>16<\/em> apontam para uma situa\u00e7\u00e3o cr\u00edtica. Em rela\u00e7\u00e3o a aspectos<\/p><p style=\"text-align: justify;\">qualitativos, os resultados do Programa Internacional de<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Avalia\u00e7\u00e3o de Alunos (PISA) mostram que ocupamos a 48.\u00aa<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>19<\/em> posi\u00e7\u00e3o em leitura e a 52.\u00aa em ci\u00eancias, entre os 56 pa\u00edses<\/p><p style=\"text-align: justify;\">avaliados.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">__<\/em><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\"> <\/span>Os dados do \u00cdndice de Desenvolvimento da<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>22<\/em> Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica (IDEB) indicam que o desempenho dos<\/p><p style=\"text-align: justify;\">alunos, em 2007, em provas de portugu\u00eas e de matem\u00e1tica<\/p><p style=\"text-align: justify;\">foi inferior ao obtido em 1995. No que se refere a aspectos<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>25 <\/em>quantitativos, chama a aten\u00e7\u00e3o o fato de que apenas 37% dos<\/p><p style=\"text-align: justify;\">alunos que ingressam no ensino fundamental chegam ao final<\/p><p style=\"text-align: justify;\">do ensino m\u00e9dio.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>28<\/em><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">__<\/em><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\"> <\/span> Apenas esses dados j\u00e1 s\u00e3o suficientes para deixar<\/p><p style=\"text-align: justify;\">claro o que percebemos nas conversas cotidianas ou nas<\/p><p style=\"text-align: justify;\">visitas \u00e0s escolas p\u00fablicas. Reverter esse quadro constitui o<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>31<\/em> maior desafio para a educa\u00e7\u00e3o brasileira. Certamente, tal<\/p><p style=\"text-align: justify;\">revers\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel, mas exigir\u00e1 uma atua\u00e7\u00e3o continuada em<\/p><p style=\"text-align: justify;\">v\u00e1rios setores, o que inclui infraestrutura f\u00edsica, infraestrutura<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>34<\/em> laboratorial, melhoria salarial dos profissionais envolvidos<\/p><p style=\"text-align: justify;\">com educa\u00e7\u00e3o e, o que me parece mais importante nesse<\/p><p style=\"text-align: justify;\">momento, est\u00edmulos para que os nossos melhores jovens<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>37<\/em> vejam na atividade docente uma possibilidade de realiza\u00e7\u00e3o<\/p><p style=\"text-align: justify;\">profissional, como j\u00e1 o foi no passado.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">Wanderley de Souza. <strong>Necess\u00e1rio est\u00edmulo \u00e0 forma\u00e7\u00e3o de professores<\/strong>.<em> In:<\/em><\/p><p style=\"text-align: right;\"><strong>Jornal do Brasil<\/strong>, 10\/7\/2009. Internet: &lt;jornaldaciencia.org.br&gt; (com adapta\u00e7\u00f5es).<\/p><p><br><\/p><p>Julgue os itens seguintes no que se refere \u00e0s estruturas lingu\u00edsticas do texto.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 15 a 20","ordem":15},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Verbos","oab":false,"nome":"Verbos","pai":419336,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403628,"slug":"lingua-portuguesa-verbos"}],"slug":"lingua-portuguesa\/540772","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Desenvolvimento Agropecu\u00e1ria - \u00c1rea Agente Administrativo","id":11049,"slug":"tecnico-de-desenvolvimento-agropecuaria-area-agente-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Planejamento, Or\u00e7amento e Gest\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"PPGG SEPLAG DF","id":3354,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ppgg-seplag-df-df"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Carla recebeu a maior quantia e sua parte correspondeu a mais de 35% da heran\u00e7a.","provas":[{"id":15054,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Desenvolvimento Agropecu\u00e1ria - \u00c1rea Agente Administrativo","id":11049,"slug":"tecnico-de-desenvolvimento-agropecuaria-area-agente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Planejamento, Or\u00e7amento e Gest\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"PPGG SEPLAG DF","id":3354,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ppgg-seplag-df-df"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ppgg-seplag-df-df-2009-cespe-cebraspe-tecnico-de-desenvolvimento-agropecuaria-area-agente-administrativo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PPGG SEPLAG DF - T\u00e9cnico de Desenvolvimento Agropecu\u00e1ria - \u00c1rea Agente Administrativo - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-28 18:57:34","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":540869,"hashId":"624562e257fe0784fffeb0952d21421f","enunciado":"<p align=justify>Carla recebeu a maior quantia e sua parte correspondeu a\r\nmais de 35% da heran\u00e7a.<\/p>","resposta":1946845,"anulada":false,"rotulo":115,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1946845,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":1946846,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Jos\u00e9 faleceu e sua heran\u00e7a, em dinheiro, foi dividida entre suas tr\u00eas filhas Ana, Bianca e Carla, da seguinte forma: Carla recebeu 20% a mais que Ana; Bianca recebeu um ter\u00e7o do valor recebido por Carla; Ana recebeu R$ 15.000,00 a mais que Bianca.Diante dessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, julgue os itens que se seguem.","id":279270,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Jos\u00e9 faleceu e sua heran\u00e7a, em dinheiro, foi dividida entre suas tr\u00eas filhas Ana, Bianca e Carla, da seguinte forma: Carla recebeu 20% a mais que Ana; Bianca recebeu um ter\u00e7o do valor recebido por Carla; Ana recebeu R$ 15.000,00 a mais que Bianca.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Diante dessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, julgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 114 a 115","ordem":114},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sistemas Lineares","oab":false,"nome":"Sistemas Lineares","pai":403891,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403903,"slug":"matematica-sistemas-lineares"}],"slug":"matematica\/540869","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"}]}}