{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2164909,"perPage":"100","pages":21650,"page":17793,"rows":[{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade de Pernambuco","descricao":"Universidade de Pernambuco - UPE","sigla":"UPE","oab":false,"id":251,"slug":"upe"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Penitenci\u00e1rio (pol\u00edcia penal)","id":6731,"slug":"agente-penitenciario-policia-penal"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Executiva de Ressocializa\u00e7\u00e3o de Pernambuco","sigla":"SERES","id":1404,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"seres-pe"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Todas as conjun\u00e7\u00f5es sublinhadas abaixo s\u00e3o adverbiais causais, EXCETO UMA. Assinale-a.","provas":[{"id":25928,"cargo":{"descricao":"Agente Penitenci\u00e1rio (pol\u00edcia penal)","id":6731,"slug":"agente-penitenciario-policia-penal"},"orgao":{"nome":"Secretaria Executiva de Ressocializa\u00e7\u00e3o de Pernambuco","sigla":"SERES","id":1404,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"seres-pe"},"banca":{"nome":"Universidade de Pernambuco","descricao":"Universidade de Pernambuco - UPE","sigla":"UPE","oab":false,"id":251,"slug":"upe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"seres-pe-2009-upe-agente-penitenciario-policia-penal","tipo":1,"nome":"UPE - SERES - Agente Penitenci\u00e1rio (pol\u00edcia penal) - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-08 04:02:26","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Agentes Penitenci\u00e1rios (Policial Penal)","descricao":"Cargos de Agentes Penitenci\u00e1rios, Policial Penal","id":30}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":879073,"hashId":"a23e8e1ea7c213016d1c48adbb7beb22","enunciado":"Todas as conjun\u00e7\u00f5es sublinhadas abaixo s\u00e3o adverbiais causais, EXCETO UMA. Assinale-a.","resposta":3067701,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A crian\u00e7a levou uma surra porque fez muitas travessuras.","id":3067697,"corpo":"A crian\u00e7a levou uma surra <u>porque <\/u>fez muitas travessuras.","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"J\u00e1 que n\u00e3o pretendes estudar, deves procurar um trabalho.","id":3067698,"corpo":"<u>J\u00e1 que<\/u> n\u00e3o pretendes estudar, deves procurar um trabalho.","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Como n\u00e3o pagasse as contas, teve os cr\u00e9ditos cortados.","id":3067699,"corpo":"<u>Como<\/u> n\u00e3o pagasse as contas, teve os cr\u00e9ditos cortados.","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Como estava doente, n\u00e3o fui \u00e0 festa.","id":3067700,"corpo":"<u>Como<\/u> estava doente, n\u00e3o fui \u00e0 festa.","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Tudo ocorreu como eu tinha previsto","id":3067701,"corpo":"Tudo ocorreu <u>como<\/u> eu tinha previsto","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":347595,"enunciado":"","rotulo":5,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 5 a 10","ordem":5},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Adv\u00e9rbios","oab":false,"nome":"Adv\u00e9rbios","pai":419336,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403624,"slug":"lingua-portuguesa-adverbios"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conjun\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Conjun\u00e7\u00f5es","pai":419336,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403626,"slug":"lingua-portuguesa-conjuncoes"}],"slug":"lingua-portuguesa\/879073","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Cient\u00edfico - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - Redes","id":13198,"slug":null},{"descricao":"T\u00e9cnico Cient\u00edfico - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - Telecomunica\u00e7\u00f5es","id":13199,"slug":null}],"orgaos":[{"nome":"Banco da Amaz\u00f4nia S\/A","sigla":"BASA","id":1794,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"basa-am"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"N\u00e3o \u00e9 consistente a afirmativa de que a captura foi realizada no host 1.1.1.1.","provas":[{"id":26075,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Cient\u00edfico - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - Redes","id":13198,"slug":null},"orgao":{"nome":"Banco da Amaz\u00f4nia S\/A","sigla":"BASA","id":1794,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"basa-am"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - BASA - T\u00e9cnico Cient\u00edfico - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - Redes - 2009"},{"id":26076,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Cient\u00edfico - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - Telecomunica\u00e7\u00f5es","id":13199,"slug":null},"orgao":{"nome":"Banco da Amaz\u00f4nia S\/A","sigla":"BASA","id":1794,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"basa-am"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - BASA - T\u00e9cnico Cient\u00edfico - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - Telecomunica\u00e7\u00f5es - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-08 04:02:28","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":192,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Redes E Suporte)"},{"id":100,"descricao":"Telecomunica\u00e7\u00f5es (T\u00e9cnico)"}],"id":882324,"hashId":"5f2f514b19272bdd0f3fa335a0ead6fe","enunciado":"N\u00e3o \u00e9 consistente a afirmativa de que a captura foi realizada no\r\nhost 1.1.1.1.","resposta":3079677,"anulada":false,"rotulo":93,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3079676,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":3079677,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando a captura de tr\u00e1fego apresentada acima, na forma de segmentos numerados de I a XIII, julgue os itens que se seguem.","id":348122,"enunciado":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/26075\/07.gif\"><\/p><p>Considerando a captura de tr\u00e1fego apresentada acima, na forma de\r\nsegmentos numerados de I a XIII, julgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":91,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 91 a 95","ordem":91},"assuntos":[{"palavrasChave":["Gest\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","Conhecimentos de inform\u00e1tica","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controles Internos, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o de Risco","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Programa\u00e7\u00e3o e execu\u00e7\u00e3o dos Servi\u00e7os.","oab":false,"nome":"Programa\u00e7\u00e3o e execu\u00e7\u00e3o dos Servi\u00e7os.","pai":428925,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":428926,"slug":"tecnologia-da-informacao-programacao-e-execucao-dos-servicos"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/882324","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Cient\u00edfico - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - Telecomunica\u00e7\u00f5es","id":13199,"slug":null},{"descricao":"T\u00e9cnico Cient\u00edfico - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - Redes","id":13198,"slug":null}],"orgaos":[{"nome":"Banco da Amaz\u00f4nia S\/A","sigla":"BASA","id":1794,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"basa-am"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"No padr\u00e3o RSA, a assinatura digital \u00e9 um c\u00f3digo de verifica\u00e7\u00e3o concatenado a uma mensagem que \u00e9 o hash da mensagem cifrada com a chave privada de quem emite a mensagem.","provas":[{"id":26076,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Cient\u00edfico - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - Telecomunica\u00e7\u00f5es","id":13199,"slug":null},"orgao":{"nome":"Banco da Amaz\u00f4nia S\/A","sigla":"BASA","id":1794,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"basa-am"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - BASA - T\u00e9cnico Cient\u00edfico - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - Telecomunica\u00e7\u00f5es - 2009"},{"id":26075,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Cient\u00edfico - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - Redes","id":13198,"slug":null},"orgao":{"nome":"Banco da Amaz\u00f4nia S\/A","sigla":"BASA","id":1794,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"basa-am"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - BASA - T\u00e9cnico Cient\u00edfico - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - Redes - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-08 04:02:28","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":100,"descricao":"Telecomunica\u00e7\u00f5es (T\u00e9cnico)"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":192,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Redes E Suporte)"}],"id":882335,"hashId":"0e00ba95eccf74abee8e0087fc477af1","enunciado":"No padr\u00e3o RSA, a assinatura digital \u00e9 um c\u00f3digo de\r\nverifica\u00e7\u00e3o concatenado a uma mensagem que \u00e9 o hash da\r\nmensagem cifrada com a chave privada de quem emite a\r\nmensagem.","resposta":3079699,"anulada":false,"rotulo":104,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":3079699,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":3079698,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 seguran\u00e7a de redes, julgue os itens que se seguem.","id":348124,"enunciado":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/26075\/07.gif\"><\/p><p>Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 seguran\u00e7a de redes, julgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":101,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 101 a 105","ordem":101},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Assinatura Digital","oab":false,"nome":"Assinatura Digital","pai":8150,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8154,"slug":"tecnologia-da-informacao-assinatura-digital"},{"palavrasChave":["Gest\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","Conhecimentos de inform\u00e1tica","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controles Internos, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o de Risco","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/882335","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Cient\u00edfico - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - Telecomunica\u00e7\u00f5es","id":13199,"slug":null},{"descricao":"T\u00e9cnico Cient\u00edfico - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - Redes","id":13198,"slug":null}],"orgaos":[{"nome":"Banco da Amaz\u00f4nia S\/A","sigla":"BASA","id":1794,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"basa-am"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A ger\u00eancia de seguran\u00e7a tem por objetivo assegurar a leg\u00edtima utiliza\u00e7\u00e3o dos recursos da rede, garantindo privacidade, confidencialidade e integridade \u00e0 informa\u00e7\u00e3o, enquanto exerce fun\u00e7\u00e3o de auditoria.","provas":[{"id":26076,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Cient\u00edfico - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - Telecomunica\u00e7\u00f5es","id":13199,"slug":null},"orgao":{"nome":"Banco da Amaz\u00f4nia S\/A","sigla":"BASA","id":1794,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"basa-am"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - BASA - T\u00e9cnico Cient\u00edfico - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - Telecomunica\u00e7\u00f5es - 2009"},{"id":26075,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Cient\u00edfico - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - Redes","id":13198,"slug":null},"orgao":{"nome":"Banco da Amaz\u00f4nia S\/A","sigla":"BASA","id":1794,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"basa-am"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - BASA - T\u00e9cnico Cient\u00edfico - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - Redes - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-08 04:02:28","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":100,"descricao":"Telecomunica\u00e7\u00f5es (T\u00e9cnico)"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":192,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Redes E Suporte)"}],"id":882349,"hashId":"b8ad4e15a8b519655751cd8b06106f10","enunciado":"A ger\u00eancia de seguran\u00e7a tem por objetivo assegurar a leg\u00edtima\r\nutiliza\u00e7\u00e3o dos recursos da rede, garantindo privacidade,\r\nconfidencialidade e integridade \u00e0 informa\u00e7\u00e3o, enquanto exerce\r\nfun\u00e7\u00e3o de auditoria.","resposta":3079726,"anulada":false,"rotulo":118,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":3079727,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":3079726,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o a administra\u00e7\u00e3o e ger\u00eancia de redes, julgue os itens a seguir.","id":348127,"enunciado":"Com rela\u00e7\u00e3o a administra\u00e7\u00e3o e ger\u00eancia de redes, julgue os itens a\r\nseguir.","rotulo":115,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 115 a 118","ordem":115},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia de Software","oab":false,"nome":"Engenharia de Software","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7988,"slug":"tecnologia-da-informacao-engenharia-de-software"},{"palavrasChave":["Gest\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","Conhecimentos de inform\u00e1tica","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controles Internos, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o de Risco","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/882349","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Cient\u00edfico - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - Governan\u00e7a de TI","id":13200,"slug":null}],"orgaos":[{"nome":"Banco da Amaz\u00f4nia S\/A","sigla":"BASA","id":1794,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"basa-am"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os investimentos em TI s\u00e3o geridos de modo a satisfazer os requisitos de neg\u00f3cio quanto \u00e0 TI por meio de crit\u00e9rios de investimento formais, como o retorno sobre o investimento (ROI), o payback e o valor presente l\u00edquido (VPL). O valor presente l\u00edquido negativo demonstra que o investimento \u00e9 favor\u00e1vel.","provas":[{"id":26077,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Cient\u00edfico - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - Governan\u00e7a de TI","id":13200,"slug":null},"orgao":{"nome":"Banco da Amaz\u00f4nia S\/A","sigla":"BASA","id":1794,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"basa-am"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - BASA - T\u00e9cnico Cient\u00edfico - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - Governan\u00e7a de TI - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-08 04:02:29","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":882358,"hashId":"3254f6b06457aa37812b7d5f4a607ef6","enunciado":"Os investimentos em TI s\u00e3o geridos de modo a satisfazer os\r\nrequisitos de neg\u00f3cio quanto \u00e0 TI por meio de crit\u00e9rios de\r\ninvestimento formais, como o retorno sobre o investimento\r\n(ROI), o payback e o valor presente l\u00edquido (VPL). O valor\r\npresente l\u00edquido negativo demonstra que o investimento \u00e9\r\nfavor\u00e1vel.","resposta":3079745,"anulada":false,"rotulo":57,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":3079745,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":3079744,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os pr\u00f3ximos itens, relativos a gest\u00e3o estrat\u00e9gica, planejamento estrat\u00e9gico de neg\u00f3cio e de TI, e alinhamento estrat\u00e9gico entre TI e neg\u00f3cio.","id":348130,"enunciado":"Julgue os pr\u00f3ximos itens, relativos a gest\u00e3o estrat\u00e9gica,\r\nplanejamento estrat\u00e9gico de neg\u00f3cio e de TI, e alinhamento\r\nestrat\u00e9gico entre TI e neg\u00f3cio.","rotulo":55,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 55 a 59","ordem":55},"assuntos":[{"palavrasChave":["Gest\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","Conhecimentos de inform\u00e1tica","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controles Internos, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o de Risco","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conceitos B\u00e1sicos de Gest\u00e3o de Projetos","oab":false,"nome":"Conceitos B\u00e1sicos de Gest\u00e3o de Projetos","pai":8275,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8259,"slug":"tecnologia-da-informacao-conceitos-basicos-de-gestao-de-projetos"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/882358","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o \/ Arquitetura de Solu\u00e7\u00f5es","id":4566,"slug":"analista-administrativo-area-tecnologia-da-informacao-arquitetura-de-solucoes"}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Telecomunica\u00e7\u00f5es","sigla":"ANATEL","id":24,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anatel"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"As t\u00e9cnicas de brainstorming, entrevista, JAD e prototipa\u00e7\u00e3o s\u00e3o empregadas para engenharia de requisitos e diferem entre si, entre outros aspectos, quanto ao fato de que as duas primeiras possuem n\u00edvel mais operacional e foco mais estreito que as duas \u00faltimas.","provas":[{"id":5339,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o \/ Arquitetura de Solu\u00e7\u00f5es","id":4566,"slug":"analista-administrativo-area-tecnologia-da-informacao-arquitetura-de-solucoes"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Telecomunica\u00e7\u00f5es","sigla":"ANATEL","id":24,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anatel"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"anatel-2009-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-tecnologia-da-informacao-arquitetura-de-solucoes-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANATEL - Analista Administrativo - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o \/ Arquitetura de Solu\u00e7\u00f5es - 2009"},{"id":20475,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o \/ Arquitetura de Solu\u00e7\u00f5es","id":4566,"slug":"analista-administrativo-area-tecnologia-da-informacao-arquitetura-de-solucoes"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Telecomunica\u00e7\u00f5es","sigla":"ANATEL","id":24,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anatel"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"anatel-2009-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-tecnologia-da-informacao-arquitetura-de-solucoes-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANATEL - Analista Administrativo - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o \/ Arquitetura de Solu\u00e7\u00f5es - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-08 04:02:29","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Federais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Nacionais","id":61},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59}],"areas":[{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":278107,"hashId":"752237d86a60f63356f5c2dca7834d10","enunciado":"<P align=justify>As t\u00e9cnicas de <EM>brainstorming<\/EM>, entrevista, JAD e prototipa\u00e7\u00e3o s\u00e3o empregadas para engenharia de requisitos e diferem entre si, entre outros aspectos, quanto ao fato de que as duas primeiras possuem n\u00edvel mais operacional e foco mais estreito que as duas \u00faltimas.<\/P>","resposta":1051081,"anulada":false,"rotulo":78,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1051081,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":1051082,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca de conceitos de engenharia de requisitos, julgue os itens de 76 a 80.","id":179440,"enunciado":"<p align=justify>Acerca de conceitos de engenharia de requisitos, julgue os itens\r\nde 76 a 80.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 76 a 80","ordem":76},"assuntos":[{"palavrasChave":["Gest\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","Conhecimentos de inform\u00e1tica","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controles Internos, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o de Risco","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Desenvolvimento de Software","oab":false,"nome":"Desenvolvimento de Software","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7967,"slug":"tecnologia-da-informacao-desenvolvimento-de-software"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/278107","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o \/ Seguran\u00e7a","id":11162,"slug":"analista-administrativo-area-tecnologia-da-informacao-seguranca"},{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o \/ Redes","id":11161,"slug":"analista-administrativo-area-tecnologia-da-informacao-redes"}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Telecomunica\u00e7\u00f5es","sigla":"ANATEL","id":24,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anatel"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Qualquer pessoa tem direito de peticionar ou de recorrer contra ato da ANATEL no prazo m\u00e1ximo de trinta dias, devendo a decis\u00e3o da ag\u00eancia ser conhecida em at\u00e9 noventa dias.","provas":[{"id":20478,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o \/ Seguran\u00e7a","id":11162,"slug":"analista-administrativo-area-tecnologia-da-informacao-seguranca"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Telecomunica\u00e7\u00f5es","sigla":"ANATEL","id":24,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anatel"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"anatel-2009-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-tecnologia-da-informacao-seguranca-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANATEL - Analista Administrativo - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o \/ Seguran\u00e7a - 2009"},{"id":20476,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o \/ Redes","id":11161,"slug":"analista-administrativo-area-tecnologia-da-informacao-redes"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Telecomunica\u00e7\u00f5es","sigla":"ANATEL","id":24,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anatel"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"anatel-2009-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-tecnologia-da-informacao-redes-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANATEL - Analista Administrativo - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o \/ Redes - 2009"},{"id":20477,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o \/ Seguran\u00e7a","id":11162,"slug":"analista-administrativo-area-tecnologia-da-informacao-seguranca"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Telecomunica\u00e7\u00f5es","sigla":"ANATEL","id":24,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anatel"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"anatel-2009-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-tecnologia-da-informacao-seguranca-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANATEL - Analista Administrativo - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o \/ Seguran\u00e7a - 2009"},{"id":26475,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o \/ Redes","id":11161,"slug":"analista-administrativo-area-tecnologia-da-informacao-redes"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Telecomunica\u00e7\u00f5es","sigla":"ANATEL","id":24,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anatel"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"anatel-2009-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-tecnologia-da-informacao-redes-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANATEL - Analista Administrativo - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o \/ Redes - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-08 04:02:29","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":191,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Seguran\u00e7a Da Informa\u00e7\u00e3o)"},{"id":192,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Redes E Suporte)"}],"id":278224,"hashId":"19753e0049c6c0c50d6db53163a9badf","enunciado":"<p align=justify>Qualquer pessoa tem direito de peticionar ou de recorrer contra\r\nato da ANATEL no prazo m\u00e1ximo de trinta dias, devendo a\r\ndecis\u00e3o da ag\u00eancia ser conhecida em at\u00e9 noventa dias.<\/p>","resposta":1051323,"anulada":false,"rotulo":53,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":1051324,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":1051323,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 Pol\u00edtica Nacional de Telecomunica\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os relacionados, \u00e0 luz da Lei n.\u00ba 9.472\/1997 e suas altera\u00e7\u00f5es, que disp\u00f5e sobre a organiza\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os de telecomunica\u00e7\u00f5es, a cria\u00e7\u00e3o e funcionamento de um \u00f3rg\u00e3o regulador e outros aspectos institucionais, julgue os itens a seguir.","id":179465,"enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 Pol\u00edtica Nacional de Telecomunica\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os\r\nrelacionados, \u00e0 luz da Lei n.\u00ba 9.472\/1997 e suas altera\u00e7\u00f5es, que\r\ndisp\u00f5e sobre a organiza\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os de telecomunica\u00e7\u00f5es, a\r\ncria\u00e7\u00e3o e funcionamento de um \u00f3rg\u00e3o regulador e outros aspectos\r\ninstitucionais, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 66","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei n\u00ba 9.472\/1997 e Lei n\u00ba 13.879\/2019 - Lei Geral das Telecomunica\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba 9.472\/1997 e Lei n\u00ba 13.879\/2019 - Lei Geral das Telecomunica\u00e7\u00f5es","pai":418260,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":418404,"slug":"comunicacao-social-lei-no-9-472-1997-e-lei-no-13-879-2019-lei-geral-das-telecomunicacoes"},{"palavrasChave":["\u00c9tica no Servi\u00e7o P\u00fablico","Organiza\u00e7\u00e3o; Atendimento ao P\u00fablico","Vendas e Negocia\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica","Conhecimentos Espec\u00edficos","T\u00e9cnicas de Vendas e Atendimento"],"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"}],"slug":"comunicacao-social\/278224","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o \/ Seguran\u00e7a","id":11162,"slug":"analista-administrativo-area-tecnologia-da-informacao-seguranca"},{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o \/ Redes","id":11161,"slug":"analista-administrativo-area-tecnologia-da-informacao-redes"}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Telecomunica\u00e7\u00f5es","sigla":"ANATEL","id":24,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anatel"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Concess\u00e3o de servi\u00e7o de telecomunica\u00e7\u00f5es \u00e9 a delega\u00e7\u00e3o da presta\u00e7\u00e3o de tal servi\u00e7o, mediante contrato, por prazo determinado, no regime p\u00fablico, n\u00e3o se sujeitando a concession\u00e1ria aos riscos empresariais.","provas":[{"id":20478,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o \/ Seguran\u00e7a","id":11162,"slug":"analista-administrativo-area-tecnologia-da-informacao-seguranca"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Telecomunica\u00e7\u00f5es","sigla":"ANATEL","id":24,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anatel"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"anatel-2009-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-tecnologia-da-informacao-seguranca-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANATEL - Analista Administrativo - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o \/ Seguran\u00e7a - 2009"},{"id":20476,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o \/ Redes","id":11161,"slug":"analista-administrativo-area-tecnologia-da-informacao-redes"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Telecomunica\u00e7\u00f5es","sigla":"ANATEL","id":24,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anatel"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"anatel-2009-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-tecnologia-da-informacao-redes-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANATEL - Analista Administrativo - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o \/ Redes - 2009"},{"id":20477,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o \/ Seguran\u00e7a","id":11162,"slug":"analista-administrativo-area-tecnologia-da-informacao-seguranca"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Telecomunica\u00e7\u00f5es","sigla":"ANATEL","id":24,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anatel"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"anatel-2009-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-tecnologia-da-informacao-seguranca-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANATEL - Analista Administrativo - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o \/ Seguran\u00e7a - 2009"},{"id":26475,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o \/ Redes","id":11161,"slug":"analista-administrativo-area-tecnologia-da-informacao-redes"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Telecomunica\u00e7\u00f5es","sigla":"ANATEL","id":24,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anatel"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"anatel-2009-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-tecnologia-da-informacao-redes-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANATEL - Analista Administrativo - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o \/ Redes - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-08 04:02:29","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":191,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Seguran\u00e7a Da Informa\u00e7\u00e3o)"},{"id":192,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Redes E Suporte)"}],"id":278234,"hashId":"a9057ad76335dbf42a1fba49ed7f4b93","enunciado":"<p align=justify>Concess\u00e3o de servi\u00e7o de telecomunica\u00e7\u00f5es \u00e9 a delega\u00e7\u00e3o da\r\npresta\u00e7\u00e3o de tal servi\u00e7o, mediante contrato, por prazo\r\ndeterminado, no regime p\u00fablico, n\u00e3o se sujeitando a\r\nconcession\u00e1ria aos riscos empresariais.<\/p>","resposta":1051344,"anulada":false,"rotulo":63,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":1051344,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":1051343,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 Pol\u00edtica Nacional de Telecomunica\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os relacionados, \u00e0 luz da Lei n.\u00ba 9.472\/1997 e suas altera\u00e7\u00f5es, que disp\u00f5e sobre a organiza\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os de telecomunica\u00e7\u00f5es, a cria\u00e7\u00e3o e funcionamento de um \u00f3rg\u00e3o regulador e outros aspectos institucionais, julgue os itens a seguir.","id":179465,"enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 Pol\u00edtica Nacional de Telecomunica\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os\r\nrelacionados, \u00e0 luz da Lei n.\u00ba 9.472\/1997 e suas altera\u00e7\u00f5es, que\r\ndisp\u00f5e sobre a organiza\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os de telecomunica\u00e7\u00f5es, a\r\ncria\u00e7\u00e3o e funcionamento de um \u00f3rg\u00e3o regulador e outros aspectos\r\ninstitucionais, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 66","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":["\u00c9tica no Servi\u00e7o P\u00fablico","Organiza\u00e7\u00e3o; Atendimento ao P\u00fablico","Vendas e Negocia\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica","Conhecimentos Espec\u00edficos","T\u00e9cnicas de Vendas e Atendimento"],"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei n\u00ba 9.472\/1997 e Lei n\u00ba 13.879\/2019 - Lei Geral das Telecomunica\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba 9.472\/1997 e Lei n\u00ba 13.879\/2019 - Lei Geral das Telecomunica\u00e7\u00f5es","pai":418260,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":418404,"slug":"comunicacao-social-lei-no-9-472-1997-e-lei-no-13-879-2019-lei-geral-das-telecomunicacoes"}],"slug":"comunicacao-social\/278234","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins - COPESE\/UFT","sigla":"COPESE UFT","oab":false,"id":314,"slug":"copese-uft"}],"cargos":[{"descricao":"Cadete - CFO","id":20367,"slug":"cadete-cfo"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar de Tocantins","sigla":"PM TO","id":554,"esfera":"Estadual","uf":"TO","slug":"pm-to-to"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A \u00e1rea do Estado do Tocantins, segundo o IBGE, corresponde a 277.620,914 km2, o que representa a 3,26% da \u00e1rea total do Brasil. Esta dimens\u00e3o faz com que o estado ocupe a 10\u00aa posi\u00e7\u00e3o em extens\u00e3o territorial superado, em \u00e1rea do maior para o menor, apenas pelos estados do:","provas":[{"id":48199,"cargo":{"descricao":"Cadete - CFO","id":20367,"slug":"cadete-cfo"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar de Tocantins","sigla":"PM TO","id":554,"esfera":"Estadual","uf":"TO","slug":"pm-to-to"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins - COPESE\/UFT","sigla":"COPESE UFT","oab":false,"id":314,"slug":"copese-uft"},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"pm-to-to-2009-copese-uft-cadete-cfo","tipo":1,"nome":"COPESE\/UFT - PM TO - Cadete - CFO - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-08 04:06:19","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Oficiais)","descricao":"Cargos de oficiais Policiais Militares e oficiais Bombeiros Militares","id":33}],"areas":[],"id":1461797,"hashId":"d03a1f9e42b29eb0b4b8e72b555b0abf","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A \u00e1rea do Estado do Tocantins, segundo o IBGE, corresponde a 277.620,914 km<sup>2<\/sup>, o que representa a 3,26% da \u00e1rea total do Brasil. Esta dimens\u00e3o faz com que o estado ocupe a 10\u00aa posi\u00e7\u00e3o em extens\u00e3o territorial superado, em \u00e1rea do maior para o menor, apenas pelos estados do:<\/p>","resposta":5425957,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Amazonas, Par\u00e1, Mato Grosso, Minas Gerais, Bahia, Mato Grosso do sul, Sergipe, Rondonia e Rio Grande do Sul.","id":5425953,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Amazonas, Par\u00e1, Mato Grosso, Minas Gerais, Bahia, Mato Grosso do sul, Sergipe, Rondonia e Rio Grande do Sul.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Par\u00e1, Amazonas, Mato Grosso, Minas Gerais, Bahia, Mato Grosso do sul, Goi\u00e1s, Maranh\u00e3o e Rio Grande do Sul.","id":5425954,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Par\u00e1, Amazonas, Mato Grosso, Minas Gerais, Bahia, Mato Grosso do sul, Goi\u00e1s, Maranh\u00e3o e Rio Grande do Sul.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Amazonas, Par\u00e1, Mato Grosso, Minas Gerais, Bahia, Mato Grosso do sul, Maranh\u00e3o, Goi\u00e1s, e Rio Grande do Sul.","id":5425955,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Amazonas, Par\u00e1, Mato Grosso, Minas Gerais, Bahia, Mato Grosso do sul, Maranh\u00e3o, Goi\u00e1s, e Rio Grande do Sul.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Amazonas, Par\u00e1, Mato Grosso, Bahia, Minas Gerais, Mato Grosso do sul, Goi\u00e1s, Maranh\u00e3o e Rio Grande do Sul.","id":5425956,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Amazonas, Par\u00e1, Mato Grosso, Bahia, Minas Gerais, Mato Grosso do sul, Goi\u00e1s, Maranh\u00e3o e Rio Grande do Sul.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Amazonas, Par\u00e1, Mato Grosso, Minas Gerais, Bahia, Mato Grosso do sul, Goi\u00e1s, Maranh\u00e3o e Rio Grande do Sul.","id":5425957,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Amazonas, Par\u00e1, Mato Grosso, Minas Gerais, Bahia, Mato Grosso do sul, Goi\u00e1s, Maranh\u00e3o e Rio Grande do Sul.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":426005,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 36 a 50","ordem":36},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Gerais","Conhecimentos Gerais\/Atualidades","Legisla\u00e7\u00e3o aplicada aos servidores do Distrito Federal","Geografia geral e do Brasil","Conhecimentos Espec\u00edficos","Conhecimentos do Distrito Federal e Pol\u00edtica para Mulheres","atualidades","Conhecimentos Gerais e Legisla\u00e7\u00e3o","Realidade pol\u00edtica, social e econ\u00f4mica de Santa Catarina"],"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tocantins - TO","oab":false,"nome":"Tocantins - TO","pai":397331,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397340,"slug":"geografia-tocantins-to"}],"slug":"geografia\/1461797","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Defesa e Controle de Tr\u00e1fego A\u00e9reo - \u00c1rea Ci\u00eancias Econ\u00f4micas","id":7972,"slug":"tecnico-de-defesa-e-controle-de-trafego-aereo-area-ciencias-economicas"}],"orgaos":[{"nome":"Departamento de Controle do Espa\u00e7o A\u00e9reo","sigla":"DECEA","id":279,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"decea"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"According to Text 2, the main purpose of TEM is to","provas":[{"id":14171,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Defesa e Controle de Tr\u00e1fego A\u00e9reo - \u00c1rea Ci\u00eancias Econ\u00f4micas","id":7972,"slug":"tecnico-de-defesa-e-controle-de-trafego-aereo-area-ciencias-economicas"},"orgao":{"nome":"Departamento de Controle do Espa\u00e7o A\u00e9reo","sigla":"DECEA","id":279,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"decea"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"decea-2009-cesgranrio-tecnico-de-defesa-e-controle-de-trafego-aereo-area-ciencias-economicas","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - DECEA - T\u00e9cnico de Defesa e Controle de Tr\u00e1fego A\u00e9reo - \u00c1rea Ci\u00eancias Econ\u00f4micas - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-08 04:07:31","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1245119,"hashId":"fdb9d365064ab95ac939ea54ce3cc0cf","enunciado":"<p align=justify>According to Text 2, the main purpose of TEM is to<\/p>","resposta":4504440,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"enhance the safety of operations in aviation.","id":4504440,"corpo":"<p align=justify>enhance the safety of operations in aviation.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"bring about a radical change in air traffic control.","id":4504441,"corpo":"<p align=justify>bring about a radical change in air traffic control.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"improve commercial pilots\u2019 training and performance.","id":4504442,"corpo":"<p align=justify>improve commercial pilots\u2019 training and performance.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"report on the vulnerabilities that caused single accidents.","id":4504443,"corpo":"<p align=justify>report on the vulnerabilities that caused single accidents.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"eliminate the need for operational audits with external experts.","id":4504444,"corpo":"<p align=justify>eliminate the need for operational audits with external\r\nexperts.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":401341,"enunciado":"<p align=justify><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/14171\/17a20.GIF\"><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 17 a 20","ordem":17},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa","pai":null,"assunto_raiz":58,"materia":true,"id":58,"slug":"lingua-inglesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":58,"assunto_raiz":58,"materia":false,"id":4567,"slug":"lingua-inglesa-lingua-inglesa-compreensao-e-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-inglesa\/1245119","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Assessoria em Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos P\u00fablicos","descricao":"Assessoria em Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos P\u00fablicos - AOCP","sigla":"AOCP","oab":false,"id":13,"slug":"aocp"}],"cargos":[{"descricao":"Arquiteto","id":657,"slug":"arquiteto"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Pinh\u00e3o","sigla":"Prefeitura","id":4441,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":null}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No Brasil est\u00e1 localizado o maior manancial de \u00e1gua doce subterr\u00e2nea transfronteiri\u00e7o do mundo. Est\u00e1 localizado na regi\u00e3o centro-leste da Am\u00e9rica do Sul, estendendo-se pelo Brasil, Paraguai, Uruguai e Argentina. Sua maior ocorr\u00eancia se d\u00e1 em territ\u00f3rio brasileiro, abrangendo os Estados de Goi\u00e1s, Mato Grosso, Mato Grosso do Sul, Minas Gerais, S\u00e3o Paulo, Paran\u00e1, Santa Catarina e Rio Grande do Sul. Para o nome desse manancial, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":51749,"cargo":{"descricao":"Arquiteto","id":657,"slug":"arquiteto"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pinh\u00e3o","sigla":"Prefeitura","id":4441,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":null},"banca":{"nome":"Assessoria em Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos P\u00fablicos","descricao":"Assessoria em Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos P\u00fablicos - AOCP","sigla":"AOCP","oab":false,"id":13,"slug":"aocp"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"AOCP - Prefeitura - Arquiteto - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-08 04:06:20","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"}],"id":1564686,"hashId":"b5b87291d812af802f2414c87dceded9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No Brasil est\u00e1 localizado o maior manancial de \u00e1gua doce subterr\u00e2nea transfronteiri\u00e7o do mundo. Est\u00e1 localizado na regi\u00e3o centro-leste da Am\u00e9rica do Sul, estendendo-se pelo Brasil, Paraguai, Uruguai e Argentina. Sua maior ocorr\u00eancia se d\u00e1 em territ\u00f3rio brasileiro, abrangendo os Estados de Goi\u00e1s, Mato Grosso, Mato Grosso do Sul, Minas Gerais, S\u00e3o Paulo, Paran\u00e1, Santa Catarina e Rio Grande do Sul. Para o nome desse manancial, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":5864114,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Sistema aq\u00fc\u00edfero de Furnas.","id":5864112,"corpo":"<p>Sistema aq\u00fc\u00edfero de Furnas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Sistema aq\u00fc\u00edfero Bauru-Caiu\u00e1.","id":5864113,"corpo":"<p>Sistema aq\u00fc\u00edfero Bauru-Caiu\u00e1.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Sistema aq\u00fc\u00edfero Guarani.","id":5864114,"corpo":"<p>Sistema aq\u00fc\u00edfero Guarani.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Sistema aq\u00fc\u00edfero Urucuia-Areado.","id":5864115,"corpo":"<p>Sistema aq\u00fc\u00edfero Urucuia-Areado.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Sistema aq\u00fc\u00edfero Itapecuru.","id":5864116,"corpo":"<p>Sistema aq\u00fc\u00edfero Itapecuru.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":438334,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 31 a 50","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hidrologia","oab":false,"nome":"Hidrologia","pai":398335,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":398337,"slug":"geografia-hidrologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Recursos H\u00eddricos","oab":false,"nome":"Recursos H\u00eddricos","pai":397318,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397321,"slug":"geografia-recursos-hidricos"},{"palavrasChave":["Conhecimentos Gerais","Conhecimentos Gerais\/Atualidades","Legisla\u00e7\u00e3o aplicada aos servidores do Distrito Federal","Geografia geral e do Brasil","Conhecimentos Espec\u00edficos","Conhecimentos do Distrito Federal e Pol\u00edtica para Mulheres","atualidades","Conhecimentos Gerais e Legisla\u00e7\u00e3o","Realidade pol\u00edtica, social e econ\u00f4mica de Santa Catarina"],"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"}],"slug":"geografia\/1564686","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263,"slug":"ieses"}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal - \u00c1rea: Agronomia (Engenharia Florestal)","id":19548,"slug":"fiscal-area-agronomia-engenharia-florestal"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Engenharia e Agronomia de Santa Catarina","sigla":"CREA SC","id":4040,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"crea-sc-sc"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Julgue as seguintes proposi\u00e7\u00f5es sobre as penalidades previstas na Lei n.\n5.194\/66:\nI. as penas de advert\u00eancia reservada e de censura p\u00fablica s\u00e3o\naplic\u00e1veis aos profissionais que deixarem de cumprir disposi\u00e7\u00f5es do\nC\u00f3digo de \u00c9tica, tendo em vista a gravidade da falta e os casos de\nreincid\u00eancia, a crit\u00e9rio das respectivas C\u00e2maras Especializas.\nII. as seguintes penalidades n\u00e3o s\u00e3o aplic\u00e1veis aos engenheiros e\narquitetos: multa, suspens\u00e3o tempor\u00e1ria do exerc\u00edcio profissional e\ncancelamento definitivo do registro.\nIII. das penalidades impostas pelas C\u00e2maras especializadas, poder\u00e1 o\ninteressado, dentro do prazo de 60 (sessenta) dias, contados da data\nda notifica\u00e7\u00e3o, interpor recurso que ter\u00e1 efeito suspensivo, para o\nConselho Regional e, no mesmo prazo, deste para o Conselho\nFederal.\nAssinale a alternativa que corresponde \u00e0 resposta correta:","provas":[{"id":45602,"cargo":{"descricao":"Fiscal - \u00c1rea: Agronomia (Engenharia Florestal)","id":19548,"slug":"fiscal-area-agronomia-engenharia-florestal"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Engenharia e Agronomia de Santa Catarina","sigla":"CREA SC","id":4040,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"crea-sc-sc"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263,"slug":"ieses"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"crea-sc-sc-2009-ieses-fiscal-area-agronomia-engenharia-florestal","tipo":1,"nome":"IESES - CREA SC - Fiscal - \u00c1rea: Agronomia (Engenharia Florestal) - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-07 09:28:08","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":53,"descricao":"Engenharia Florestal"}],"id":1381015,"hashId":"ece4beb9b0587451ff149d2ca66b0618","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Julgue as seguintes proposi\u00e7\u00f5es sobre as penalidades previstas na Lei n.\n5.194\/66:\n<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. as penas de advert\u00eancia reservada e de censura p\u00fablica s\u00e3o\naplic\u00e1veis aos profissionais que deixarem de cumprir disposi\u00e7\u00f5es do\nC\u00f3digo de \u00c9tica, tendo em vista a gravidade da falta e os casos de\nreincid\u00eancia, a crit\u00e9rio das respectivas C\u00e2maras Especializas.\n<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. as seguintes penalidades n\u00e3o s\u00e3o aplic\u00e1veis aos engenheiros e\narquitetos: multa, suspens\u00e3o tempor\u00e1ria do exerc\u00edcio profissional e\ncancelamento definitivo do registro.\n<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. das penalidades impostas pelas C\u00e2maras especializadas, poder\u00e1 o\ninteressado, dentro do prazo de 60 (sessenta) dias, contados da data\nda notifica\u00e7\u00e3o, interpor recurso que ter\u00e1 efeito suspensivo, para o\nConselho Regional e, no mesmo prazo, deste para o Conselho\nFederal.\n<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que corresponde \u00e0 resposta correta:<\/p>","resposta":5078102,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"as alternativas I e III est\u00e3o corretas.","id":5078102,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">as alternativas I e III est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"as alternativas I e III est\u00e3o incorretas.","id":5078103,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">as alternativas I e III est\u00e3o incorretas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"as alternativas I e II est\u00e3o corretas.","id":5078104,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">as alternativas I e II est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"as alternativas I, II e III est\u00e3o corretas.","id":5078105,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">as alternativas I, II e III est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":418000,"enunciado":null,"rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 8 a 40","ordem":8},"assuntos":[{"palavrasChave":["Legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel ao Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado da Bahia"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei n\u00ba 5.194\/1966 -Regula o exerc\u00edcio das profiss\u00f5es de Engenheiro, Arquiteto e Engenheiro-Agr\u00f4nomo, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 5.194\/1966 -Regula o exerc\u00edcio das profiss\u00f5es de Engenheiro, Arquiteto e Engenheiro-Agr\u00f4nomo, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.","pai":395691,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":395004,"slug":"legislacao-federal-lei-no-5-194-1966-regula-o-exercicio-das-profissoes-de-engenheiro-arquiteto-e-engenheiro-agronomo-e-da-outras-providencias"}],"slug":"legislacao-federal\/1381015","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Regula\u00e7\u00e3o de Avia\u00e7\u00e3o Civil","id":4858,"slug":"tecnico-em-regulacao-de-aviacao-civil"}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Avia\u00e7\u00e3o Civil","sigla":"ANAC","id":19,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anac"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Caso essas 5 pessoas queiram assistir a um concerto musical, mas s\u00f3 existam 3 ingressos dispon\u00edveis e n\u00e3o haja prioridade na escolha das pessoas que ir\u00e3o assistir ao espet\u00e1culo, essa escolha poder\u00e1 ser feita de 20 maneiras distintas.","provas":[{"id":6672,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Regula\u00e7\u00e3o de Avia\u00e7\u00e3o Civil","id":4858,"slug":"tecnico-em-regulacao-de-aviacao-civil"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Avia\u00e7\u00e3o Civil","sigla":"ANAC","id":19,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anac"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"anac-2009-cespe-cebraspe-tecnico-em-regulacao-de-aviacao-civil-area-piloto-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANAC - T\u00e9cnico em Regula\u00e7\u00e3o de Avia\u00e7\u00e3o Civil - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-08 04:05:28","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Federais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Nacionais","id":61}],"areas":[],"id":373843,"hashId":"d34e0513c8741e08eff2bee031801270","enunciado":"<p align=justify>Caso essas 5 pessoas queiram assistir a um concerto musical,\r\nmas s\u00f3 existam 3 ingressos dispon\u00edveis e n\u00e3o haja prioridade\r\nna escolha das pessoas que ir\u00e3o assistir ao espet\u00e1culo, essa\r\nescolha poder\u00e1 ser feita de 20 maneiras distintas.<\/p>","resposta":1332970,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1332969,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":1332970,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando um grupo formado por 5 pessoas, julgue os itens a seguir.","id":219531,"enunciado":"<p align=justify>Considerando um grupo formado por 5 pessoas, julgue os itens\r\na seguir.<\/p>","rotulo":28,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 28 a 30","ordem":28},"assuntos":[{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica"],"nome_clean":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","pai":null,"assunto_raiz":404257,"materia":true,"id":404257,"slug":"raciocinio-logico"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"An\u00e1lise Combinat\u00f3ria","oab":false,"nome":"An\u00e1lise Combinat\u00f3ria","pai":425313,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":404273,"slug":"raciocinio-logico-analise-combinatoria"}],"slug":"raciocinio-logico\/373843","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Auditor Federal de Controle Externo - \u00c1rea Orienta\u00e7\u00e3o: Auditoria de Obras P\u00fablicas","id":5019,"slug":"auditor-federal-de-controle-externo-area-orientacao-auditoria-de-obras-publicas"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas da Uni\u00e3o","sigla":"TCU","id":1101,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"tcu"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Na organiza\u00e7\u00e3o da argumenta\u00e7\u00e3o, o segundo par\u00e1grafo do texto estabelece a condi\u00e7\u00e3o de o debate e a reflex\u00e3o sobre os direitos humanos vinculados aos interesses coletivos estarem na base da ideia de democracia.","provas":[{"id":10930,"cargo":{"descricao":"Auditor Federal de Controle Externo - \u00c1rea Orienta\u00e7\u00e3o: Auditoria de Obras P\u00fablicas","id":5019,"slug":"auditor-federal-de-controle-externo-area-orientacao-auditoria-de-obras-publicas"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas da Uni\u00e3o","sigla":"TCU","id":1101,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"tcu"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"tcu-2009-cespe-cebraspe-auditor-federal-de-controle-externo-area-orientacao-auditoria-de-obras-publicas-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCU - Auditor Federal de Controle Externo - \u00c1rea Orienta\u00e7\u00e3o: Auditoria de Obras P\u00fablicas - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-08 04:03:25","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"},{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":18,"descricao":"Auditoria"}],"id":412593,"hashId":"75d2f6045922b1b2cac15e5e3194467e","enunciado":"<p align=justify>Na organiza\u00e7\u00e3o da argumenta\u00e7\u00e3o, o segundo par\u00e1grafo do\r\ntexto estabelece a condi\u00e7\u00e3o de o debate e a reflex\u00e3o sobre os\r\ndireitos humanos vinculados aos interesses coletivos estarem\r\nna base da ideia de democracia.<\/p>","resposta":1476417,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":1476418,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":1476417,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" No que se refere \u00e0 organiza\u00e7\u00e3o das ideias e a aspectos gramaticais do texto acima, julgue os itens subsequentes.","id":243585,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/10930\/010.gif><\/P>\r\n<P align=justify>No que se refere \u00e0 organiza\u00e7\u00e3o das ideias e a aspectos gramaticais do texto acima, julgue os itens subsequentes.<\/P>","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 5","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":["interpreta\u00e7ao","interpretar","Intelec\u00e7\u00e3o textual"],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/412593","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Auditor Federal de Controle Externo - \u00c1rea Orienta\u00e7\u00e3o: Auditoria de Obras P\u00fablicas","id":5019,"slug":"auditor-federal-de-controle-externo-area-orientacao-auditoria-de-obras-publicas"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas da Uni\u00e3o","sigla":"TCU","id":1101,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"tcu"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"As entidades do Sistema S (SESI, SESC, SENAI etc.), conforme entendimento do TCU, n\u00e3o se submetem aos estritos termos da Lei n.\u00ba 8.666\/1993, mas sim a regulamentos pr\u00f3prios.","provas":[{"id":10930,"cargo":{"descricao":"Auditor Federal de Controle Externo - \u00c1rea Orienta\u00e7\u00e3o: Auditoria de Obras P\u00fablicas","id":5019,"slug":"auditor-federal-de-controle-externo-area-orientacao-auditoria-de-obras-publicas"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas da Uni\u00e3o","sigla":"TCU","id":1101,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"tcu"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"tcu-2009-cespe-cebraspe-auditor-federal-de-controle-externo-area-orientacao-auditoria-de-obras-publicas-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCU - Auditor Federal de Controle Externo - \u00c1rea Orienta\u00e7\u00e3o: Auditoria de Obras P\u00fablicas - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-08 04:03:25","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"},{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":18,"descricao":"Auditoria"}],"id":412638,"hashId":"36e332f9d9956c25ba045626851b2695","enunciado":"<p align=justify>As entidades do Sistema S (SESI, SESC, SENAI etc.),\r\nconforme entendimento do TCU, n\u00e3o se submetem aos\r\nestritos termos da Lei n.\u00ba 8.666\/1993, mas sim a\r\nregulamentos pr\u00f3prios.<\/p>","resposta":1476514,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1476514,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":1476515,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca da organiza\u00e7\u00e3o administrativa da Uni\u00e3o, julgue os itens seguintes.","id":243597,"enunciado":"<p align=justify>Acerca da organiza\u00e7\u00e3o administrativa da Uni\u00e3o, julgue os itens\r\nseguintes.<\/p>","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 43","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Gest\u00e3o de Documentos","LEI FEDERAL N\u00ba 12.527\/11 \u2013 Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","Economia do Setor P\u00fablico","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO ADMINISTRATIVO","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante"],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Entidades Paraestatais e o Terceiro Setor","oab":true,"nome":"Entidades Paraestatais e o Terceiro Setor","pai":404342,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404352,"slug":"direito-administrativo-entidades-paraestatais-e-o-terceiro-setor"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Licita\u00e7\u00f5es","oab":true,"nome":"Licita\u00e7\u00f5es","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404428,"slug":"direito-administrativo-licitacoes"}],"slug":"direito-administrativo\/412638","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Auditor Federal de Controle Externo - \u00c1rea Orienta\u00e7\u00e3o: Auditoria de Obras P\u00fablicas","id":5019,"slug":"auditor-federal-de-controle-externo-area-orientacao-auditoria-de-obras-publicas"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas da Uni\u00e3o","sigla":"TCU","id":1101,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"tcu"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Compete a lei complementar dispor sobre finan\u00e7as p\u00fablicas e sobre os limites globais e condi\u00e7\u00f5es para o montante da d\u00edvida mobili\u00e1ria dos estados, do Distrito Federal (DF) e dos munic\u00edpios.","provas":[{"id":10930,"cargo":{"descricao":"Auditor Federal de Controle Externo - \u00c1rea Orienta\u00e7\u00e3o: Auditoria de Obras P\u00fablicas","id":5019,"slug":"auditor-federal-de-controle-externo-area-orientacao-auditoria-de-obras-publicas"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas da Uni\u00e3o","sigla":"TCU","id":1101,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"tcu"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"tcu-2009-cespe-cebraspe-auditor-federal-de-controle-externo-area-orientacao-auditoria-de-obras-publicas-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCU - Auditor Federal de Controle Externo - \u00c1rea Orienta\u00e7\u00e3o: Auditoria de Obras P\u00fablicas - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-08 04:03:26","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"},{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":18,"descricao":"Auditoria"}],"id":412655,"hashId":"bb8ae3a04871ba084adc500f92be0cea","enunciado":"<p align=justify>Compete a lei complementar dispor sobre finan\u00e7as p\u00fablicas\r\ne sobre os limites globais e condi\u00e7\u00f5es para o montante da\r\nd\u00edvida mobili\u00e1ria dos estados, do Distrito Federal (DF) e dos\r\nmunic\u00edpios.<\/p>","resposta":1476549,"anulada":false,"rotulo":59,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1476548,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":1476549,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que se refere \u00e0s finan\u00e7as p\u00fablicas, julgue os itens que se seguem.","id":243603,"enunciado":"<p align=justify>No que se refere \u00e0s finan\u00e7as p\u00fablicas, julgue os itens que se\r\nseguem.<\/p>","rotulo":59,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 59 e 60","ordem":59},"assuntos":[{"palavrasChave":["direito processual civil","Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria","Direito Financeiro e Econ\u00f4mico"],"nome_clean":"Economia e Finan\u00e7as","oab":false,"nome":"Economia e Finan\u00e7as","pai":null,"assunto_raiz":403911,"materia":true,"id":403911,"slug":"economia-e-financas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Finan\u00e7as P\u00fablicas","oab":false,"nome":"Finan\u00e7as P\u00fablicas","pai":403911,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":403972,"slug":"economia-e-financas-financas-publicas"}],"slug":"economia-e-financas\/412655","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Auditor Federal de Controle Externo - \u00c1rea Orienta\u00e7\u00e3o: Auditoria de Obras P\u00fablicas","id":5019,"slug":"auditor-federal-de-controle-externo-area-orientacao-auditoria-de-obras-publicas"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas da Uni\u00e3o","sigla":"TCU","id":1101,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"tcu"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Em \u00e9pocas de estagna\u00e7\u00e3o e recess\u00e3o econ\u00f4mica, as concep\u00e7\u00f5es keynesianas t\u00eam dado suporte \u00e0 flexibiliza\u00e7\u00e3o na aplica\u00e7\u00e3o do princ\u00edpio do equil\u00edbrio or\u00e7ament\u00e1rio, defendendo, inclusive, um maior endividamento p\u00fablico, possibilitando uma utiliza\u00e7\u00e3o intensiva de recursos ociosos esterilizados por agentes econ\u00f4micos privados.","provas":[{"id":10930,"cargo":{"descricao":"Auditor Federal de Controle Externo - \u00c1rea Orienta\u00e7\u00e3o: Auditoria de Obras P\u00fablicas","id":5019,"slug":"auditor-federal-de-controle-externo-area-orientacao-auditoria-de-obras-publicas"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas da Uni\u00e3o","sigla":"TCU","id":1101,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"tcu"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"tcu-2009-cespe-cebraspe-auditor-federal-de-controle-externo-area-orientacao-auditoria-de-obras-publicas-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCU - Auditor Federal de Controle Externo - \u00c1rea Orienta\u00e7\u00e3o: Auditoria de Obras P\u00fablicas - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-08 04:03:26","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"},{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":18,"descricao":"Auditoria"}],"id":412667,"hashId":"6abe2a3e184d185246aa523dfd4ce9c5","enunciado":"<p align=justify>Em \u00e9pocas de estagna\u00e7\u00e3o e recess\u00e3o econ\u00f4mica, as\r\nconcep\u00e7\u00f5es keynesianas t\u00eam dado suporte \u00e0 flexibiliza\u00e7\u00e3o\r\nna aplica\u00e7\u00e3o do princ\u00edpio do equil\u00edbrio or\u00e7ament\u00e1rio,\r\ndefendendo, inclusive, um maior endividamento p\u00fablico,\r\npossibilitando uma utiliza\u00e7\u00e3o intensiva de recursos ociosos\r\nesterilizados por agentes econ\u00f4micos privados.<\/p>","resposta":1476572,"anulada":false,"rotulo":71,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1476572,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":1476573,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o aos or\u00e7amentos p\u00fablicos e \u00e0s suas caracter\u00edsticas no Brasil, julgue os itens a seguir.","id":243606,"enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o aos or\u00e7amentos p\u00fablicos e \u00e0s suas caracter\u00edsticas no\r\nBrasil, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":71,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 71 a 74","ordem":71},"assuntos":[{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de or\u00e7amento p\u00fablico","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","Or\u00e7amento P\u00fablico","Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Direito Financeiro","Contabilidade P\u00fablica","Direito Financeiro e Econ\u00f4mico","Finan\u00e7as P\u00fablicas","Direito Financeiro e Tribut\u00e1rio","Contabilidade","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o","Conhecimentos Espec\u00edficos","Direito Municipal"],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Atividade Financeira do Estado","oab":false,"nome":"Atividade Financeira do Estado","pai":405627,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":405629,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-atividade-financeira-do-estado"}],"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo\/412667","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Auditor Federal de Controle Externo - \u00c1rea Orienta\u00e7\u00e3o: Auditoria de Obras P\u00fablicas","id":5019,"slug":"auditor-federal-de-controle-externo-area-orientacao-auditoria-de-obras-publicas"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas da Uni\u00e3o","sigla":"TCU","id":1101,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"tcu"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O plano de pagamento financeiramente mais vantajoso para Carlos \u00e9 o I.","provas":[{"id":10930,"cargo":{"descricao":"Auditor Federal de Controle Externo - \u00c1rea Orienta\u00e7\u00e3o: Auditoria de Obras P\u00fablicas","id":5019,"slug":"auditor-federal-de-controle-externo-area-orientacao-auditoria-de-obras-publicas"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas da Uni\u00e3o","sigla":"TCU","id":1101,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"tcu"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"tcu-2009-cespe-cebraspe-auditor-federal-de-controle-externo-area-orientacao-auditoria-de-obras-publicas-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCU - Auditor Federal de Controle Externo - \u00c1rea Orienta\u00e7\u00e3o: Auditoria de Obras P\u00fablicas - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-08 04:03:26","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"},{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":18,"descricao":"Auditoria"}],"id":412677,"hashId":"f04d7612b6da357ef98f583816415f14","enunciado":"<p align=justify>O plano de pagamento financeiramente mais vantajoso para\r\nCarlos \u00e9 o I.<\/p>","resposta":1476593,"anulada":false,"rotulo":81,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1476592,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":1476593,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Carlos, que possui R$ 3.000,00 investidos em uma aplica\u00e7\u00e3o financeira que paga juros compostos de 2% ao m\u00eas, resolveu comprar um eletrodom\u00e9stico cujo pre\u00e7o anunciado tamb\u00e9m \u00e9 de R$ 3.000,00, que podem ser pagos de acordo com os seguintes planos de pagamento: I \u00e0 vista, com desconto de 2,5% sobre o pre\u00e7o anunciado do bem; II em duas presta\u00e7\u00f5es mensais iguais e consecutivas, sem desconto sobre o pre\u00e7o anunciado do bem, com a primeira presta\u00e7\u00e3o vencendo um m\u00eas ap\u00f3s a compra; III em tr\u00eas presta\u00e7\u00f5es mensais iguais e consecutivas, sem desconto sobre o pre\u00e7o anunciado do bem, com a primeira presta\u00e7\u00e3o vencendo no ato da compra. Carlos pagar\u00e1 o eletrodom\u00e9stico com o dinheiro investido na aplica\u00e7\u00e3o financeira, e o dinheiro n\u00e3o utilizado para pagamento permanecer\u00e1 investido. Al\u00e9m disso, a taxa de juros compostos mensais que incidir\u00e1 sobre os valores das presta\u00e7\u00f5es do eletrodom\u00e9stico tamb\u00e9m ser\u00e1 de 2%.Tendo como base essas informa\u00e7\u00f5es e tomando 0,98 e 0,96 como os valores aproximados de 1,02-1 e 1,02-2, respectivamente, julgue os itens a seguir. ","id":243609,"enunciado":"<P align=justify>Carlos, que possui R$ 3.000,00 investidos em uma aplica\u00e7\u00e3o financeira que paga juros compostos de 2% ao m\u00eas, resolveu comprar um eletrodom\u00e9stico cujo pre\u00e7o anunciado tamb\u00e9m \u00e9 de R$ 3.000,00, que podem ser pagos de acordo com os seguintes planos de pagamento: <\/P>\r\n<P align=justify>I \u00e0 vista, com desconto de 2,5% sobre o pre\u00e7o anunciado do bem; <\/P>\r\n<P align=justify>II em duas presta\u00e7\u00f5es mensais iguais e consecutivas, sem desconto sobre o pre\u00e7o anunciado do bem, com a primeira presta\u00e7\u00e3o vencendo um m\u00eas ap\u00f3s a compra; <\/P>\r\n<P align=justify>III em tr\u00eas presta\u00e7\u00f5es mensais iguais e consecutivas, sem desconto sobre o pre\u00e7o anunciado do bem, com a primeira presta\u00e7\u00e3o vencendo no ato da compra. <\/P>\r\n<P align=justify>Carlos pagar\u00e1 o eletrodom\u00e9stico com o dinheiro investido na aplica\u00e7\u00e3o financeira, e o dinheiro n\u00e3o utilizado para pagamento permanecer\u00e1 investido. <\/P>\r\n<P align=justify>Al\u00e9m disso, a taxa de juros compostos mensais que incidir\u00e1 sobre os valores das presta\u00e7\u00f5es do eletrodom\u00e9stico tamb\u00e9m ser\u00e1 de 2%.Tendo como base essas informa\u00e7\u00f5es e tomando 0,98 e 0,96 como os valores aproximados de 1,02<SUP>-1<\/SUP> e 1,02<SUP>-2<\/SUP>, respectivamente, julgue os itens a seguir.<\/P>\r\n<P><\/P>","rotulo":81,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 81 a 83","ordem":81},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Matem\u00e1tica Financeira","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica Financeira","pai":null,"assunto_raiz":403794,"materia":true,"id":403794,"slug":"matematica-financeira"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Porcentagem","oab":false,"nome":"Porcentagem","pai":403795,"assunto_raiz":403794,"materia":false,"id":403799,"slug":"matematica-financeira-porcentagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Juros Compostos","oab":false,"nome":"Juros Compostos","pai":408946,"assunto_raiz":403794,"materia":false,"id":403802,"slug":"matematica-financeira-juros-compostos"}],"slug":"matematica-financeira\/412677","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Auditor Federal de Controle Externo - \u00c1rea Orienta\u00e7\u00e3o: Auditoria de Obras P\u00fablicas","id":5019,"slug":"auditor-federal-de-controle-externo-area-orientacao-auditoria-de-obras-publicas"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas da Uni\u00e3o","sigla":"TCU","id":1101,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"tcu"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Na op\u00e7\u00e3o I, a taxa interna de retorno \u00e9 superior a 1,6%.","provas":[{"id":10930,"cargo":{"descricao":"Auditor Federal de Controle Externo - \u00c1rea Orienta\u00e7\u00e3o: Auditoria de Obras P\u00fablicas","id":5019,"slug":"auditor-federal-de-controle-externo-area-orientacao-auditoria-de-obras-publicas"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas da Uni\u00e3o","sigla":"TCU","id":1101,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"tcu"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"tcu-2009-cespe-cebraspe-auditor-federal-de-controle-externo-area-orientacao-auditoria-de-obras-publicas-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCU - Auditor Federal de Controle Externo - \u00c1rea Orienta\u00e7\u00e3o: Auditoria de Obras P\u00fablicas - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-08 04:03:26","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"},{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":18,"descricao":"Auditoria"}],"id":412680,"hashId":"4a90467a2b070b34ba949655daf093ae","enunciado":"<p align=justify>Na op\u00e7\u00e3o I, a taxa interna de retorno \u00e9 superior a 1,6%.<\/p>","resposta":1476599,"anulada":false,"rotulo":84,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":1476599,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":1476598,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considere que uma institui\u00e7\u00e3o financeira ofere\u00e7a as seguintes op\u00e7\u00f5es de empr\u00e9stimo: I R$ 40.000,00- a serem pagos ap\u00f3s um m\u00eas da contrata\u00e7\u00e3o do empr\u00e9stimo em uma parcela de R$ 40.600,00; II R$ 20.000,00 - a serem pagos em duas parcelas mensais e iguais, a primeira vencendo 1 m\u00eas ap\u00f3s a contrata\u00e7\u00e3o do empr\u00e9stimo, a uma taxa interna de retorno de 2%. Com base nessas informa\u00e7\u00f5es e tomando 0,98 e 0,96 como valores aproximados de 1,02-1 e 1,02-2, respectivamente, julgue os itens que se seguem. ","id":243610,"enunciado":"<P align=justify>Considere que uma institui\u00e7\u00e3o financeira ofere\u00e7a as seguintes op\u00e7\u00f5es de empr\u00e9stimo: \r\n<P align=justify>I R$ 40.000,00- a serem pagos ap\u00f3s um m\u00eas da contrata\u00e7\u00e3o do empr\u00e9stimo em uma parcela de R$ 40.600,00; \r\n<P align=justify>II R$ 20.000,00 - a serem pagos em duas parcelas mensais e iguais, a primeira vencendo 1 m\u00eas ap\u00f3s a contrata\u00e7\u00e3o do empr\u00e9stimo, a uma taxa interna de retorno de 2%. \r\n<P align=justify>Com base nessas informa\u00e7\u00f5es e tomando 0,98 e 0,96 como valores aproximados de 1,02<SUP>-1<\/SUP> e 1,02<SUP>-2<\/SUP>, respectivamente, julgue os itens que se seguem.<\/P>\r\n<P><\/P>","rotulo":84,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 84 e 85","ordem":84},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Taxa Interna de Retorno (TIR)","oab":false,"nome":"Taxa Interna de Retorno (TIR)","pai":403819,"assunto_raiz":403794,"materia":false,"id":403823,"slug":"matematica-financeira-taxa-interna-de-retorno-tir"},{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Matem\u00e1tica Financeira","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica Financeira","pai":null,"assunto_raiz":403794,"materia":true,"id":403794,"slug":"matematica-financeira"}],"slug":"matematica-financeira\/412680","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Auditor Federal de Controle Externo - \u00c1rea Orienta\u00e7\u00e3o: Auditoria de Obras P\u00fablicas","id":5019,"slug":"auditor-federal-de-controle-externo-area-orientacao-auditoria-de-obras-publicas"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas da Uni\u00e3o","sigla":"TCU","id":1101,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"tcu"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Se o valor atual da d\u00edvida da empresa Alfa foi calculado como sendo igual a R$ 6.150,00, ent\u00e3o a companhia de \u00e1guas e esgotos cobrou uma taxa real de juros superior \u00e0 taxa de infla\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":10930,"cargo":{"descricao":"Auditor Federal de Controle Externo - \u00c1rea Orienta\u00e7\u00e3o: Auditoria de Obras P\u00fablicas","id":5019,"slug":"auditor-federal-de-controle-externo-area-orientacao-auditoria-de-obras-publicas"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas da Uni\u00e3o","sigla":"TCU","id":1101,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"tcu"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"tcu-2009-cespe-cebraspe-auditor-federal-de-controle-externo-area-orientacao-auditoria-de-obras-publicas-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCU - Auditor Federal de Controle Externo - \u00c1rea Orienta\u00e7\u00e3o: Auditoria de Obras P\u00fablicas - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-08 04:03:26","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"},{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":18,"descricao":"Auditoria"}],"id":412686,"hashId":"d650130101462697a32fbb2c4aac2c2e","enunciado":"<p align=justify>Se o valor atual da d\u00edvida da empresa Alfa foi calculado\r\ncomo sendo igual a R$ 6.150,00, ent\u00e3o a companhia de\r\n\u00e1guas e esgotos cobrou uma taxa real de juros superior \u00e0 taxa\r\nde infla\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":1476611,"anulada":false,"rotulo":90,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":1476611,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":1476610,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Em 3\/7\/2006, a d\u00edvida da empresa Alfa com a companhia de \u00e1guas e esgotos de certo munic\u00edpio, que era de R$ 4.000,00, foi congelada por for\u00e7a de decis\u00e3o judicial. Em 3\/7\/2009, foi decidido que a empresa Alfa deveria pagar a d\u00edvida, sendo que, no per\u00edodo em que a d\u00edvida ficou congelada, foi apurada uma taxa de infla\u00e7\u00e3o de 25%. Para o c\u00e1lculo do valor atual da d\u00edvida, al\u00e9m da taxa de infla\u00e7\u00e3o do per\u00edodo, a companhia de \u00e1guas e esgotos foi autorizada a cobrar uma taxa real de juros. Com base nessas informa\u00e7\u00f5es, julgue os itens seguintes.","id":243613,"enunciado":"<P align=justify>Em 3\/7\/2006, a d\u00edvida da empresa Alfa com a companhia de \u00e1guas e esgotos de certo munic\u00edpio, que era de R$ 4.000,00, foi congelada por for\u00e7a de decis\u00e3o judicial. Em 3\/7\/2009, foi decidido que a empresa Alfa deveria pagar a d\u00edvida, sendo que, no per\u00edodo em que a d\u00edvida ficou congelada, foi apurada uma taxa de infla\u00e7\u00e3o de 25%. Para o c\u00e1lculo do valor atual da d\u00edvida, al\u00e9m da taxa de infla\u00e7\u00e3o do per\u00edodo, a companhia de \u00e1guas e esgotos foi autorizada a cobrar uma taxa real de juros. <\/P>\r\n<P align=justify>Com base nessas informa\u00e7\u00f5es, julgue os itens seguintes.<\/P>","rotulo":89,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 89 e 90","ordem":89},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Taxa Real","oab":false,"nome":"Taxa Real","pai":403802,"assunto_raiz":403794,"materia":false,"id":403806,"slug":"matematica-financeira-taxa-real"},{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Matem\u00e1tica Financeira","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica Financeira","pai":null,"assunto_raiz":403794,"materia":true,"id":403794,"slug":"matematica-financeira"}],"slug":"matematica-financeira\/412686","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Auditor Federal de Controle Externo - \u00c1rea Orienta\u00e7\u00e3o: Auditoria de Obras P\u00fablicas","id":5019,"slug":"auditor-federal-de-controle-externo-area-orientacao-auditoria-de-obras-publicas"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas da Uni\u00e3o","sigla":"TCU","id":1101,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"tcu"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Se R \u00e9 verdadeira, ent\u00e3o S \u00e9 falsa.","provas":[{"id":10930,"cargo":{"descricao":"Auditor Federal de Controle Externo - \u00c1rea Orienta\u00e7\u00e3o: Auditoria de Obras P\u00fablicas","id":5019,"slug":"auditor-federal-de-controle-externo-area-orientacao-auditoria-de-obras-publicas"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas da Uni\u00e3o","sigla":"TCU","id":1101,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"tcu"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"tcu-2009-cespe-cebraspe-auditor-federal-de-controle-externo-area-orientacao-auditoria-de-obras-publicas-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCU - Auditor Federal de Controle Externo - \u00c1rea Orienta\u00e7\u00e3o: Auditoria de Obras P\u00fablicas - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-08 04:03:26","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"},{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":18,"descricao":"Auditoria"}],"id":412688,"hashId":"2efa6c3fc1e58c73f2c64e037389675c","enunciado":"<p align=justify>Se R \u00e9 verdadeira, ent\u00e3o S \u00e9 falsa.<\/p>","resposta":1476614,"anulada":false,"rotulo":92,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1476614,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":1476615,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Para a an\u00e1lise de processos relativos a arrecada\u00e7\u00e3o e aplica\u00e7\u00e3o de recursos de certo \u00f3rg\u00e3o p\u00fablico, foram destacados os analistas Alberto, Bruno e Carlos. Sabe-se que Alberto recebeu a processos para an\u00e1lise, Bruno recebeu b processos e Carlos recebeu c processos, sendo que a \u00d7 b \u00d7 c = 30. Nessa situa\u00e7\u00e3o, considere as proposi\u00e7\u00f5es seguintes. P: A quantidade de processos que cada analista recebeu \u00e9 menor ou igual a 5; Q: a + b + c = 10; R: Um analista recebeu mais que 8 processos e os outros 2 receberam, juntos, um total de 4 processos; S: Algum analista recebeu apenas 2 processos. Com base nessas informa\u00e7\u00f5es, julgue os itens que se seguem. ","id":243614,"enunciado":"<p align=\"justify\">Para a an\u00e1lise de \r\nprocessos \r\nrelativos a arrecada\u00e7\u00e3o e aplica\u00e7\u00e3o de \r\nrecursos de certo \u00f3rg\u00e3o p\u00fablico, foram \r\ndestacados os analistas Alberto, Bruno e \r\nCarlos. Sabe-se que Alberto recebeu a \r\nprocessos para an\u00e1lise, Bruno recebeu b \r\nprocessos e Carlos recebeu c processos, \r\nsendo que a \u00d7 b \u00d7 c = 30. Nessa situa\u00e7\u00e3o, \r\nconsidere as proposi\u00e7\u00f5es seguintes. <\/p>\r\n<p align=\"justify\">P: A quantidade de \r\nprocessos que cada analista recebeu \u00e9 menor \r\nou igual a 5; <\/p>\r\n<p align=\"justify\">Q: <i>a + b + c<\/i> = 10; \r\n<\/p>\r\n<p align=\"justify\">R: Um analista recebeu \r\nmais \r\nque 8 processos e os outros 2 receberam, \r\njuntos, um total de 4 processos; <\/p>\r\n<p align=\"justify\">S: Algum analista recebeu \r\napenas 2 processos. <\/p>\r\n<p align=\"justify\">Com base nessas \r\ninforma\u00e7\u00f5es, julgue os itens que se seguem.\r\n<\/p>","rotulo":91,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 91 a 93","ordem":91},"assuntos":[{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica"],"nome_clean":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","pai":null,"assunto_raiz":404257,"materia":true,"id":404257,"slug":"raciocinio-logico"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00f3gica Proposicional - (L\u00f3gica de Primeira Ordem)","oab":false,"nome":"L\u00f3gica Proposicional - (L\u00f3gica de Primeira Ordem)","pai":404257,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":404259,"slug":"raciocinio-logico-logica-proposicional-logica-de-primeira-ordem"}],"slug":"raciocinio-logico\/412688","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Inspetor de Pol\u00edcia Civil","id":14654,"slug":"inspetor-de-policia-civil"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Rio de Janeiro","sigla":"PC RJ","id":521,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"pc-rj-rj"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um inspetor da Pol\u00edcia Civil do Estado do Rio de Janeiro est\u00e1 digitando um texto no BROffice.org 2.3 Writer e, na seq\u00fc\u00eancia dessa atividade, executou dois atalhos de teclado: o primeiro, pressionando simultaneamente as teclas e A, para alterar o estilo da letra utilizada; o segundo, pressionando simultaneamente as teclas e F, para uso de um outro recurso.Esses atalhos de teclado, possuem, respectivamente, os seguintes significados:Um inspetor da Pol\u00edcia Civil do Estado do Rio de Janeiro est\u00e1 digitando um texto no BROffice.org 2.3 Writer e, na seq\u00fc\u00eancia dessa atividade, executou dois atalhos de teclado: o primeiro, pressionando simultaneamente as teclas e A, para alterar o estilo da letra utilizada; o segundo, pressionando simultaneamente as teclas e F, para uso de um outro recurso.","provas":[{"id":10941,"cargo":{"descricao":"Inspetor de Pol\u00edcia Civil","id":14654,"slug":"inspetor-de-policia-civil"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Rio de Janeiro","sigla":"PC RJ","id":521,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"pc-rj-rj"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"pc-rj-rj-2009-fgv-inspetor-de-policia-civil","tipo":1,"nome":"FGV - PC RJ - Inspetor de Pol\u00edcia Civil - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-08 04:03:27","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Pol\u00edcias Civis, Federal e PRF - Agente, Escriv\u00e3o, Policiais e Investigadores","descricao":"Cargos de Agente, Escriv\u00e3es e Investigadores, Inspetor, Policial Rodovi\u00e1rio Federal","id":29}],"areas":[],"id":413218,"hashId":"f72e781034f6c3695b14417ff4017d23","enunciado":"<p>Um inspetor da Pol\u00edcia Civil do Estado do Rio de Janeiro est\u00e1 digitando um texto no <em>BROffice.org 2.3 Writer<\/em> e, na seq\u00fc\u00eancia dessa atividade, executou dois atalhos de teclado: o primeiro, pressionando simultaneamente as teclas e A, para alterar o estilo da letra utilizada; o segundo, pressionando simultaneamente as teclas e F, para uso de um outro recurso.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Esses atalhos de teclado, possuem, respectivamente, os seguintes significados:<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Um inspetor da Pol\u00edcia Civil do Estado do Rio de Janeiro est\u00e1 digitando um texto no BROffice.org 2.3 Writer e, na seq\u00fc\u00eancia dessa atividade, executou dois atalhos de teclado: o primeiro, pressionando simultaneamente as teclas  e A, para alterar o estilo da letra utilizada; o segundo, pressionando simultaneamente as teclas  e F, para uso de um outro recurso.<\/p>","resposta":1478769,"anulada":false,"rotulo":96,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"selecionar tudo \/ formatar p\u00e1ginas.","id":1478768,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">selecionar tudo \/ formatar p\u00e1ginas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"selecionar tudo \/ localizar e substituir.","id":1478769,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">selecionar tudo \/ localizar e substituir.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"selecionar tudo \/ aplicar formata\u00e7\u00e3o padr\u00e3o.","id":1478770,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">selecionar tudo \/ aplicar formata\u00e7\u00e3o padr\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"abrir arquivo existente \/ localizar e substituir.","id":1478771,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">abrir arquivo existente \/ localizar e substituir.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"abrir arquivo existente \/ aplicar formata\u00e7\u00e3o padr\u00e3o.","id":1478772,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">abrir arquivo existente \/ aplicar formata\u00e7\u00e3o padr\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":243831,"enunciado":"","rotulo":81,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 81 a 100","ordem":81},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Editor de Planilhas Eletr\u00f4nicas","oab":false,"nome":"Editor de Planilhas Eletr\u00f4nicas","pai":405129,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405130,"slug":"informatica-editor-de-planilhas-eletronicas"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de inform\u00e1tica","Conhecimentos de inform\u00e1tica","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"}],"slug":"informatica\/413218","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Controle Externo - \u00c1rea Controle Externo - Especialidade: Contabilidade","id":13382,"slug":"analista-de-controle-externo-area-controle-externo-especialidade-contabilidade"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas do Tocantis","sigla":"TCE TO","id":1364,"esfera":"Estadual","uf":"TO","slug":"tce-to-to"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A margem l\u00edquida obtida na demonstra\u00e7\u00e3o do resultado do exerc\u00edcio e controle permanente de estoques com o UEPS est\u00e1 entre","provas":[{"id":26519,"cargo":{"descricao":"Analista de Controle Externo - \u00c1rea Controle Externo - Especialidade: Contabilidade","id":13382,"slug":"analista-de-controle-externo-area-controle-externo-especialidade-contabilidade"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Tocantis","sigla":"TCE TO","id":1364,"esfera":"Estadual","uf":"TO","slug":"tce-to-to"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"tce-to-to-2009-cespe-cebraspe-analista-de-controle-externo-area-controle-externo-especialidade-contabilidade","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE TO - Analista de Controle Externo - \u00c1rea Controle Externo - Especialidade: Contabilidade - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-08 04:03:26","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":336526,"hashId":"760734f4fc4342b389262c1df112d163","enunciado":"<p align=justify>A margem l\u00edquida obtida na demonstra\u00e7\u00e3o do resultado do\r\nexerc\u00edcio e controle permanente de estoques com o UEPS\r\nest\u00e1 entre<\/p>","resposta":1204624,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"10,5% e 20%.","id":1204622,"corpo":"<p align=justify>10,5% e 20%.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"20,5% e 30%.","id":1204623,"corpo":"<p align=justify>20,5% e 30%.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"30,5% e 40%.","id":1204624,"corpo":"<p align=justify>30,5% e 40%.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"40,5% e 50%.","id":1204625,"corpo":"<p align=justify>40,5% e 50%.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"50,5% e 60%.","id":1204626,"corpo":"<p align=justify>50,5% e 60%.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":200476,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/6354\/04.gif><\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 35","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Opera\u00e7\u00f5es com Mercadorias","oab":false,"nome":"Opera\u00e7\u00f5es com Mercadorias","pai":104,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4348,"slug":"contabilidade-geral-operacoes-com-mercadorias"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Demonstra\u00e7\u00e3o do Resultado do Exerc\u00edcio (DRE)","oab":false,"nome":"Demonstra\u00e7\u00e3o do Resultado do Exerc\u00edcio (DRE)","pai":4389,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4402,"slug":"contabilidade-geral-demonstracao-do-resultado-do-exercicio-dre"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"}],"slug":"contabilidade-geral\/336526","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Perito Oficial M\u00e9dico - Legal","id":11649,"slug":"perito-oficial-medico-legal"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Seguran\u00e7a e da Defesa Social da Para\u00edba","sigla":"SEDS","id":3184,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"seds-pb"},{"nome":"Pol\u00edcia Civil da Para\u00edba","sigla":"PC PB","id":526,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"pc-pb-pb"},{"nome":"Secretaria de Estado da Administra\u00e7\u00e3o da Para\u00edba","sigla":"SEAD PB","id":1569,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"sead-pb"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em uma arma de fogo, a raia\u00e7\u00e3o do cano serve para gerar movimento de rota\u00e7\u00e3o ao proj\u00e9til, tornando seu deslocamento, atrav\u00e9s das camadas do ar, mais regular e est\u00e1vel. Quando o proj\u00e9til roda da esquerda para a direita em torno de seu eixo longitudinal, as raias s\u00e3o chamadas de","provas":[{"id":21994,"cargo":{"descricao":"Perito Oficial M\u00e9dico - Legal","id":11649,"slug":"perito-oficial-medico-legal"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Seguran\u00e7a e da Defesa Social da Para\u00edba","sigla":"SEDS","id":3184,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"seds-pb"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"seds-pb-2009-cespe-cebraspe-perito-oficial-medico-legal","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEDS - Perito Oficial M\u00e9dico - Legal - 2009"},{"id":6209,"cargo":{"descricao":"Perito Oficial M\u00e9dico - Legal","id":11649,"slug":"perito-oficial-medico-legal"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil da Para\u00edba","sigla":"PC PB","id":526,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"pc-pb-pb"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"pc-pb-pb-2009-cespe-cebraspe-perito-oficial-medico-legal","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PC PB - Perito Oficial M\u00e9dico - Legal - 2009"},{"id":21993,"cargo":{"descricao":"Perito Oficial M\u00e9dico - Legal","id":11649,"slug":"perito-oficial-medico-legal"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Administra\u00e7\u00e3o da Para\u00edba","sigla":"SEAD PB","id":1569,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"sead-pb"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"sead-pb-2009-cespe-cebraspe-perito-oficial-medico-legal","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD PB - Perito Oficial M\u00e9dico - Legal - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-08 04:03:18","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32}],"areas":[{"id":318,"descricao":"Medicina - Per\u00edcia M\u00e9dica"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":330306,"hashId":"217435c0e955f4aa0ffebfae7e8648a1","enunciado":"<p align=justify>Em uma arma de fogo, a raia\u00e7\u00e3o do cano serve para gerar\r\nmovimento de rota\u00e7\u00e3o ao proj\u00e9til, tornando seu deslocamento,\r\natrav\u00e9s das camadas do ar, mais regular e est\u00e1vel. Quando o\r\nproj\u00e9til roda da esquerda para a direita em torno de seu eixo\r\nlongitudinal, as raias s\u00e3o chamadas de<\/p>","resposta":1187702,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"soft nose.","id":1187699,"corpo":"<P align=justify><EM>soft nose.<\/EM><\/P>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"soft point.","id":1187700,"corpo":"<P align=justify><EM>soft point.<\/EM><\/P>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"sinistr\u00f3giras.","id":1187701,"corpo":"<p align=justify>sinistr\u00f3giras.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"destr\u00f3giras.","id":1187702,"corpo":"<p align=justify>destr\u00f3giras.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"hollow point.","id":1187703,"corpo":"<P align=justify><EM>hollow point.<\/EM><\/P>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":198186,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 27","ordem":27},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos espec\u00edficos"],"nome_clean":"Medicina Legal","oab":false,"nome":"Medicina Legal","pai":null,"assunto_raiz":429609,"materia":true,"id":429609,"slug":"medicina-legal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Necropsia","oab":false,"nome":"Necropsia","pai":429660,"assunto_raiz":429609,"materia":false,"id":429702,"slug":"medicina-legal-necropsia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"No\u00e7\u00f5es de bal\u00edstica interna e externa","oab":false,"nome":"No\u00e7\u00f5es de bal\u00edstica interna e externa","pai":429671,"assunto_raiz":429609,"materia":false,"id":429762,"slug":"medicina-legal-nocoes-de-balistica-interna-e-externa"}],"slug":"medicina-legal\/330306","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Perito Oficial M\u00e9dico - Legal","id":11649,"slug":"perito-oficial-medico-legal"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil da Para\u00edba","sigla":"PC PB","id":526,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"pc-pb-pb"},{"nome":"Secretaria de Estado da Administra\u00e7\u00e3o da Para\u00edba","sigla":"SEAD PB","id":1569,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"sead-pb"},{"nome":"Secretaria de Estado da Seguran\u00e7a e da Defesa Social da Para\u00edba","sigla":"SEDS","id":3184,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"seds-pb"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A respeito da classifica\u00e7\u00e3o dos locais de crime, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":6209,"cargo":{"descricao":"Perito Oficial M\u00e9dico - Legal","id":11649,"slug":"perito-oficial-medico-legal"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil da Para\u00edba","sigla":"PC PB","id":526,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"pc-pb-pb"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"pc-pb-pb-2009-cespe-cebraspe-perito-oficial-medico-legal","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PC PB - Perito Oficial M\u00e9dico - Legal - 2009"},{"id":21993,"cargo":{"descricao":"Perito Oficial M\u00e9dico - Legal","id":11649,"slug":"perito-oficial-medico-legal"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Administra\u00e7\u00e3o da Para\u00edba","sigla":"SEAD PB","id":1569,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"sead-pb"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"sead-pb-2009-cespe-cebraspe-perito-oficial-medico-legal","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD PB - Perito Oficial M\u00e9dico - Legal - 2009"},{"id":21994,"cargo":{"descricao":"Perito Oficial M\u00e9dico - Legal","id":11649,"slug":"perito-oficial-medico-legal"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Seguran\u00e7a e da Defesa Social da Para\u00edba","sigla":"SEDS","id":3184,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"seds-pb"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"seds-pb-2009-cespe-cebraspe-perito-oficial-medico-legal","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEDS - Perito Oficial M\u00e9dico - Legal - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":5,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-08 04:03:18","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":318,"descricao":"Medicina - Per\u00edcia M\u00e9dica"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":330308,"hashId":"8bd6255bccd43f6528d027c2b393ee80","enunciado":"<p align=justify>A respeito da classifica\u00e7\u00e3o dos locais de crime, assinale a op\u00e7\u00e3o\r\ncorreta.<\/p>","resposta":1187712,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O local onde ocorreu um suic\u00eddio n\u00e3o ser\u00e1 tratado como local de crime, pois suic\u00eddio n\u00e3o \u00e9 crime.","id":1187709,"corpo":"<p align=justify>O local onde ocorreu um suic\u00eddio n\u00e3o ser\u00e1 tratado como\r\nlocal de crime, pois suic\u00eddio n\u00e3o \u00e9 crime.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Local inid\u00f4neo ou violado \u00e9 aquele que foi alterado integralmente antes de se efetuar o levantamento pericial. Se a altera\u00e7\u00e3o se deu de forma parcial, o local do crime ser\u00e1 considerado id\u00f4neo.","id":1187710,"corpo":"<p align=justify>Local inid\u00f4neo ou violado \u00e9 aquele que foi alterado\r\nintegralmente antes de se efetuar o levantamento pericial. Se\r\na altera\u00e7\u00e3o se deu de forma parcial, o local do crime ser\u00e1\r\nconsiderado id\u00f4neo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Os locais de crime s\u00e3o classificados, quanto \u00e0 situa\u00e7\u00e3o, em preservados e n\u00e3o preservados.","id":1187711,"corpo":"<p align=justify>Os locais de crime s\u00e3o classificados, quanto \u00e0 situa\u00e7\u00e3o, em\r\npreservados e n\u00e3o preservados.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Locais relacionados s\u00e3o aqueles que apresentam pontos de contato, j\u00e1 que se referem a uma mesma ocorr\u00eancia il\u00edcita. Por exemplo, o crime de homic\u00eddio foi praticado em um local, mas o cad\u00e1ver foi deixado em outro.","id":1187712,"corpo":"<p align=justify>Locais relacionados s\u00e3o aqueles que apresentam pontos de\r\ncontato, j\u00e1 que se referem a uma mesma ocorr\u00eancia il\u00edcita.\r\nPor exemplo, o crime de homic\u00eddio foi praticado em um\r\nlocal, mas o cad\u00e1ver foi deixado em outro.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"O ambiente imediato constitui as adjac\u00eancias, os arredores do local onde ocorreu o fato.","id":1187713,"corpo":"<p align=justify>O ambiente imediato constitui as adjac\u00eancias, os arredores\r\ndo local onde ocorreu o fato.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":198188,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 29","ordem":29},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Exame de locais de crime","oab":false,"nome":"Exame de locais de crime","pai":429671,"assunto_raiz":429609,"materia":false,"id":429761,"slug":"medicina-legal-exame-de-locais-de-crime"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Meios de Prova e Meios de Obten\u00e7\u00e3o de Prova em Esp\u00e9cie","oab":false,"nome":"Meios de Prova e Meios de Obten\u00e7\u00e3o de Prova em Esp\u00e9cie","pai":406643,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":414452,"slug":"direito-processual-penal-meios-de-prova-e-meios-de-obtencao-de-prova-em-especie"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Exame de corpo delito e per\u00edcias","oab":true,"nome":"Exame de corpo delito e per\u00edcias","pai":414452,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":406647,"slug":"direito-processual-penal-exame-de-corpo-delito-e-pericias"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Das Provas","oab":true,"nome":"Das Provas","pai":406602,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":406643,"slug":"direito-processual-penal-das-provas"},{"palavrasChave":["Direito Processual Civil","Legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel ao Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado da Bahia","Direito Processual do Trabalho","No\u00e7\u00f5es de direito processual penal","No\u00e7\u00f5es de per\u00edcia","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante"],"nome_clean":"Direito Processual Penal","oab":true,"nome":"Direito Processual Penal","pai":null,"assunto_raiz":406602,"materia":true,"id":406602,"slug":"direito-processual-penal"},{"palavrasChave":["Conhecimentos espec\u00edficos"],"nome_clean":"Medicina Legal","oab":false,"nome":"Medicina Legal","pai":null,"assunto_raiz":429609,"materia":true,"id":429609,"slug":"medicina-legal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Exame de Local de Crime","oab":false,"nome":"Exame de Local de Crime","pai":406647,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":414473,"slug":"direito-processual-penal-exame-de-local-de-crime"}],"slug":"medicina-legal\/330308","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Perito Oficial M\u00e9dico - Legal","id":11649,"slug":"perito-oficial-medico-legal"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Seguran\u00e7a e da Defesa Social da Para\u00edba","sigla":"SEDS","id":3184,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"seds-pb"},{"nome":"Pol\u00edcia Civil da Para\u00edba","sigla":"PC PB","id":526,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"pc-pb-pb"},{"nome":"Secretaria de Estado da Administra\u00e7\u00e3o da Para\u00edba","sigla":"SEAD PB","id":1569,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"sead-pb"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a op\u00e7\u00e3o correta em rela\u00e7\u00e3o ao exame genital do cad\u00e1ver, quando no h\u00edmen for observada ruptura recente e no \u00e2nus for observada r\u00e1gade.","provas":[{"id":21994,"cargo":{"descricao":"Perito Oficial M\u00e9dico - Legal","id":11649,"slug":"perito-oficial-medico-legal"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Seguran\u00e7a e da Defesa Social da Para\u00edba","sigla":"SEDS","id":3184,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"seds-pb"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"seds-pb-2009-cespe-cebraspe-perito-oficial-medico-legal","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEDS - Perito Oficial M\u00e9dico - Legal - 2009"},{"id":6209,"cargo":{"descricao":"Perito Oficial M\u00e9dico - Legal","id":11649,"slug":"perito-oficial-medico-legal"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil da Para\u00edba","sigla":"PC PB","id":526,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"pc-pb-pb"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"pc-pb-pb-2009-cespe-cebraspe-perito-oficial-medico-legal","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PC PB - Perito Oficial M\u00e9dico - Legal - 2009"},{"id":21993,"cargo":{"descricao":"Perito Oficial M\u00e9dico - Legal","id":11649,"slug":"perito-oficial-medico-legal"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Administra\u00e7\u00e3o da Para\u00edba","sigla":"SEAD PB","id":1569,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"sead-pb"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"sead-pb-2009-cespe-cebraspe-perito-oficial-medico-legal","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD PB - Perito Oficial M\u00e9dico - Legal - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-08 04:03:18","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32}],"areas":[{"id":318,"descricao":"Medicina - Per\u00edcia M\u00e9dica"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":330312,"hashId":"1f669d391fa2fa1ad6d49a14b2811918","enunciado":"<p align=justify>Assinale a op\u00e7\u00e3o correta em rela\u00e7\u00e3o ao exame genital do cad\u00e1ver,\r\nquando no h\u00edmen for observada ruptura recente e no \u00e2nus for\r\nobservada r\u00e1gade.<\/p>","resposta":1187733,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"N\u00e3o se tem elemento para estabelecer ocorr\u00eancia de conjun\u00e7\u00e3o carnal.","id":1187729,"corpo":"<p align=justify>N\u00e3o se tem elemento para estabelecer ocorr\u00eancia de\r\nconjun\u00e7\u00e3o carnal.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"N\u00e3o se tem elemento compat\u00edvel com ato libidinoso diverso de conjun\u00e7\u00e3o carnal.","id":1187730,"corpo":"<p align=justify>N\u00e3o se tem elemento compat\u00edvel com ato libidinoso diverso\r\nde conjun\u00e7\u00e3o carnal.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Atualmente, os elementos descritos podem ser compat\u00edveis com crime de sedu\u00e7\u00e3o.","id":1187731,"corpo":"<p align=justify>Atualmente, os elementos descritos podem ser compat\u00edveis\r\ncom crime de sedu\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Os elementos descritos d\u00e3o a certeza de tratar-se de cad\u00e1ver adulto.","id":1187732,"corpo":"<p align=justify>Os elementos descritos d\u00e3o a certeza de tratar-se de cad\u00e1ver\r\nadulto.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"A ruptura himenal recente s\u00f3 pode ocorrer em cad\u00e1ver feminino e a r\u00e1gade, em cad\u00e1ver de ambos os sexos.","id":1187733,"corpo":"<p align=justify>A ruptura himenal recente s\u00f3 pode ocorrer em cad\u00e1ver\r\nfeminino e a r\u00e1gade, em cad\u00e1ver de ambos os sexos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":198192,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 33","ordem":33},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos espec\u00edficos"],"nome_clean":"Medicina Legal","oab":false,"nome":"Medicina Legal","pai":null,"assunto_raiz":429609,"materia":true,"id":429609,"slug":"medicina-legal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Crimes contra a liberdade sexual","oab":false,"nome":"Crimes contra a liberdade sexual","pai":429663,"assunto_raiz":429609,"materia":false,"id":429713,"slug":"medicina-legal-crimes-contra-a-liberdade-sexual"}],"slug":"medicina-legal\/330312","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Perito Oficial M\u00e9dico - Legal","id":11649,"slug":"perito-oficial-medico-legal"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Seguran\u00e7a e da Defesa Social da Para\u00edba","sigla":"SEDS","id":3184,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"seds-pb"},{"nome":"Pol\u00edcia Civil da Para\u00edba","sigla":"PC PB","id":526,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"pc-pb-pb"},{"nome":"Secretaria de Estado da Administra\u00e7\u00e3o da Para\u00edba","sigla":"SEAD PB","id":1569,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"sead-pb"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere que o laudo cadav\u00e9rico de uma v\u00edtima de acidente automobil\u00edstico devido a queda de motocicleta apresente a descri\u00e7\u00e3o das seguintes les\u00f5es: equimose arroxeada na regi\u00e3o mentoniana; ferida cortocontusa na regi\u00e3o occiptal; fratura cominutiva do ter\u00e7o m\u00e9dio do \u00famero direito; ferida incisa no flanco esquerdo e escoria\u00e7\u00e3o em pincelada na regi\u00e3o escapular esquerda. Em face dessas considera\u00e7\u00f5es, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":21994,"cargo":{"descricao":"Perito Oficial M\u00e9dico - Legal","id":11649,"slug":"perito-oficial-medico-legal"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Seguran\u00e7a e da Defesa Social da Para\u00edba","sigla":"SEDS","id":3184,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"seds-pb"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"seds-pb-2009-cespe-cebraspe-perito-oficial-medico-legal","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEDS - Perito Oficial M\u00e9dico - Legal - 2009"},{"id":6209,"cargo":{"descricao":"Perito Oficial M\u00e9dico - Legal","id":11649,"slug":"perito-oficial-medico-legal"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil da Para\u00edba","sigla":"PC PB","id":526,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"pc-pb-pb"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"pc-pb-pb-2009-cespe-cebraspe-perito-oficial-medico-legal","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PC PB - Perito Oficial M\u00e9dico - Legal - 2009"},{"id":21993,"cargo":{"descricao":"Perito Oficial M\u00e9dico - Legal","id":11649,"slug":"perito-oficial-medico-legal"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Administra\u00e7\u00e3o da Para\u00edba","sigla":"SEAD PB","id":1569,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"sead-pb"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"sead-pb-2009-cespe-cebraspe-perito-oficial-medico-legal","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD PB - Perito Oficial M\u00e9dico - Legal - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-08 04:03:18","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32}],"areas":[{"id":318,"descricao":"Medicina - Per\u00edcia M\u00e9dica"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":330337,"hashId":"419bfecb4f6fcb701013eb42cfb13119","enunciado":"<p align=justify>Considere que o laudo cadav\u00e9rico de uma v\u00edtima de acidente\r\nautomobil\u00edstico devido a queda de motocicleta apresente a\r\ndescri\u00e7\u00e3o das seguintes les\u00f5es: equimose arroxeada na regi\u00e3o\r\nmentoniana; ferida cortocontusa na regi\u00e3o occiptal; fratura\r\ncominutiva do ter\u00e7o m\u00e9dio do \u00famero direito; ferida incisa no\r\nflanco esquerdo e escoria\u00e7\u00e3o em pincelada na regi\u00e3o escapular\r\nesquerda. Em face dessas considera\u00e7\u00f5es, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.<\/p>","resposta":1187855,"anulada":false,"rotulo":58,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A les\u00e3o no queixo foi provocada por sangue aglomerado em bolsa.","id":1187854,"corpo":"<p align=justify>A les\u00e3o no queixo foi provocada por sangue aglomerado em\r\nbolsa.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"O fundo da les\u00e3o, na ferida da face posterior da cabe\u00e7a, \u00e9 desigual, irregular e com travas de tecido entre as duas margens.","id":1187855,"corpo":"<p align=justify>O fundo da les\u00e3o, na ferida da face posterior da cabe\u00e7a, \u00e9\r\ndesigual, irregular e com travas de tecido entre as duas\r\nmargens.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Inexiste a possibilidade de a ferida abdominal ter sido produzida por instrumento cortante.","id":1187856,"corpo":"<p align=justify>Inexiste a possibilidade de a ferida abdominal ter sido\r\nproduzida por instrumento cortante.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"O instrumento contundente atingiu as costas perpendicularmente.","id":1187857,"corpo":"<p align=justify>O instrumento contundente atingiu as costas\r\nperpendicularmente.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Os fragmentos do osso fraturado, na perna, ficam isolados da parte principal.","id":1187858,"corpo":"<p align=justify>Os fragmentos do osso fraturado, na perna, ficam isolados da\r\nparte principal.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":198217,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 58","ordem":58},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos espec\u00edficos"],"nome_clean":"Medicina Legal","oab":false,"nome":"Medicina Legal","pai":null,"assunto_raiz":429609,"materia":true,"id":429609,"slug":"medicina-legal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Equimoses","oab":false,"nome":"Equimoses","pai":429628,"assunto_raiz":429609,"materia":false,"id":429630,"slug":"medicina-legal-equimoses"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fratura, luxa\u00e7\u00e3o e entorse","oab":false,"nome":"Fratura, luxa\u00e7\u00e3o e entorse","pai":429628,"assunto_raiz":429609,"materia":false,"id":429634,"slug":"medicina-legal-fratura-luxacao-e-entorse"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ferida contusa","oab":false,"nome":"Ferida contusa","pai":429628,"assunto_raiz":429609,"materia":false,"id":429635,"slug":"medicina-legal-ferida-contusa"}],"slug":"medicina-legal\/330337","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"}],"cargos":[{"descricao":"Economista","id":1211,"slug":"economista"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica","sigla":"MJ","id":467,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mj"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica tem o dever de dar publicidade a qualquer ato praticado pelos seus administradores, exceto os casos de:","provas":[{"id":14185,"cargo":{"descricao":"Economista","id":1211,"slug":"economista"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica","sigla":"MJ","id":467,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mj"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"mj-2009-funrio-economista","tipo":1,"nome":"FUNRIO - MJ - Economista - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-08 04:06:03","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":513767,"hashId":"d27758363d760072fede566feb1faf58","enunciado":"<p align=justify>A administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica tem o dever de dar publicidade a qualquer ato praticado pelos seus administradores, exceto os casos de:<\/p>","resposta":1874156,"anulada":false,"rotulo":58,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Solicita\u00e7\u00e3o de sigilo da parte interessada ou do administrador p\u00fablico","id":1874155,"corpo":"<p align=justify>Solicita\u00e7\u00e3o de sigilo da parte interessada ou do administrador p\u00fablico<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Seguran\u00e7a nacional, investiga\u00e7\u00f5es policiais, interesse superior do Estado e da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica.","id":1874156,"corpo":"<p align=justify>Seguran\u00e7a nacional, investiga\u00e7\u00f5es policiais, interesse superior do Estado e da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Cumprimento de ordem superior, demonstra\u00e7\u00e3o de integridade e car\u00e1ter","id":1874157,"corpo":"<p align=justify>Cumprimento de ordem superior, demonstra\u00e7\u00e3o de integridade e car\u00e1ter<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Probidade administrativa e op\u00e7\u00e3o pelo que \u00e9 melhor para o bem comum","id":1874158,"corpo":"<p align=justify>Probidade administrativa e op\u00e7\u00e3o pelo que \u00e9 melhor para o bem comum<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Dano moral para os usu\u00e1rios do servi\u00e7o p\u00fablico e dar solu\u00e7\u00e3o a situa\u00e7\u00f5es procrastinat\u00f3rias.","id":1874159,"corpo":"<p align=justify>Dano moral para os usu\u00e1rios do servi\u00e7o p\u00fablico e dar solu\u00e7\u00e3o a situa\u00e7\u00f5es procrastinat\u00f3rias.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":273363,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Princ\u00edpios da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","oab":true,"nome":"Princ\u00edpios da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","pai":404358,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404360,"slug":"direito-administrativo-principios-da-administracao-publica"},{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Gest\u00e3o de Documentos","LEI FEDERAL N\u00ba 12.527\/11 \u2013 Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","Economia do Setor P\u00fablico","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO ADMINISTRATIVO","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante"],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"}],"slug":"direito-administrativo\/513767","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro El\u00e9trico","id":5436,"slug":"engenheiro-eletrico"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica","sigla":"MJ","id":467,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mj"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u00c9 proibido ao servidor p\u00fablico:","provas":[{"id":14188,"cargo":{"descricao":"Engenheiro El\u00e9trico","id":5436,"slug":"engenheiro-eletrico"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica","sigla":"MJ","id":467,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mj"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"mj-2009-funrio-engenheiro-eletrico","tipo":1,"nome":"FUNRIO - MJ - Engenheiro El\u00e9trico - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-08 04:06:03","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"}],"id":513858,"hashId":"b22c0301cae06760babb233951360955","enunciado":"<p align=justify>\u00c9 proibido ao servidor p\u00fablico:<\/p>","resposta":1874614,"anulada":false,"rotulo":59,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ser ass\u00edduo ao servi\u00e7o p\u00fablico objetivando obter vantagem no seu conceito na vida profissional.","id":1874610,"corpo":"<p align=justify>Ser ass\u00edduo ao servi\u00e7o p\u00fablico objetivando obter vantagem no seu conceito na vida profissional.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Participar dos movimentos e estudos relacionados com a melhoria do exerc\u00edcio de suas fun\u00e7\u00f5es, sem autoriza\u00e7\u00e3o superior.","id":1874611,"corpo":"<p align=justify>Participar dos movimentos e estudos relacionados com a melhoria do exerc\u00edcio de suas fun\u00e7\u00f5es, sem autoriza\u00e7\u00e3o superior.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Obrigar o subordinado a apresentar-se ao trabalho com vestimentas adequadas ao exerc\u00edcio da fun\u00e7\u00e3o.","id":1874612,"corpo":"<p align=justify>Obrigar o subordinado a apresentar-se ao trabalho com vestimentas adequadas ao exerc\u00edcio da fun\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Deixar de informar e divulgar a todos os integrantes da sua classe sobre a exist\u00eancia do C\u00f3digo de \u00c9tica da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica Federal para que ele seja integralmente cumprido.","id":1874613,"corpo":"<p align=justify>Deixar de informar e divulgar a todos os integrantes da sua classe sobre a exist\u00eancia do C\u00f3digo de \u00c9tica da Administra\u00e7\u00e3o\r\nP\u00fablica Federal para que ele seja integralmente cumprido.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Prejudicar deliberadamente a reputa\u00e7\u00e3o de outros servidores ou de cidad\u00e3os que deles dependam.","id":1874614,"corpo":"<p align=justify>Prejudicar deliberadamente a reputa\u00e7\u00e3o de outros servidores ou de cidad\u00e3os que deles dependam.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":273372,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"T\u00edtulo IV - Do Regime Disciplinar","oab":true,"nome":"T\u00edtulo IV - Do Regime Disciplinar","pai":404430,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404513,"slug":"direito-administrativo-titulo-iv-do-regime-disciplinar"},{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Gest\u00e3o de Documentos","LEI FEDERAL N\u00ba 12.527\/11 \u2013 Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","Economia do Setor P\u00fablico","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO ADMINISTRATIVO","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante"],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"}],"slug":"direito-administrativo\/513858","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"}],"cargos":[{"descricao":"Publicit\u00e1rio","id":1977,"slug":"publicitario"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica","sigla":"MJ","id":467,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mj"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u00c9 proibido ao servidor p\u00fablico:","provas":[{"id":14225,"cargo":{"descricao":"Publicit\u00e1rio","id":1977,"slug":"publicitario"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica","sigla":"MJ","id":467,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mj"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"mj-2009-funrio-publicitario","tipo":1,"nome":"FUNRIO - MJ - Publicit\u00e1rio - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-08 04:06:04","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":88,"descricao":"Publicidade e Propaganda"}],"id":515023,"hashId":"54ed32610f8d40761fbcf506bf50ff9a","enunciado":"<p align=justify>\u00c9 proibido ao servidor p\u00fablico:<\/p>","resposta":1879839,"anulada":false,"rotulo":59,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ser ass\u00edduo ao servi\u00e7o p\u00fablico objetivando obter vantagem no seu conceito na vida profissional.","id":1879835,"corpo":"<p align=justify>Ser ass\u00edduo ao servi\u00e7o p\u00fablico objetivando obter vantagem no seu conceito na vida profissional.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Participar dos movimentos e estudos relacionados com a melhoria do exerc\u00edcio de suas fun\u00e7\u00f5es, sem autoriza\u00e7\u00e3o superior.","id":1879836,"corpo":"<p align=justify>Participar dos movimentos e estudos relacionados com a melhoria do exerc\u00edcio de suas fun\u00e7\u00f5es, sem autoriza\u00e7\u00e3o superior.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Obrigar o subordinado a apresentar-se ao trabalho com vestimentas adequadas ao exerc\u00edcio da fun\u00e7\u00e3o.","id":1879837,"corpo":"<p align=justify>Obrigar o subordinado a apresentar-se ao trabalho com vestimentas adequadas ao exerc\u00edcio da fun\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Deixar de informar e divulgar a todos os integrantes da sua classe sobre a exist\u00eancia do C\u00f3digo de \u00c9tica da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica Federal para que ele seja integralmente cumprido.","id":1879838,"corpo":"<p align=justify>Deixar de informar e divulgar a todos os integrantes da sua classe sobre a exist\u00eancia do C\u00f3digo de \u00c9tica da Administra\u00e7\u00e3o\r\nP\u00fablica Federal para que ele seja integralmente cumprido.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Prejudicar deliberadamente a reputa\u00e7\u00e3o de outros servidores ou de cidad\u00e3os que deles dependam.","id":1879839,"corpo":"<p align=justify>Prejudicar deliberadamente a reputa\u00e7\u00e3o de outros servidores ou de cidad\u00e3os que deles dependam.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":273524,"enunciado":"","rotulo":59,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 59 a 60","ordem":59},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"T\u00edtulo IV - Do Regime Disciplinar","oab":true,"nome":"T\u00edtulo IV - Do Regime Disciplinar","pai":404430,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404513,"slug":"direito-administrativo-titulo-iv-do-regime-disciplinar"},{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Gest\u00e3o de Documentos","LEI FEDERAL N\u00ba 12.527\/11 \u2013 Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","Economia do Setor P\u00fablico","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO ADMINISTRATIVO","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante"],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"}],"slug":"direito-administrativo\/515023","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Juiz de Direito Substituto","id":5028,"slug":"juiz-estadual"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Mato Grosso","sigla":"TJ MT","id":1250,"esfera":"Estadual","uf":"MT","slug":"tj-mt-mt"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Nas a\u00e7\u00f5es coletivas de que trata o C\u00f3digo de Prote\u00e7\u00e3o e Defesa do Consumidor a senten\u00e7a far\u00e1 coisa julgada","provas":[{"id":11194,"cargo":{"descricao":"Juiz de Direito Substituto","id":5028,"slug":"juiz-estadual"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Mato Grosso","sigla":"TJ MT","id":1250,"esfera":"Estadual","uf":"MT","slug":"tj-mt-mt"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"tj-mt-mt-2009-vunesp-juiz-estadual","tipo":1,"nome":"VUNESP - TJ MT - Juiz de Direito Substituto - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-08 04:06:05","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Magistratura Estadual","descricao":"somente cargos de ju\u00edzes ESTADUAIS","id":19},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":426095,"hashId":"5cc4aa094a86f2b1d0ca9130f8224624","enunciado":"<p align=justify>Nas a\u00e7\u00f5es coletivas de que trata o C\u00f3digo de Prote\u00e7\u00e3o e Defesa\r\ndo Consumidor a senten\u00e7a far\u00e1 coisa julgada<\/p>","resposta":1519230,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"erga omnes, apenas no caso de proced\u00eancia do pedido, para beneficiar todas as v\u00edtimas e seus sucessores no caso de interesses ou direitos individuais homog\u00eaneos.","id":1519230,"corpo":"<p align=justify><EM>erga omnes<\/EM>, apenas no caso de proced\u00eancia do pedido,\r\npara beneficiar todas as v\u00edtimas e seus sucessores no caso\r\nde interesses ou direitos individuais homog\u00eaneos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"ultra partes, mas limitadamente ao grupo, categoria ou classe, salvo improced\u00eancia por insufici\u00eancia de provas, quando se tratar da hip\u00f3tese que exprima interesses ou direitos difusos.","id":1519231,"corpo":"<p align=justify><EM>ultra partes<\/EM>, mas limitadamente ao grupo, categoria ou\r\nclasse, salvo improced\u00eancia por insufici\u00eancia de provas,\r\nquando se tratar da hip\u00f3tese que exprima interesses ou\r\ndireitos difusos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"erga omnes, exceto se o pedido for julgado improcedente por insufici\u00eancia de provas, hip\u00f3tese em que qualquer legitimado poder\u00e1 intentar outra a\u00e7\u00e3o, com id\u00eantico fundamento, valendo-se de nova prova, na hip\u00f3tese de interesses ou direitos coletivos.","id":1519232,"corpo":"<p align=justify><EM>erga omnes<\/EM>, exceto se o pedido for julgado improcedente\r\npor insufici\u00eancia de provas, hip\u00f3tese em que qualquer\r\nlegitimado poder\u00e1 intentar outra a\u00e7\u00e3o, com id\u00eantico\r\nfundamento, valendo-se de nova prova, na hip\u00f3tese de\r\ninteresses ou direitos coletivos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"intra partes, em hip\u00f3teses que versem sobre direitos individuais difusos.","id":1519233,"corpo":"<p align=justify><EM>intra partes<\/EM>, em hip\u00f3teses que versem sobre direitos\r\nindividuais difusos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"ultra partes, excepcionalmente quando grupo, categoria ou classe que n\u00e3o haja intervindo no curso do processo, intentar a\u00e7\u00e3o concorrente com mesmo objeto e diversidade do pedido que trate de interesse coletivo e homog\u00eaneo.","id":1519234,"corpo":"<p align=justify><EM>ultra partes<\/EM>, excepcionalmente quando grupo, categoria\r\nou classe que n\u00e3o haja intervindo no curso do processo,\r\nintentar a\u00e7\u00e3o concorrente com mesmo objeto e diversidade\r\ndo pedido que trate de interesse coletivo e homog\u00eaneo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":248248,"enunciado":"","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 100","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Dos interesses ou direitos difusos, coletivos e individuais homog\u00eaneos","oab":true,"nome":"Dos interesses ou direitos difusos, coletivos e individuais homog\u00eaneos","pai":406925,"assunto_raiz":406883,"materia":false,"id":406926,"slug":"direito-do-consumidor-lei-8-078-1990-dos-interesses-ou-direitos-difusos-coletivos-e-individuais-homogeneos"},{"palavrasChave":["Vendas e negocia\u00e7\u00e3o","Direito Civil; Direito Penal"],"nome_clean":"Direito do Consumidor (Lei 8.078\/1990)","oab":true,"nome":"Direito do Consumidor (Lei 8.078\/1990)","pai":null,"assunto_raiz":406883,"materia":true,"id":406883,"slug":"direito-do-consumidor-lei-8-078-1990"}],"slug":"direito-do-consumidor-lei-8-078-1990\/426095","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Juiz de Direito Substituto","id":5028,"slug":"juiz-estadual"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Mato Grosso","sigla":"TJ MT","id":1250,"esfera":"Estadual","uf":"MT","slug":"tj-mt-mt"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Tendo em vista o que reza a Carta Magna a respeito dos direitos pol\u00edticos, \u00e9 correto afirmar que","provas":[{"id":11194,"cargo":{"descricao":"Juiz de Direito Substituto","id":5028,"slug":"juiz-estadual"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Mato Grosso","sigla":"TJ MT","id":1250,"esfera":"Estadual","uf":"MT","slug":"tj-mt-mt"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"tj-mt-mt-2009-vunesp-juiz-estadual","tipo":1,"nome":"VUNESP - TJ MT - Juiz de Direito Substituto - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-08 04:06:05","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Magistratura Estadual","descricao":"somente cargos de ju\u00edzes ESTADUAIS","id":19},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":426129,"hashId":"9c5bd17d39cea66d8a6e7c959b4911c0","enunciado":"<p align=justify>Tendo em vista o que reza a Carta Magna a respeito dos\r\ndireitos pol\u00edticos, \u00e9 correto afirmar que<\/p>","resposta":1519403,"anulada":false,"rotulo":59,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o alistamento eleitoral ser\u00e1 obrigat\u00f3rio para os maiores de dezoito anos, vedado aos conscritos e facultativo aos estrangeiros e analfabetos.","id":1519400,"corpo":"<p align=justify>o alistamento eleitoral ser\u00e1 obrigat\u00f3rio para os maiores\r\nde dezoito anos, vedado aos conscritos e facultativo aos\r\nestrangeiros e analfabetos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"\u00e9 uma condi\u00e7\u00e3o de elegibilidade a filia\u00e7\u00e3o partid\u00e1ria dois anos antes do pleito.","id":1519401,"corpo":"<p align=justify>\u00e9 uma condi\u00e7\u00e3o de elegibilidade a filia\u00e7\u00e3o partid\u00e1ria dois\r\nanos antes do pleito.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"s\u00e3o inalist\u00e1veis os ineleg\u00edveis.","id":1519402,"corpo":"<p align=justify>s\u00e3o inalist\u00e1veis os ineleg\u00edveis.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"o mandato eletivo poder\u00e1 ser impugnado na Justi\u00e7a Eleitoral no prazo de quinze dias contados da diploma\u00e7\u00e3o.","id":1519403,"corpo":"<p align=justify>o mandato eletivo poder\u00e1 ser impugnado na Justi\u00e7a Eleitoral\r\nno prazo de quinze dias contados da diploma\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"a cassa\u00e7\u00e3o dos direitos pol\u00edticos poder\u00e1 ocorrer, entre outros casos, em decorr\u00eancia de improbidade administrativa.","id":1519404,"corpo":"<p align=justify>a cassa\u00e7\u00e3o dos direitos pol\u00edticos poder\u00e1 ocorrer, entre outros\r\ncasos, em decorr\u00eancia de improbidade administrativa.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":248248,"enunciado":"","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 100","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direitos Pol\u00edticos (artigos 14 a 16 da CF)","oab":true,"nome":"Direitos Pol\u00edticos (artigos 14 a 16 da CF)","pai":405217,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405229,"slug":"direito-constitucional-direitos-politicos-artigos-14-a-16-da-cf"},{"palavrasChave":["Or\u00e7amento p\u00fablico","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Contabilidade Tribut\u00e1ria","Cidadania e direitos humanos","Legisla\u00e7\u00e3o","Conhecimentos espec\u00edficos","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO CONSTITUCIONAL E DE DIREITOS HUMANOS"],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"}],"slug":"direito-constitucional\/426129","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Juiz de Direito Substituto","id":5028,"slug":"juiz-estadual"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Mato Grosso","sigla":"TJ MT","id":1250,"esfera":"Estadual","uf":"MT","slug":"tj-mt-mt"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Determina a Constitui\u00e7\u00e3o Federal que \u00e9 vedado \u00e0 Uni\u00e3o, aos Estados, ao Distrito Federal e aos Munic\u00edpios cobrar tributos antes de decorridos noventa dias da data em que haja sido publicada a lei que os instituiu ou aumentou, observado, ainda o princ\u00edpio da anterioridade. Referida veda\u00e7\u00e3o \u00e9 aplic\u00e1vel \u00e0s leis que disponham acerca de","provas":[{"id":11194,"cargo":{"descricao":"Juiz de Direito Substituto","id":5028,"slug":"juiz-estadual"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Mato Grosso","sigla":"TJ MT","id":1250,"esfera":"Estadual","uf":"MT","slug":"tj-mt-mt"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"tj-mt-mt-2009-vunesp-juiz-estadual","tipo":1,"nome":"VUNESP - TJ MT - Juiz de Direito Substituto - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-08 04:06:05","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Magistratura Estadual","descricao":"somente cargos de ju\u00edzes ESTADUAIS","id":19},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":426150,"hashId":"4a9c14838823038baf158f7fb15bcc1c","enunciado":"<p align=justify>Determina a Constitui\u00e7\u00e3o Federal que \u00e9 vedado \u00e0 Uni\u00e3o, aos\r\nEstados, ao Distrito Federal e aos Munic\u00edpios cobrar tributos\r\nantes de decorridos noventa dias da data em que haja sido\r\npublicada a lei que os instituiu ou aumentou, observado, ainda\r\no princ\u00edpio da anterioridade. Referida veda\u00e7\u00e3o \u00e9 aplic\u00e1vel \u00e0s\r\nleis que disponham acerca de<\/p>","resposta":1519506,"anulada":false,"rotulo":80,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"empr\u00e9stimo compuls\u00f3rio, quando institu\u00eddo para atender a despesas extraordin\u00e1rias decorrentes de calamidade p\u00fablica.","id":1519505,"corpo":"<p align=justify>empr\u00e9stimo compuls\u00f3rio, quando institu\u00eddo para atender\r\na despesas extraordin\u00e1rias decorrentes de calamidade\r\np\u00fablica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"imposto sobre a transmiss\u00e3o causa mortis e doa\u00e7\u00e3o, de quaisquer bens ou direitos.","id":1519506,"corpo":"<p align=justify>imposto sobre a transmiss\u00e3o <EM>causa mortis<\/EM> e doa\u00e7\u00e3o, de\r\nquaisquer bens ou direitos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"imposto sobre a renda e proventos de qualquer natureza.","id":1519507,"corpo":"<p align=justify>imposto sobre a renda e proventos de qualquer natureza.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"imposto sobre opera\u00e7\u00f5es de cr\u00e9dito, c\u00e2mbio e seguro, ou relativas a t\u00edtulos ou valores mobili\u00e1rios.","id":1519508,"corpo":"<p align=justify>imposto sobre opera\u00e7\u00f5es de cr\u00e9dito, c\u00e2mbio e seguro, ou\r\nrelativas a t\u00edtulos ou valores mobili\u00e1rios.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"fixa\u00e7\u00e3o da base de c\u00e1lculo do imposto sobre a propriedade de ve\u00edculo automotor.","id":1519509,"corpo":"<p align=justify>fixa\u00e7\u00e3o da base de c\u00e1lculo do imposto sobre a propriedade\r\nde ve\u00edculo automotor.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":248248,"enunciado":"","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 100","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":["Or\u00e7amento p\u00fablico","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Contabilidade Tribut\u00e1ria","Cidadania e direitos humanos","Legisla\u00e7\u00e3o","Conhecimentos espec\u00edficos","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO CONSTITUCIONAL E DE DIREITOS HUMANOS"],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":["Direito Tribut\u00e1rio"],"nome_clean":"Sistema tribut\u00e1rio nacional (artigos 145 a 162 da CF)","oab":true,"nome":"Sistema tribut\u00e1rio nacional (artigos 145 a 162 da CF)","pai":405290,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405291,"slug":"direito-constitucional-sistema-tributario-nacional-artigos-145-a-162-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/426150","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Juiz de Direito Substituto","id":5028,"slug":"juiz-estadual"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Mato Grosso","sigla":"TJ MT","id":1250,"esfera":"Estadual","uf":"MT","slug":"tj-mt-mt"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No tocante ao prazo m\u00e1ximo a ser observado em um processo administrativo para apura\u00e7\u00e3o de infra\u00e7\u00e3o ambiental, \u00e9 correto afirmar que ser\u00e1 de","provas":[{"id":11194,"cargo":{"descricao":"Juiz de Direito Substituto","id":5028,"slug":"juiz-estadual"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Mato Grosso","sigla":"TJ MT","id":1250,"esfera":"Estadual","uf":"MT","slug":"tj-mt-mt"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"tj-mt-mt-2009-vunesp-juiz-estadual","tipo":1,"nome":"VUNESP - TJ MT - Juiz de Direito Substituto - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-08 04:06:05","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Magistratura Estadual","descricao":"somente cargos de ju\u00edzes ESTADUAIS","id":19},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":426161,"hashId":"9e68c596091649d91584b1fe93d4c548","enunciado":"<p align=justify>No tocante ao prazo m\u00e1ximo a ser observado em um processo\r\nadministrativo para apura\u00e7\u00e3o de infra\u00e7\u00e3o ambiental, \u00e9 correto\r\nafirmar que ser\u00e1 de<\/p>","resposta":1519560,"anulada":false,"rotulo":91,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"vinte dias para o infrator oferecer defesa ou impugna\u00e7\u00e3o contra o auto de infra\u00e7\u00e3o, contados da data da ci\u00eancia da autua\u00e7\u00e3o.","id":1519560,"corpo":"<p align=justify>vinte dias para o infrator oferecer defesa ou impugna\u00e7\u00e3o\r\ncontra o auto de infra\u00e7\u00e3o, contados da data da ci\u00eancia da\r\nautua\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"vinte dias para a autoridade competente julgar o auto de infra\u00e7\u00e3o, contados da data da sua lavratura, apresentada ou n\u00e3o a defesa ou impugna\u00e7\u00e3o.","id":1519561,"corpo":"<p align=justify>vinte dias para a autoridade competente julgar o auto de\r\ninfra\u00e7\u00e3o, contados da data da sua lavratura, apresentada\r\nou n\u00e3o a defesa ou impugna\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"quarenta dias para o infrator oferecer defesa ou impugna\u00e7\u00e3o contra o auto de infra\u00e7\u00e3o, contados da data da sua lavratura.","id":1519562,"corpo":"<p align=justify>quarenta dias para o infrator oferecer defesa ou impugna\u00e7\u00e3o\r\ncontra o auto de infra\u00e7\u00e3o, contados da data da sua\r\nlavratura.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"quarenta dias para a autoridade competente julgar o auto de infra\u00e7\u00e3o, contados da data da ci\u00eancia da autua\u00e7\u00e3o.","id":1519563,"corpo":"<p align=justify>quarenta dias para a autoridade competente julgar o auto\r\nde infra\u00e7\u00e3o, contados da data da ci\u00eancia da autua\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"quarenta dias para o pagamento de multa, contados da data do recebimento da notifica\u00e7\u00e3o.","id":1519564,"corpo":"<p align=justify>quarenta dias para o pagamento de multa, contados da\r\ndata do recebimento da notifica\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":248248,"enunciado":"","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 100","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos","No\u00e7\u00f5es de Direito Penal e Direito Processual Penal","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante","Legisla\u00e7\u00e3o Complementar","Direito Administrativo; Direito Constitucional","Direito Administrativo","Legisla\u00e7\u00e3o Especial","No\u00e7\u00f5es de Direito Processual Penal","Direito Penal","Engenharia Ambiental","No\u00e7\u00f5es de Direito Penal"],"nome_clean":"Direito Ambiental","oab":true,"nome":"Direito Ambiental","pai":null,"assunto_raiz":1193,"materia":true,"id":1193,"slug":"direito-ambiental"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Responsabilidade administrativa ambiental","oab":true,"nome":"Responsabilidade administrativa ambiental","pai":400896,"assunto_raiz":1193,"materia":false,"id":403099,"slug":"direito-ambiental-responsabilidade-administrativa-ambiental"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Responsabilidade Ambiental","oab":true,"nome":"Responsabilidade Ambiental","pai":1193,"assunto_raiz":1193,"materia":false,"id":400896,"slug":"direito-ambiental-responsabilidade-ambiental"}],"slug":"direito-ambiental\/426161","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Diplomata","id":1207,"slug":"diplomata"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Rio Branco","sigla":"IRBr","id":444,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"irbr"},{"nome":"Conselho Nacional do Desenvolvimento Cient\u00edfico e Tecnol\u00f3gico","sigla":"CNPq","id":195,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cnpq"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Para Lugo, os termos do Tratado de Itaipu e os d\u00e9bitos de seu pa\u00eds devem passar por uma reavalia\u00e7\u00e3o, porque s\u00e3o considerados ileg\u00edtimos.","provas":[{"id":25610,"cargo":{"descricao":"Diplomata","id":1207,"slug":"diplomata"},"orgao":{"nome":"Instituto Rio Branco","sigla":"IRBr","id":444,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"irbr"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"irbr-2009-cespe-cebraspe-diplomata-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IRBr - Diplomata - 2009"},{"id":25611,"cargo":{"descricao":"Diplomata","id":1207,"slug":"diplomata"},"orgao":{"nome":"Conselho Nacional do Desenvolvimento Cient\u00edfico e Tecnol\u00f3gico","sigla":"CNPq","id":195,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cnpq"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"cnpq-2009-cespe-cebraspe-diplomata","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CNPq - Diplomata - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-08 04:06:09","carreiras":[{"nome":"Diplomacia","descricao":"Carreira de Analista ou Gestor em Pol\u00edticas P\u00fablicas e Gest\u00e3o Governamental. Abrange o Poder Executivo em todos os n\u00edveis federativos. Cargo de n\u00edvel superior. Disciplinas espec\u00edficas da carreira: Ci\u00eancia Pol\u00edtica e Pol\u00edticas P\u00fablicas.","id":6}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":869656,"hashId":"73b4723b98b12c79236cf36c2e672c30","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Para Lugo, os termos do Tratado de Itaipu e os d\u00e9bitos de seu pa\u00eds devem passar por uma reavalia\u00e7\u00e3o, porque s\u00e3o considerados ileg\u00edtimos.<\/p>","resposta":3025431,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3025430,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":3025431,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"1 O Brasil e o Paraguai v\u00e3o discutir a revis\u00e3o do\tTratado de Itaipu e uma poss\u00edvel renegocia\u00e7\u00e3o da d\u00edvida de\tUS$ 19,6 bilh\u00f5es da hidrel\u00e9trica com o Tesouro Nacional.4 A decis\u00e3o foi tomada durante um encontro entre os\tpresidentes Luiz In\u00e1cio Lula da Silva e o paraguaio Fernando\tLugo, paralelamente \u00e0 C\u00fapula da Am\u00e9rica Latina e Caribe.7 Lugo assumiu recentemente a presid\u00eancia\ttempor\u00e1ria do MERCOSUL. Sob suas ordens, a delega\u00e7\u00e3o\tdo Paraguai j\u00e1 havia impedido a aprova\u00e7\u00e3o de duas medidas10 impulsionadas pelo Brasil por serem consideradas essenciais\tpara o aprofundamento da uni\u00e3o aduaneira do MERCOSUL\t\u2014 o fim da dupla cobran\u00e7a da Tarifa Externa Comum e o13 C\u00f3digo Aduaneiro Comum. Os paraguaios n\u00e3o deram\texplica\u00e7\u00f5es concretas para essas obstru\u00e7\u00f5es.\tAo ser questionado se a d\u00edvida de Itaipu faz parte16 dos d\u00e9bitos ileg\u00edtimos que seu pa\u00eds pretende reavaliar, Lugo\tafirmou que Itaipu era intoc\u00e1vel e, agora, ser\u00e1 poss\u00edvel entrar\tnas contas da hidrel\u00e9trica, com a auditoria na parcela19 paraguaia da d\u00edvida, de US$ 9,8 bilh\u00f5es. Denise Chrispim Marin e T\u00e2nia Monteiro. O Estado de S. Paulo, 18\/12\/2008 (com adapta\u00e7\u00f5es). Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s ideias e \u00e0s estruturas lingu\u00edsticas do texto acima, julgue os itens de 1 a 10.","id":345986,"enunciado":"<p><em>1<\/em> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> O Brasil e o Paraguai v\u00e3o discutir a revis\u00e3o do<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tTratado de Itaipu e uma poss\u00edvel renegocia\u00e7\u00e3o da d\u00edvida de<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tUS$ 19,6 bilh\u00f5es da hidrel\u00e9trica com o Tesouro Nacional.<\/p><p><em>4<\/em> A decis\u00e3o foi tomada durante um encontro entre os<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tpresidentes Luiz In\u00e1cio Lula da Silva e o paraguaio Fernando<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tLugo, paralelamente \u00e0 C\u00fapula da Am\u00e9rica Latina e Caribe.<\/p><p><em>7<\/em> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\qquad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 2em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> Lugo assumiu recentemente a presid\u00eancia<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\ttempor\u00e1ria do MERCOSUL. Sob suas ordens, a delega\u00e7\u00e3o<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tdo Paraguai j\u00e1 havia impedido a aprova\u00e7\u00e3o de duas medidas<\/p><p><em>10 <\/em>impulsionadas pelo Brasil por serem consideradas essenciais<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tpara o aprofundamento da uni\u00e3o aduaneira do MERCOSUL<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\t\u2014 o fim da dupla cobran\u00e7a da Tarifa Externa Comum e o<\/p><p><em>13 <\/em>C\u00f3digo Aduaneiro Comum. Os paraguaios n\u00e3o deram<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\texplica\u00e7\u00f5es concretas para essas obstru\u00e7\u00f5es.<\/p><p style=\"text-indent: 3em;\">\tAo ser questionado se a d\u00edvida de Itaipu faz parte<\/p><p><em>16 <\/em>dos d\u00e9bitos ileg\u00edtimos que seu pa\u00eds pretende reavaliar, Lugo<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tafirmou que Itaipu era intoc\u00e1vel e, agora, ser\u00e1 poss\u00edvel entrar<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tnas contas da hidrel\u00e9trica, com a auditoria na parcela<\/p><p><em>19 <\/em>paraguaia da d\u00edvida, de US$ 9,8 bilh\u00f5es.<\/p><p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p><p style=\"text-align: right;\">Denise Chrispim Marin e T\u00e2nia Monteiro. O Estado de S. Paulo, 18\/12\/2008 (com adapta\u00e7\u00f5es).<\/p><p style=\"text-align: right;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p><p>Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s ideias e \u00e0s estruturas lingu\u00edsticas do texto acima, julgue os itens de <strong>1<\/strong> a <strong>10<\/strong>.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":["interpreta\u00e7ao","interpretar","Intelec\u00e7\u00e3o textual"],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/869656","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Diplomata","id":1207,"slug":"diplomata"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Rio Branco","sigla":"IRBr","id":444,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"irbr"},{"nome":"Conselho Nacional do Desenvolvimento Cient\u00edfico e Tecnol\u00f3gico","sigla":"CNPq","id":195,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cnpq"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"De acordo com as escolhas lexicais e sint\u00e1ticas feitas pelo autor, \u00e9 correto afirmar que este se coloca explicitamente no texto de forma subjetiva e pessoal.","provas":[{"id":25610,"cargo":{"descricao":"Diplomata","id":1207,"slug":"diplomata"},"orgao":{"nome":"Instituto Rio Branco","sigla":"IRBr","id":444,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"irbr"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"irbr-2009-cespe-cebraspe-diplomata-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IRBr - Diplomata - 2009"},{"id":25611,"cargo":{"descricao":"Diplomata","id":1207,"slug":"diplomata"},"orgao":{"nome":"Conselho Nacional do Desenvolvimento Cient\u00edfico e Tecnol\u00f3gico","sigla":"CNPq","id":195,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cnpq"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"cnpq-2009-cespe-cebraspe-diplomata","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CNPq - Diplomata - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-08 04:06:10","carreiras":[{"nome":"Diplomacia","descricao":"Carreira de Analista ou Gestor em Pol\u00edticas P\u00fablicas e Gest\u00e3o Governamental. Abrange o Poder Executivo em todos os n\u00edveis federativos. Cargo de n\u00edvel superior. Disciplinas espec\u00edficas da carreira: Ci\u00eancia Pol\u00edtica e Pol\u00edticas P\u00fablicas.","id":6}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":869661,"hashId":"5dc52ffe7af6098adcbf288ca3ab556c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com as escolhas lexicais e sint\u00e1ticas feitas pelo autor, \u00e9 correto afirmar que este se coloca explicitamente no texto de forma subjetiva e pessoal.<\/p>","resposta":3025441,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3025440,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":3025441,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"1 O Brasil e o Paraguai v\u00e3o discutir a revis\u00e3o do\tTratado de Itaipu e uma poss\u00edvel renegocia\u00e7\u00e3o da d\u00edvida de\tUS$ 19,6 bilh\u00f5es da hidrel\u00e9trica com o Tesouro Nacional.4 A decis\u00e3o foi tomada durante um encontro entre os\tpresidentes Luiz In\u00e1cio Lula da Silva e o paraguaio Fernando\tLugo, paralelamente \u00e0 C\u00fapula da Am\u00e9rica Latina e Caribe.7 Lugo assumiu recentemente a presid\u00eancia\ttempor\u00e1ria do MERCOSUL. Sob suas ordens, a delega\u00e7\u00e3o\tdo Paraguai j\u00e1 havia impedido a aprova\u00e7\u00e3o de duas medidas10 impulsionadas pelo Brasil por serem consideradas essenciais\tpara o aprofundamento da uni\u00e3o aduaneira do MERCOSUL\t\u2014 o fim da dupla cobran\u00e7a da Tarifa Externa Comum e o13 C\u00f3digo Aduaneiro Comum. Os paraguaios n\u00e3o deram\texplica\u00e7\u00f5es concretas para essas obstru\u00e7\u00f5es.\tAo ser questionado se a d\u00edvida de Itaipu faz parte16 dos d\u00e9bitos ileg\u00edtimos que seu pa\u00eds pretende reavaliar, Lugo\tafirmou que Itaipu era intoc\u00e1vel e, agora, ser\u00e1 poss\u00edvel entrar\tnas contas da hidrel\u00e9trica, com a auditoria na parcela19 paraguaia da d\u00edvida, de US$ 9,8 bilh\u00f5es. Denise Chrispim Marin e T\u00e2nia Monteiro. O Estado de S. Paulo, 18\/12\/2008 (com adapta\u00e7\u00f5es). Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s ideias e \u00e0s estruturas lingu\u00edsticas do texto acima, julgue os itens de 1 a 10.","id":345986,"enunciado":"<p><em>1<\/em> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> O Brasil e o Paraguai v\u00e3o discutir a revis\u00e3o do<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tTratado de Itaipu e uma poss\u00edvel renegocia\u00e7\u00e3o da d\u00edvida de<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tUS$ 19,6 bilh\u00f5es da hidrel\u00e9trica com o Tesouro Nacional.<\/p><p><em>4<\/em> A decis\u00e3o foi tomada durante um encontro entre os<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tpresidentes Luiz In\u00e1cio Lula da Silva e o paraguaio Fernando<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tLugo, paralelamente \u00e0 C\u00fapula da Am\u00e9rica Latina e Caribe.<\/p><p><em>7<\/em> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\qquad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 2em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> Lugo assumiu recentemente a presid\u00eancia<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\ttempor\u00e1ria do MERCOSUL. Sob suas ordens, a delega\u00e7\u00e3o<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tdo Paraguai j\u00e1 havia impedido a aprova\u00e7\u00e3o de duas medidas<\/p><p><em>10 <\/em>impulsionadas pelo Brasil por serem consideradas essenciais<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tpara o aprofundamento da uni\u00e3o aduaneira do MERCOSUL<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\t\u2014 o fim da dupla cobran\u00e7a da Tarifa Externa Comum e o<\/p><p><em>13 <\/em>C\u00f3digo Aduaneiro Comum. Os paraguaios n\u00e3o deram<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\texplica\u00e7\u00f5es concretas para essas obstru\u00e7\u00f5es.<\/p><p style=\"text-indent: 3em;\">\tAo ser questionado se a d\u00edvida de Itaipu faz parte<\/p><p><em>16 <\/em>dos d\u00e9bitos ileg\u00edtimos que seu pa\u00eds pretende reavaliar, Lugo<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tafirmou que Itaipu era intoc\u00e1vel e, agora, ser\u00e1 poss\u00edvel entrar<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tnas contas da hidrel\u00e9trica, com a auditoria na parcela<\/p><p><em>19 <\/em>paraguaia da d\u00edvida, de US$ 9,8 bilh\u00f5es.<\/p><p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p><p style=\"text-align: right;\">Denise Chrispim Marin e T\u00e2nia Monteiro. O Estado de S. Paulo, 18\/12\/2008 (com adapta\u00e7\u00f5es).<\/p><p style=\"text-align: right;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p><p>Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s ideias e \u00e0s estruturas lingu\u00edsticas do texto acima, julgue os itens de <strong>1<\/strong> a <strong>10<\/strong>.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"An\u00e1lise das estruturas lingu\u00edsticas do texto","oab":false,"nome":"An\u00e1lise das estruturas lingu\u00edsticas do texto","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409587,"slug":"lingua-portuguesa-analise-das-estruturas-linguisticas-do-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/869661","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Diplomata","id":1207,"slug":"diplomata"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Nacional do Desenvolvimento Cient\u00edfico e Tecnol\u00f3gico","sigla":"CNPq","id":195,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cnpq"},{"nome":"Instituto Rio Branco","sigla":"IRBr","id":444,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"irbr"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O antagonismo a que o deputado Arnaldo Madeira se refere ocorre entre o Brasil e o presidente da Venezuela.","provas":[{"id":25611,"cargo":{"descricao":"Diplomata","id":1207,"slug":"diplomata"},"orgao":{"nome":"Conselho Nacional do Desenvolvimento Cient\u00edfico e Tecnol\u00f3gico","sigla":"CNPq","id":195,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cnpq"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"cnpq-2009-cespe-cebraspe-diplomata","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CNPq - Diplomata - 2009"},{"id":25610,"cargo":{"descricao":"Diplomata","id":1207,"slug":"diplomata"},"orgao":{"nome":"Instituto Rio Branco","sigla":"IRBr","id":444,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"irbr"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"irbr-2009-cespe-cebraspe-diplomata-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IRBr - Diplomata - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-08 04:06:10","carreiras":[{"nome":"Diplomacia","descricao":"Carreira de Analista ou Gestor em Pol\u00edticas P\u00fablicas e Gest\u00e3o Governamental. Abrange o Poder Executivo em todos os n\u00edveis federativos. Cargo de n\u00edvel superior. Disciplinas espec\u00edficas da carreira: Ci\u00eancia Pol\u00edtica e Pol\u00edticas P\u00fablicas.","id":6}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":869702,"hashId":"b8b3c8d785cb7737c2e4e52ba66f366e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O antagonismo a que o deputado Arnaldo Madeira se refere ocorre entre o Brasil e o presidente da Venezuela.<\/p>","resposta":3025522,"anulada":false,"rotulo":51,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3025523,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":3025522,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"1 A C\u00e2mara dos Deputados brasileira aprovou, por\t265 votos favor\u00e1veis e 61 contr\u00e1rios, a ades\u00e3o da Venezuela\tao MERCOSUL, bloco regional formado por Brasil,4 Argentina, Paraguai e Uruguai.\tO protocolo de ades\u00e3o, assinado em julho de 2006,\tainda precisa ser aprovado pelo Senado para entrar em vigor.7 Os congressos do Uruguai, da Argentina e da pr\u00f3pria\tVenezuela j\u00e1 votaram pela entrada do pa\u00eds no MERCOSUL.\tApenas o Paraguai e o Brasil ainda n\u00e3o chancelaram o10 acordo. Dados da Comiss\u00e3o de Rela\u00e7\u00f5es Exteriores e Defesa\tNacional mostram que a entrada do pa\u00eds resultar\u00e1 em um\tbloco com mais de 250 milh\u00f5es de habitantes, \u00e1rea de13 12,7 milh\u00f5es de km2, PIB superior a U$ 1 trilh\u00e3o\t(aproximadamente 76% do PIB da Am\u00e9rica do Sul) e\tcom\u00e9rcio global superior a US$ 300 bilh\u00f5es.16 O deputado Arnaldo Madeira argumentou que o\tingresso da Venezuela no bloco pode ser prejudicial para a\teconomia da regi\u00e3o, devido \u00e0 postura pol\u00eamica do atual19 presidente do pa\u00eds, Hugo Ch\u00e1vez. \u201cN\u00f3s temos hoje um forte\tantagonismo entre o presidente da Venezuela e v\u00e1rios\tparceiros da regi\u00e3o e isso poder\u00e1 dificultar a integra\u00e7\u00e3o com22 outros blocos econ\u00f4micos. Votamos contra por raz\u00f5es de\tordem econ\u00f4mica e n\u00e3o ideol\u00f3gica\u201d, disse.\tAnt\u00f4nio Carlos Pannunzio lembrou ainda que a25 Venezuela deixou de cumprir diversos requisitos\testabelecidos pelo protocolo de ades\u00e3o. Jos\u00e9 Geno\u00edno disse\tque o isolamento da Venezuela poderia levar a uma crise e28 a um fundamentalismo. \u201cA integra\u00e7\u00e3o entre pa\u00edses \u00e9\tpluralista. N\u00e3o podemos fazer um crivo ideol\u00f3gico sobre\tquem est\u00e1 na Presid\u00eancia da Rep\u00fablica para realizar a31 integra\u00e7\u00e3o\u201d, disse. Maria Clara Cabral. Folha de S.Paulo,18\/12\/2008. Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s ideias e \u00e0s estruturas lingu\u00edsticas do texto acima, julgue os itens de 46 a 55.","id":345994,"enunciado":"<p><em>1<\/em><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> A C\u00e2mara dos Deputados brasileira aprovou, por<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\t265 votos favor\u00e1veis e 61 contr\u00e1rios, a ades\u00e3o da Venezuela<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tao MERCOSUL, bloco regional formado por Brasil,<\/p><p><em>4<\/em> Argentina, Paraguai e Uruguai.<\/p><p style=\"text-indent: 3em;\">\tO protocolo de ades\u00e3o, assinado em julho de 2006,<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tainda precisa ser aprovado pelo Senado para entrar em vigor.<\/p><p><em>7<\/em> Os congressos do Uruguai, da Argentina e da pr\u00f3pria<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tVenezuela j\u00e1 votaram pela entrada do pa\u00eds no MERCOSUL.<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tApenas o Paraguai e o Brasil ainda n\u00e3o chancelaram o<\/p><p><em>10<\/em> acordo. Dados da Comiss\u00e3o de Rela\u00e7\u00f5es Exteriores e Defesa<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tNacional mostram que a entrada do pa\u00eds resultar\u00e1 em um<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tbloco com mais de 250 milh\u00f5es de habitantes, \u00e1rea de<\/p><p><em>13<\/em> 12,7 milh\u00f5es de km<sup>2<\/sup>, PIB superior a U$ 1 trilh\u00e3o<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\t(aproximadamente 76% do PIB da Am\u00e9rica do Sul) e<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tcom\u00e9rcio global superior a US$ 300 bilh\u00f5es.<\/p><p><em>16<\/em><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> O deputado Arnaldo Madeira argumentou que o<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tingresso da Venezuela no bloco pode ser prejudicial para a<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\teconomia da regi\u00e3o, devido \u00e0 postura pol\u00eamica do atual<\/p><p><em>19<\/em> presidente do pa\u00eds, Hugo Ch\u00e1vez. \u201cN\u00f3s temos hoje um forte<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tantagonismo entre o presidente da Venezuela e v\u00e1rios<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tparceiros da regi\u00e3o e isso poder\u00e1 dificultar a integra\u00e7\u00e3o com<\/p><p><em>22 <\/em>outros blocos econ\u00f4micos. Votamos contra por raz\u00f5es de<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tordem econ\u00f4mica e n\u00e3o ideol\u00f3gica\u201d, disse.<\/p><p style=\"text-indent: 3em;\">\tAnt\u00f4nio Carlos Pannunzio lembrou ainda que a<\/p><p><em>25<\/em> Venezuela deixou de cumprir diversos requisitos<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\testabelecidos pelo protocolo de ades\u00e3o. Jos\u00e9 Geno\u00edno disse<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tque o isolamento da Venezuela poderia levar a uma crise e<\/p><p><em>28 <\/em>a um fundamentalismo. \u201cA integra\u00e7\u00e3o entre pa\u00edses \u00e9<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tpluralista. N\u00e3o podemos fazer um crivo ideol\u00f3gico sobre<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tquem est\u00e1 na Presid\u00eancia da Rep\u00fablica para realizar a<\/p><p><em>31<\/em> integra\u00e7\u00e3o\u201d, disse.<\/p><p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p><p style=\"text-align: right;\">Maria Clara Cabral. Folha de S.Paulo,18\/12\/2008.<\/p><p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p><p>Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s ideias e \u00e0s estruturas lingu\u00edsticas do texto acima, julgue os itens de <strong>46 <\/strong>a <strong>55<\/strong>.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 46 a 55","ordem":46},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":["interpreta\u00e7ao","interpretar","Intelec\u00e7\u00e3o textual"],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/869702","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Diplomata","id":1207,"slug":"diplomata"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Rio Branco","sigla":"IRBr","id":444,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"irbr"},{"nome":"Conselho Nacional do Desenvolvimento Cient\u00edfico e Tecnol\u00f3gico","sigla":"CNPq","id":195,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cnpq"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A integra\u00e7\u00e3o da Am\u00e9rica do Sul objetiva apenas promover fluxos comerciais e atrair investimentos para essa regi\u00e3o.","provas":[{"id":25610,"cargo":{"descricao":"Diplomata","id":1207,"slug":"diplomata"},"orgao":{"nome":"Instituto Rio Branco","sigla":"IRBr","id":444,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"irbr"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"irbr-2009-cespe-cebraspe-diplomata-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IRBr - Diplomata - 2009"},{"id":25611,"cargo":{"descricao":"Diplomata","id":1207,"slug":"diplomata"},"orgao":{"nome":"Conselho Nacional do Desenvolvimento Cient\u00edfico e Tecnol\u00f3gico","sigla":"CNPq","id":195,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cnpq"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"cnpq-2009-cespe-cebraspe-diplomata","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CNPq - Diplomata - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-08 04:06:10","carreiras":[{"nome":"Diplomacia","descricao":"Carreira de Analista ou Gestor em Pol\u00edticas P\u00fablicas e Gest\u00e3o Governamental. Abrange o Poder Executivo em todos os n\u00edveis federativos. Cargo de n\u00edvel superior. Disciplinas espec\u00edficas da carreira: Ci\u00eancia Pol\u00edtica e Pol\u00edticas P\u00fablicas.","id":6}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":869713,"hashId":"6d0ed6431139db47e90d04a23418abf6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A integra\u00e7\u00e3o da Am\u00e9rica do Sul objetiva apenas promover fluxos comerciais e atrair investimentos para essa regi\u00e3o.<\/p>","resposta":3025545,"anulada":false,"rotulo":62,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3025544,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":3025545,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"\tAs disputas pol\u00edticas entre os pa\u00edses sul-americanos est\u00e3o afastando o investimento e atrapalhando a integra\u00e7\u00e3o. No centro das brigas entre os vizinhos, existe de tudo: demarca\u00e7\u00f5es de terra, acesso ao mar, energia... Segundo analistas, discursos populistas, estilos de governo avessos a cr\u00edticas e a ambi\u00e7\u00e3o por um poder eterno tamb\u00e9m alimentam os atritos regionais.Correio Braziliense, 14\/12\/2008, p. 22 (com adapta\u00e7\u00f5es).Considerando o assunto abordado no texto acima, julgue os itens que se seguem.","id":345996,"enunciado":"<p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tAs disputas pol\u00edticas entre os pa\u00edses sul-americanos est\u00e3o afastando o investimento e atrapalhando a integra\u00e7\u00e3o. No centro das brigas entre os vizinhos, existe de tudo: demarca\u00e7\u00f5es de terra, acesso ao mar, energia... Segundo analistas, discursos populistas, estilos de governo avessos a cr\u00edticas e a ambi\u00e7\u00e3o por um poder eterno tamb\u00e9m alimentam os atritos regionais.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">Correio Braziliense, 14\/12\/2008, p. 22 (com adapta\u00e7\u00f5es).<\/p><p><br><\/p><p>Considerando o assunto abordado no texto acima, julgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 61 a 65","ordem":61},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Economia","oab":false,"nome":"Economia","pai":407347,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407348,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-economia"},{"palavrasChave":["Atualidades","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/869713","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Diplomata","id":1207,"slug":"diplomata"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Rio Branco","sigla":"IRBr","id":444,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"irbr"},{"nome":"Conselho Nacional do Desenvolvimento Cient\u00edfico e Tecnol\u00f3gico","sigla":"CNPq","id":195,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cnpq"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O Brasil tem historicamente uma pol\u00edtica externa com \u00eanfase nos objetivos de paz, desenvolvimento e participa\u00e7\u00e3o do pa\u00eds nos grandes temas do mundo.","provas":[{"id":25610,"cargo":{"descricao":"Diplomata","id":1207,"slug":"diplomata"},"orgao":{"nome":"Instituto Rio Branco","sigla":"IRBr","id":444,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"irbr"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"irbr-2009-cespe-cebraspe-diplomata-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IRBr - Diplomata - 2009"},{"id":25611,"cargo":{"descricao":"Diplomata","id":1207,"slug":"diplomata"},"orgao":{"nome":"Conselho Nacional do Desenvolvimento Cient\u00edfico e Tecnol\u00f3gico","sigla":"CNPq","id":195,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cnpq"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"cnpq-2009-cespe-cebraspe-diplomata","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CNPq - Diplomata - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-08 04:06:10","carreiras":[{"nome":"Diplomacia","descricao":"Carreira de Analista ou Gestor em Pol\u00edticas P\u00fablicas e Gest\u00e3o Governamental. Abrange o Poder Executivo em todos os n\u00edveis federativos. Cargo de n\u00edvel superior. Disciplinas espec\u00edficas da carreira: Ci\u00eancia Pol\u00edtica e Pol\u00edticas P\u00fablicas.","id":6}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":869723,"hashId":"a9660e9e97f267716d1eb7e0871cd1f0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Brasil tem historicamente uma pol\u00edtica externa com \u00eanfase nos objetivos de paz, desenvolvimento e participa\u00e7\u00e3o do pa\u00eds nos grandes temas do mundo.<\/p>","resposta":3025564,"anulada":false,"rotulo":72,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3025564,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":3025565,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A pol\u00edtica exterior do Brasil tem caracter\u00edsticas de perman\u00eancias e de modifica\u00e7\u00f5es no tempo. A respeito desse tema, julgue os itens a seguir.","id":345998,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A pol\u00edtica exterior do Brasil tem caracter\u00edsticas de perman\u00eancias e de modifica\u00e7\u00f5es no tempo. A respeito desse tema, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 72 a 75","ordem":72},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Brasil e evolu\u00e7\u00e3o e especificidades de sua pol\u00edtica externa","oab":false,"nome":"Brasil e evolu\u00e7\u00e3o e especificidades de sua pol\u00edtica externa","pai":403162,"assunto_raiz":67,"materia":false,"id":403164,"slug":"relacoes-internacionais-brasil-e-evolucao-e-especificidades-de-sua-politica-externa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Rela\u00e7\u00f5es Internacionais","oab":false,"nome":"Rela\u00e7\u00f5es Internacionais","pai":null,"assunto_raiz":67,"materia":true,"id":67,"slug":"relacoes-internacionais"}],"slug":"relacoes-internacionais\/869723","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Diplomata","id":1207,"slug":"diplomata"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Rio Branco","sigla":"IRBr","id":444,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"irbr"},{"nome":"Conselho Nacional do Desenvolvimento Cient\u00edfico e Tecnol\u00f3gico","sigla":"CNPq","id":195,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cnpq"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Pobreza e assimetria internacional entre ricos e pobres s\u00e3o temas de grande interesse do Brasil na sua contribui\u00e7\u00e3o crescente \u00e0 formula\u00e7\u00e3o de normas e regras internacionais.","provas":[{"id":25610,"cargo":{"descricao":"Diplomata","id":1207,"slug":"diplomata"},"orgao":{"nome":"Instituto Rio Branco","sigla":"IRBr","id":444,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"irbr"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"irbr-2009-cespe-cebraspe-diplomata-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IRBr - Diplomata - 2009"},{"id":25611,"cargo":{"descricao":"Diplomata","id":1207,"slug":"diplomata"},"orgao":{"nome":"Conselho Nacional do Desenvolvimento Cient\u00edfico e Tecnol\u00f3gico","sigla":"CNPq","id":195,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cnpq"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"cnpq-2009-cespe-cebraspe-diplomata","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CNPq - Diplomata - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-08 04:06:10","carreiras":[{"nome":"Diplomacia","descricao":"Carreira de Analista ou Gestor em Pol\u00edticas P\u00fablicas e Gest\u00e3o Governamental. Abrange o Poder Executivo em todos os n\u00edveis federativos. Cargo de n\u00edvel superior. Disciplinas espec\u00edficas da carreira: Ci\u00eancia Pol\u00edtica e Pol\u00edticas P\u00fablicas.","id":6}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":869726,"hashId":"b73b200f1b01bce8415b42c3277a2097","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Pobreza e assimetria internacional entre ricos e pobres s\u00e3o temas de grande interesse do Brasil na sua contribui\u00e7\u00e3o crescente \u00e0 formula\u00e7\u00e3o de normas e regras internacionais.<\/p>","resposta":3025570,"anulada":false,"rotulo":75,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3025570,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":3025571,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A pol\u00edtica exterior do Brasil tem caracter\u00edsticas de perman\u00eancias e de modifica\u00e7\u00f5es no tempo. A respeito desse tema, julgue os itens a seguir.","id":345998,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A pol\u00edtica exterior do Brasil tem caracter\u00edsticas de perman\u00eancias e de modifica\u00e7\u00f5es no tempo. A respeito desse tema, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 72 a 75","ordem":72},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Rela\u00e7\u00f5es Internacionais","oab":false,"nome":"Rela\u00e7\u00f5es Internacionais","pai":null,"assunto_raiz":67,"materia":true,"id":67,"slug":"relacoes-internacionais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Brasil e evolu\u00e7\u00e3o e especificidades de sua pol\u00edtica externa","oab":false,"nome":"Brasil e evolu\u00e7\u00e3o e especificidades de sua pol\u00edtica externa","pai":403162,"assunto_raiz":67,"materia":false,"id":403164,"slug":"relacoes-internacionais-brasil-e-evolucao-e-especificidades-de-sua-politica-externa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Meio Ambiente, Pobreza, Fome e aspectos econ\u00f4micos","oab":false,"nome":"Meio Ambiente, Pobreza, Fome e aspectos econ\u00f4micos","pai":403163,"assunto_raiz":67,"materia":false,"id":403175,"slug":"relacoes-internacionais-meio-ambiente-pobreza-fome-e-aspectos-economicos"}],"slug":"relacoes-internacionais\/869726","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Diplomata","id":1207,"slug":"diplomata"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Rio Branco","sigla":"IRBr","id":444,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"irbr"},{"nome":"Conselho Nacional do Desenvolvimento Cient\u00edfico e Tecnol\u00f3gico","sigla":"CNPq","id":195,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cnpq"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A longa hist\u00f3ria de escravid\u00e3o africana no Brasil colonial legou ao Estado independente no s\u00e9culo XIX a continua\u00e7\u00e3o da escravid\u00e3o.","provas":[{"id":25610,"cargo":{"descricao":"Diplomata","id":1207,"slug":"diplomata"},"orgao":{"nome":"Instituto Rio Branco","sigla":"IRBr","id":444,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"irbr"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"irbr-2009-cespe-cebraspe-diplomata-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IRBr - Diplomata - 2009"},{"id":25611,"cargo":{"descricao":"Diplomata","id":1207,"slug":"diplomata"},"orgao":{"nome":"Conselho Nacional do Desenvolvimento Cient\u00edfico e Tecnol\u00f3gico","sigla":"CNPq","id":195,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cnpq"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"cnpq-2009-cespe-cebraspe-diplomata","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CNPq - Diplomata - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-08 04:06:11","carreiras":[{"nome":"Diplomacia","descricao":"Carreira de Analista ou Gestor em Pol\u00edticas P\u00fablicas e Gest\u00e3o Governamental. Abrange o Poder Executivo em todos os n\u00edveis federativos. Cargo de n\u00edvel superior. Disciplinas espec\u00edficas da carreira: Ci\u00eancia Pol\u00edtica e Pol\u00edticas P\u00fablicas.","id":6}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":869732,"hashId":"daae470ddc46632941df83c3c4337247","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A longa hist\u00f3ria de escravid\u00e3o africana no Brasil colonial legou ao Estado independente no s\u00e9culo XIX a continua\u00e7\u00e3o da escravid\u00e3o.<\/p>","resposta":3025583,"anulada":false,"rotulo":81,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3025583,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":3025582,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A hist\u00f3ria do Brasil colonial \u00e9 longa e deixou tra\u00e7os na sociedade brasileira que continuam atuando, com modifica\u00e7\u00f5es, na conforma\u00e7\u00e3o de comportamentos sociais e culturais do brasileiro. A respeito desse assunto, julgue os itens que se seguem.","id":346000,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A hist\u00f3ria do Brasil colonial \u00e9 longa e deixou tra\u00e7os na sociedade brasileira que continuam atuando, com modifica\u00e7\u00f5es, na conforma\u00e7\u00e3o de comportamentos sociais e culturais do brasileiro. A respeito desse assunto, julgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 81 a 83","ordem":81},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Gerais","Conhecimentos Gerais\/Atualidades","Hist\u00f3ria geral e do Brasil","Atualidades","Conhecimentos Gerais e Legisla\u00e7\u00e3o"],"nome_clean":"Hist\u00f3ria","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria","pai":null,"assunto_raiz":77,"materia":true,"id":77,"slug":"historia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hist\u00f3ria do Brasil","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria do Brasil","pai":77,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":397241,"slug":"historia-historia-do-brasil"}],"slug":"historia\/869732","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Diplomata","id":1207,"slug":"diplomata"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Rio Branco","sigla":"IRBr","id":444,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"irbr"},{"nome":"Conselho Nacional do Desenvolvimento Cient\u00edfico e Tecnol\u00f3gico","sigla":"CNPq","id":195,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cnpq"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"As tarifas aduaneiras impostas pelo Brasil no s\u00e9culo XIX, que come\u00e7aram a ser criadas a partir da d\u00e9cada de 40 daquele s\u00e9culo, impulsionaram o pa\u00eds a um programa de industrializa\u00e7\u00e3o de tipo inglesa j\u00e1 no Imp\u00e9rio.","provas":[{"id":25610,"cargo":{"descricao":"Diplomata","id":1207,"slug":"diplomata"},"orgao":{"nome":"Instituto Rio Branco","sigla":"IRBr","id":444,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"irbr"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"irbr-2009-cespe-cebraspe-diplomata-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IRBr - Diplomata - 2009"},{"id":25611,"cargo":{"descricao":"Diplomata","id":1207,"slug":"diplomata"},"orgao":{"nome":"Conselho Nacional do Desenvolvimento Cient\u00edfico e Tecnol\u00f3gico","sigla":"CNPq","id":195,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cnpq"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"cnpq-2009-cespe-cebraspe-diplomata","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CNPq - Diplomata - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-08 04:06:11","carreiras":[{"nome":"Diplomacia","descricao":"Carreira de Analista ou Gestor em Pol\u00edticas P\u00fablicas e Gest\u00e3o Governamental. Abrange o Poder Executivo em todos os n\u00edveis federativos. Cargo de n\u00edvel superior. Disciplinas espec\u00edficas da carreira: Ci\u00eancia Pol\u00edtica e Pol\u00edticas P\u00fablicas.","id":6}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":869738,"hashId":"2d75d83dddaa2d390fb46266f4a1f22c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As tarifas aduaneiras impostas pelo Brasil no s\u00e9culo XIX, que come\u00e7aram a ser criadas a partir da d\u00e9cada de 40 daquele s\u00e9culo, impulsionaram o pa\u00eds a um programa de industrializa\u00e7\u00e3o de tipo inglesa j\u00e1 no Imp\u00e9rio.<\/p>","resposta":3025594,"anulada":false,"rotulo":87,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3025595,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":3025594,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o ao Brasil Imp\u00e9rio, julgue os itens a seguir.","id":346001,"enunciado":"<p>Com rela\u00e7\u00e3o ao Brasil Imp\u00e9rio, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 84 a 90","ordem":84},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hist\u00f3ria do Brasil","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria do Brasil","pai":77,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":397241,"slug":"historia-historia-do-brasil"},{"palavrasChave":["Conhecimentos Gerais","Conhecimentos Gerais\/Atualidades","Hist\u00f3ria geral e do Brasil","Atualidades","Conhecimentos Gerais e Legisla\u00e7\u00e3o"],"nome_clean":"Hist\u00f3ria","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria","pai":null,"assunto_raiz":77,"materia":true,"id":77,"slug":"historia"}],"slug":"historia\/869738","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Cirurgia Pedi\u00e1trica","id":13913,"slug":"residencia-em-cirurgia-pediatrica"}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"hub"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"No caso apresentado, a colangiopancreatografia retr\u00f3grada endosc\u00f3pica deve ser o primeiro exame de imagem a ser solicitado pelo m\u00e9dico, pois, al\u00e9m de diagn\u00f3stico, pode tamb\u00e9m ser terap\u00eautico, com a realiza\u00e7\u00e3o de papilotomia.","provas":[{"id":27445,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Cirurgia Pedi\u00e1trica","id":13913,"slug":"residencia-em-cirurgia-pediatrica"},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"hub"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"hub-2009-cespe-cebraspe-residencia-em-cirurgia-pediatrica-r1","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Resid\u00eancia em Cirurgia Pedi\u00e1trica - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-08 04:06:12","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":384,"descricao":"Medicina - Cirurgia Geral"}],"id":914574,"hashId":"7c8ca3dda3961c2ae15b0e5204a69dc9","enunciado":"No caso apresentado, a colangiopancreatografia retr\u00f3grada\r\nendosc\u00f3pica deve ser o primeiro exame de imagem a ser\r\nsolicitado pelo m\u00e9dico, pois, al\u00e9m de diagn\u00f3stico, pode\r\ntamb\u00e9m ser terap\u00eautico, com a realiza\u00e7\u00e3o de papilotomia.","resposta":3207070,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":3207070,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":3207069,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Uma mulher de 45 anos de idade procurou o setor de emerg\u00eancia de um hospital com queixa de icter\u00edcia, col\u00faria e acolia h\u00e1 tr\u00eas dias. Ela relatou passado de intoler\u00e2ncia \u00e0 alimenta\u00e7\u00e3o hiperlip\u00eddica, com c\u00f3licas abdominais eventuais. Considerando o caso cl\u00ednico descrito acima, julgue os itens a seguir.","id":353499,"enunciado":"<p>Uma mulher de 45 anos de idade procurou o setor de\r\nemerg\u00eancia de um hospital com queixa de icter\u00edcia, col\u00faria e\r\nacolia h\u00e1 tr\u00eas dias. Ela relatou passado de intoler\u00e2ncia \u00e0\r\nalimenta\u00e7\u00e3o hiperlip\u00eddica, com c\u00f3licas abdominais eventuais.\r\n<\/p><p>Considerando o caso cl\u00ednico descrito acima, julgue os itens a\r\nseguir.<\/p>","rotulo":13,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 13 a 16","ordem":13},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cirurgia Pedi\u00e1trica","oab":false,"nome":"Cirurgia Pedi\u00e1trica","pai":291386,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":291390,"slug":"medicina-cirurgia-pediatrica"},{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"}],"slug":"medicina\/914574","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Mastologia","id":13914,"slug":"residencia-em-mastologia"}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"hub"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A prescri\u00e7\u00e3o parenteral de vitamina K deve fazer parte do preparo da paciente em quest\u00e3o, caso seja indicado tratamento operat\u00f3rio na vig\u00eancia de icter\u00edcia.","provas":[{"id":27446,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Mastologia","id":13914,"slug":"residencia-em-mastologia"},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"hub"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"hub-2009-cespe-cebraspe-residencia-em-mastologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Resid\u00eancia em Mastologia - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-08 04:06:13","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":347,"descricao":"Medicina - Mastologia"}],"id":914625,"hashId":"b052f0861bdb3ff30104e96ddc29a428","enunciado":"A prescri\u00e7\u00e3o parenteral de vitamina K deve fazer parte do\r\npreparo da paciente em quest\u00e3o, caso seja indicado\r\ntratamento operat\u00f3rio na vig\u00eancia de icter\u00edcia.","resposta":3207171,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3207171,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":3207172,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Uma mulher de 45 anos de idade procurou o setor de emerg\u00eancia de um hospital com queixa de icter\u00edcia, col\u00faria e acolia h\u00e1 tr\u00eas dias. Ela relatou passado de intoler\u00e2ncia \u00e0 alimenta\u00e7\u00e3o hiperlip\u00eddica, com c\u00f3licas abdominais eventuais. Considerando o caso cl\u00ednico descrito acima, julgue os itens a seguir.","id":353510,"enunciado":"<p>Uma mulher de 45 anos de idade procurou o setor de\r\nemerg\u00eancia de um hospital com queixa de icter\u00edcia, col\u00faria e\r\nacolia h\u00e1 tr\u00eas dias. Ela relatou passado de intoler\u00e2ncia \u00e0\r\nalimenta\u00e7\u00e3o hiperlip\u00eddica, com c\u00f3licas abdominais eventuais.\r\n<\/p><p>Considerando o caso cl\u00ednico descrito acima, julgue os itens a\r\nseguir.<\/p>","rotulo":13,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 13 a 16","ordem":13},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Mastologia","oab":false,"nome":"Mastologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4489,"slug":"medicina-mastologia"},{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"}],"slug":"medicina\/914625","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Redator","id":1999,"slug":"redator"},{"descricao":"Revisor de Texto","id":7706,"slug":"revisor-de-texto"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"fub"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Quem insere em seu pr\u00f3prio texto ideias contr\u00e1rias \u00e0s que vai apresentar, para neg\u00e1-las ou refut\u00e1-las antecipadamente, est\u00e1 empregando um recurso ret\u00f3rico, como faz o autor do texto no terceiro par\u00e1grafo.","provas":[{"id":15866,"cargo":{"descricao":"Redator","id":1999,"slug":"redator"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"fub"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"fub-2009-cespe-cebraspe-redator","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Redator - 2009"},{"id":15867,"cargo":{"descricao":"Revisor de Texto","id":7706,"slug":"revisor-de-texto"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"fub"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"fub-2009-cespe-cebraspe-revisor-de-texto","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Revisor de Texto - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-08 04:06:04","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96}],"areas":[{"id":73,"descricao":"Jornalismo"},{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"}],"id":568123,"hashId":"f65ff812561da831387bc50e8ec61538","enunciado":"<p align=justify>Quem insere em seu pr\u00f3prio texto ideias contr\u00e1rias \u00e0s que\r\nvai apresentar, para neg\u00e1-las ou refut\u00e1-las antecipadamente,\r\nest\u00e1 empregando um recurso ret\u00f3rico, como faz o autor do\r\ntexto no terceiro par\u00e1grafo.<\/p>","resposta":2019832,"anulada":false,"rotulo":53,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2019832,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":2019833,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Com rela\u00e7\u00e3o ao texto acima, julgue os itens a seguir.","id":285091,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/15866\/1.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o ao texto acima, julgue os itens a seguir.<\/P>","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 55","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":["interpreta\u00e7ao","interpretar","Intelec\u00e7\u00e3o textual"],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/568123","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Educacional","id":8814,"slug":"tecnico-educacional"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"fub"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"As disciplinas de filosofia e de sociologia devem ser inclu\u00eddas, obrigatoriamente, em pelo menos uma das tr\u00eas s\u00e9ries do ensino m\u00e9dio.","provas":[{"id":15882,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Educacional","id":8814,"slug":"tecnico-educacional"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"fub"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"fub-2009-cespe-cebraspe-tecnico-educacional","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - T\u00e9cnico Educacional - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-08 04:06:05","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96}],"areas":[{"id":33,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o"}],"id":569024,"hashId":"d9f2709517bce59d165bdef07a581008","enunciado":"<p align=justify>As disciplinas de filosofia e de sociologia devem ser\r\ninclu\u00eddas, obrigatoriamente, em pelo menos uma das tr\u00eas\r\ns\u00e9ries do ensino m\u00e9dio.<\/p>","resposta":2023114,"anulada":false,"rotulo":61,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2023113,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":2023114,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A partir da organiza\u00e7\u00e3o da educa\u00e7\u00e3o brasileira em n\u00edveis e modalidades presentes na Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional (LDB), julgue os itens que se seguem.","id":285274,"enunciado":"<p align=justify>A partir da organiza\u00e7\u00e3o da educa\u00e7\u00e3o brasileira em n\u00edveis e\r\nmodalidades presentes na Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o\r\nNacional (LDB), julgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":60,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 60 a 62","ordem":60},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Administrativo","conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o sobre educa\u00e7\u00e3o e ci\u00eancia, tecnologia e inova\u00e7\u00e3o","Conte\u00fados Espec\u00edficos","Direito Municipal","Controle na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie e Direito da Crian\u00e7a e do Adolescente;","Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie; Direito da Crian\u00e7a e do Adolescente"],"nome_clean":"Lei n\u00ba 9.394 de 1996 - Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional (LDBEN) e suas altera\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba 9.394 de 1996 - Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional (LDBEN) e suas altera\u00e7\u00f5es","pai":405600,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405602,"slug":"pedagogia-lei-no-9-394-de-1996-lei-de-diretrizes-e-bases-da-educacao-nacional-ldben-e-suas-alteracoes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"}],"slug":"pedagogia\/569024","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Educacional","id":8814,"slug":"tecnico-educacional"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"fub"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Em uma concep\u00e7\u00e3o emancipat\u00f3ria de avalia\u00e7\u00e3o institucional, a classifica\u00e7\u00e3o das institui\u00e7\u00f5es a partir de crit\u00e9rios estabelecidos previamente \u00e9 o principal objetivo do processo.","provas":[{"id":15882,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Educacional","id":8814,"slug":"tecnico-educacional"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"fub"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"fub-2009-cespe-cebraspe-tecnico-educacional","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - T\u00e9cnico Educacional - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-08 04:06:05","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96}],"areas":[{"id":33,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o"}],"id":569037,"hashId":"eaaef598035598d2d393613f7c97f69c","enunciado":"<p align=justify>Em uma concep\u00e7\u00e3o emancipat\u00f3ria de avalia\u00e7\u00e3o institucional,\r\na classifica\u00e7\u00e3o das institui\u00e7\u00f5es a partir de crit\u00e9rios\r\nestabelecidos previamente \u00e9 o principal objetivo do\r\nprocesso.<\/p>","resposta":2023140,"anulada":false,"rotulo":74,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2023139,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":2023140,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca das pol\u00edticas e concep\u00e7\u00f5es da avalia\u00e7\u00e3o educacional no Brasil, julgue os itens que se seguem.","id":285277,"enunciado":"<p align=justify>Acerca das pol\u00edticas e concep\u00e7\u00f5es da avalia\u00e7\u00e3o educacional no\r\nBrasil, julgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":71,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 71 a 75","ordem":71},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Administrativo","conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o sobre educa\u00e7\u00e3o e ci\u00eancia, tecnologia e inova\u00e7\u00e3o","Conte\u00fados Espec\u00edficos","Direito Municipal","Controle na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Planejamento na Educa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Planejamento na Educa\u00e7\u00e3o","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405584,"slug":"pedagogia-planejamento-na-educacao"}],"slug":"pedagogia\/569037","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Educacional","id":8814,"slug":"tecnico-educacional"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"fub"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O ENEM poder\u00e1 ser utilizado pelas institui\u00e7\u00f5es de educa\u00e7\u00e3o superior de quatro formas diferentes para o processo seletivo de acesso \u00e0 educa\u00e7\u00e3o superior.","provas":[{"id":15882,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Educacional","id":8814,"slug":"tecnico-educacional"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"fub"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"fub-2009-cespe-cebraspe-tecnico-educacional","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - T\u00e9cnico Educacional - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-08 04:06:05","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96}],"areas":[{"id":33,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o"}],"id":569038,"hashId":"96482dd25e136ebb1e65442a469ac9cb","enunciado":"<p align=justify>O ENEM poder\u00e1 ser utilizado pelas institui\u00e7\u00f5es de educa\u00e7\u00e3o\r\nsuperior de quatro formas diferentes para o processo seletivo\r\nde acesso \u00e0 educa\u00e7\u00e3o superior.<\/p>","resposta":2023141,"anulada":false,"rotulo":75,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":2023142,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":2023141,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca das pol\u00edticas e concep\u00e7\u00f5es da avalia\u00e7\u00e3o educacional no Brasil, julgue os itens que se seguem.","id":285277,"enunciado":"<p align=justify>Acerca das pol\u00edticas e concep\u00e7\u00f5es da avalia\u00e7\u00e3o educacional no\r\nBrasil, julgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":71,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 71 a 75","ordem":71},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos banc\u00e1rios","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00d3RG\u00c3OS FEDERAIS","oab":true,"nome":"\u00d3RG\u00c3OS FEDERAIS","pai":2924,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395361,"slug":"legislacao-dos-orgaos-orgaos-federais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - FUB","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - FUB","pai":398587,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":398588,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-fub"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/569038","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737,"slug":"funcab"}],"cargos":[{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea: Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":4328,"slug":"perito-criminal-area-ciencias-contabeis"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil de Rond\u00f4nia","sigla":"PC RO","id":531,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"pc-ro-ro"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Lei n\u00b0 7.960\/89 disp\u00f5e sobre a pris\u00e3o tempor\u00e1ria que ser\u00e1 cab\u00edvel quando for imprescind\u00edvel para as investiga\u00e7\u00f5es do inqu\u00e9rito policial e quando o indiciado n\u00e3o tiver resid\u00eancia fixa ou n\u00e3o fornecer elementos necess\u00e1rios ao esclarecimento de sua identidade. Al\u00e9m desses dois requisitos acima descritos, a Lei n\u00b0 7.960\/89 traz um rol taxativo, no qual prev\u00ea os crimes, em que \u00e9 cab\u00edvel a decreta\u00e7\u00e3o da pris\u00e3o tempor\u00e1ria. Dentre os crimes abaixo citados, assinale a hip\u00f3tese em que N\u00c3O h\u00e1 a possibilidade de decreta\u00e7\u00e3o da pris\u00e3o tempor\u00e1ria.","provas":[{"id":77420,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea: Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":4328,"slug":"perito-criminal-area-ciencias-contabeis"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil de Rond\u00f4nia","sigla":"PC RO","id":531,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"pc-ro-ro"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737,"slug":"funcab"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"pc-ro-ro-2009-funcab-perito-criminal-area-ciencias-contabeis","tipo":1,"nome":"FUNCAB - PC RO - Perito Criminal - \u00c1rea: Ci\u00eancias Cont\u00e1beis - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-08 04:56:07","carreiras":[{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":2336202,"hashId":"bb988b1db154cbad0ed8a37dfe5d4251","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Lei n\u00b0 7.960\/89 disp\u00f5e sobre a pris\u00e3o tempor\u00e1ria que ser\u00e1 cab\u00edvel quando for imprescind\u00edvel para as investiga\u00e7\u00f5es do inqu\u00e9rito policial e quando o indiciado n\u00e3o tiver resid\u00eancia fixa ou n\u00e3o fornecer elementos necess\u00e1rios ao esclarecimento de sua identidade. Al\u00e9m desses dois requisitos acima descritos, a Lei n\u00b0 7.960\/89 traz um rol taxativo, no qual prev\u00ea os crimes, em que \u00e9 cab\u00edvel a decreta\u00e7\u00e3o da pris\u00e3o tempor\u00e1ria. Dentre os crimes abaixo citados, assinale a hip\u00f3tese em que N\u00c3O h\u00e1 a possibilidade de decreta\u00e7\u00e3o da pris\u00e3o tempor\u00e1ria.<\/p>","resposta":9231694,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Quadrilha ou bando.","id":9231692,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Quadrilha ou bando.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Crimes contra o sistema financeiro.","id":9231693,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Crimes contra o sistema financeiro.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Furto duplamente qualificado.","id":9231694,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Furto duplamente qualificado.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Extors\u00e3o.","id":9231695,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Extors\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Sequestro ou c\u00e1rcere privado.","id":9231696,"corpo":"<p>Sequestro ou c\u00e1rcere privado.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":524716,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 70","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Da Pris\u00e3o Tempor\u00e1ria (Lei n\u00ba 7.960\/1989)","oab":true,"nome":"Da Pris\u00e3o Tempor\u00e1ria (Lei n\u00ba 7.960\/1989)","pai":406671,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":406675,"slug":"direito-processual-penal-da-prisao-temporaria-lei-no-7-960-1989"},{"palavrasChave":["Direito Processual Civil","Legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel ao Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado da Bahia","Direito Processual do Trabalho","No\u00e7\u00f5es de direito processual penal","No\u00e7\u00f5es de per\u00edcia","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante"],"nome_clean":"Direito Processual Penal","oab":true,"nome":"Direito Processual Penal","pai":null,"assunto_raiz":406602,"materia":true,"id":406602,"slug":"direito-processual-penal"}],"slug":"direito-processual-penal\/2336202","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"}],"cargos":[{"descricao":"Analista T\u00e9cnico Administrativo","id":2636,"slug":"analista-tecnico-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mpog"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os pronomes e locu\u00e7\u00f5es pronominais de tratamento t\u00eam larga tradi\u00e7\u00e3o na l\u00edngua portuguesa e s\u00e3o empregados como expediente lingu\u00edstico de distin\u00e7\u00e3o e de respeito. Sobre o pronome de tratamento \u201cVossa Excel\u00eancia\u201d, \u00e9 correto afirmar que \u00e9 empregado para as seguintes autoridades do Poder Legislativo:","provas":[{"id":7427,"cargo":{"descricao":"Analista T\u00e9cnico Administrativo","id":2636,"slug":"analista-tecnico-administrativo"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mpog"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2009-funrio-analista-tecnico-administrativo-area-s3","tipo":1,"nome":"FUNRIO - MPOG - Analista T\u00e9cnico Administrativo - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-08 05:05:54","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2513838,"hashId":"504105ab97d9f7ef4b4ebdfd8e47c9e1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os pronomes e locu\u00e7\u00f5es pronominais de tratamento t\u00eam larga tradi\u00e7\u00e3o na l\u00edngua portuguesa e s\u00e3o empregados como expediente lingu\u00edstico de distin\u00e7\u00e3o e de respeito. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Sobre o pronome de tratamento \u201cVossa Excel\u00eancia\u201d, \u00e9 correto afirmar que \u00e9 empregado para as seguintes autoridades do Poder Legislativo:<\/p>","resposta":10000045,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Deputados Federais e Senadores; Ministros do Tribunal de Contas da Uni\u00e3o; Deputados Estaduais, Distritais e Vereadores; Conselheiros dos Tribunais de Contas Estaduais; Presidentes das C\u00e2maras Legislativas Municipais.","id":10000044,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Deputados Federais e Senadores; Ministros do Tribunal de Contas da Uni\u00e3o; Deputados Estaduais, Distritais e Vereadores; Conselheiros dos Tribunais de Contas Estaduais; Presidentes das C\u00e2maras Legislativas Municipais.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Deputados Federais e Senadores; Ministros do Tribunal de Contas da Uni\u00e3o; Deputados Estaduais e Distritais; Conselheiros dos Tribunais de Contas Estaduais; Presidentes das C\u00e2maras Legislativas Municipais.","id":10000045,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Deputados Federais e Senadores; Ministros do Tribunal de Contas da Uni\u00e3o; Deputados Estaduais e Distritais; Conselheiros dos Tribunais de Contas Estaduais; Presidentes das C\u00e2maras Legislativas Municipais.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Deputados Federais e Senadores; Ministros do Tribunal de Contas da Uni\u00e3o; Deputados Estaduais, Distritais e Vereadores; Conselheiros dos Tribunais de Contas Estaduais e Municipais; Presidentes das C\u00e2maras Legislativas Municipais.","id":10000046,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Deputados Federais e Senadores; Ministros do Tribunal de Contas da Uni\u00e3o; Deputados Estaduais, Distritais e Vereadores; Conselheiros dos Tribunais de Contas Estaduais e Municipais; Presidentes das C\u00e2maras Legislativas Municipais.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Deputados Federais e Senadores; Ministros do Tribunal de Contas da Uni\u00e3o; Deputados Estaduais; Conselheiros dos Tribunais de Contas Estaduais; Representantes Comunit\u00e1rios.","id":10000047,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Deputados Federais e Senadores; Ministros do Tribunal de Contas da Uni\u00e3o; Deputados Estaduais; Conselheiros dos Tribunais de Contas Estaduais; Representantes Comunit\u00e1rios.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Deputados Federais e Senadores; Ministros do Tribunal de Contas da Uni\u00e3o; Deputados Estaduais; Conselheiros dos Tribunais de Contas Estaduais e Municipais.","id":10000048,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Deputados Federais e Senadores; Ministros do Tribunal de Contas da Uni\u00e3o; Deputados Estaduais; Conselheiros dos Tribunais de Contas Estaduais e Municipais.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":545059,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2513838","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"}],"cargos":[{"descricao":"Analista T\u00e9cnico Administrativo","id":2636,"slug":"analista-tecnico-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mpog"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os textos liter\u00e1rios e publicit\u00e1rios \u00e0s vezes se valem de estruturas que contrariam as recomenda\u00e7\u00f5es da gram\u00e1tica normativa. Nesses casos, pode-se considerar que a \u201cdesobedi\u00eancia\u201d do redator \u00e9 uma esp\u00e9cie de desafio para o leitor, que precisar\u00e1 interpretar aquela constru\u00e7\u00e3o n\u00e3o como um erro, mas como uma manifesta\u00e7\u00e3o da criatividade de seu autor.Machado de Assis, em \u201cMem\u00f3rias P\u00f3stumas de Br\u00e1s Cubas\u201d, escreveu: \u201cMarcela amou-me durante quinze meses e onze contos de r\u00e9is\u201d. A locu\u00e7\u00e3o adverbial \u201cdurante quinze meses e onze contos de r\u00e9is\u201d, \u00e9 aparentemente incoerente porque","provas":[{"id":7439,"cargo":{"descricao":"Analista T\u00e9cnico Administrativo","id":2636,"slug":"analista-tecnico-administrativo"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mpog"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2009-funrio-analista-tecnico-administrativo-area-s4","tipo":1,"nome":"FUNRIO - MPOG - Analista T\u00e9cnico Administrativo - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-08 05:05:52","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":2513383,"hashId":"44e3c6082c77a96565ed83f4139db850","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os textos liter\u00e1rios e publicit\u00e1rios \u00e0s vezes se valem de estruturas que contrariam as recomenda\u00e7\u00f5es da gram\u00e1tica normativa. Nesses casos, pode-se considerar que a \u201cdesobedi\u00eancia\u201d do redator \u00e9 uma esp\u00e9cie de desafio para o leitor, que precisar\u00e1 interpretar aquela constru\u00e7\u00e3o n\u00e3o como um erro, mas como uma manifesta\u00e7\u00e3o da criatividade de seu autor.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Machado de Assis, em \u201cMem\u00f3rias P\u00f3stumas de Br\u00e1s Cubas\u201d, escreveu: \u201cMarcela amou-me durante quinze meses e onze contos de r\u00e9is\u201d. A locu\u00e7\u00e3o adverbial \u201cdurante quinze meses e onze contos de r\u00e9is\u201d, \u00e9 aparentemente incoerente porque<\/p>","resposta":9997942,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"combina as no\u00e7\u00f5es de tempo e de pre\u00e7o com a conjun\u00e7\u00e3o coordenativa \u201ce\u201d, em vez de \u201cmas\u201d.","id":9997938,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">combina as no\u00e7\u00f5es de tempo e de pre\u00e7o com a conjun\u00e7\u00e3o coordenativa \u201ce\u201d, em vez de \u201cmas\u201d.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"subordina as express\u00f5es de tempo e de pre\u00e7o sem empregar nenhuma conjun\u00e7\u00e3o subordinativa.","id":9997939,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">subordina as express\u00f5es de tempo e de pre\u00e7o sem empregar nenhuma conjun\u00e7\u00e3o subordinativa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"incompatibiliza a ideia de tempo \u201cquinze meses\u201d e a ideia de pre\u00e7o \u201conze contos de r\u00e9is\u201d.","id":9997940,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">incompatibiliza a ideia de tempo \u201cquinze meses\u201d e a ideia de pre\u00e7o \u201conze contos de r\u00e9is\u201d.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"relaciona sem conectores as ideias de tempo e de pre\u00e7o como se fossem no\u00e7\u00f5es de mesmo tipo.","id":9997941,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">relaciona sem conectores as ideias de tempo e de pre\u00e7o como se fossem no\u00e7\u00f5es de mesmo tipo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"coordena a express\u00e3o de tempo \u201cquinze meses\u201d com a express\u00e3o de pre\u00e7o \u201conze contos de r\u00e9is\u201d.","id":9997942,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">coordena a express\u00e3o de tempo \u201cquinze meses\u201d com a express\u00e3o de pre\u00e7o \u201conze contos de r\u00e9is\u201d.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":545001,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 16","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2513383","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Assessoria em Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos P\u00fablicos","descricao":"Assessoria em Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos P\u00fablicos - AOCP","sigla":"AOCP","oab":false,"id":13,"slug":"aocp"}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Par\u00e1 - IFPA","sigla":"IFPA","id":3564,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifpa"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em \u201cMas al\u00e9m das alegrias, a gravidez tamb\u00e9m pode proteger seu corpo contra o c\u00e2ncer de mama e outras doen\u00e7as ligadas ao ciclo hormonal e \u00e0 menstrua\u00e7\u00e3o..\u201d, o emprego indicativo de crase se deve \u00e0s exig\u00eancias da reg\u00eancia do nome","provas":[{"id":51659,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Par\u00e1 - IFPA","sigla":"IFPA","id":3564,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifpa"},"banca":{"nome":"Assessoria em Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos P\u00fablicos","descricao":"Assessoria em Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos P\u00fablicos - AOCP","sigla":"AOCP","oab":false,"id":13,"slug":"aocp"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ifpa-2009-aocp-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"AOCP - IFPA - Engenheiro Civil - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-08 04:44:11","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":1561347,"hashId":"047c61968229bf181e84388a7419760a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em \u201cMas al\u00e9m das alegrias, a gravidez tamb\u00e9m pode proteger seu corpo contra o c\u00e2ncer de mama e outras doen\u00e7as ligadas ao ciclo hormonal e <u>\u00e0<\/u> menstrua\u00e7\u00e3o..\u201d, o emprego indicativo de crase se deve \u00e0s exig\u00eancias da reg\u00eancia do nome<\/p>","resposta":5850451,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"doen\u00e7a.","id":5850447,"corpo":"<p>doen\u00e7a.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"menstrua\u00e7\u00e3o.","id":5850448,"corpo":"<p>menstrua\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"ciclo.","id":5850449,"corpo":"<p>ciclo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"mama.","id":5850450,"corpo":"<p>mama.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"ligadas.","id":5850451,"corpo":"<p>ligadas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Maternidade protege o organismo contra o c\u00e2ncer de mama, explica m\u00e9dico Mar\u00edlia Juste Do G1, em S\u00e3o PauloNa semana do Dia das M\u00e3es o que n\u00e3o faltam s\u00e3o depoimentos e declara\u00e7\u00f5es sobre as maravilhas da maternidade. Mas, al\u00e9m das alegrias, a gravidez tamb\u00e9m pode proteger seu corpo contra o c\u00e2ncer de mama e outras doen\u00e7as ligadas ao ciclo hormonal e \u00e0 menstrua\u00e7\u00e3o. O ginecologista J\u00falio Bernardi explica: \u201cA mulher n\u00e3o foi feita para menstruar tanto. Ela foi feita para estar gr\u00e1vida e amamentar.\u201d Hoje em dia as mulheres menstruam at\u00e9 dez vezes mais que suas av\u00f3s e bisav\u00f3s, por dois fatores. O primeiro \u00e9 que antigamente elas tinham a menarca (a primeira menstrua\u00e7\u00e3o) mais tarde, por volta dos 17 anos -- hoje h\u00e1 muitos casos de meninas menstruando antes mesmo dos 11 anos. O segundo \u00e9 que as mulheres modernas demoram mais para engravidar e t\u00eam menos filhos. A mulher n\u00e3o menstrua nem durante a gravidez nem durante o aleitamento. No passado, era comum elas emendarem os per\u00edodos de nove meses de gravidez e de at\u00e9 dois anos de aleitamento com uma nova gesta\u00e7\u00e3o. Apesar das mudan\u00e7as de comportamento, o organismo feminino ainda funciona \u00e0 moda antiga. Com isso, doen\u00e7as ligadas \u00e0 menstrua\u00e7\u00e3o, que antes eram raras, agora s\u00e3o mais frequentes. \u00c9 o caso da endometriose, uma doen\u00e7a que surge pela presen\u00e7a do tecido que reveste o interior do \u00fatero em outras partes do sistema reprodutor feminino. Sem tratamento, a endometriose causa dores e pode at\u00e9 levar \u00e0 infertilidade. Quando a mulher est\u00e1 gr\u00e1vida e amamentando, ela deixa de menstruar por v\u00e1rios meses. Isso, \u00e9 claro, reduz as chances de se ter uma endometriose. E tamb\u00e9m diminui o risco de desenvolvimento de miomas, pequenos tumores benignos que surgem no \u00fatero e que causam dor intensa e aumento do fluxo menstrual. O c\u00e2ncer de mama tamb\u00e9m \u00e9 ligado \u00e0 menstrua\u00e7\u00e3o, mas por outros motivos. Durante o ciclo menstrual, os n\u00edveis dos horm\u00f4nios femininos progesterona e estrog\u00eanio variam. Essa varia\u00e7\u00e3o est\u00e1 ligada a um risco maior de c\u00e2ncer de mama. Durante a gravidez e a amamenta\u00e7\u00e3o, o organismo da mulher fica \u201cimerso\u201d em uma quantidade constante de horm\u00f4nios, o que, segundos os m\u00e9dicos, oferece um fator de prote\u00e7\u00e3o. \u201cIsso n\u00e3o quer dizer que m\u00e3es n\u00e3o t\u00eam c\u00e2ncer de mama. Elas podem ter sim. Mas elas t\u00eam uma chance menor em compara\u00e7\u00e3o com as mulheres que nunca foram m\u00e3es\u201d, explica J\u00falio Bernardi. Al\u00e9m dos benef\u00edcios f\u00edsicos, h\u00e1 tamb\u00e9m os psicol\u00f3gicos, de acordo com o m\u00e9dico. \u201cUma mulher na quinta d\u00e9cada de vida, entre os 40 e 50 anos, que n\u00e3o tenha tido filhos por qualquer que seja o motivo tem mais chances de desenvolver altera\u00e7\u00f5es de humor e transtornos de ansiedade\u201d, diz Bernardi. De fato, segundo ele, a maior parte dos benef\u00edcios da maternidade est\u00e1 no lado mental. \u201cAs m\u00e3es geralmente tem muitas coisas para resolver e se preocupar com seus filhos e isso acaba tendo um efeito positivo na cabe\u00e7a\u201d, afirma. Por isso, o ginecologista acredita: \u201cComo observador eu posso afirmar com certeza: tenha filhos, por que vale a pena\u201d. Mas, sempre, com acompanhamento de seu m\u00e9dico. http:\/\/g1.globo.com\/Noticias\/Ciencia\/0,,MUL1113973-5603,00.html","id":437829,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\">Maternidade protege o organismo contra o c\u00e2ncer de mama, explica m\u00e9dico <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><em>Mar\u00edlia Juste Do G1, em S\u00e3o Paulo<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Na semana do Dia das M\u00e3es o que n\u00e3o faltam s\u00e3o depoimentos e declara\u00e7\u00f5es sobre as maravilhas da maternidade. Mas, al\u00e9m das alegrias, a gravidez tamb\u00e9m pode proteger seu corpo contra o c\u00e2ncer de mama e outras doen\u00e7as ligadas ao ciclo hormonal e \u00e0 menstrua\u00e7\u00e3o. O ginecologista J\u00falio Bernardi explica: \u201cA mulher n\u00e3o foi feita para menstruar tanto. Ela foi feita para estar gr\u00e1vida e amamentar.\u201d <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Hoje em dia as mulheres menstruam at\u00e9 dez vezes mais que suas av\u00f3s e bisav\u00f3s, por dois fatores. O primeiro \u00e9 que antigamente elas tinham a menarca (a primeira menstrua\u00e7\u00e3o) mais tarde, por volta dos 17 anos -- hoje h\u00e1 muitos casos de meninas menstruando antes mesmo dos 11 anos. O segundo \u00e9 que as mulheres modernas demoram mais para engravidar e t\u00eam menos filhos. A mulher n\u00e3o menstrua nem durante a gravidez nem durante o aleitamento. No passado, era comum elas emendarem os per\u00edodos de nove meses de gravidez e de at\u00e9 dois anos de aleitamento com uma nova gesta\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Apesar das mudan\u00e7as de comportamento, o organismo feminino ainda funciona \u00e0 moda antiga. Com isso, doen\u00e7as ligadas \u00e0 menstrua\u00e7\u00e3o, que antes eram raras, agora s\u00e3o mais frequentes. \u00c9 o caso da endometriose, uma doen\u00e7a que surge pela presen\u00e7a do tecido que reveste o interior do \u00fatero em outras partes do sistema reprodutor feminino. Sem tratamento, a endometriose causa dores e pode at\u00e9 levar \u00e0 infertilidade. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Quando a mulher est\u00e1 gr\u00e1vida e amamentando, ela deixa de menstruar por v\u00e1rios meses. Isso, \u00e9 claro, reduz as chances de se ter uma endometriose. E tamb\u00e9m diminui o risco de desenvolvimento de miomas, pequenos tumores benignos que surgem no \u00fatero e que causam dor intensa e aumento do fluxo menstrual. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">O c\u00e2ncer de mama tamb\u00e9m \u00e9 ligado \u00e0 menstrua\u00e7\u00e3o, mas por outros motivos. Durante o ciclo menstrual, os n\u00edveis dos horm\u00f4nios femininos progesterona e estrog\u00eanio variam. Essa varia\u00e7\u00e3o est\u00e1 ligada a um risco maior de c\u00e2ncer de mama. Durante a gravidez e a amamenta\u00e7\u00e3o, o organismo da mulher fica \u201cimerso\u201d em uma quantidade constante de horm\u00f4nios, o que, segundos os m\u00e9dicos, oferece um fator de prote\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\u201cIsso n\u00e3o quer dizer que m\u00e3es n\u00e3o t\u00eam c\u00e2ncer de mama. Elas podem ter sim. Mas elas t\u00eam uma chance menor em compara\u00e7\u00e3o com as mulheres que nunca foram m\u00e3es\u201d, explica J\u00falio Bernardi. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Al\u00e9m dos benef\u00edcios f\u00edsicos, h\u00e1 tamb\u00e9m os psicol\u00f3gicos, de acordo com o m\u00e9dico. \u201cUma mulher na quinta d\u00e9cada de vida, entre os 40 e 50 anos, que n\u00e3o tenha tido filhos por qualquer que seja o motivo tem mais chances de desenvolver altera\u00e7\u00f5es de humor e transtornos de ansiedade\u201d, diz Bernardi. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">De fato, segundo ele, a maior parte dos benef\u00edcios da maternidade est\u00e1 no lado mental. \u201cAs m\u00e3es geralmente tem muitas coisas para resolver e se preocupar com seus filhos e isso acaba tendo um efeito positivo na cabe\u00e7a\u201d, afirma. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Por isso, o ginecologista acredita: \u201cComo observador eu posso afirmar com certeza: tenha filhos, por que vale a pena\u201d. Mas, sempre, com acompanhamento de seu m\u00e9dico. <\/p><p style=\"text-align: right;\"><u>http:\/\/g1.globo.com\/Noticias\/Ciencia\/0,,MUL1113973-5603,00.html<\/u><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Regras pr\u00e1ticas de ocorr\u00eancia de crase","oab":false,"nome":"Regras pr\u00e1ticas de ocorr\u00eancia de crase","pai":403682,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409298,"slug":"lingua-portuguesa-regras-praticas-de-ocorrencia-de-crase"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Emprego do sinal indicativo de crase","oab":false,"nome":"Emprego do sinal indicativo de crase","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403682,"slug":"lingua-portuguesa-emprego-do-sinal-indicativo-de-crase"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1561347","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente de Educa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Apoio Administrativo","id":8624,"slug":"assistente-de-educacao-area-apoio-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Planejamento, Or\u00e7amento e Gest\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEPLAG DF","id":3354,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"seplag-df-df"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A conjun\u00e7\u00e3o \u201cembora\u201d (l.4) introduz uma rela\u00e7\u00e3o de condi\u00e7\u00e3o que se estabelece entre a ora\u00e7\u00e3o em que se insere e a ora\u00e7\u00e3o principal do per\u00edodo em quest\u00e3o.","provas":[{"id":15475,"cargo":{"descricao":"Assistente de Educa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Apoio Administrativo","id":8624,"slug":"assistente-de-educacao-area-apoio-administrativo"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Planejamento, Or\u00e7amento e Gest\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEPLAG DF","id":3354,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"seplag-df-df"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"seplag-df-df-2009-cespe-cebraspe-assistente-de-educacao-area-apoio-administrativo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PPGG SEPLAG DF - Assistente de Educa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Apoio Administrativo - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-08 04:44:14","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":555918,"hashId":"9505934b006ab6a0fdc511638a48bb2b","enunciado":"<p align=justify>A conjun\u00e7\u00e3o \u201cembora\u201d (l.4) introduz uma rela\u00e7\u00e3o de\r\ncondi\u00e7\u00e3o que se estabelece entre a ora\u00e7\u00e3o em que se insere\r\ne a ora\u00e7\u00e3o principal do per\u00edodo em quest\u00e3o.<\/p>","resposta":1986522,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1986521,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":1986522,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s ideias e \u00e0s estruturas lingu\u00edsticas do texto acima, julgue os itens a seguir.","id":282392,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/15475\/1.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s ideias e \u00e0s estruturas lingu\u00edsticas do texto acima, julgue os itens a seguir.<\/P>","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 6","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Morfossintaxe do per\u00edodo","oab":false,"nome":"Morfossintaxe do per\u00edodo","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403651,"slug":"lingua-portuguesa-morfossintaxe-do-periodo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conjun\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Conjun\u00e7\u00f5es","pai":419336,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403626,"slug":"lingua-portuguesa-conjuncoes"}],"slug":"lingua-portuguesa\/555918","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente de Educa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Monitor","id":8625,"slug":"assistente-de-educacao-area-monitor"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Planejamento, Or\u00e7amento e Gest\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEPLAG DF","id":3354,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"seplag-df-df"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O termo \u201cEntretanto\u201d (l.4) pode, sem preju\u00edzo para as informa\u00e7\u00f5es originais e para a corre\u00e7\u00e3o do per\u00edodo, ser substitu\u00eddo por qualquer um dos seguintes: Por\u00e9m, Todavia, No entanto, Contudo, Conquanto, Porquanto.","provas":[{"id":15477,"cargo":{"descricao":"Assistente de Educa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Monitor","id":8625,"slug":"assistente-de-educacao-area-monitor"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Planejamento, Or\u00e7amento e Gest\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEPLAG DF","id":3354,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"seplag-df-df"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"seplag-df-df-2009-cespe-cebraspe-assistente-de-educacao-area-monitor","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PPGG SEPLAG DF - Assistente de Educa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Monitor - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-08 04:44:15","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":556778,"hashId":"5d2b5b8d270be4e03b4314421e37f02e","enunciado":"<p align=justify>O termo \u201cEntretanto\u201d (l.4) pode, sem preju\u00edzo para as\r\ninforma\u00e7\u00f5es originais e para a corre\u00e7\u00e3o do per\u00edodo, ser\r\nsubstitu\u00eddo por qualquer um dos seguintes: Por\u00e9m, Todavia,\r\nNo entanto, Contudo, Conquanto, Porquanto.<\/p>","resposta":1988440,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":1988440,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":1988439,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Em rela\u00e7\u00e3o ao texto acima, julgue os itens a seguir.","id":282565,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/15477\/1.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Em rela\u00e7\u00e3o ao texto acima, julgue os itens a seguir.<\/P>","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o  1 a 5","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conjun\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Conjun\u00e7\u00f5es","pai":419336,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403626,"slug":"lingua-portuguesa-conjuncoes"}],"slug":"lingua-portuguesa\/556778","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente de Educa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Monitor","id":8625,"slug":"assistente-de-educacao-area-monitor"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Planejamento, Or\u00e7amento e Gest\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEPLAG DF","id":3354,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"seplag-df-df"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Atendendo ao requerimento datado de oito de setembro de 2009, protocolado neste estabelecimento de ensino em dez de setembro de 2009, sob o n\u00famero 33557788-09, atesto, para fins de registro em curr\u00edculo profissional, que o Sr. Francisco Buarque trabalhou nesta institui\u00e7\u00e3o, no per\u00edodo de janeiro de 2005 a agosto de 2009, onde ingressou por meio de concurso p\u00fablico de provas e t\u00edtulos, havendo sempre desempenhado de forma competente e dedicada as tarefas que lhe foram confiadas e de cujo exerc\u00edcio se demitiu por interesse pessoal.","provas":[{"id":15477,"cargo":{"descricao":"Assistente de Educa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Monitor","id":8625,"slug":"assistente-de-educacao-area-monitor"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Planejamento, Or\u00e7amento e Gest\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEPLAG DF","id":3354,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"seplag-df-df"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"seplag-df-df-2009-cespe-cebraspe-assistente-de-educacao-area-monitor","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PPGG SEPLAG DF - Assistente de Educa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Monitor - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-08 04:44:15","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":556796,"hashId":"55e9f2d4f4273059dad350b49f71b802","enunciado":"Atendendo ao requerimento datado de oito de setembro de\r\n2009, protocolado neste estabelecimento de ensino em dez\r\nde setembro de 2009, sob o n\u00famero 33557788-09, atesto,\r\npara fins de registro em curr\u00edculo profissional, que o\r\nSr. Francisco Buarque trabalhou nesta institui\u00e7\u00e3o, no per\u00edodo\r\nde janeiro de 2005 a agosto de 2009, onde ingressou por\r\nmeio de concurso p\u00fablico de provas e t\u00edtulos, havendo\r\nsempre desempenhado de forma competente e dedicada as\r\ntarefas que lhe foram confiadas e de cujo exerc\u00edcio se\r\ndemitiu por interesse pessoal.","resposta":1988475,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1988475,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":1988476,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens que se seguem quanto \u00e0 corre\u00e7\u00e3o gramatical e adequa\u00e7\u00e3o \u00e0 reda\u00e7\u00e3o de correspond\u00eancias oficiais.","id":282569,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens que se seguem quanto \u00e0 corre\u00e7\u00e3o gramatical e\r\nadequa\u00e7\u00e3o \u00e0 reda\u00e7\u00e3o de correspond\u00eancias oficiais.<\/p>","rotulo":19,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 19 a 20","ordem":19},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Atributos da Reda\u00e7\u00e3o Oficial","oab":false,"nome":"Atributos da Reda\u00e7\u00e3o Oficial","pai":411123,"assunto_raiz":406881,"materia":false,"id":411124,"slug":"redacao-oficial-atributos-da-redacao-oficial"},{"palavrasChave":["Portugu\u00eas","No\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de secretaria","L\u00edngua Portuguesa","Processo Legislativo e T\u00e9cnica Legislativa","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Direito Civil","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Reda\u00e7\u00e3o Oficial","oab":false,"nome":"Reda\u00e7\u00e3o Oficial","pai":null,"assunto_raiz":406881,"materia":true,"id":406881,"slug":"redacao-oficial"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ortografia e Gram\u00e1tica na Reda\u00e7\u00e3o Oficial","oab":false,"nome":"Ortografia e Gram\u00e1tica na Reda\u00e7\u00e3o Oficial","pai":419625,"assunto_raiz":406881,"materia":false,"id":411118,"slug":"redacao-oficial-ortografia-e-gramatica-na-redacao-oficial"}],"slug":"redacao-oficial\/556796","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Endoscopia Digestiva","id":1551,"slug":"medico-area-endoscopia-digestiva"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ministerio-da-saude"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"No que diz respeito \u00e0 ingest\u00e3o de produtos qu\u00edmicos potencialmente causadores de les\u00f5es e estenoses no trato digestivo alto, \u00e9 recomend\u00e1vel o uso de em\u00e9ticos \u2014 no caso dos \u00e1cidos \u2014, devendo-se evitar sua perman\u00eancia no est\u00f4mago, para afastar maiores complica\u00e7\u00f5es, tal como a estenose pil\u00f3rica.","provas":[{"id":16124,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Endoscopia Digestiva","id":1551,"slug":"medico-area-endoscopia-digestiva"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ministerio-da-saude"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2009-cespe-cebraspe-medico-area-endoscopia-digestiva-parte-ii","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - M\u00e9dico - \u00c1rea Endoscopia Digestiva - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-08 04:33:53","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":366,"descricao":"Medicina - Endoscopia Digestiva"}],"id":574614,"hashId":"f2893f96321023e7825121e9c55f6530","enunciado":"<p align=justify>No que diz respeito \u00e0 ingest\u00e3o de produtos qu\u00edmicos\r\npotencialmente causadores de les\u00f5es e estenoses no trato\r\ndigestivo alto, \u00e9 recomend\u00e1vel o uso de em\u00e9ticos \u2014 no caso\r\ndos \u00e1cidos \u2014, devendo-se evitar sua perman\u00eancia no\r\nest\u00f4mago, para afastar maiores complica\u00e7\u00f5es, tal como a\r\nestenose pil\u00f3rica.<\/p>","resposta":2040223,"anulada":false,"rotulo":100,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":2040223,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":2040222,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens que se seguem, com rela\u00e7\u00e3o a dilata\u00e7\u00f5es e \u00e0 ingest\u00e3o de subst\u00e2ncias lesivas ao es\u00f4fago.","id":286824,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens que se seguem, com rela\u00e7\u00e3o a dilata\u00e7\u00f5es e \u00e0 ingest\u00e3o\r\nde subst\u00e2ncias lesivas ao es\u00f4fago.<\/p>","rotulo":99,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 99 a 100","ordem":99},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Gastroenterologia","oab":false,"nome":"Gastroenterologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4481,"slug":"medicina-gastroenterologia"},{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"}],"slug":"medicina\/574614","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Epidemiologia","id":1552,"slug":"medico-area-epidemiologia"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ministerio-da-saude"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A notifica\u00e7\u00e3o das infec\u00e7\u00f5es hospitalares com comprometimento sangu\u00edneo faz parte dos procedimentos de hemovigil\u00e2ncia.","provas":[{"id":16125,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Epidemiologia","id":1552,"slug":"medico-area-epidemiologia"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ministerio-da-saude"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2009-cespe-cebraspe-medico-area-epidemiologia-parte-ii","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - M\u00e9dico - \u00c1rea Epidemiologia - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-08 04:33:54","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":365,"descricao":"Medicina - Epidemiologia"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":574651,"hashId":"cf3b3e9b40c06f4a9bda8db6cf75ad2d","enunciado":"<p align=justify>A notifica\u00e7\u00e3o das infec\u00e7\u00f5es hospitalares com\r\ncomprometimento sangu\u00edneo faz parte dos procedimentos de\r\nhemovigil\u00e2ncia.<\/p>","resposta":2040297,"anulada":false,"rotulo":87,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2040296,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":2040297,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito da vigil\u00e2ncia epidemiol\u00f3gica de doen\u00e7as transmiss\u00edveis e das normas de biosseguran\u00e7a, julgue os itens que se seguem.","id":286837,"enunciado":"<p align=justify>A respeito da vigil\u00e2ncia epidemiol\u00f3gica de doen\u00e7as transmiss\u00edveis\r\ne das normas de biosseguran\u00e7a, julgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":87,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 87 a 89","ordem":87},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Epidemologia","oab":false,"nome":"Epidemologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4480,"slug":"medicina-epidemologia"}],"slug":"medicina\/574651","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Gastroenterologia","id":2794,"slug":"medico-area-gastroenterologia"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ministerio-da-saude"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O uso prolongado de inibidor de bomba de pr\u00f3tons est\u00e1 associado a efeitos colaterais potencialmente graves, como infec\u00e7\u00f5es ent\u00e9ricas \u2014 por Clostridium difficile, por exemplo \u2014, pneumonia adquirida na comunidade e fraturas de bacia.","provas":[{"id":16126,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Gastroenterologia","id":2794,"slug":"medico-area-gastroenterologia"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ministerio-da-saude"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2009-cespe-cebraspe-medico-area-gastroenterologia-parte-ii","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - M\u00e9dico - \u00c1rea: Gastroenterologia - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-08 04:33:54","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":362,"descricao":"Medicina - Gastroenterologia"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":574675,"hashId":"04267531fe7a95c772a2af9dff1adb18","enunciado":"<p align=justify>O uso prolongado de inibidor de bomba de pr\u00f3tons est\u00e1\r\nassociado a efeitos colaterais potencialmente graves, como\r\ninfec\u00e7\u00f5es ent\u00e9ricas \u2014 por Clostridium difficile, por exemplo\r\n\u2014, pneumonia adquirida na comunidade e fraturas de bacia.<\/p>","resposta":2040344,"anulada":false,"rotulo":61,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2040344,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":2040345,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca de gastrite, julgue os itens seguintes.","id":286844,"enunciado":"<p align=justify>Acerca de gastrite, julgue os itens seguintes.<\/p>","rotulo":61,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 65","ordem":61},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Gastroenterologia","oab":false,"nome":"Gastroenterologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4481,"slug":"medicina-gastroenterologia"}],"slug":"medicina\/574675","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Ginecologia","id":1556,"slug":"medico-area-ginecologia"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ministerio-da-saude"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O \u00edleo do delgado \u00e9 causado por uma barreira f\u00edsica, enquanto a obstru\u00e7\u00e3o do intestino delgado resulta de uma falha neurog\u00eanica da peristalse.","provas":[{"id":16127,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Ginecologia","id":1556,"slug":"medico-area-ginecologia"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ministerio-da-saude"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2009-cespe-cebraspe-medico-area-ginecologia-parte-ii","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - M\u00e9dico - \u00c1rea Ginecologia - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-08 04:33:54","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":358,"descricao":"Medicina - Ginecologia E Obstetr\u00edcia"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":574739,"hashId":"63cb2edb4661fff64333de7ef92acf3b","enunciado":"<p align=justify>O \u00edleo do delgado \u00e9 causado por uma barreira f\u00edsica, enquanto\r\na obstru\u00e7\u00e3o do intestino delgado resulta de uma falha\r\nneurog\u00eanica da peristalse.<\/p>","resposta":2040473,"anulada":false,"rotulo":75,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2040472,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":2040473,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens subsequentes, relativos \u00e0s complica\u00e7\u00f5es da cirurgia ginecol\u00f3gica.","id":286861,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens subsequentes, relativos \u00e0s complica\u00e7\u00f5es da cirurgia\r\nginecol\u00f3gica.<\/p>","rotulo":73,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 73  a 75","ordem":73},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ginecologia","oab":false,"nome":"Ginecologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4483,"slug":"medicina-ginecologia"}],"slug":"medicina\/574739","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Ginecologia","id":1556,"slug":"medico-area-ginecologia"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ministerio-da-saude"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Hist\u00f3ria familiar semelhante de fal\u00eancia ovariana prematura, como na situa\u00e7\u00e3o em tela, \u00e9 encontrada em 40% dos casos.","provas":[{"id":16127,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Ginecologia","id":1556,"slug":"medico-area-ginecologia"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ministerio-da-saude"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2009-cespe-cebraspe-medico-area-ginecologia-parte-ii","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - M\u00e9dico - \u00c1rea Ginecologia - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-08 04:33:54","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":358,"descricao":"Medicina - Ginecologia E Obstetr\u00edcia"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":574746,"hashId":"b81bd4b751fd116b09ea9b65bda386ea","enunciado":"<p align=justify>Hist\u00f3ria familiar semelhante de fal\u00eancia ovariana prematura,\r\ncomo na situa\u00e7\u00e3o em tela, \u00e9 encontrada em 40% dos casos.<\/p>","resposta":2040487,"anulada":false,"rotulo":82,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":2040487,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":2040486,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Uma paciente de 26 anos de idade, G0P0, h\u00edgida, h\u00e1 8 meses passou a apresentar irregularidade menstrual de padr\u00e3o oligomenorreico, que evoluiu, h\u00e1 4 meses, para amenorreia. H\u00e1 2 meses, associaram-se ao quadro ins\u00f4nia, cefaleia e sintomas vasomotores. Ela refere aus\u00eancia de outros sinais e sintomas. A dosagem de FSH foi de 50 mUi\/mL, repetida e confirmada em um intervalo de 10 dias. O $HCG foi negativo. Com base nessa situa\u00e7\u00e3o cl\u00ednica, julgue os itens a seguir.","id":286864,"enunciado":"<P align=justify>Uma paciente de 26 anos de idade, G0P0, h\u00edgida, h\u00e1 8 meses passou a apresentar irregularidade menstrual de padr\u00e3o oligomenorreico, que evoluiu, h\u00e1 4 meses, para amenorreia. H\u00e1 2 meses, associaram-se ao quadro ins\u00f4nia, cefaleia e sintomas vasomotores. Ela refere aus\u00eancia de outros sinais e sintomas. A dosagem de FSH foi de 50 mUi\/mL, repetida e confirmada em um intervalo de 10 dias. O $HCG foi negativo. <\/P>\r\n<P align=justify>Com base nessa situa\u00e7\u00e3o cl\u00ednica, julgue os itens a seguir.<\/P>","rotulo":81,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 81 a 84","ordem":81},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ginecologia","oab":false,"nome":"Ginecologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4483,"slug":"medicina-ginecologia"}],"slug":"medicina\/574746","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Ginecologia","id":1556,"slug":"medico-area-ginecologia"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ministerio-da-saude"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A mastectomia radical modificada a Madden consiste da ex\u00e9rese de gl\u00e2ndula mam\u00e1ria, pele, complexo areolopapilar e esvaziamento axilar de n\u00edveis 1 e 2, mas se preserva a musculatura peitoral.","provas":[{"id":16127,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Ginecologia","id":1556,"slug":"medico-area-ginecologia"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ministerio-da-saude"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2009-cespe-cebraspe-medico-area-ginecologia-parte-ii","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - M\u00e9dico - \u00c1rea Ginecologia - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-08 04:33:54","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":358,"descricao":"Medicina - Ginecologia E Obstetr\u00edcia"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":574749,"hashId":"d250aa0a97c5b76f89b0e09b6144d29e","enunciado":"<p align=justify>A mastectomia radical modificada a Madden consiste da\r\nex\u00e9rese de gl\u00e2ndula mam\u00e1ria, pele, complexo areolopapilar e\r\nesvaziamento axilar de n\u00edveis 1 e 2, mas se preserva a\r\nmusculatura peitoral.<\/p>","resposta":2040492,"anulada":false,"rotulo":85,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2040492,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":2040493,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o ao tratamento cir\u00fargico do carcinoma mam\u00e1rio, julgue os itens subsequentes.","id":286865,"enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o ao tratamento cir\u00fargico do carcinoma mam\u00e1rio, julgue\r\nos itens subsequentes.<\/p>","rotulo":85,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 85 a 86","ordem":85},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ginecologia","oab":false,"nome":"Ginecologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4483,"slug":"medicina-ginecologia"},{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"}],"slug":"medicina\/574749","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Ginecologia","id":1556,"slug":"medico-area-ginecologia"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ministerio-da-saude"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O tratamento medicamentoso est\u00e1 bem indicado nos casos de pacientes com volume uterino pequeno e com sintomas. O controle cl\u00ednico pode, nesses casos, dar suporte a essas pacientes at\u00e9 a menopausa, evitando a cirurgia.","provas":[{"id":16127,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Ginecologia","id":1556,"slug":"medico-area-ginecologia"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ministerio-da-saude"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2009-cespe-cebraspe-medico-area-ginecologia-parte-ii","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - M\u00e9dico - \u00c1rea Ginecologia - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-08 04:33:54","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":358,"descricao":"Medicina - Ginecologia E Obstetr\u00edcia"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":574751,"hashId":"33c18916b2a041600b6ca55de8e8c5e2","enunciado":"<p align=justify>O tratamento medicamentoso est\u00e1 bem indicado nos casos\r\nde pacientes com volume uterino pequeno e com sintomas.\r\nO controle cl\u00ednico pode, nesses casos, dar suporte a essas\r\npacientes at\u00e9 a menopausa, evitando a cirurgia.<\/p>","resposta":2040496,"anulada":false,"rotulo":87,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2040496,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":2040497,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens seguintes, referentes ao tratamento medicamentoso do leiomioma uterino e \u00e0s t\u00e9cnicas de histerectomia.","id":286866,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens seguintes, referentes ao tratamento medicamentoso\r\ndo leiomioma uterino e \u00e0s t\u00e9cnicas de histerectomia.<\/p>","rotulo":87,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 87 a 91","ordem":87},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ginecologia","oab":false,"nome":"Ginecologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4483,"slug":"medicina-ginecologia"}],"slug":"medicina\/574751","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Ginecologia","id":1556,"slug":"medico-area-ginecologia"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ministerio-da-saude"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A libera\u00e7\u00e3o para poss\u00edvel gravidez pode ocorrer entre 4 e 6 meses ap\u00f3s miomectomia. A taxa de gesta\u00e7\u00e3o varia de 35 % a 45%.","provas":[{"id":16127,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Ginecologia","id":1556,"slug":"medico-area-ginecologia"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ministerio-da-saude"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2009-cespe-cebraspe-medico-area-ginecologia-parte-ii","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - M\u00e9dico - \u00c1rea Ginecologia - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-08 04:33:54","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":358,"descricao":"Medicina - Ginecologia E Obstetr\u00edcia"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":574754,"hashId":"c75c4fff314a1506c33e2b25c3cde7ea","enunciado":"<p align=justify>A libera\u00e7\u00e3o para poss\u00edvel gravidez pode ocorrer entre 4 e 6\r\nmeses ap\u00f3s miomectomia. A taxa de gesta\u00e7\u00e3o varia de 35 %\r\na 45%.<\/p>","resposta":2040502,"anulada":false,"rotulo":90,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2040502,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":2040503,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens seguintes, referentes ao tratamento medicamentoso do leiomioma uterino e \u00e0s t\u00e9cnicas de histerectomia.","id":286866,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens seguintes, referentes ao tratamento medicamentoso\r\ndo leiomioma uterino e \u00e0s t\u00e9cnicas de histerectomia.<\/p>","rotulo":87,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 87 a 91","ordem":87},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ginecologia","oab":false,"nome":"Ginecologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4483,"slug":"medicina-ginecologia"}],"slug":"medicina\/574754","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Hematologia","id":1561,"slug":"medico-area-hematologia"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Hemoterapia","id":8038,"slug":"medico-area-hemoterapia"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ministerio-da-saude"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A percentagem de ferro dispon\u00edvel no leite materno \u00e9 inferior \u00e0 do leite de vaca.","provas":[{"id":16128,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Hematologia","id":1561,"slug":"medico-area-hematologia"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ministerio-da-saude"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2009-cespe-cebraspe-medico-area-hematologia-parte-ii-adulto","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - M\u00e9dico - \u00c1rea Hematologia - 2009"},{"id":16129,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Hemoterapia","id":8038,"slug":"medico-area-hemoterapia"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ministerio-da-saude"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2009-cespe-cebraspe-medico-area-hemoterapia-parte-ii-adulto","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - M\u00e9dico - \u00c1rea Hemoterapia - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-08 04:33:54","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":357,"descricao":"Medicina - Hematologia E Hemoterapia"},{"id":356,"descricao":"Medicina - Hematologia E Hemoterapia Pedi\u00e1trica"}],"id":574768,"hashId":"878bd65567d441a4f34c1a282121177a","enunciado":"<p align=justify>A percentagem de ferro dispon\u00edvel no leite materno \u00e9 inferior\r\n\u00e0 do leite de vaca.<\/p>","resposta":2040530,"anulada":false,"rotulo":54,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":2040531,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":2040530,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A defici\u00eancia de ferro e a anemia ferropriva s\u00e3o dist\u00farbios nutricionais frequentes na inf\u00e2ncia e um problema de sa\u00fade p\u00fablica no Brasil, e o seu diagn\u00f3stico faz parte do dia a dia do pediatra e do hematologista pedi\u00e1trico. Com rela\u00e7\u00e3o a esse tema, julgue os itens a seguir.","id":286871,"enunciado":"<p align=justify>A defici\u00eancia de ferro e a anemia ferropriva s\u00e3o dist\u00farbios\r\nnutricionais frequentes na inf\u00e2ncia e um problema de sa\u00fade p\u00fablica\r\nno Brasil, e o seu diagn\u00f3stico faz parte do dia a dia do pediatra e do\r\nhematologista pedi\u00e1trico. Com rela\u00e7\u00e3o a esse tema, julgue os itens\r\na seguir.<\/p>","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 55","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hematologia","oab":false,"nome":"Hematologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4484,"slug":"medicina-hematologia"}],"slug":"medicina\/574768","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Hemoterapia","id":8038,"slug":"medico-area-hemoterapia"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Hematologia","id":1561,"slug":"medico-area-hematologia"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ministerio-da-saude"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O uso do concentrado de fator VII ativado recombinante \u00e9 indicado para o tratamento de pacientes com hemofilia A ou hemofilia B com inibidor espec\u00edfico (antifator VIII ou antifator IX).","provas":[{"id":16129,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Hemoterapia","id":8038,"slug":"medico-area-hemoterapia"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ministerio-da-saude"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2009-cespe-cebraspe-medico-area-hemoterapia-parte-ii-adulto","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - M\u00e9dico - \u00c1rea Hemoterapia - 2009"},{"id":16128,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Hematologia","id":1561,"slug":"medico-area-hematologia"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ministerio-da-saude"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2009-cespe-cebraspe-medico-area-hematologia-parte-ii-adulto","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - M\u00e9dico - \u00c1rea Hematologia - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-08 04:33:54","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":356,"descricao":"Medicina - Hematologia E Hemoterapia Pedi\u00e1trica"},{"id":357,"descricao":"Medicina - Hematologia E Hemoterapia"}],"id":574783,"hashId":"a0672d039e29b226131b1103e0242149","enunciado":"<p align=justify>O uso do concentrado de fator VII ativado recombinante \u00e9\r\nindicado para o tratamento de pacientes com hemofilia A ou\r\nhemofilia B com inibidor espec\u00edfico (antifator VIII ou\r\nantifator IX).<\/p>","resposta":2040560,"anulada":false,"rotulo":69,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2040560,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":2040561,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca do diagn\u00f3stico e tratamento da hemofilia em crian\u00e7as, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":286875,"enunciado":"<p align=justify>Acerca do diagn\u00f3stico e tratamento da hemofilia em crian\u00e7as,\r\njulgue os pr\u00f3ximos itens.<\/p>","rotulo":68,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 68 a 71","ordem":68},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hematologia","oab":false,"nome":"Hematologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4484,"slug":"medicina-hematologia"},{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"}],"slug":"medicina\/574783","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Infectologia","id":2796,"slug":"medico-area-infectologia"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ministerio-da-saude"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A anfotericina B lipossomal \u00e9 a droga de primeira escolha para o tratamento da leishmaniose visceral, uma vez que possui baixa nefrotoxicidade e pode ser usada em gestantes.","provas":[{"id":16130,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Infectologia","id":2796,"slug":"medico-area-infectologia"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ministerio-da-saude"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2009-cespe-cebraspe-medico-area-infectologia-parte-ii","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - M\u00e9dico - \u00c1rea: Infectologia - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-08 04:33:54","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":351,"descricao":"Medicina - Infectologia"}],"id":574832,"hashId":"51414ffff52ee002a22afbb899cab1dc","enunciado":"<p align=justify>A anfotericina B lipossomal \u00e9 a droga de primeira escolha para\r\no tratamento da leishmaniose visceral, uma vez que possui\r\nbaixa nefrotoxicidade e pode ser usada em gestantes.<\/p>","resposta":2040659,"anulada":false,"rotulo":68,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":2040659,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":2040658,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca das doen\u00e7as causadas por protozo\u00e1rios, julgue os itens que se seguem.","id":286889,"enunciado":"<p align=justify>Acerca das doen\u00e7as causadas por protozo\u00e1rios, julgue os itens que\r\nse seguem.<\/p>","rotulo":68,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 68 a 70","ordem":68},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Infectologia","oab":false,"nome":"Infectologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4486,"slug":"medicina-infectologia"}],"slug":"medicina\/574832","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Infectologia","id":2796,"slug":"medico-area-infectologia"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ministerio-da-saude"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"No caso de herpes genital, a recorr\u00eancia \u00e9 esperada no primeiro ano ap\u00f3s o primeiro epis\u00f3dio. As les\u00f5es costumam ser menos dolorosas e h\u00e1 um menor acometimento do estado geral. O tratamento antiviral espec\u00edfico (aciclovir, valaciclovir ou famciclovir) \u00e9 sempre utilizado em esquemas de maior dura\u00e7\u00e3o em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 primoinfec\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":16130,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Infectologia","id":2796,"slug":"medico-area-infectologia"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ministerio-da-saude"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2009-cespe-cebraspe-medico-area-infectologia-parte-ii","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - M\u00e9dico - \u00c1rea: Infectologia - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-08 04:33:54","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":351,"descricao":"Medicina - Infectologia"}],"id":574845,"hashId":"2f993e075f7ae165747b3b4597c3ab3c","enunciado":"<p align=justify>No caso de herpes genital, a recorr\u00eancia \u00e9 esperada no\r\nprimeiro ano ap\u00f3s o primeiro epis\u00f3dio. As les\u00f5es costumam ser\r\nmenos dolorosas e h\u00e1 um menor acometimento do estado geral.\r\nO tratamento antiviral espec\u00edfico (aciclovir, valaciclovir ou\r\nfamciclovir) \u00e9 sempre utilizado em esquemas de maior dura\u00e7\u00e3o\r\nem rela\u00e7\u00e3o \u00e0 primoinfec\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":2040685,"anulada":false,"rotulo":81,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2040684,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":2040685,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Um paciente com 23 anos de idade relatou mal-estar e o aparecimento de pequenas p\u00e1pulas na glande, que evolu\u00edram para ves\u00edculas e romperam deixando uma exulcera\u00e7\u00e3o muito dolorosa. No exame f\u00edsico, foi poss\u00edvel constatar presen\u00e7a de adenomegalias inguinais dolorosas. Esse paciente relatou, ainda, que manteve rela\u00e7\u00f5es sexuais sem preservativo com parceira desconhecida nos \u00faltimos 10 dias. Com rela\u00e7\u00e3o ao caso cl\u00ednico descrito, julgue os itens que se seguem.","id":286892,"enunciado":"<P align=justify>Um paciente com 23 anos de idade relatou mal-estar e o aparecimento de pequenas p\u00e1pulas na glande, que evolu\u00edram para ves\u00edculas e romperam deixando uma exulcera\u00e7\u00e3o muito dolorosa. No exame f\u00edsico, foi poss\u00edvel constatar presen\u00e7a de adenomegalias inguinais dolorosas. Esse paciente relatou, ainda, que manteve rela\u00e7\u00f5es sexuais sem preservativo com parceira desconhecida nos \u00faltimos 10 dias.<\/P>\r\n<P align=justify> Com rela\u00e7\u00e3o ao caso cl\u00ednico descrito, julgue os itens que se seguem.<\/P>","rotulo":79,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 79 a 81","ordem":79},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Infectologia","oab":false,"nome":"Infectologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4486,"slug":"medicina-infectologia"}],"slug":"medicina\/574845","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Intensivista","id":1568,"slug":"medico-area-intensivista"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ministerio-da-saude"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O uso de probi\u00f3ticos nessa condi\u00e7\u00e3o cl\u00ednica est\u00e1 associado a menor incid\u00eancia de diarreia e menor mortalidade.","provas":[{"id":16131,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Intensivista","id":1568,"slug":"medico-area-intensivista"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ministerio-da-saude"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2009-cespe-cebraspe-medico-area-intensivista-parte-ii-adulto","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - M\u00e9dico - \u00c1rea: Intensivista - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-08 04:33:55","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":350,"descricao":"Medicina - Intensiva"}],"id":574904,"hashId":"7f320e45664d9b16e496cb7eeaff4b07","enunciado":"<p align=justify>O uso de probi\u00f3ticos nessa condi\u00e7\u00e3o cl\u00ednica est\u00e1 associado a\r\nmenor incid\u00eancia de diarreia e menor mortalidade.<\/p>","resposta":2040803,"anulada":false,"rotulo":82,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2040802,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":2040803,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Uma mulher de 42 anos de idade, mult\u00edpara, foi admitida em hospital geral com quadro de dor abdominal de in\u00edcio s\u00fabito, localizada no mesog\u00e1strio e irradiada para o flanco direito e o dorso. A TC do p\u00e2ncreas revelou lit\u00edase biliar com c\u00e1lculos m\u00faltiplos e difusos na gl\u00e2ndula, que apresentava irregularidades de contorno e inflama\u00e7\u00e3o peripancre\u00e1tica, associada a cole\u00e7\u00e3o \u00fanica de fluido. Com base na situa\u00e7\u00e3o cl\u00ednica acima descrita, julgue os itens subsequentes.","id":286909,"enunciado":"<P align=justify>Uma mulher de 42 anos de idade, mult\u00edpara, foi admitida em hospital geral com quadro de dor abdominal de in\u00edcio s\u00fabito, localizada no mesog\u00e1strio e irradiada para o flanco direito e o dorso. A TC do p\u00e2ncreas revelou lit\u00edase biliar com c\u00e1lculos m\u00faltiplos e difusos na gl\u00e2ndula, que apresentava irregularidades de contorno e inflama\u00e7\u00e3o peripancre\u00e1tica, associada a cole\u00e7\u00e3o \u00fanica de fluido.<\/P>\r\n<P align=justify> Com base na situa\u00e7\u00e3o cl\u00ednica acima descrita, julgue os itens subsequentes.<\/P>","rotulo":82,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 82 a 84","ordem":82},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina Intensiva","oab":false,"nome":"Medicina Intensiva","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4487,"slug":"medicina-medicina-intensiva"}],"slug":"medicina\/574904","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Intensivista","id":1568,"slug":"medico-area-intensivista"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ministerio-da-saude"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A associa\u00e7\u00e3o de coca\u00edna com \u00e1lcool forma um novo composto, o cocaetileno, que tem propriedades farmacol\u00f3gicas semelhantes \u00e0 coca\u00edna, menos potente, por\u00e9m com maior meiavida, tendo efeito prolongado em rela\u00e7\u00e3o ao efeito da coca\u00ednabase.","provas":[{"id":16131,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Intensivista","id":1568,"slug":"medico-area-intensivista"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ministerio-da-saude"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2009-cespe-cebraspe-medico-area-intensivista-parte-ii-adulto","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - M\u00e9dico - \u00c1rea: Intensivista - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-08 04:33:55","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":350,"descricao":"Medicina - Intensiva"}],"id":574907,"hashId":"484e05ce3d15cdf1a41ef0365a89b065","enunciado":"<p align=justify>A associa\u00e7\u00e3o de coca\u00edna com \u00e1lcool forma um novo composto,\r\no cocaetileno, que tem propriedades farmacol\u00f3gicas\r\nsemelhantes \u00e0 coca\u00edna, menos potente, por\u00e9m com maior meiavida,\r\ntendo efeito prolongado em rela\u00e7\u00e3o ao efeito da coca\u00ednabase.<\/p>","resposta":2040808,"anulada":false,"rotulo":85,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2040808,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":2040809,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando que uma mulher de 21 anos de idade ocupe um leito da UTI, tendo sido admitida com relato de que fora resgatada por guarda-vidas, inconsciente, \u00e0s margens de uma lagoa da localidade, e que se tenha constatado uso abusivo de coca\u00edna associado \u00e0 ingest\u00e3o de \u00e1lcool, julgue os itens que se seguem.","id":286910,"enunciado":"<p align=justify>Considerando que uma mulher de 21 anos de idade ocupe um leito\r\nda UTI, tendo sido admitida com relato de que fora resgatada por\r\nguarda-vidas, inconsciente, \u00e0s margens de uma lagoa da localidade,\r\ne que se tenha constatado uso abusivo de coca\u00edna associado \u00e0\r\ningest\u00e3o de \u00e1lcool, julgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":85,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 85 a 88","ordem":85},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina Intensiva","oab":false,"nome":"Medicina Intensiva","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4487,"slug":"medicina-medicina-intensiva"}],"slug":"medicina\/574907","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Intensivista","id":1568,"slug":"medico-area-intensivista"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ministerio-da-saude"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A interrup\u00e7\u00e3o da gesta\u00e7\u00e3o associada \u00e0 diurese igual ou maior que 4 L\/dia s\u00e3o indicativos da resolu\u00e7\u00e3o cl\u00ednica da ecl\u00e2mpsia \/ pr\u00e9-ecl\u00e2mpsia grave, mas n\u00e3o \u00e9 indicativo do encerramento de eventos convulsivos.","provas":[{"id":16131,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Intensivista","id":1568,"slug":"medico-area-intensivista"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ministerio-da-saude"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2009-cespe-cebraspe-medico-area-intensivista-parte-ii-adulto","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - M\u00e9dico - \u00c1rea: Intensivista - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-08 04:33:55","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":350,"descricao":"Medicina - Intensiva"}],"id":574911,"hashId":"bc42a72de2232e01cc1d8ded6b40a36c","enunciado":"<p align=justify>A interrup\u00e7\u00e3o da gesta\u00e7\u00e3o associada \u00e0 diurese igual ou maior\r\nque 4 L\/dia s\u00e3o indicativos da resolu\u00e7\u00e3o cl\u00ednica da ecl\u00e2mpsia\r\n\/ pr\u00e9-ecl\u00e2mpsia grave, mas n\u00e3o \u00e9 indicativo do encerramento\r\nde eventos convulsivos.<\/p>","resposta":2040816,"anulada":false,"rotulo":89,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2040816,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":2040817,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Uma mulher de 18 anos de idade, obesa, gestante de 31 semanas, procurou servi\u00e7o de emerg\u00eancia com queixas de mal-estar, cefaleia, escotomas, edema nos membros inferiores e acompanhamento pr\u00e9-natal irregular (n\u00e3o compareceu \u00e0 \u00faltima consulta). Ao ser admitida, apresentou crise convulsiva t\u00f4nico-cl\u00f4nica generalizada, sendo encaminhada inconsciente \u00e0 UTI, com press\u00e3o arterial de 142 mmHg \u00d7 92 mm Hg e frequ\u00eancia card\u00edaca de 118 bpm. Os resultados dos exames laboratoriais foram: hemat\u00f3crito 34%, plaquetas 95.000, \u00e1cido \u00farico 8,4 mg\/dL, ur\u00e9ia 46 mg\/dL e creatinina 1,1 mg%. Acerca do caso cl\u00ednico acima descrito, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":286911,"enunciado":"<P align=justify>Uma mulher de 18 anos de idade, obesa, gestante de 31 semanas, procurou servi\u00e7o de emerg\u00eancia com queixas de mal-estar, cefaleia, escotomas, edema nos membros inferiores e acompanhamento pr\u00e9-natal irregular (n\u00e3o compareceu \u00e0 \u00faltima consulta). Ao ser admitida, apresentou crise convulsiva t\u00f4nico-cl\u00f4nica generalizada, sendo encaminhada inconsciente \u00e0 UTI, com press\u00e3o arterial de 142 mmHg \u00d7 92 mm Hg e frequ\u00eancia card\u00edaca de 118 bpm. Os resultados dos exames laboratoriais foram: hemat\u00f3crito 34%, plaquetas 95.000, \u00e1cido \u00farico 8,4 mg\/dL, ur\u00e9ia 46 mg\/dL e creatinina 1,1 mg%. <\/P>\r\n<P align=justify>Acerca do caso cl\u00ednico acima descrito, julgue os pr\u00f3ximos itens.<\/P>","rotulo":89,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 89 a 92","ordem":89},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina Intensiva","oab":false,"nome":"Medicina Intensiva","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4487,"slug":"medicina-medicina-intensiva"}],"slug":"medicina\/574911","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Atividades do Meio Ambiente - \u00c1rea Advogado","id":8568,"slug":"analista-de-atividades-do-meio-ambiente-area-advogado"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto do Meio Ambiente e dos Recursos H\u00eddricos do Distrito FederalBras\u00edlia Ambiental","sigla":"IBRAM","id":3076,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ibram-df"},{"nome":"Secretaria de Planejamento, Or\u00e7amento e Gest\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEPLAG DF","id":3354,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"seplag-df-df"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Caso o acusado esteja fora da jurisdi\u00e7\u00e3o do juiz, a apresenta\u00e7\u00e3o da resposta preliminar poder\u00e1 ser feita por defensor nomeado, no prazo de 15 dias.","provas":[{"id":15277,"cargo":{"descricao":"Analista de Atividades do Meio Ambiente - \u00c1rea Advogado","id":8568,"slug":"analista-de-atividades-do-meio-ambiente-area-advogado"},"orgao":{"nome":"Instituto do Meio Ambiente e dos Recursos H\u00eddricos do Distrito FederalBras\u00edlia Ambiental","sigla":"IBRAM","id":3076,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ibram-df"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ibram-df-2009-cespe-cebraspe-analista-de-atividades-do-meio-ambiente-area-advogado","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IBRAM - Analista de Atividades do Meio Ambiente - \u00c1rea Advogado - 2009"},{"id":28713,"cargo":{"descricao":"Analista de Atividades do Meio Ambiente - \u00c1rea Advogado","id":8568,"slug":"analista-de-atividades-do-meio-ambiente-area-advogado"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Planejamento, Or\u00e7amento e Gest\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEPLAG DF","id":3354,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"seplag-df-df"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"seplag-df-df-2009-cespe-cebraspe-analista-de-atividades-do-meio-ambiente-area-advogado","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PPGG SEPLAG DF - Analista de Atividades do Meio Ambiente - \u00c1rea Advogado - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-06 15:38:04","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Outras","descricao":"Cargos administrativos","id":66},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":545813,"hashId":"8000d6aa4b9c6822e7898bc48d2bbebd","enunciado":"<p align=justify>Caso o acusado esteja fora da jurisdi\u00e7\u00e3o do juiz, a\r\napresenta\u00e7\u00e3o da resposta preliminar poder\u00e1 ser feita por\r\ndefensor nomeado, no prazo de 15 dias.<\/p>","resposta":1960920,"anulada":false,"rotulo":89,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1960920,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":1960921,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o ao que estabelece o C\u00f3digo de Processo Penal (CPP) no que se refere aos crimes de responsabilidade dos funcion\u00e1rios p\u00fablicos, julgue os itens subsequentes.","id":280192,"enunciado":"<p align=justify>Em rela\u00e7\u00e3o ao que estabelece o C\u00f3digo de Processo Penal (CPP)\r\nno que se refere aos crimes de responsabilidade dos funcion\u00e1rios\r\np\u00fablicos, julgue os itens subsequentes.<\/p>","rotulo":88,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 88 a 94","ordem":88},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Processual Civil","Legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel ao Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado da Bahia","Direito Processual do Trabalho","No\u00e7\u00f5es de direito processual penal","No\u00e7\u00f5es de per\u00edcia","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante"],"nome_clean":"Direito Processual Penal","oab":true,"nome":"Direito Processual Penal","pai":null,"assunto_raiz":406602,"materia":true,"id":406602,"slug":"direito-processual-penal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Defesa preliminar","oab":false,"nome":"Defesa preliminar","pai":406689,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":414973,"slug":"direito-processual-penal-defesa-preliminar"}],"slug":"direito-processual-penal\/545813","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Policial Militar - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":12093,"slug":"policial-militar-area-administracao"}],"orgaos":[{"nome":"Policia Militar do Distrito Federal","sigla":"PMDF","id":564,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"pmdf-df"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Considere que um militar em situa\u00e7\u00e3o de atividade, acometido de fortes dores de cabe\u00e7a, tenha tomado um forte analg\u00e9sico e, em decorr\u00eancia de uma rea\u00e7\u00e3o org\u00e2nica involunt\u00e1ria, tenha se inebriado, perdendo, completamente, a capacidade volitiva e comportamental. Considere, ainda, que, nesse estado, tenha cometido delito contra a integridade f\u00edsica de um superior. Nessa situa\u00e7\u00e3o, o militar ser\u00e1 punido, pois o efeito inebriante da subst\u00e2ncia n\u00e3o exclui a sua culpabilidade, apenas a atenua, reduzindo a pena de um dois ter\u00e7os.","provas":[{"id":23329,"cargo":{"descricao":"Policial Militar - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":12093,"slug":"policial-militar-area-administracao"},"orgao":{"nome":"Policia Militar do Distrito Federal","sigla":"PMDF","id":564,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"pmdf-df"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"pmdf-df-2009-cespe-cebraspe-policial-militar-area-administracao-qopma-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PMDF - Policial Militar - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-07 04:01:06","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Oficiais)","descricao":"Cargos de oficiais Policiais Militares e oficiais Bombeiros Militares","id":33}],"areas":[{"id":499,"descricao":"N\u00edvel M\u00e9dio - Sem \u00e1rea de forma\u00e7\u00e3o"}],"id":785319,"hashId":"aa3b2327ef106718c0e64ddc2929db2e","enunciado":"Considere que um militar em situa\u00e7\u00e3o de atividade,\r\nacometido de fortes dores de cabe\u00e7a, tenha tomado um forte\r\nanalg\u00e9sico e, em decorr\u00eancia de uma rea\u00e7\u00e3o org\u00e2nica\r\ninvolunt\u00e1ria, tenha se inebriado, perdendo, completamente,\r\na capacidade volitiva e comportamental. Considere, ainda,\r\nque, nesse estado, tenha cometido delito contra a integridade\r\nf\u00edsica de um superior. Nessa situa\u00e7\u00e3o, o militar ser\u00e1 punido,\r\npois o efeito inebriante da subst\u00e2ncia n\u00e3o exclui a sua\r\nculpabilidade, apenas a atenua, reduzindo a pena de um dois\r\nter\u00e7os.","resposta":2720005,"anulada":false,"rotulo":104,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2720004,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":2720005,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que concerne \u00e0 aplica\u00e7\u00e3o da lei penal militar, ao crime e \u00e0 imputabilidade penal, julgue os itens a seguir.","id":329613,"enunciado":"No que concerne \u00e0 aplica\u00e7\u00e3o da lei penal militar, ao crime e \u00e0\r\nimputabilidade penal, julgue os itens a seguir.","rotulo":101,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 101 a 105","ordem":101},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Das Penas","oab":false,"nome":"Das Penas","pai":404290,"assunto_raiz":404290,"materia":false,"id":404305,"slug":"direito-penal-militar-das-penas"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de direito penal militar"],"nome_clean":"Direito Penal Militar","oab":false,"nome":"Direito Penal Militar","pai":null,"assunto_raiz":404290,"materia":true,"id":404290,"slug":"direito-penal-militar"}],"slug":"direito-penal-militar\/785319","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Tr\u00e2nsito","id":4107,"slug":"auxiliar-de-transito"}],"orgaos":[{"nome":"Departamento de Tr\u00e2nsito do Distrito Federal","sigla":"DETRAN DF","id":282,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"detran-df-df"},{"nome":"Secretaria de Planejamento, Or\u00e7amento e Gest\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEPLAG DF","id":3354,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"seplag-df-df"}],"anos":[2009,2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A dire\u00e7\u00e3o superior de empresas p\u00fablicas, autarquias, funda\u00e7\u00f5es e sociedades de economia mista deve ter representantes dos servidores do quadro funcional para exercer fun\u00e7\u00f5es definidas, na forma da lei.","provas":[{"id":5602,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Tr\u00e2nsito","id":4107,"slug":"auxiliar-de-transito"},"orgao":{"nome":"Departamento de Tr\u00e2nsito do Distrito Federal","sigla":"DETRAN DF","id":282,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"detran-df-df"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"detran-df-df-2009-cespe-cebraspe-auxiliar-de-transito","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DETRAN DF - Auxiliar de Tr\u00e2nsito - 2009"},{"id":15259,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Tr\u00e2nsito","id":4107,"slug":"auxiliar-de-transito"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Planejamento, Or\u00e7amento e Gest\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEPLAG DF","id":3354,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"seplag-df-df"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"seplag-df-df-2008-cespe-cebraspe-auxiliar-de-transito","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PPGG SEPLAG DF - Auxiliar de Tr\u00e2nsito - 2008"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 15:13:23","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":294407,"hashId":"48c1dd5281de3d317b5b16cbeca026ad","enunciado":"<p align=justify>A dire\u00e7\u00e3o superior de empresas p\u00fablicas, autarquias,\r\nfunda\u00e7\u00f5es e sociedades de economia mista deve ter\r\nrepresentantes dos servidores do quadro funcional para\r\nexercer fun\u00e7\u00f5es definidas, na forma da lei.<\/p>","resposta":1089621,"anulada":false,"rotulo":82,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1089621,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":1089622,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca do que disp\u00f5e a Lei Org\u00e2nica do Distrito Federal (LODF), julgue os itens de 71 a 90.","id":184585,"enunciado":"Acerca do que disp\u00f5e a Lei Org\u00e2nica do Distrito Federal (LODF), julgue os itens de 71 a 90.","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 71 a 90","ordem":71},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei Org\u00e2nica do Distrito Federal - LODF","oab":false,"nome":"Lei Org\u00e2nica do Distrito Federal - LODF","pai":null,"assunto_raiz":406407,"materia":true,"id":406407,"slug":"lei-organica-do-distrito-federal-lodf"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Da Organiza\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","oab":false,"nome":"Da Organiza\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","pai":406407,"assunto_raiz":406407,"materia":false,"id":406423,"slug":"lei-organica-do-distrito-federal-lodf-da-organizacao-do-distrito-federal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Art. 24","oab":false,"nome":"Art. 24","pai":409628,"assunto_raiz":406407,"materia":false,"id":409634,"slug":"lei-organica-do-distrito-federal-lodf-art-24"}],"slug":"lei-organica-do-distrito-federal-lodf\/294407","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Hemoterapia","id":8038,"slug":"medico-area-hemoterapia"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Hematologia","id":1561,"slug":"medico-area-hematologia"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ministerio-da-saude"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Indiv\u00edduos do grupo sangu\u00edneo O t\u00eam n\u00edveis de fator VIII circulante e do ant\u00edgeno do fator de von Willebrand (FVW:Ag) mais baixos que os indiv\u00edduos dos outros grupos (A, B e AB).","provas":[{"id":16129,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Hemoterapia","id":8038,"slug":"medico-area-hemoterapia"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ministerio-da-saude"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2009-cespe-cebraspe-medico-area-hemoterapia-parte-ii-adulto","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - M\u00e9dico - \u00c1rea Hemoterapia - 2009"},{"id":16128,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Hematologia","id":1561,"slug":"medico-area-hematologia"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ministerio-da-saude"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2009-cespe-cebraspe-medico-area-hematologia-parte-ii-adulto","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - M\u00e9dico - \u00c1rea Hematologia - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:59:48","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":356,"descricao":"Medicina - Hematologia E Hemoterapia Pedi\u00e1trica"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":357,"descricao":"Medicina - Hematologia E Hemoterapia"}],"id":574794,"hashId":"8851e29362a4423de59f3b6e3dc658e5","enunciado":"<p align=justify>Indiv\u00edduos do grupo sangu\u00edneo O t\u00eam n\u00edveis de fator VIII\r\ncirculante e do ant\u00edgeno do fator de von Willebrand (FVW:Ag)\r\nmais baixos que os indiv\u00edduos dos outros grupos (A, B e AB).<\/p>","resposta":2040582,"anulada":false,"rotulo":80,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":2040583,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":2040582,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os pr\u00f3ximos itens, relativos aos ant\u00edgenos eritrocit\u00e1rios, leucocit\u00e1rios e plaquet\u00e1rios.","id":286878,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os pr\u00f3ximos itens, relativos aos ant\u00edgenos eritrocit\u00e1rios,\r\nleucocit\u00e1rios e plaquet\u00e1rios.<\/p>","rotulo":80,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 80 a 84","ordem":80},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hematologia","oab":false,"nome":"Hematologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4484,"slug":"medicina-hematologia"}],"slug":"medicina\/574794","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Superior de An\u00e1lise de Sistemas e M\u00e9todos","id":5046,"slug":"tecnico-superior-de-analise-de-sistemas-e-metodos"}],"orgaos":[{"nome":"Procuradoria Geral do Estado","sigla":"PGE RJ","id":906,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"pge-rj-rj"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A afirma\u00e7\u00e3o de que a profiss\u00e3o de cronista \u00e9 das mais invej\u00e1veis","provas":[{"id":7469,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Superior de An\u00e1lise de Sistemas e M\u00e9todos","id":5046,"slug":"tecnico-superior-de-analise-de-sistemas-e-metodos"},"orgao":{"nome":"Procuradoria Geral do Estado","sigla":"PGE RJ","id":906,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"pge-rj-rj"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"pge-rj-rj-2009-fcc-tecnico-superior-de-analise-de-sistemas-e-metodos","tipo":1,"nome":"FCC - PGE RJ - T\u00e9cnico Superior de An\u00e1lise de Sistemas e M\u00e9todos - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:31:46","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":394895,"hashId":"dd8aaa71616f84c6ccea7b7af1afc93e","enunciado":"<p align=justify>A afirma\u00e7\u00e3o de que a profiss\u00e3o de cronista \u00e9 das mais\r\ninvej\u00e1veis<\/p>","resposta":1418139,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"prende-se \u00e0 variedade de assuntos, recursos e tons que se oferecem a quem se dedica a esse g\u00eanero.","id":1418139,"corpo":"<p align=justify>prende-se \u00e0 variedade de assuntos, recursos e tons\r\nque se oferecem a quem se dedica a esse g\u00eanero.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"justifica-se pelo fato de que uma cr\u00f4nica se limita ao que \u00e9 ef\u00eamero, o que a desobriga de ser bem elaborada.","id":1418140,"corpo":"<p align=justify>justifica-se pelo fato de que uma cr\u00f4nica se limita ao\r\nque \u00e9 ef\u00eamero, o que a desobriga de ser bem elaborada.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"constitui t\u00e3o-somente uma observa\u00e7\u00e3o preliminar, j\u00e1 que n\u00e3o integra o n\u00facleo tem\u00e1tico do texto.","id":1418141,"corpo":"<p align=justify>constitui t\u00e3o-somente uma observa\u00e7\u00e3o preliminar, j\u00e1\r\nque n\u00e3o integra o n\u00facleo tem\u00e1tico do texto.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"representa uma convic\u00e7\u00e3o plena do autor, j\u00e1 que em nenhum momento ele relativiza o valor de uma cr\u00f4nica.","id":1418142,"corpo":"<p align=justify>representa uma convic\u00e7\u00e3o plena do autor, j\u00e1 que em\r\nnenhum momento ele relativiza o valor de uma cr\u00f4nica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"deve-se ao fato de que a cr\u00f4nica demove aquele que a escreve da tenta\u00e7\u00e3o de ser um contista ou romancista.","id":1418143,"corpo":"<p align=justify>deve-se ao fato de que a cr\u00f4nica demove aquele\r\nque a escreve da tenta\u00e7\u00e3o de ser um contista ou\r\nromancista.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Aten\u00e7\u00e3o: As quest\u00f5es de n\u00fameros 11 a 19 referem-se ao texto que segue. ","id":234115,"enunciado":"<P align=justify>Aten\u00e7\u00e3o: As quest\u00f5es de n\u00fameros 11 a 19 referem-se ao texto que segue.<\/P>\r\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/7469\/5.gif><\/P>","rotulo":11,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 19","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":["interpreta\u00e7ao","interpretar","Intelec\u00e7\u00e3o textual"],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/394895","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61,"slug":"esaf"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo","id":238,"slug":"analista-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de \u00c1guas","sigla":"ANA","id":18,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ana"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"In paragraph 2, the author implies that the problem of distribution and management of water is","provas":[{"id":5675,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo","id":238,"slug":"analista-administrativo"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de \u00c1guas","sigla":"ANA","id":18,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ana"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61,"slug":"esaf"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ana-2009-esaf-analista-administrativo","tipo":1,"nome":"ESAF - ANA - Analista Administrativo - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-08 04:10:56","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":348827,"hashId":"4bf9eda9f742132f9caa2869317e2705","enunciado":"<p align=justify>In paragraph 2, the author implies that the problem of\r\ndistribution and management of water is<\/p>","resposta":1238939,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"overestimated.","id":1238938,"corpo":"<p align=justify>overestimated.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"paramount.","id":1238939,"corpo":"<p align=justify>paramount.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"marginal.","id":1238940,"corpo":"<p align=justify>marginal.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"extraneous.","id":1238941,"corpo":"<p align=justify>extraneous.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"secondary.","id":1238942,"corpo":"<p align=justify>secondary.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Your answers to questions 17 to 20 must be based on the article below entitled \"Looming water crisis simply a management problem\":Looming water crisis simply a management problemSource: www.newscientist.comAugust 20th 2008 (Adapted)\tToday\u00b4s focus on the credit crisis and rising prices for food and oil has temporarily put another global scarcity in the shade: water. The UN predicts that by 2025, two-thirds of us will experience water shortages, with severe lack of water blighting the lives and livelihoods of 1.8 billion. According to the UN World Water Assessment Programme, by 2050, 7 billion people in 60 countries may have to cope with water scarcity. At this year\u00b4s World Economic Forum, UN secretary-general Ban Ki-moon recommended that water scarcity should be at the top of the international agenda. \"As the global economy grows, so will its thirst,\" he said, warning of a future marred by conflicts over water.\tThere is no doubt that we need to rethink how we use water, especially with the human population growing rapidly, and global warming likely to produce unpredictable patterns of rainfall and drought. Nevertheless, my own research suggests that the situation may not be as dire as many are suggesting. Nations can thrive on surprisingly meagre quantities of fresh water \u2013 provided they adopt water-efficient technologies and encourage economic activity that does not guzzle water. I believe the looming water crisis is primarily a problem of distribution and management rather than supply. And we can solve it with existing technologies, increased investment and political will.","id":205247,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><u>Your answers to questions 17 to 20 must be based on the article below entitled \"Looming water crisis simply a management problem\"<\/u>:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Looming water crisis simply a management problem<\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\">Source: www.newscientist.com<\/p><p style=\"text-align: center;\">August 20th 2008 (Adapted)<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tToday\u00b4s focus on the credit crisis and rising prices for food and oil has temporarily put another global scarcity in the shade: water. The UN predicts that by 2025, two-thirds of us will experience water shortages, with severe lack of water blighting the lives and livelihoods of 1.8 billion. According to the UN World Water Assessment Programme, by 2050, 7 billion people in 60 countries may have to cope with water scarcity. At this year\u00b4s World Economic Forum, UN secretary-general Ban Ki-moon recommended that water scarcity should be at the top of the international agenda. \"As the global economy grows, so will its thirst,\" he said, warning of a future marred by conflicts over water.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tThere is no doubt that we need to rethink how we use water, especially with the human population growing rapidly, and global warming likely to produce unpredictable patterns of rainfall and drought. Nevertheless, my own research suggests that the situation may not be as dire as many are suggesting. Nations can thrive on surprisingly meagre quantities of fresh water \u2013 provided they adopt water-efficient technologies and encourage economic activity that does not guzzle water. I believe the looming water crisis is primarily a problem of distribution and management rather than supply. And we can solve it with existing technologies, increased investment and political will.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 17 a 20","ordem":17},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa","pai":null,"assunto_raiz":58,"materia":true,"id":58,"slug":"lingua-inglesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":58,"assunto_raiz":58,"materia":false,"id":4567,"slug":"lingua-inglesa-lingua-inglesa-compreensao-e-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-inglesa\/348827","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61,"slug":"esaf"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo","id":238,"slug":"analista-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de \u00c1guas","sigla":"ANA","id":18,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ana"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na popula\u00e7\u00e3o brasileira verificou-se que a probabilidade de ocorrer determinada varia\u00e7\u00e3o gen\u00e9tica \u00e9 de 1%. Ao se examinar ao acaso tr\u00eas pesssoas desta popula\u00e7\u00e3o, qual o valor mais pr\u00f3ximo da probabilidade de exatamente uma pessoa examinada possuir esta varia\u00e7\u00e3o gen\u00e9tica?","provas":[{"id":5675,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo","id":238,"slug":"analista-administrativo"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de \u00c1guas","sigla":"ANA","id":18,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ana"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61,"slug":"esaf"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ana-2009-esaf-analista-administrativo","tipo":1,"nome":"ESAF - ANA - Analista Administrativo - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-08 04:10:56","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":348835,"hashId":"9ab9ab2d48549d09953cb9017c24ccda","enunciado":"<p align=justify>Na popula\u00e7\u00e3o brasileira verificou-se que a probabilidade\r\nde ocorrer determinada varia\u00e7\u00e3o gen\u00e9tica \u00e9 de 1%. Ao se\r\nexaminar ao acaso tr\u00eas pesssoas desta popula\u00e7\u00e3o, qual o\r\nvalor mais pr\u00f3ximo da probabilidade de exatamente uma\r\npessoa examinada possuir esta varia\u00e7\u00e3o gen\u00e9tica?<\/p>","resposta":1238975,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"0,98%","id":1238973,"corpo":"<p align=justify>0,98%<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"1%","id":1238974,"corpo":"<p align=justify>1%<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"2,94%","id":1238975,"corpo":"<p align=justify>2,94%<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"1,30%","id":1238976,"corpo":"<p align=justify>1,30%<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"3,96%","id":1238977,"corpo":"<p align=justify>3,96%<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":205255,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 28","ordem":28},"assuntos":[{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica"],"nome_clean":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","pai":null,"assunto_raiz":404257,"materia":true,"id":404257,"slug":"raciocinio-logico"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Probabilidade","oab":false,"nome":"Probabilidade","pai":425313,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":404275,"slug":"raciocinio-logico-probabilidade"}],"slug":"raciocinio-logico\/348835","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61,"slug":"esaf"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo","id":238,"slug":"analista-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de \u00c1guas","sigla":"ANA","id":18,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ana"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a op\u00e7\u00e3o em que o trecho do texto est\u00e1 reescrito de forma gramaticalmente errada. ","provas":[{"id":6561,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo","id":238,"slug":"analista-administrativo"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de \u00c1guas","sigla":"ANA","id":18,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ana"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61,"slug":"esaf"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ana-2009-esaf-analista-administrativo-prova-1-area-geral-comum-a-todos-os-cargos-de-analista-administrativo-2","tipo":1,"nome":"ESAF - ANA - Analista Administrativo - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-08 04:11:02","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Federais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Nacionais","id":61}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":352685,"hashId":"0f6afb8c1d56b88d13bab088dcabd441","enunciado":"<P>Assinale a op\u00e7\u00e3o em que o trecho do texto est\u00e1 reescrito de forma gramaticalmente errada.<\/P>\r\n<P><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/6548\/Imagem_07.gif><\/P>","resposta":1251879,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Asseveram ainda que a gest\u00e3o h\u00eddrica deve ser descentralizada e contar com a participa\u00e7\u00e3o do Poder P\u00fablico, dos usu\u00e1rios e das comunidades, e que a bacia hidrogr\u00e1fica \u00e9 a unidade territorial para a implementa\u00e7\u00e3o da Pol\u00edtica Nacional de Recursos H\u00eddricos.(&#8467;. 12,a 16)","id":1251875,"corpo":"<p align=justify>Asseveram ainda que a gest\u00e3o h\u00eddrica deve ser\r\ndescentralizada e contar com a participa\u00e7\u00e3o do\r\nPoder P\u00fablico, dos usu\u00e1rios e das comunidades, e\r\nque a bacia hidrogr\u00e1fica \u00e9 a unidade territorial para\r\na implementa\u00e7\u00e3o da Pol\u00edtica Nacional de Recursos\r\nH\u00eddricos.(&#8467;. 12,a 16)<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Est\u00e3o sintonizados com os discursos dos mais significativos f\u00f3runs internacionais.(&#8467;.4, 5 e 6)","id":1251876,"corpo":"<p align=justify>Est\u00e3o sintonizados com os discursos dos mais\r\nsignificativos f\u00f3runs internacionais.(&#8467;.4, 5 e 6)<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Esses fundamentos estabelecem que a \u00e1gua \u00e9 um bem de dom\u00ednio p\u00fablico, dotado de valor econ\u00f4mico, e um recurso natural limitado.(&#8467;.6, 7 e 8)","id":1251877,"corpo":"<p align=justify>Esses fundamentos estabelecem que a \u00e1gua \u00e9 um\r\nbem de dom\u00ednio p\u00fablico, dotado de valor econ\u00f4mico, e\r\num recurso natural limitado.(&#8467;.6, 7 e 8)<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Apregoam tamb\u00e9m que a gest\u00e3o da \u00e1gua deve sempre proporcionar o uso m\u00faltiplo e que, em situa\u00e7\u00f5es de escassez, a \u00e1gua deve ser usada prioritariamente para o consumo humano e a dessedenta\u00e7\u00e3o de animais. (&#8467;. 9,10 e 11)","id":1251878,"corpo":"<p align=justify>Apregoam tamb\u00e9m que a gest\u00e3o da \u00e1gua deve sempre\r\nproporcionar o uso m\u00faltiplo e que, em situa\u00e7\u00f5es de\r\nescassez, a \u00e1gua deve ser usada prioritariamente para\r\no consumo humano e a dessedenta\u00e7\u00e3o de animais.\r\n(&#8467;. 9,10 e 11)<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Os fundamentos da lei conhecida como Lei das \u00c1guas (Lei n. 9.433\/97), basearam-se nas experi\u00eancias adotadas pelas unidades federadas desde a d\u00e9cada de 70 e resultou de d\u00e9cadas de discuss\u00f5es.(&#8467;. 1, 2, 3 e 4)","id":1251879,"corpo":"<p align=justify>Os fundamentos da lei conhecida como Lei das \u00c1guas\r\n(Lei n. 9.433\/97), basearam-se nas experi\u00eancias\r\nadotadas pelas unidades federadas desde a d\u00e9cada de\r\n70 e resultou de d\u00e9cadas de discuss\u00f5es.(&#8467;. 1, 2, 3 e 4)<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":207256,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 7","ordem":7},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Morfologia","oab":false,"nome":"Morfologia","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403617,"slug":"lingua-portuguesa-morfologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Morfossintaxe do per\u00edodo","oab":false,"nome":"Morfossintaxe do per\u00edodo","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403651,"slug":"lingua-portuguesa-morfossintaxe-do-periodo"}],"slug":"lingua-portuguesa\/352685","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61,"slug":"esaf"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo","id":238,"slug":"analista-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de \u00c1guas","sigla":"ANA","id":18,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ana"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um rio principal tem, ao passar em determinado ponto, 20% de \u00e1guas turvas e 80% de \u00e1guas claras, que n\u00e3o se misturam. Logo abaixo desse ponto desemboca um afluente, que tem um volume d&#39;\u00e1gua 30% menor que o rio principal e que, por sua vez, tem 70% de \u00e1guas turvas e 30% de \u00e1guas claras, que n\u00e3o se misturam nem entre si nem com as do rio principal. Obtenha o valor mais pr\u00f3ximo da porcentagem de \u00e1guas turvas que os dois rios ter\u00e3o logo ap\u00f3s se encontrarem.","provas":[{"id":6561,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo","id":238,"slug":"analista-administrativo"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de \u00c1guas","sigla":"ANA","id":18,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ana"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61,"slug":"esaf"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ana-2009-esaf-analista-administrativo-prova-1-area-geral-comum-a-todos-os-cargos-de-analista-administrativo-2","tipo":1,"nome":"ESAF - ANA - Analista Administrativo - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-08 04:11:03","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Federais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Nacionais","id":61}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":352743,"hashId":"78f45c9b9bac996d2fe0652742f1470c","enunciado":"<p align=justify>Um rio principal tem, ao passar em determinado ponto,\r\n20% de \u00e1guas turvas e 80% de \u00e1guas claras, que n\u00e3o\r\nse misturam. Logo abaixo desse ponto desemboca um\r\nafluente, que tem um volume d&#39;\u00e1gua 30% menor que o rio\r\nprincipal e que, por sua vez, tem 70% de \u00e1guas turvas e\r\n30% de \u00e1guas claras, que n\u00e3o se misturam nem entre si\r\nnem com as do rio principal. Obtenha o valor mais pr\u00f3ximo\r\nda porcentagem de \u00e1guas turvas que os dois rios ter\u00e3o\r\nlogo ap\u00f3s se encontrarem.<\/p>","resposta":1252160,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"41%","id":1252160,"corpo":"<p align=justify>41%<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"35%","id":1252161,"corpo":"<p align=justify>35%<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"45%","id":1252162,"corpo":"<p align=justify>45%<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"49%","id":1252163,"corpo":"<p align=justify>49%<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"55%","id":1252164,"corpo":"<p align=justify>55%<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":207307,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Matem\u00e1tica Financeira","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica Financeira","pai":null,"assunto_raiz":403794,"materia":true,"id":403794,"slug":"matematica-financeira"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Porcentagem","oab":false,"nome":"Porcentagem","pai":403795,"assunto_raiz":403794,"materia":false,"id":403799,"slug":"matematica-financeira-porcentagem"}],"slug":"matematica-financeira\/352743","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61,"slug":"esaf"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo","id":238,"slug":"analista-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de \u00c1guas","sigla":"ANA","id":18,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ana"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Entre os itens que constituem as receitas da Ag\u00eancia Nacional de \u00c1guas, est\u00e3o (est\u00e1):","provas":[{"id":6561,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo","id":238,"slug":"analista-administrativo"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de \u00c1guas","sigla":"ANA","id":18,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ana"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61,"slug":"esaf"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ana-2009-esaf-analista-administrativo-prova-1-area-geral-comum-a-todos-os-cargos-de-analista-administrativo-2","tipo":1,"nome":"ESAF - ANA - Analista Administrativo - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-08 04:11:03","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Federais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Nacionais","id":61}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":352896,"hashId":"155da3634e906dbbd88a3cecdd04685b","enunciado":"<p align=justify>Entre os itens que constituem as receitas da Ag\u00eancia\r\nNacional de \u00c1guas, est\u00e3o (est\u00e1):<\/p>","resposta":1252712,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"os royalties do setor el\u00e9trico.","id":1252710,"corpo":"<p align=justify>os royalties do setor el\u00e9trico.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"o ICMS ecol\u00f3gico.","id":1252711,"corpo":"<p align=justify>o ICMS ecol\u00f3gico.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"os recursos decorrentes da cobran\u00e7a pelo uso da \u00e1gua em rios de dom\u00ednio da Uni\u00e3o, dentro do limite determinado pela Lei n. 9.433.","id":1252712,"corpo":"<p align=justify>os recursos decorrentes da cobran\u00e7a pelo uso da\r\n\u00e1gua em rios de dom\u00ednio da Uni\u00e3o, dentro do limite\r\ndeterminado pela Lei n. 9.433.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"a compensa\u00e7\u00e3o fifinanceira por danos causados por m\u00e1 utiliza\u00e7\u00e3o dos recursos h\u00eddricos.","id":1252713,"corpo":"<p align=justify>a compensa\u00e7\u00e3o fifinanceira por danos causados por m\u00e1\r\nutiliza\u00e7\u00e3o dos recursos h\u00eddricos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"os valores apurados pela concess\u00e3o de outorgas provis\u00f3rias enquanto perdurar a autoriza\u00e7\u00e3o.","id":1252714,"corpo":"<p align=justify>os valores apurados pela concess\u00e3o de outorgas\r\nprovis\u00f3rias enquanto perdurar a autoriza\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":207376,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 44","ordem":44},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos banc\u00e1rios","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ag\u00eancia Nacional de \u00c1guas - ANA","oab":true,"nome":"Ag\u00eancia Nacional de \u00c1guas - ANA","pai":396350,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395653,"slug":"legislacao-dos-orgaos-agencia-nacional-de-aguas-ana"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/352896","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Educa\u00e7\u00e3o em Sa\u00fade","id":8528,"slug":"especialista-em-educacao-em-saude"},{"descricao":"Especialista em Pol\u00edtica","id":8527,"slug":"especialista-em-politica"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Sergipe","sigla":"SES SE","id":3347,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"ses-se-se"},{"nome":"Secretaria de Estado da Administra\u00e7\u00e3o de Sergipe","sigla":"SEAD SE","id":1051,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"sead-se-se"},{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Estadual da Sa\u00fade","sigla":"FUNESA","id":3074,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"funesa-se"},{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Sa\u00fade Parreiras Horta","sigla":"FPH","id":3073,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"fph-se"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O modelo que \u00e9 proposto \u00e9 o da conforma\u00e7\u00e3o de redes de servi\u00e7os regionalizadas, a partir da institui\u00e7\u00e3o de dispositivos de planejamento, programa\u00e7\u00e3o e regula\u00e7\u00e3o, estruturando o que se denominou redes funcionais.","provas":[{"id":34567,"cargo":{"descricao":"Especialista em Educa\u00e7\u00e3o em Sa\u00fade","id":8528,"slug":"especialista-em-educacao-em-saude"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Sergipe","sigla":"SES SE","id":3347,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"ses-se-se"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ses-se-se-2009-cespe-cebraspe-especialista-em-educacao-em-saude-area-de-formacao-saude-publica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES SE - Especialista em Educa\u00e7\u00e3o em Sa\u00fade - 2009"},{"id":34481,"cargo":{"descricao":"Especialista em Educa\u00e7\u00e3o em Sa\u00fade","id":8528,"slug":"especialista-em-educacao-em-saude"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Administra\u00e7\u00e3o de Sergipe","sigla":"SEAD SE","id":1051,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"sead-se-se"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"sead-se-se-2009-cespe-cebraspe-especialista-em-educacao-em-saude-area-de-formacao-saude-publica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD SE - Especialista em Educa\u00e7\u00e3o em Sa\u00fade - 2009"},{"id":34568,"cargo":{"descricao":"Especialista em Educa\u00e7\u00e3o em Sa\u00fade","id":8528,"slug":"especialista-em-educacao-em-saude"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Sergipe","sigla":"SES SE","id":3347,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"ses-se-se"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ses-se-se-2009-cespe-cebraspe-especialista-em-educacao-em-saude-area-de-formacao-saude-coletiva","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES SE - Especialista em Educa\u00e7\u00e3o em Sa\u00fade - 2009"},{"id":34611,"cargo":{"descricao":"Especialista em Pol\u00edtica","id":8527,"slug":"especialista-em-politica"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Estadual da Sa\u00fade","sigla":"FUNESA","id":3074,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"funesa-se"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"funesa-se-2009-cespe-cebraspe-especialista-em-politica-area-de-formacao-planejamento-em-saude","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUNESA - Especialista em Pol\u00edtica - 2009"},{"id":34569,"cargo":{"descricao":"Especialista em Educa\u00e7\u00e3o em Sa\u00fade","id":8528,"slug":"especialista-em-educacao-em-saude"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Sergipe","sigla":"SES SE","id":3347,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"ses-se-se"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ses-se-se-2009-cespe-cebraspe-especialista-em-educacao-em-saude-area-de-formacao-epidemiologia-em-saude-12","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES SE - Especialista em Educa\u00e7\u00e3o em Sa\u00fade - 2009"},{"id":34475,"cargo":{"descricao":"Especialista em Pol\u00edtica","id":8527,"slug":"especialista-em-politica"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Administra\u00e7\u00e3o de Sergipe","sigla":"SEAD SE","id":1051,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"sead-se-se"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"sead-se-se-2009-cespe-cebraspe-especialista-em-politica-area-de-formacao-epidemiologia-em-saude","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD SE - Especialista em Pol\u00edtica - 2009"},{"id":34612,"cargo":{"descricao":"Especialista em Pol\u00edtica","id":8527,"slug":"especialista-em-politica"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Estadual da Sa\u00fade","sigla":"FUNESA","id":3074,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"funesa-se"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"funesa-se-2009-cespe-cebraspe-especialista-em-politica-area-de-formacao-educacao-em-saude","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUNESA - Especialista em Pol\u00edtica - 2009"},{"id":34570,"cargo":{"descricao":"Especialista em Educa\u00e7\u00e3o em Sa\u00fade","id":8528,"slug":"especialista-em-educacao-em-saude"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Sergipe","sigla":"SES SE","id":3347,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"ses-se-se"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ses-se-se-2009-cespe-cebraspe-especialista-em-educacao-em-saude-area-de-formacao-demografia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES SE - Especialista em Educa\u00e7\u00e3o em Sa\u00fade - 2009"},{"id":34482,"cargo":{"descricao":"Especialista em Educa\u00e7\u00e3o em Sa\u00fade","id":8528,"slug":"especialista-em-educacao-em-saude"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Administra\u00e7\u00e3o de Sergipe","sigla":"SEAD SE","id":1051,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"sead-se-se"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"sead-se-se-2009-cespe-cebraspe-especialista-em-educacao-em-saude-area-de-formacao-saude-coletiva","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD SE - Especialista em Educa\u00e7\u00e3o em Sa\u00fade - 2009"},{"id":34483,"cargo":{"descricao":"Especialista em Educa\u00e7\u00e3o em Sa\u00fade","id":8528,"slug":"especialista-em-educacao-em-saude"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Administra\u00e7\u00e3o de Sergipe","sigla":"SEAD SE","id":1051,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"sead-se-se"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"sead-se-se-2009-cespe-cebraspe-especialista-em-educacao-em-saude-area-de-formacao-epidemiologia-em-saude","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD SE - Especialista em Educa\u00e7\u00e3o em Sa\u00fade - 2009"},{"id":34606,"cargo":{"descricao":"Especialista em Pol\u00edtica","id":8527,"slug":"especialista-em-politica"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Estadual da Sa\u00fade","sigla":"FUNESA","id":3074,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"funesa-se"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"funesa-se-2009-cespe-cebraspe-especialista-em-politica-area-de-formacao-saude-publica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUNESA - Especialista em Pol\u00edtica - 2009"},{"id":34485,"cargo":{"descricao":"Especialista em Educa\u00e7\u00e3o em Sa\u00fade","id":8528,"slug":"especialista-em-educacao-em-saude"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Administra\u00e7\u00e3o de Sergipe","sigla":"SEAD SE","id":1051,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"sead-se-se"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"sead-se-se-2009-cespe-cebraspe-especialista-em-educacao-em-saude-area-de-formacao-saude","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD SE - Especialista em Educa\u00e7\u00e3o em Sa\u00fade - 2009"},{"id":34480,"cargo":{"descricao":"Especialista em Educa\u00e7\u00e3o em Sa\u00fade","id":8528,"slug":"especialista-em-educacao-em-saude"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Administra\u00e7\u00e3o de Sergipe","sigla":"SEAD SE","id":1051,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"sead-se-se"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"sead-se-se-2009-cespe-cebraspe-especialista-em-educacao-em-saude-area-de-formacao-ciencias-humanas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD SE - Especialista em Educa\u00e7\u00e3o em Sa\u00fade - 2009"},{"id":34607,"cargo":{"descricao":"Especialista em Pol\u00edtica","id":8527,"slug":"especialista-em-politica"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Estadual da Sa\u00fade","sigla":"FUNESA","id":3074,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"funesa-se"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"funesa-se-2009-cespe-cebraspe-especialista-em-politica-area-de-formacao-saude-coletiva","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUNESA - Especialista em Pol\u00edtica - 2009"},{"id":34473,"cargo":{"descricao":"Especialista em Pol\u00edtica","id":8527,"slug":"especialista-em-politica"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Administra\u00e7\u00e3o de Sergipe","sigla":"SEAD SE","id":1051,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"sead-se-se"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"sead-se-se-2009-cespe-cebraspe-especialista-em-politica-area-de-formacao-saude-publica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD SE - Especialista em Pol\u00edtica - 2009"},{"id":34486,"cargo":{"descricao":"Especialista em Educa\u00e7\u00e3o em Sa\u00fade","id":8528,"slug":"especialista-em-educacao-em-saude"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Administra\u00e7\u00e3o de Sergipe","sigla":"SEAD SE","id":1051,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"sead-se-se"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"sead-se-se-2009-cespe-cebraspe-especialista-em-educacao-em-saude-area-de-formacao-planejamento-em-saude","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD SE - Especialista em Educa\u00e7\u00e3o em Sa\u00fade - 2009"},{"id":34484,"cargo":{"descricao":"Especialista em Educa\u00e7\u00e3o em Sa\u00fade","id":8528,"slug":"especialista-em-educacao-em-saude"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Administra\u00e7\u00e3o de Sergipe","sigla":"SEAD SE","id":1051,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"sead-se-se"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"sead-se-se-2009-cespe-cebraspe-especialista-em-educacao-em-saude-area-de-formacao-demografia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD SE - Especialista em Educa\u00e7\u00e3o em Sa\u00fade - 2009"},{"id":34605,"cargo":{"descricao":"Especialista em Pol\u00edtica","id":8527,"slug":"especialista-em-politica"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Estadual da Sa\u00fade","sigla":"FUNESA","id":3074,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"funesa-se"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"funesa-se-2009-cespe-cebraspe-especialista-em-politica-area-de-formacao-ciencias-sociais","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUNESA - Especialista em Pol\u00edtica - 2009"},{"id":34479,"cargo":{"descricao":"Especialista em Pol\u00edtica","id":8527,"slug":"especialista-em-politica"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Administra\u00e7\u00e3o de Sergipe","sigla":"SEAD SE","id":1051,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"sead-se-se"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"sead-se-se-2009-cespe-cebraspe-especialista-em-politica-area-de-formacao-educacao-em-saude","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD SE - Especialista em Pol\u00edtica - 2009"},{"id":34604,"cargo":{"descricao":"Especialista em Pol\u00edtica","id":8527,"slug":"especialista-em-politica"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Estadual da Sa\u00fade","sigla":"FUNESA","id":3074,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"funesa-se"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"funesa-se-2009-cespe-cebraspe-especialista-em-politica-area-de-formacao-ciencias-humanas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUNESA - Especialista em Pol\u00edtica - 2009"},{"id":34487,"cargo":{"descricao":"Especialista em Educa\u00e7\u00e3o em Sa\u00fade","id":8528,"slug":"especialista-em-educacao-em-saude"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Administra\u00e7\u00e3o de Sergipe","sigla":"SEAD SE","id":1051,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"sead-se-se"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"sead-se-se-2009-cespe-cebraspe-especialista-em-educacao-em-saude-area-de-formacao-educacao-em-saude","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD SE - Especialista em Educa\u00e7\u00e3o em Sa\u00fade - 2009"},{"id":34478,"cargo":{"descricao":"Especialista em Pol\u00edtica","id":8527,"slug":"especialista-em-politica"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Administra\u00e7\u00e3o de Sergipe","sigla":"SEAD SE","id":1051,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"sead-se-se"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"sead-se-se-2009-cespe-cebraspe-especialista-em-politica-area-de-formacao-planejamento-em-saude","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD SE - Especialista em Pol\u00edtica - 2009"},{"id":34609,"cargo":{"descricao":"Especialista em Pol\u00edtica","id":8527,"slug":"especialista-em-politica"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Estadual da Sa\u00fade","sigla":"FUNESA","id":3074,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"funesa-se"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"funesa-se-2009-cespe-cebraspe-especialista-em-politica-area-de-formacao-demografia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUNESA - Especialista em Pol\u00edtica - 2009"},{"id":34528,"cargo":{"descricao":"Especialista em Pol\u00edtica","id":8527,"slug":"especialista-em-politica"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Sergipe","sigla":"SES SE","id":3347,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"ses-se-se"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ses-se-se-2009-cespe-cebraspe-especialista-em-politica-area-de-formacao-ciencia-da-saude","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES SE - Especialista em Pol\u00edtica - 2009"},{"id":34573,"cargo":{"descricao":"Especialista em Educa\u00e7\u00e3o em Sa\u00fade","id":8528,"slug":"especialista-em-educacao-em-saude"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Sergipe","sigla":"SES SE","id":3347,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"ses-se-se"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ses-se-se-2009-cespe-cebraspe-especialista-em-educacao-em-saude-area-de-formacao-educacao-em-saude","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES SE - Especialista em Educa\u00e7\u00e3o em Sa\u00fade - 2009"},{"id":34529,"cargo":{"descricao":"Especialista em Pol\u00edtica","id":8527,"slug":"especialista-em-politica"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Sergipe","sigla":"SES SE","id":3347,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"ses-se-se"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ses-se-se-2009-cespe-cebraspe-especialista-em-politica-area-de-formacao-ciencias-humanas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES SE - Especialista em Pol\u00edtica - 2009"},{"id":34530,"cargo":{"descricao":"Especialista em Pol\u00edtica","id":8527,"slug":"especialista-em-politica"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Sergipe","sigla":"SES SE","id":3347,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"ses-se-se"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ses-se-se-2009-cespe-cebraspe-especialista-em-politica-area-de-formacao-ciencias-sociais","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES SE - Especialista em Pol\u00edtica - 2009"},{"id":34531,"cargo":{"descricao":"Especialista em Pol\u00edtica","id":8527,"slug":"especialista-em-politica"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Sergipe","sigla":"SES SE","id":3347,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"ses-se-se"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ses-se-se-2009-cespe-cebraspe-especialista-em-politica-area-de-formacao-saude-publica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES SE - Especialista em Pol\u00edtica - 2009"},{"id":34532,"cargo":{"descricao":"Especialista em Pol\u00edtica","id":8527,"slug":"especialista-em-politica"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Sergipe","sigla":"SES SE","id":3347,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"ses-se-se"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ses-se-se-2009-cespe-cebraspe-especialista-em-politica-area-de-formacao-saude-coletiva","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES SE - Especialista em Pol\u00edtica - 2009"},{"id":34474,"cargo":{"descricao":"Especialista em Pol\u00edtica","id":8527,"slug":"especialista-em-politica"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Administra\u00e7\u00e3o de Sergipe","sigla":"SEAD SE","id":1051,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"sead-se-se"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"sead-se-se-2009-cespe-cebraspe-especialista-em-politica-area-de-formacao-saude-coletiva","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD SE - Especialista em Pol\u00edtica - 2009"},{"id":34533,"cargo":{"descricao":"Especialista em Pol\u00edtica","id":8527,"slug":"especialista-em-politica"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Sergipe","sigla":"SES SE","id":3347,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"ses-se-se"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ses-se-se-2009-cespe-cebraspe-especialista-em-politica-area-de-formacao-epidemiologia-em-saude","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES SE - Especialista em Pol\u00edtica - 2009"},{"id":34477,"cargo":{"descricao":"Especialista em Pol\u00edtica","id":8527,"slug":"especialista-em-politica"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Administra\u00e7\u00e3o de Sergipe","sigla":"SEAD SE","id":1051,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"sead-se-se"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"sead-se-se-2009-cespe-cebraspe-especialista-em-politica-area-de-formacao-saude","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD SE - Especialista em Pol\u00edtica - 2009"},{"id":34534,"cargo":{"descricao":"Especialista em Pol\u00edtica","id":8527,"slug":"especialista-em-politica"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Sergipe","sigla":"SES SE","id":3347,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"ses-se-se"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ses-se-se-2009-cespe-cebraspe-especialista-em-politica-area-de-formacao-demografia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES SE - Especialista em Pol\u00edtica - 2009"},{"id":34535,"cargo":{"descricao":"Especialista em Pol\u00edtica","id":8527,"slug":"especialista-em-politica"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Sergipe","sigla":"SES SE","id":3347,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"ses-se-se"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ses-se-se-2009-cespe-cebraspe-especialista-em-politica-area-de-formacao-saude","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES SE - Especialista em Pol\u00edtica - 2009"},{"id":34536,"cargo":{"descricao":"Especialista em Pol\u00edtica","id":8527,"slug":"especialista-em-politica"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Sergipe","sigla":"SES SE","id":3347,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"ses-se-se"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ses-se-se-2009-cespe-cebraspe-especialista-em-politica-area-de-formacao-planejamento-em-saude","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES SE - Especialista em Pol\u00edtica - 2009"},{"id":34537,"cargo":{"descricao":"Especialista em Pol\u00edtica","id":8527,"slug":"especialista-em-politica"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Sergipe","sigla":"SES SE","id":3347,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"ses-se-se"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ses-se-se-2009-cespe-cebraspe-especialista-em-politica-area-de-formacao-educacao-em-saude","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES SE - Especialista em Pol\u00edtica - 2009"},{"id":34572,"cargo":{"descricao":"Especialista em Educa\u00e7\u00e3o em Sa\u00fade","id":8528,"slug":"especialista-em-educacao-em-saude"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Sergipe","sigla":"SES SE","id":3347,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"ses-se-se"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ses-se-se-2009-cespe-cebraspe-especialista-em-educacao-em-saude-area-de-formacao-planejamento-em-saude","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES SE - Especialista em Educa\u00e7\u00e3o em Sa\u00fade - 2009"},{"id":34610,"cargo":{"descricao":"Especialista em Pol\u00edtica","id":8527,"slug":"especialista-em-politica"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Estadual da Sa\u00fade","sigla":"FUNESA","id":3074,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"funesa-se"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"funesa-se-2009-cespe-cebraspe-especialista-em-politica-area-de-formacao-saude","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUNESA - Especialista em Pol\u00edtica - 2009"},{"id":34566,"cargo":{"descricao":"Especialista em Educa\u00e7\u00e3o em Sa\u00fade","id":8528,"slug":"especialista-em-educacao-em-saude"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Sergipe","sigla":"SES SE","id":3347,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"ses-se-se"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ses-se-se-2009-cespe-cebraspe-especialista-em-educacao-em-saude-area-de-formacao-ciencias-sociais","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES SE - Especialista em Educa\u00e7\u00e3o em Sa\u00fade - 2009"},{"id":34571,"cargo":{"descricao":"Especialista em Educa\u00e7\u00e3o em Sa\u00fade","id":8528,"slug":"especialista-em-educacao-em-saude"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Sergipe","sigla":"SES SE","id":3347,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"ses-se-se"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ses-se-se-2009-cespe-cebraspe-especialista-em-educacao-em-saude-area-de-formacao-saude","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES SE - Especialista em Educa\u00e7\u00e3o em Sa\u00fade - 2009"},{"id":34476,"cargo":{"descricao":"Especialista em Pol\u00edtica","id":8527,"slug":"especialista-em-politica"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Administra\u00e7\u00e3o de Sergipe","sigla":"SEAD SE","id":1051,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"sead-se-se"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"sead-se-se-2009-cespe-cebraspe-especialista-em-politica-area-de-formacao-demografia-12","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD SE - Especialista em Pol\u00edtica - 2009"},{"id":34471,"cargo":{"descricao":"Especialista em Pol\u00edtica","id":8527,"slug":"especialista-em-politica"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Administra\u00e7\u00e3o de Sergipe","sigla":"SEAD SE","id":1051,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"sead-se-se"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"sead-se-se-2009-cespe-cebraspe-especialista-em-politica-area-de-formacao-ciencias-humanas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD SE - Especialista em Pol\u00edtica - 2009"},{"id":28219,"cargo":{"descricao":"Especialista em Educa\u00e7\u00e3o em Sa\u00fade","id":8528,"slug":"especialista-em-educacao-em-saude"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Sergipe","sigla":"SES SE","id":3347,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"ses-se-se"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ses-se-se-2009-cespe-cebraspe-especialista-em-educacao-em-saude-area-de-formacao-ciencia-da-saude","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES SE - Especialista em Educa\u00e7\u00e3o em Sa\u00fade - 2009"},{"id":28220,"cargo":{"descricao":"Especialista em Educa\u00e7\u00e3o em Sa\u00fade","id":8528,"slug":"especialista-em-educacao-em-saude"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Sergipe","sigla":"SES SE","id":3347,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"ses-se-se"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ses-se-se-2009-cespe-cebraspe-especialista-em-educacao-em-saude-area-de-formacao-ciencias-humanas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES SE - Especialista em Educa\u00e7\u00e3o em Sa\u00fade - 2009"},{"id":34472,"cargo":{"descricao":"Especialista em Pol\u00edtica","id":8527,"slug":"especialista-em-politica"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Administra\u00e7\u00e3o de Sergipe","sigla":"SEAD SE","id":1051,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"sead-se-se"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"sead-se-se-2009-cespe-cebraspe-especialista-em-politica-area-de-formacao-ciencias-sociais","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD SE - Especialista em Pol\u00edtica - 2009"},{"id":15129,"cargo":{"descricao":"Especialista em Educa\u00e7\u00e3o em Sa\u00fade","id":8528,"slug":"especialista-em-educacao-em-saude"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Administra\u00e7\u00e3o de Sergipe","sigla":"SEAD SE","id":1051,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"sead-se-se"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"sead-se-se-2009-cespe-cebraspe-especialista-em-educacao-em-saude-area-de-formacao-ciencias-da-saude","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD SE - Especialista em Educa\u00e7\u00e3o em Sa\u00fade - 2009"},{"id":15136,"cargo":{"descricao":"Especialista em Educa\u00e7\u00e3o em Sa\u00fade","id":8528,"slug":"especialista-em-educacao-em-saude"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Estadual da Sa\u00fade","sigla":"FUNESA","id":3074,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"funesa-se"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"funesa-se-2009-cespe-cebraspe-especialista-em-educacao-em-saude","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUNESA - Especialista em Educa\u00e7\u00e3o em Sa\u00fade - 2009"},{"id":15132,"cargo":{"descricao":"Especialista em Pol\u00edtica","id":8527,"slug":"especialista-em-politica"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Estadual da Sa\u00fade","sigla":"FUNESA","id":3074,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"funesa-se"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"funesa-se-2009-cespe-cebraspe-especialista-em-politica-area-de-formacao-ciencia-da-saude","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUNESA - Especialista em Pol\u00edtica - 2009"},{"id":15131,"cargo":{"descricao":"Especialista em Pol\u00edtica","id":8527,"slug":"especialista-em-politica"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Sa\u00fade Parreiras Horta","sigla":"FPH","id":3073,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"fph-se"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"fph-se-2009-cespe-cebraspe-especialista-em-politica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FPH - Especialista em Pol\u00edtica - 2009"},{"id":15135,"cargo":{"descricao":"Especialista em Educa\u00e7\u00e3o em Sa\u00fade","id":8528,"slug":"especialista-em-educacao-em-saude"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Sa\u00fade Parreiras Horta","sigla":"FPH","id":3073,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"fph-se"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"fph-se-2009-cespe-cebraspe-especialista-em-educacao-em-saude-area-de-formacao-ciencia-da-saude","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FPH - Especialista em Educa\u00e7\u00e3o em Sa\u00fade - 2009"},{"id":15133,"cargo":{"descricao":"Especialista em Educa\u00e7\u00e3o em Sa\u00fade","id":8528,"slug":"especialista-em-educacao-em-saude"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Administra\u00e7\u00e3o de Sergipe","sigla":"SEAD SE","id":1051,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"sead-se-se"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"sead-se-se-2009-cespe-cebraspe-especialista-em-educacao-em-saude-area-de-formacao-ciencias-sociais","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD SE - Especialista em Educa\u00e7\u00e3o em Sa\u00fade - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-08 04:10:02","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96}],"areas":[{"id":95,"descricao":"Ci\u00eancias Sociais"},{"id":141,"descricao":"Ci\u00eancias Humanas"},{"id":145,"descricao":"Ci\u00eancias Pol\u00edticas"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":90,"descricao":"Sa\u00fade P\u00fablica"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":542110,"hashId":"78d1e952f8886a0d93cd236cf7168aa5","enunciado":"<p align=justify>O modelo que \u00e9 proposto \u00e9 o da conforma\u00e7\u00e3o de redes de\r\nservi\u00e7os regionalizadas, a partir da institui\u00e7\u00e3o de dispositivos\r\nde planejamento, programa\u00e7\u00e3o e regula\u00e7\u00e3o, estruturando o\r\nque se denominou redes funcionais.<\/p>","resposta":1950926,"anulada":false,"rotulo":108,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":1950927,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":1950926,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" A partir do texto acima, julgue os itens de 107 a 110, acerca da PPI.","id":279500,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/15129\/6.gif><\/P>\r\n<P align=justify>A partir do texto acima, julgue os itens de 107 a 110, acerca da PPI.<\/P>","rotulo":107,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 107 a 110","ordem":107},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"N\u00edveis e tipos de planejamento","oab":false,"nome":"N\u00edveis e tipos de planejamento","pai":405584,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405586,"slug":"pedagogia-niveis-e-tipos-de-planejamento"},{"palavrasChave":["Direito Administrativo","conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o sobre educa\u00e7\u00e3o e ci\u00eancia, tecnologia e inova\u00e7\u00e3o","Conte\u00fados Espec\u00edficos","Direito Municipal","Controle na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"}],"slug":"pedagogia\/542110","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Pol\u00edtica","id":8527,"slug":"especialista-em-politica"},{"descricao":"Especialista em Educa\u00e7\u00e3o em Sa\u00fade","id":8528,"slug":"especialista-em-educacao-em-saude"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Administra\u00e7\u00e3o de Sergipe","sigla":"SEAD SE","id":1051,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"sead-se-se"},{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Sergipe","sigla":"SES SE","id":3347,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"ses-se-se"},{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Sa\u00fade Parreiras Horta","sigla":"FPH","id":3073,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"fph-se"},{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Estadual da Sa\u00fade","sigla":"FUNESA","id":3074,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"funesa-se"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Segundo a l\u00f3gica da programa\u00e7\u00e3o em sa\u00fade, adotada como referencial pelo PSF, haveria polariza\u00e7\u00e3o entre epidemiologia e cl\u00ednica: uma centrada na sa\u00fade e a outra na doen\u00e7a; uma operando com a determina\u00e7\u00e3o social do processo sa\u00fade-doen\u00e7a e a outra com a concep\u00e7\u00e3o biol\u00f3gica da sa\u00fade.","provas":[{"id":34471,"cargo":{"descricao":"Especialista em Pol\u00edtica","id":8527,"slug":"especialista-em-politica"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Administra\u00e7\u00e3o de Sergipe","sigla":"SEAD SE","id":1051,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"sead-se-se"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"sead-se-se-2009-cespe-cebraspe-especialista-em-politica-area-de-formacao-ciencias-humanas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD SE - Especialista em Pol\u00edtica - 2009"},{"id":34472,"cargo":{"descricao":"Especialista em Pol\u00edtica","id":8527,"slug":"especialista-em-politica"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Administra\u00e7\u00e3o de Sergipe","sigla":"SEAD SE","id":1051,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"sead-se-se"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"sead-se-se-2009-cespe-cebraspe-especialista-em-politica-area-de-formacao-ciencias-sociais","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD SE - Especialista em Pol\u00edtica - 2009"},{"id":28220,"cargo":{"descricao":"Especialista em Educa\u00e7\u00e3o em Sa\u00fade","id":8528,"slug":"especialista-em-educacao-em-saude"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Sergipe","sigla":"SES SE","id":3347,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"ses-se-se"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ses-se-se-2009-cespe-cebraspe-especialista-em-educacao-em-saude-area-de-formacao-ciencias-humanas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES SE - Especialista em Educa\u00e7\u00e3o em Sa\u00fade - 2009"},{"id":28219,"cargo":{"descricao":"Especialista em Educa\u00e7\u00e3o em Sa\u00fade","id":8528,"slug":"especialista-em-educacao-em-saude"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Sergipe","sigla":"SES SE","id":3347,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"ses-se-se"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ses-se-se-2009-cespe-cebraspe-especialista-em-educacao-em-saude-area-de-formacao-ciencia-da-saude","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES SE - Especialista em Educa\u00e7\u00e3o em Sa\u00fade - 2009"},{"id":15131,"cargo":{"descricao":"Especialista em Pol\u00edtica","id":8527,"slug":"especialista-em-politica"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Sa\u00fade Parreiras Horta","sigla":"FPH","id":3073,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"fph-se"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"fph-se-2009-cespe-cebraspe-especialista-em-politica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FPH - Especialista em Pol\u00edtica - 2009"},{"id":15132,"cargo":{"descricao":"Especialista em Pol\u00edtica","id":8527,"slug":"especialista-em-politica"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Estadual da Sa\u00fade","sigla":"FUNESA","id":3074,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"funesa-se"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"funesa-se-2009-cespe-cebraspe-especialista-em-politica-area-de-formacao-ciencia-da-saude","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUNESA - Especialista em Pol\u00edtica - 2009"},{"id":15133,"cargo":{"descricao":"Especialista em Educa\u00e7\u00e3o em Sa\u00fade","id":8528,"slug":"especialista-em-educacao-em-saude"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Administra\u00e7\u00e3o de Sergipe","sigla":"SEAD SE","id":1051,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"sead-se-se"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"sead-se-se-2009-cespe-cebraspe-especialista-em-educacao-em-saude-area-de-formacao-ciencias-sociais","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD SE - Especialista em Educa\u00e7\u00e3o em Sa\u00fade - 2009"},{"id":15135,"cargo":{"descricao":"Especialista em Educa\u00e7\u00e3o em Sa\u00fade","id":8528,"slug":"especialista-em-educacao-em-saude"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Sa\u00fade Parreiras Horta","sigla":"FPH","id":3073,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"fph-se"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"fph-se-2009-cespe-cebraspe-especialista-em-educacao-em-saude-area-de-formacao-ciencia-da-saude","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FPH - Especialista em Educa\u00e7\u00e3o em Sa\u00fade - 2009"},{"id":15136,"cargo":{"descricao":"Especialista em Educa\u00e7\u00e3o em Sa\u00fade","id":8528,"slug":"especialista-em-educacao-em-saude"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Estadual da Sa\u00fade","sigla":"FUNESA","id":3074,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"funesa-se"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"funesa-se-2009-cespe-cebraspe-especialista-em-educacao-em-saude","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUNESA - Especialista em Educa\u00e7\u00e3o em Sa\u00fade - 2009"},{"id":15129,"cargo":{"descricao":"Especialista em Educa\u00e7\u00e3o em Sa\u00fade","id":8528,"slug":"especialista-em-educacao-em-saude"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Administra\u00e7\u00e3o de Sergipe","sigla":"SEAD SE","id":1051,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"sead-se-se"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"sead-se-se-2009-cespe-cebraspe-especialista-em-educacao-em-saude-area-de-formacao-ciencias-da-saude","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD SE - Especialista em Educa\u00e7\u00e3o em Sa\u00fade - 2009"},{"id":34571,"cargo":{"descricao":"Especialista em Educa\u00e7\u00e3o em Sa\u00fade","id":8528,"slug":"especialista-em-educacao-em-saude"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Sergipe","sigla":"SES SE","id":3347,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"ses-se-se"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ses-se-se-2009-cespe-cebraspe-especialista-em-educacao-em-saude-area-de-formacao-saude","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES SE - Especialista em Educa\u00e7\u00e3o em Sa\u00fade - 2009"},{"id":34474,"cargo":{"descricao":"Especialista em Pol\u00edtica","id":8527,"slug":"especialista-em-politica"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Administra\u00e7\u00e3o de Sergipe","sigla":"SEAD SE","id":1051,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"sead-se-se"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"sead-se-se-2009-cespe-cebraspe-especialista-em-politica-area-de-formacao-saude-coletiva","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD SE - Especialista em Pol\u00edtica - 2009"},{"id":34484,"cargo":{"descricao":"Especialista em Educa\u00e7\u00e3o em Sa\u00fade","id":8528,"slug":"especialista-em-educacao-em-saude"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Administra\u00e7\u00e3o de Sergipe","sigla":"SEAD SE","id":1051,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"sead-se-se"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"sead-se-se-2009-cespe-cebraspe-especialista-em-educacao-em-saude-area-de-formacao-demografia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD SE - Especialista em Educa\u00e7\u00e3o em Sa\u00fade - 2009"},{"id":34611,"cargo":{"descricao":"Especialista em Pol\u00edtica","id":8527,"slug":"especialista-em-politica"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Estadual da Sa\u00fade","sigla":"FUNESA","id":3074,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"funesa-se"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"funesa-se-2009-cespe-cebraspe-especialista-em-politica-area-de-formacao-planejamento-em-saude","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUNESA - Especialista em Pol\u00edtica - 2009"},{"id":34566,"cargo":{"descricao":"Especialista em Educa\u00e7\u00e3o em Sa\u00fade","id":8528,"slug":"especialista-em-educacao-em-saude"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Sergipe","sigla":"SES SE","id":3347,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"ses-se-se"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ses-se-se-2009-cespe-cebraspe-especialista-em-educacao-em-saude-area-de-formacao-ciencias-sociais","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES SE - Especialista em Educa\u00e7\u00e3o em Sa\u00fade - 2009"},{"id":34476,"cargo":{"descricao":"Especialista em Pol\u00edtica","id":8527,"slug":"especialista-em-politica"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Administra\u00e7\u00e3o de Sergipe","sigla":"SEAD SE","id":1051,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"sead-se-se"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"sead-se-se-2009-cespe-cebraspe-especialista-em-politica-area-de-formacao-demografia-12","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD SE - Especialista em Pol\u00edtica - 2009"},{"id":34572,"cargo":{"descricao":"Especialista em Educa\u00e7\u00e3o em Sa\u00fade","id":8528,"slug":"especialista-em-educacao-em-saude"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Sergipe","sigla":"SES SE","id":3347,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"ses-se-se"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ses-se-se-2009-cespe-cebraspe-especialista-em-educacao-em-saude-area-de-formacao-planejamento-em-saude","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES SE - Especialista em Educa\u00e7\u00e3o em Sa\u00fade - 2009"},{"id":34537,"cargo":{"descricao":"Especialista em Pol\u00edtica","id":8527,"slug":"especialista-em-politica"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Sergipe","sigla":"SES SE","id":3347,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"ses-se-se"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ses-se-se-2009-cespe-cebraspe-especialista-em-politica-area-de-formacao-educacao-em-saude","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES SE - Especialista em Pol\u00edtica - 2009"},{"id":34536,"cargo":{"descricao":"Especialista em Pol\u00edtica","id":8527,"slug":"especialista-em-politica"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Sergipe","sigla":"SES SE","id":3347,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"ses-se-se"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ses-se-se-2009-cespe-cebraspe-especialista-em-politica-area-de-formacao-planejamento-em-saude","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES SE - Especialista em Pol\u00edtica - 2009"},{"id":34535,"cargo":{"descricao":"Especialista em Pol\u00edtica","id":8527,"slug":"especialista-em-politica"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Sergipe","sigla":"SES SE","id":3347,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"ses-se-se"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ses-se-se-2009-cespe-cebraspe-especialista-em-politica-area-de-formacao-saude","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES SE - Especialista em Pol\u00edtica - 2009"},{"id":34534,"cargo":{"descricao":"Especialista em Pol\u00edtica","id":8527,"slug":"especialista-em-politica"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Sergipe","sigla":"SES SE","id":3347,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"ses-se-se"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ses-se-se-2009-cespe-cebraspe-especialista-em-politica-area-de-formacao-demografia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES SE - Especialista em Pol\u00edtica - 2009"},{"id":34533,"cargo":{"descricao":"Especialista em Pol\u00edtica","id":8527,"slug":"especialista-em-politica"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Sergipe","sigla":"SES SE","id":3347,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"ses-se-se"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ses-se-se-2009-cespe-cebraspe-especialista-em-politica-area-de-formacao-epidemiologia-em-saude","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES SE - Especialista em Pol\u00edtica - 2009"},{"id":34477,"cargo":{"descricao":"Especialista em Pol\u00edtica","id":8527,"slug":"especialista-em-politica"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Administra\u00e7\u00e3o de Sergipe","sigla":"SEAD SE","id":1051,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"sead-se-se"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"sead-se-se-2009-cespe-cebraspe-especialista-em-politica-area-de-formacao-saude","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD SE - Especialista em Pol\u00edtica - 2009"},{"id":34532,"cargo":{"descricao":"Especialista em Pol\u00edtica","id":8527,"slug":"especialista-em-politica"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Sergipe","sigla":"SES SE","id":3347,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"ses-se-se"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ses-se-se-2009-cespe-cebraspe-especialista-em-politica-area-de-formacao-saude-coletiva","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES SE - Especialista em Pol\u00edtica - 2009"},{"id":34531,"cargo":{"descricao":"Especialista em Pol\u00edtica","id":8527,"slug":"especialista-em-politica"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Sergipe","sigla":"SES SE","id":3347,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"ses-se-se"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ses-se-se-2009-cespe-cebraspe-especialista-em-politica-area-de-formacao-saude-publica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES SE - Especialista em Pol\u00edtica - 2009"},{"id":34530,"cargo":{"descricao":"Especialista em Pol\u00edtica","id":8527,"slug":"especialista-em-politica"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Sergipe","sigla":"SES SE","id":3347,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"ses-se-se"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ses-se-se-2009-cespe-cebraspe-especialista-em-politica-area-de-formacao-ciencias-sociais","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES SE - Especialista em Pol\u00edtica - 2009"},{"id":34609,"cargo":{"descricao":"Especialista em Pol\u00edtica","id":8527,"slug":"especialista-em-politica"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Estadual da Sa\u00fade","sigla":"FUNESA","id":3074,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"funesa-se"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"funesa-se-2009-cespe-cebraspe-especialista-em-politica-area-de-formacao-demografia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUNESA - Especialista em Pol\u00edtica - 2009"},{"id":34529,"cargo":{"descricao":"Especialista em Pol\u00edtica","id":8527,"slug":"especialista-em-politica"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Sergipe","sigla":"SES SE","id":3347,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"ses-se-se"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ses-se-se-2009-cespe-cebraspe-especialista-em-politica-area-de-formacao-ciencias-humanas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES SE - Especialista em Pol\u00edtica - 2009"},{"id":34528,"cargo":{"descricao":"Especialista em Pol\u00edtica","id":8527,"slug":"especialista-em-politica"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Sergipe","sigla":"SES SE","id":3347,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"ses-se-se"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ses-se-se-2009-cespe-cebraspe-especialista-em-politica-area-de-formacao-ciencia-da-saude","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES SE - Especialista em Pol\u00edtica - 2009"},{"id":34606,"cargo":{"descricao":"Especialista em Pol\u00edtica","id":8527,"slug":"especialista-em-politica"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Estadual da Sa\u00fade","sigla":"FUNESA","id":3074,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"funesa-se"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"funesa-se-2009-cespe-cebraspe-especialista-em-politica-area-de-formacao-saude-publica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUNESA - Especialista em Pol\u00edtica - 2009"},{"id":34573,"cargo":{"descricao":"Especialista em Educa\u00e7\u00e3o em Sa\u00fade","id":8528,"slug":"especialista-em-educacao-em-saude"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Sergipe","sigla":"SES SE","id":3347,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"ses-se-se"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ses-se-se-2009-cespe-cebraspe-especialista-em-educacao-em-saude-area-de-formacao-educacao-em-saude","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES SE - Especialista em Educa\u00e7\u00e3o em Sa\u00fade - 2009"},{"id":34487,"cargo":{"descricao":"Especialista em Educa\u00e7\u00e3o em Sa\u00fade","id":8528,"slug":"especialista-em-educacao-em-saude"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Administra\u00e7\u00e3o de Sergipe","sigla":"SEAD SE","id":1051,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"sead-se-se"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"sead-se-se-2009-cespe-cebraspe-especialista-em-educacao-em-saude-area-de-formacao-educacao-em-saude","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD SE - Especialista em Educa\u00e7\u00e3o em Sa\u00fade - 2009"},{"id":34478,"cargo":{"descricao":"Especialista em Pol\u00edtica","id":8527,"slug":"especialista-em-politica"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Administra\u00e7\u00e3o de Sergipe","sigla":"SEAD SE","id":1051,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"sead-se-se"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"sead-se-se-2009-cespe-cebraspe-especialista-em-politica-area-de-formacao-planejamento-em-saude","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD SE - Especialista em Pol\u00edtica - 2009"},{"id":34612,"cargo":{"descricao":"Especialista em Pol\u00edtica","id":8527,"slug":"especialista-em-politica"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Estadual da Sa\u00fade","sigla":"FUNESA","id":3074,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"funesa-se"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"funesa-se-2009-cespe-cebraspe-especialista-em-politica-area-de-formacao-educacao-em-saude","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUNESA - Especialista em Pol\u00edtica - 2009"},{"id":34604,"cargo":{"descricao":"Especialista em Pol\u00edtica","id":8527,"slug":"especialista-em-politica"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Estadual da Sa\u00fade","sigla":"FUNESA","id":3074,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"funesa-se"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"funesa-se-2009-cespe-cebraspe-especialista-em-politica-area-de-formacao-ciencias-humanas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUNESA - Especialista em Pol\u00edtica - 2009"},{"id":34486,"cargo":{"descricao":"Especialista em Educa\u00e7\u00e3o em Sa\u00fade","id":8528,"slug":"especialista-em-educacao-em-saude"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Administra\u00e7\u00e3o de Sergipe","sigla":"SEAD SE","id":1051,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"sead-se-se"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"sead-se-se-2009-cespe-cebraspe-especialista-em-educacao-em-saude-area-de-formacao-planejamento-em-saude","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD SE - Especialista em Educa\u00e7\u00e3o em Sa\u00fade - 2009"},{"id":34473,"cargo":{"descricao":"Especialista em Pol\u00edtica","id":8527,"slug":"especialista-em-politica"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Administra\u00e7\u00e3o de Sergipe","sigla":"SEAD SE","id":1051,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"sead-se-se"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"sead-se-se-2009-cespe-cebraspe-especialista-em-politica-area-de-formacao-saude-publica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD SE - Especialista em Pol\u00edtica - 2009"},{"id":34605,"cargo":{"descricao":"Especialista em Pol\u00edtica","id":8527,"slug":"especialista-em-politica"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Estadual da Sa\u00fade","sigla":"FUNESA","id":3074,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"funesa-se"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"funesa-se-2009-cespe-cebraspe-especialista-em-politica-area-de-formacao-ciencias-sociais","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUNESA - Especialista em Pol\u00edtica - 2009"},{"id":34607,"cargo":{"descricao":"Especialista em Pol\u00edtica","id":8527,"slug":"especialista-em-politica"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Estadual da Sa\u00fade","sigla":"FUNESA","id":3074,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"funesa-se"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"funesa-se-2009-cespe-cebraspe-especialista-em-politica-area-de-formacao-saude-coletiva","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUNESA - Especialista em Pol\u00edtica - 2009"},{"id":34479,"cargo":{"descricao":"Especialista em Pol\u00edtica","id":8527,"slug":"especialista-em-politica"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Administra\u00e7\u00e3o de Sergipe","sigla":"SEAD SE","id":1051,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"sead-se-se"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"sead-se-se-2009-cespe-cebraspe-especialista-em-politica-area-de-formacao-educacao-em-saude","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD SE - Especialista em Pol\u00edtica - 2009"},{"id":34485,"cargo":{"descricao":"Especialista em Educa\u00e7\u00e3o em Sa\u00fade","id":8528,"slug":"especialista-em-educacao-em-saude"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Administra\u00e7\u00e3o de Sergipe","sigla":"SEAD SE","id":1051,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"sead-se-se"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"sead-se-se-2009-cespe-cebraspe-especialista-em-educacao-em-saude-area-de-formacao-saude","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD SE - Especialista em Educa\u00e7\u00e3o em Sa\u00fade - 2009"},{"id":34480,"cargo":{"descricao":"Especialista em Educa\u00e7\u00e3o em Sa\u00fade","id":8528,"slug":"especialista-em-educacao-em-saude"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Administra\u00e7\u00e3o de Sergipe","sigla":"SEAD SE","id":1051,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"sead-se-se"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"sead-se-se-2009-cespe-cebraspe-especialista-em-educacao-em-saude-area-de-formacao-ciencias-humanas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD SE - Especialista em Educa\u00e7\u00e3o em Sa\u00fade - 2009"},{"id":34481,"cargo":{"descricao":"Especialista em Educa\u00e7\u00e3o em Sa\u00fade","id":8528,"slug":"especialista-em-educacao-em-saude"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Administra\u00e7\u00e3o de Sergipe","sigla":"SEAD SE","id":1051,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"sead-se-se"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"sead-se-se-2009-cespe-cebraspe-especialista-em-educacao-em-saude-area-de-formacao-saude-publica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD SE - Especialista em Educa\u00e7\u00e3o em Sa\u00fade - 2009"},{"id":34483,"cargo":{"descricao":"Especialista em Educa\u00e7\u00e3o em Sa\u00fade","id":8528,"slug":"especialista-em-educacao-em-saude"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Administra\u00e7\u00e3o de Sergipe","sigla":"SEAD SE","id":1051,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"sead-se-se"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"sead-se-se-2009-cespe-cebraspe-especialista-em-educacao-em-saude-area-de-formacao-epidemiologia-em-saude","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD SE - Especialista em Educa\u00e7\u00e3o em Sa\u00fade - 2009"},{"id":34482,"cargo":{"descricao":"Especialista em Educa\u00e7\u00e3o em Sa\u00fade","id":8528,"slug":"especialista-em-educacao-em-saude"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Administra\u00e7\u00e3o de Sergipe","sigla":"SEAD SE","id":1051,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"sead-se-se"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"sead-se-se-2009-cespe-cebraspe-especialista-em-educacao-em-saude-area-de-formacao-saude-coletiva","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD SE - Especialista em Educa\u00e7\u00e3o em Sa\u00fade - 2009"},{"id":34570,"cargo":{"descricao":"Especialista em Educa\u00e7\u00e3o em Sa\u00fade","id":8528,"slug":"especialista-em-educacao-em-saude"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Sergipe","sigla":"SES SE","id":3347,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"ses-se-se"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ses-se-se-2009-cespe-cebraspe-especialista-em-educacao-em-saude-area-de-formacao-demografia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES SE - Especialista em Educa\u00e7\u00e3o em Sa\u00fade - 2009"},{"id":34569,"cargo":{"descricao":"Especialista em Educa\u00e7\u00e3o em Sa\u00fade","id":8528,"slug":"especialista-em-educacao-em-saude"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Sergipe","sigla":"SES SE","id":3347,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"ses-se-se"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ses-se-se-2009-cespe-cebraspe-especialista-em-educacao-em-saude-area-de-formacao-epidemiologia-em-saude-12","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES SE - Especialista em Educa\u00e7\u00e3o em Sa\u00fade - 2009"},{"id":34475,"cargo":{"descricao":"Especialista em Pol\u00edtica","id":8527,"slug":"especialista-em-politica"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Administra\u00e7\u00e3o de Sergipe","sigla":"SEAD SE","id":1051,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"sead-se-se"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"sead-se-se-2009-cespe-cebraspe-especialista-em-politica-area-de-formacao-epidemiologia-em-saude","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD SE - Especialista em Pol\u00edtica - 2009"},{"id":34568,"cargo":{"descricao":"Especialista em Educa\u00e7\u00e3o em Sa\u00fade","id":8528,"slug":"especialista-em-educacao-em-saude"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Sergipe","sigla":"SES SE","id":3347,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"ses-se-se"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ses-se-se-2009-cespe-cebraspe-especialista-em-educacao-em-saude-area-de-formacao-saude-coletiva","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES SE - Especialista em Educa\u00e7\u00e3o em Sa\u00fade - 2009"},{"id":34567,"cargo":{"descricao":"Especialista em Educa\u00e7\u00e3o em Sa\u00fade","id":8528,"slug":"especialista-em-educacao-em-saude"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Sergipe","sigla":"SES SE","id":3347,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"ses-se-se"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ses-se-se-2009-cespe-cebraspe-especialista-em-educacao-em-saude-area-de-formacao-saude-publica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES SE - Especialista em Educa\u00e7\u00e3o em Sa\u00fade - 2009"},{"id":34610,"cargo":{"descricao":"Especialista em Pol\u00edtica","id":8527,"slug":"especialista-em-politica"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Estadual da Sa\u00fade","sigla":"FUNESA","id":3074,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"funesa-se"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"funesa-se-2009-cespe-cebraspe-especialista-em-politica-area-de-formacao-saude","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUNESA - Especialista em Pol\u00edtica - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-08 04:10:02","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":95,"descricao":"Ci\u00eancias Sociais"},{"id":141,"descricao":"Ci\u00eancias Humanas"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":145,"descricao":"Ci\u00eancias Pol\u00edticas"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":90,"descricao":"Sa\u00fade P\u00fablica"}],"id":542116,"hashId":"195da8c0cf655c9d0def0e5bed08d45a","enunciado":"<p align=justify>Segundo a l\u00f3gica da programa\u00e7\u00e3o em sa\u00fade, adotada como\r\nreferencial pelo PSF, haveria polariza\u00e7\u00e3o entre\r\nepidemiologia e cl\u00ednica: uma centrada na sa\u00fade e a outra na\r\ndoen\u00e7a; uma operando com a determina\u00e7\u00e3o social do\r\nprocesso sa\u00fade-doen\u00e7a e a outra com a concep\u00e7\u00e3o biol\u00f3gica\r\nda sa\u00fade.<\/p>","resposta":1950938,"anulada":false,"rotulo":114,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":1950939,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":1950938,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito da promo\u00e7\u00e3o da sa\u00fade e da avalia\u00e7\u00e3o de a\u00e7\u00f5es, julgue os itens a seguir.","id":279501,"enunciado":"<p align=justify>A respeito da promo\u00e7\u00e3o da sa\u00fade e da avalia\u00e7\u00e3o de a\u00e7\u00f5es, julgue\r\nos itens a seguir.<\/p>","rotulo":111,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 111 a 115","ordem":111},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pol\u00edtica Nacional de Promo\u00e7\u00e3o da Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Pol\u00edtica Nacional de Promo\u00e7\u00e3o da Sa\u00fade","pai":398411,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":398413,"slug":"direito-sanitario-e-saude-politica-nacional-de-promocao-da-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pol\u00edticas de Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Pol\u00edticas de Sa\u00fade","pai":1083,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":398411,"slug":"direito-sanitario-e-saude-politicas-de-saude"},{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","conhecimentos espec\u00edficos","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","M\u00f3dulo II","Direito Constitucional","Conte\u00fados Espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o"],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/542116","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo II - \u00c1rea Materiais","id":8545,"slug":"assisntente-administrativo-ii-area-materiais"},{"descricao":"Assistente Administrativo II - \u00c1rea Suprimentos","id":8547,"slug":"assisntente-administrativo-ii-area-suprimentos"},{"descricao":"Assistente Administrativo II - \u00c1rea Almoxarifado","id":8546,"slug":"assistente-administrativo-ii-area-almoxarifado"},{"descricao":"Assistente Administrativo II - \u00c1rea Gest\u00e3o de Pessoal","id":8544,"slug":"assistente-administrativo-ii-area-gestao-de-pessoal"},{"descricao":"Assistente Administrativo II - \u00c1rea Materiais","id":14051,"slug":"assistente-administrativo-ii-area-materiais"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Administra\u00e7\u00e3o de Sergipe","sigla":"SEAD SE","id":1051,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"sead-se-se"},{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Estadual da Sa\u00fade","sigla":"FUNESA","id":3074,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"funesa-se"},{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Sa\u00fade Parreiras Horta","sigla":"FPH","id":3073,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"fph-se"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O gr\u00e1fico de f intercepta o eixo Ox nos pontos de coordenadas (1, 0) e (4, 0).","provas":[{"id":15191,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo II - \u00c1rea Materiais","id":8545,"slug":"assisntente-administrativo-ii-area-materiais"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Administra\u00e7\u00e3o de Sergipe","sigla":"SEAD SE","id":1051,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"sead-se-se"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sead-se-se-2009-cespe-cebraspe-assisntente-administrativo-ii-area-materiais","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD SE - Assistente Administrativo II - \u00c1rea Materiais - 2009"},{"id":15194,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo II - \u00c1rea Materiais","id":8545,"slug":"assisntente-administrativo-ii-area-materiais"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Estadual da Sa\u00fade","sigla":"FUNESA","id":3074,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"funesa-se"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"funesa-se-2009-cespe-cebraspe-assisntente-administrativo-ii-area-materiais","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUNESA - Assistente Administrativo II - \u00c1rea Materiais - 2009"},{"id":15201,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo II - \u00c1rea Suprimentos","id":8547,"slug":"assisntente-administrativo-ii-area-suprimentos"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Sa\u00fade Parreiras Horta","sigla":"FPH","id":3073,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"fph-se"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fph-se-2009-cespe-cebraspe-assisntente-administrativo-ii-area-suprimentos","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FPH - Assistente Administrativo II - \u00c1rea Suprimentos - 2009"},{"id":15197,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo II - \u00c1rea Almoxarifado","id":8546,"slug":"assistente-administrativo-ii-area-almoxarifado"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Sa\u00fade Parreiras Horta","sigla":"FPH","id":3073,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"fph-se"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fph-se-2009-cespe-cebraspe-assistente-administrativo-ii-area-almoxarifado","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FPH - Assistente Administrativo II - \u00c1rea Almoxarifado - 2009"},{"id":15190,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo II - \u00c1rea Gest\u00e3o de Pessoal","id":8544,"slug":"assistente-administrativo-ii-area-gestao-de-pessoal"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Estadual da Sa\u00fade","sigla":"FUNESA","id":3074,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"funesa-se"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"funesa-se-2009-cespe-cebraspe-assistente-administrativo-ii-area-gestao-de-pessoal","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUNESA - Assistente Administrativo II - \u00c1rea Gest\u00e3o de Pessoal - 2009"},{"id":15193,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo II - \u00c1rea Materiais","id":8545,"slug":"assisntente-administrativo-ii-area-materiais"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Sa\u00fade Parreiras Horta","sigla":"FPH","id":3073,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"fph-se"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fph-se-2009-cespe-cebraspe-assisntente-administrativo-ii-area-materiais","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FPH - Assistente Administrativo II - \u00c1rea Materiais - 2009"},{"id":15189,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo II - \u00c1rea Gest\u00e3o de Pessoal","id":8544,"slug":"assistente-administrativo-ii-area-gestao-de-pessoal"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Sa\u00fade Parreiras Horta","sigla":"FPH","id":3073,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"fph-se"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fph-se-2009-cespe-cebraspe-assistente-administrativo-ii-area-gestao-de-pessoal","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FPH - Assistente Administrativo II - \u00c1rea Gest\u00e3o de Pessoal - 2009"},{"id":15195,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo II - \u00c1rea Almoxarifado","id":8546,"slug":"assistente-administrativo-ii-area-almoxarifado"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Administra\u00e7\u00e3o de Sergipe","sigla":"SEAD SE","id":1051,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"sead-se-se"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sead-se-se-2009-cespe-cebraspe-assistente-administrativo-ii-area-almoxarifado","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD SE - Assistente Administrativo II - \u00c1rea Almoxarifado - 2009"},{"id":15202,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo II - \u00c1rea Suprimentos","id":8547,"slug":"assisntente-administrativo-ii-area-suprimentos"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Estadual da Sa\u00fade","sigla":"FUNESA","id":3074,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"funesa-se"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"funesa-se-2009-cespe-cebraspe-assisntente-administrativo-ii-area-suprimentos","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUNESA - Assistente Administrativo II - \u00c1rea Suprimentos - 2009"},{"id":15199,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo II - \u00c1rea Suprimentos","id":8547,"slug":"assisntente-administrativo-ii-area-suprimentos"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Administra\u00e7\u00e3o de Sergipe","sigla":"SEAD SE","id":1051,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"sead-se-se"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sead-se-se-2009-cespe-cebraspe-assisntente-administrativo-ii-area-suprimentos","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD SE - Assistente Administrativo II - \u00c1rea Suprimentos - 2009"},{"id":15198,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo II - \u00c1rea Almoxarifado","id":8546,"slug":"assistente-administrativo-ii-area-almoxarifado"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Estadual da Sa\u00fade","sigla":"FUNESA","id":3074,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"funesa-se"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"funesa-se-2009-cespe-cebraspe-assistente-administrativo-ii-area-almoxarifado","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUNESA - Assistente Administrativo II - \u00c1rea Almoxarifado - 2009"},{"id":28174,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo II - \u00c1rea Materiais","id":14051,"slug":"assistente-administrativo-ii-area-materiais"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Estadual da Sa\u00fade","sigla":"FUNESA","id":3074,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"funesa-se"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"funesa-se-2009-cespe-cebraspe-assistente-administrativo-ii-area-materiais","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUNESA - Assistente Administrativo II - \u00c1rea Materiais - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-08 04:10:02","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":543168,"hashId":"0f66ccd51b5c5667963080ac111e8005","enunciado":"<p align=justify>O gr\u00e1fico de f intercepta o eixo Ox nos pontos de\r\ncoordenadas (1, 0) e (4, 0).<\/p>","resposta":1953693,"anulada":false,"rotulo":74,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1953693,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":1953694,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando, em um sistema de coordenadas cartesianas ortogonais xOy, a fun\u00e7\u00e3o y = f (x) = 4(x2 - 5x + 4), em que x \u00e9 um n\u00famero real, julgue os itens seguintes.","id":279703,"enunciado":"<P align=justify>Considerando, em um sistema de coordenadas cartesianas ortogonais xOy, a fun\u00e7\u00e3o y = f (x) = 4(x<SUP>2<\/SUP> - 5x + 4), em que x \u00e9 um n\u00famero real, julgue os itens seguintes.<\/P>","rotulo":74,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 74 a 78","ordem":74},"assuntos":[{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica Financeira","Racioc\u00ednio L\u00f3gico","No\u00e7\u00f5es de Matem\u00e1tica Financeira","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":["Teste"],"nome_clean":"Aritm\u00e9tica e Fundamentos b\u00e1sicos","oab":false,"nome":"Aritm\u00e9tica e Fundamentos b\u00e1sicos","pai":403825,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403826,"slug":"matematica-aritmetica-e-fundamentos-basicos"}],"slug":"matematica\/543168","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":8477,"slug":"tecnico-de-seguranca-do-trabalho"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Sa\u00fade Parreiras Horta","sigla":"FPH","id":3073,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"fph-se"},{"nome":"Secretaria de Estado da Administra\u00e7\u00e3o de Sergipe","sigla":"SEAD SE","id":1051,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"sead-se-se"},{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Estadual da Sa\u00fade","sigla":"FUNESA","id":3074,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"funesa-se"},{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Sergipe","sigla":"SES SE","id":3347,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"ses-se-se"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"As edifica\u00e7\u00f5es dever\u00e3o obedecer aos requisitos t\u00e9cnicos que garantam perfeita seguran\u00e7a aos que nelas trabalhem. Para isto, os locais de trabalho dever\u00e3o ter, no m\u00ednimo, 4 metros de p\u00e9-direito, assim considerada a altura livre do piso ao teto.","provas":[{"id":15207,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":8477,"slug":"tecnico-de-seguranca-do-trabalho"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Sa\u00fade Parreiras Horta","sigla":"FPH","id":3073,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"fph-se"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fph-se-2009-cespe-cebraspe-tecnico-de-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FPH - T\u00e9cnico de Seguran\u00e7a do Trabalho - 2009"},{"id":15205,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":8477,"slug":"tecnico-de-seguranca-do-trabalho"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Administra\u00e7\u00e3o de Sergipe","sigla":"SEAD SE","id":1051,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"sead-se-se"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sead-se-se-2009-cespe-cebraspe-tecnico-de-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD SE - T\u00e9cnico de Seguran\u00e7a do Trabalho - 2009"},{"id":15208,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":8477,"slug":"tecnico-de-seguranca-do-trabalho"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Estadual da Sa\u00fade","sigla":"FUNESA","id":3074,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"funesa-se"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"funesa-se-2009-cespe-cebraspe-tecnico-de-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUNESA - T\u00e9cnico de Seguran\u00e7a do Trabalho - 2009"},{"id":28274,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":8477,"slug":"tecnico-de-seguranca-do-trabalho"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Sergipe","sigla":"SES SE","id":3347,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"ses-se-se"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ses-se-se-2009-cespe-cebraspe-tecnico-de-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES SE - T\u00e9cnico de Seguran\u00e7a do Trabalho - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-08 04:10:02","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":543406,"hashId":"9233a736047f8d47efd52f61f2f1d9d4","enunciado":"<p align=justify>As edifica\u00e7\u00f5es dever\u00e3o obedecer aos requisitos t\u00e9cnicos que\r\ngarantam perfeita seguran\u00e7a aos que nelas trabalhem. Para\r\nisto, os locais de trabalho dever\u00e3o ter, no m\u00ednimo, 4 metros\r\nde p\u00e9-direito, assim considerada a altura livre do piso ao\r\nteto.<\/p>","resposta":1954518,"anulada":false,"rotulo":116,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1954517,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":1954518,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A Lei n.\u00ba 6.514\/1977 alterou o Cap\u00edtulo V do Titulo II da Consolida\u00e7\u00e3o das Leis do Trabalho (CLT), relativo a seguran\u00e7a e medicina do trabalho. A respeito dessa legisla\u00e7\u00e3o, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":279740,"enunciado":"<p align=justify>A Lei n.\u00ba 6.514\/1977 alterou o Cap\u00edtulo V do Titulo II da\r\nConsolida\u00e7\u00e3o das Leis do Trabalho (CLT), relativo a seguran\u00e7a\r\ne medicina do trabalho. A respeito dessa legisla\u00e7\u00e3o, julgue os\r\npr\u00f3ximos itens.<\/p>","rotulo":114,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 114 a116","ordem":114},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei n\u00ba 6.514\/1977 - Altera o Cap\u00edtulo V do Titulo II da Consolida\u00e7\u00e3o das Leis do Trabalho, relativo a seguran\u00e7a e medicina do trabalho e d\u00e1 outras provid\u00eancias.","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 6.514\/1977 - Altera o Cap\u00edtulo V do Titulo II da Consolida\u00e7\u00e3o das Leis do Trabalho, relativo a seguran\u00e7a e medicina do trabalho e d\u00e1 outras provid\u00eancias.","pai":395693,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":395779,"slug":"legislacao-federal-lei-no-6-514-1977-altera-o-capitulo-v-do-titulo-ii-da-consolidacao-das-leis-do-trabalho-relativo-a-seguranca-e-medicina-do-trabalho-e-da-outras-providencias"},{"palavrasChave":["Legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel ao Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado da Bahia"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"}],"slug":"legislacao-federal\/543406","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Tr\u00e2nsito - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":4688,"slug":"analista-de-transito-area-comunicacao-social"},{"descricao":"Analista de Tr\u00e2nsito - \u00c1rea Assistente Social","id":3670,"slug":"analista-de-transito-area-assistente-social"},{"descricao":"Analista de Tr\u00e2nsito - \u00c1rea An\u00e1lise de Sistemas","id":8550,"slug":"analista-de-transito-area-analise-de-sistemas"},{"descricao":"Analista de Tr\u00e2nsito - \u00c1rea Legisla\u00e7\u00e3o","id":8552,"slug":"analista-de-transito-area-legislacao"},{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Direito","id":9254,"slug":"analista-area-direito"},{"descricao":"Analista de Tr\u00e2nsito - \u00c1rea Medicina Psiquiatria","id":3679,"slug":"analista-de-transito-area-medicina-psiquiatria"},{"descricao":"Analista de Tr\u00e2nsito - \u00c1rea Engenharia Civil","id":4689,"slug":"analista-de-transito-area-engenharia-civil"},{"descricao":"Analista de Tr\u00e2nsito - \u00c1rea Medicina do Trabalho","id":3674,"slug":"analista-de-transito-area-medicina-do-trabalho"},{"descricao":"Analista de Tr\u00e2nsito - \u00c1rea Estat\u00edstica","id":3673,"slug":"analista-de-transito-area-estatistica"},{"descricao":"Analista de Tr\u00e2nsito - \u00c1rea Psicologia","id":4690,"slug":"analista-de-transito-area-psicologia"},{"descricao":"Analista de Tr\u00e2nsito - \u00c1rea Engenharia Eletricista","id":3672,"slug":"analista-de-transito-area-engenharia-eletricista"},{"descricao":"Analista de Tr\u00e2nsito - \u00c1rea Pedagogia","id":3680,"slug":"analista-de-transito-area-pedagogia"},{"descricao":"Analista de Tr\u00e2nsito - \u00c1rea Medicina Ortopedia","id":3678,"slug":"analista-de-transito-area-medicina-ortopedia"},{"descricao":"Analista de Tr\u00e2nsito - \u00c1rea Medicina Oftalmologia","id":3677,"slug":"analista-de-transito-area-medicina-oftalmologia"},{"descricao":"Analista de Tr\u00e2nsito - \u00c1rea Medicina Neurologia","id":3676,"slug":"analista-de-transito-area-medicina-neurologia"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Planejamento, Or\u00e7amento e Gest\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEPLAG DF","id":3354,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"seplag-df-df"},{"nome":"Departamento de Tr\u00e2nsito do Distrito Federal","sigla":"DETRAN DF","id":282,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"detran-df-df"}],"anos":[2008,2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A substitui\u00e7\u00e3o de travess\u00f5es por v\u00edrgulas, nas linhas 26 e 27, manteria a corre\u00e7\u00e3o gramatical do per\u00edodo e suas informa\u00e7\u00f5es originais.","provas":[{"id":15216,"cargo":{"descricao":"Analista de Tr\u00e2nsito - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":4688,"slug":"analista-de-transito-area-comunicacao-social"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Planejamento, Or\u00e7amento e Gest\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEPLAG DF","id":3354,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"seplag-df-df"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"seplag-df-df-2008-cespe-cebraspe-analista-de-transito-area-comunicacao-social","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PPGG SEPLAG DF - Analista de Tr\u00e2nsito - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social - 2008"},{"id":15215,"cargo":{"descricao":"Analista de Tr\u00e2nsito - \u00c1rea Assistente Social","id":3670,"slug":"analista-de-transito-area-assistente-social"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Planejamento, Or\u00e7amento e Gest\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEPLAG DF","id":3354,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"seplag-df-df"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"seplag-df-df-2008-cespe-cebraspe-analista-de-transito-area-assistente-social","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PPGG SEPLAG DF - Analista de Tr\u00e2nsito - \u00c1rea Assistente Social - 2008"},{"id":15214,"cargo":{"descricao":"Analista de Tr\u00e2nsito - \u00c1rea An\u00e1lise de Sistemas","id":8550,"slug":"analista-de-transito-area-analise-de-sistemas"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Planejamento, Or\u00e7amento e Gest\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEPLAG DF","id":3354,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"seplag-df-df"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"seplag-df-df-2008-cespe-cebraspe-analista-de-transito-area-analise-de-sistemas-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PPGG SEPLAG DF - Analista de Tr\u00e2nsito - \u00c1rea An\u00e1lise de Sistemas - 2008"},{"id":15218,"cargo":{"descricao":"Analista de Tr\u00e2nsito - \u00c1rea Legisla\u00e7\u00e3o","id":8552,"slug":"analista-de-transito-area-legislacao"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Planejamento, Or\u00e7amento e Gest\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEPLAG DF","id":3354,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"seplag-df-df"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"seplag-df-df-2008-cespe-cebraspe-analista-de-transito-area-legislacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PPGG SEPLAG DF - Analista de Tr\u00e2nsito - \u00c1rea Legisla\u00e7\u00e3o - 2008"},{"id":15217,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Direito","id":9254,"slug":"analista-area-direito"},"orgao":{"nome":"Departamento de Tr\u00e2nsito do Distrito Federal","sigla":"DETRAN DF","id":282,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"detran-df-df"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"detran-df-df-2009-cespe-cebraspe-analista-area-direito","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DETRAN DF - Analista - \u00c1rea Direito - 2009"},{"id":15256,"cargo":{"descricao":"Analista de Tr\u00e2nsito - \u00c1rea Medicina Psiquiatria","id":3679,"slug":"analista-de-transito-area-medicina-psiquiatria"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Planejamento, Or\u00e7amento e Gest\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEPLAG DF","id":3354,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"seplag-df-df"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"seplag-df-df-2008-cespe-cebraspe-analista-de-transito-area-medicina-psiquiatria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PPGG SEPLAG DF - Analista de Tr\u00e2nsito - \u00c1rea Medicina Psiquiatria - 2008"},{"id":15235,"cargo":{"descricao":"Analista de Tr\u00e2nsito - \u00c1rea Engenharia Civil","id":4689,"slug":"analista-de-transito-area-engenharia-civil"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Planejamento, Or\u00e7amento e Gest\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEPLAG DF","id":3354,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"seplag-df-df"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"seplag-df-df-2008-cespe-cebraspe-analista-de-transito-area-engenharia-civil","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PPGG SEPLAG DF - Analista de Tr\u00e2nsito - \u00c1rea Engenharia Civil - 2008"},{"id":15238,"cargo":{"descricao":"Analista de Tr\u00e2nsito - \u00c1rea Medicina do Trabalho","id":3674,"slug":"analista-de-transito-area-medicina-do-trabalho"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Planejamento, Or\u00e7amento e Gest\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEPLAG DF","id":3354,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"seplag-df-df"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"seplag-df-df-2008-cespe-cebraspe-analista-de-transito-area-medicina-do-trabalho","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PPGG SEPLAG DF - Analista de Tr\u00e2nsito - \u00c1rea Medicina do Trabalho - 2008"},{"id":15237,"cargo":{"descricao":"Analista de Tr\u00e2nsito - \u00c1rea Estat\u00edstica","id":3673,"slug":"analista-de-transito-area-estatistica"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Planejamento, Or\u00e7amento e Gest\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEPLAG DF","id":3354,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"seplag-df-df"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"seplag-df-df-2008-cespe-cebraspe-analista-de-transito-area-estatistica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PPGG SEPLAG DF - Analista de Tr\u00e2nsito - \u00c1rea Estat\u00edstico - 2008"},{"id":15258,"cargo":{"descricao":"Analista de Tr\u00e2nsito - \u00c1rea Psicologia","id":4690,"slug":"analista-de-transito-area-psicologia"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Planejamento, Or\u00e7amento e Gest\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEPLAG DF","id":3354,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"seplag-df-df"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"seplag-df-df-2008-cespe-cebraspe-analista-de-transito-area-psicologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PPGG SEPLAG DF - Analista de Tr\u00e2nsito - \u00c1rea Psicologia - 2008"},{"id":15236,"cargo":{"descricao":"Analista de Tr\u00e2nsito - \u00c1rea Engenharia Eletricista","id":3672,"slug":"analista-de-transito-area-engenharia-eletricista"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Planejamento, Or\u00e7amento e Gest\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEPLAG DF","id":3354,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"seplag-df-df"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"seplag-df-df-2008-cespe-cebraspe-analista-de-transito-area-engenharia-eletricista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PPGG SEPLAG DF - Analista de Tr\u00e2nsito - \u00c1rea Engenharia Eletricista - 2008"},{"id":15257,"cargo":{"descricao":"Analista de Tr\u00e2nsito - \u00c1rea Pedagogia","id":3680,"slug":"analista-de-transito-area-pedagogia"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Planejamento, Or\u00e7amento e Gest\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEPLAG DF","id":3354,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"seplag-df-df"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"seplag-df-df-2008-cespe-cebraspe-analista-de-transito-area-pedagogia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PPGG SEPLAG DF - Analista de Tr\u00e2nsito - \u00c1rea Pedagogia - 2008"},{"id":15255,"cargo":{"descricao":"Analista de Tr\u00e2nsito - \u00c1rea Medicina Ortopedia","id":3678,"slug":"analista-de-transito-area-medicina-ortopedia"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Planejamento, Or\u00e7amento e Gest\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEPLAG DF","id":3354,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"seplag-df-df"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"seplag-df-df-2008-cespe-cebraspe-analista-de-transito-area-medicina-ortopedia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PPGG SEPLAG DF - Analista de Tr\u00e2nsito - \u00c1rea Medicina Ortopedia - 2008"},{"id":15240,"cargo":{"descricao":"Analista de Tr\u00e2nsito - \u00c1rea Medicina Oftalmologia","id":3677,"slug":"analista-de-transito-area-medicina-oftalmologia"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Planejamento, Or\u00e7amento e Gest\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEPLAG DF","id":3354,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"seplag-df-df"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"seplag-df-df-2008-cespe-cebraspe-analista-de-transito-area-medicina-oftalmologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PPGG SEPLAG DF - Analista de Tr\u00e2nsito - \u00c1rea Medicina Oftalmologia - 2008"},{"id":15239,"cargo":{"descricao":"Analista de Tr\u00e2nsito - \u00c1rea Medicina Neurologia","id":3676,"slug":"analista-de-transito-area-medicina-neurologia"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Planejamento, Or\u00e7amento e Gest\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEPLAG DF","id":3354,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"seplag-df-df"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"seplag-df-df-2008-cespe-cebraspe-analista-de-transito-area-medicina-neurologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PPGG SEPLAG DF - Analista de Tr\u00e2nsito - \u00c1rea Medicina Neurologia - 2008"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-08 04:10:03","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Pedagogia","descricao":"Cargos de Pedagogos","id":71},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":29,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3oSocial (geral)"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":284,"descricao":"Medicina Do Trabalho"},{"id":60,"descricao":"Estat\u00edstica"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":323,"descricao":"Medicina - Ortopedia E Traumatologia"},{"id":325,"descricao":"Medicina - Oftalmologia"},{"id":339,"descricao":"Medicina - Neurologia"}],"id":543558,"hashId":"39bdd75d79b449ef56ac02719dce7885","enunciado":"<p align=justify>A substitui\u00e7\u00e3o de travess\u00f5es por v\u00edrgulas, nas linhas 26 e 27,\r\nmanteria a corre\u00e7\u00e3o gramatical do per\u00edodo e suas\r\ninforma\u00e7\u00f5es originais.<\/p>","resposta":1954821,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1954821,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":1954822,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"1___ A qualidade do ambiente urbano torna-se, cada vez\tmais, uma destacada fonte de cobran\u00e7a da popula\u00e7\u00e3o sobre\tseus governantes. Repleta de problemas nessa \u00e1rea, a cidade4 de S\u00e3o Paulo experimenta, nos \u00faltimos anos, uma not\u00e1vel\tmudan\u00e7a de comportamento das autoridades municipais, que\tpassam a incorporar o tema em suas prioridades de gest\u00e3o.7___ Depois de ter implementado uma reforma nos\tpasseios p\u00fablicos da avenida Paulista, a prefeitura, agora,\tpromove uma blitz com o fito de acabar com as diversas10 formas de invas\u00e3o da cal\u00e7ada naquela via. Rampas de\tgaragem, escadarias e jardins se apropriam, sem mais, de um\tespa\u00e7o reservado ao pedestre.13___Constru\u00e7\u00f5es e usos de interesse particular\tdesrespeitam sistematicamente os c\u00f3digos de obra e as leis\tde ocupa\u00e7\u00e3o do solo. Invadem o espa\u00e7o p\u00fablico, e o16 resultado \u00e9 uma cidade de edifica\u00e7\u00e3o monstruosa e hostil ao\ttranseunte.\t\u00c9 preciso, portanto, que o esp\u00edrito da blitz na19 avenida Paulista seja estendido para toda a cidade. O DNA\tPaulistano, s\u00e9rie de pesquisas realizadas, no ano passado,\tpelo Datafolha, revelou fatias surpreendentemente elevadas22 de pessoas que, nas diversas regi\u00f5es da cidade, costumam\tcaminhar at\u00e9 o trabalho.\tNo Bom Retiro, por exemplo, 64% dos moradores25 v\u00e3o a p\u00e9 de casa at\u00e9 o emprego. Mas basta percorrer essa e\toutras \u00e1reas do centro \u2014 onde, compreensivelmente, mais se\tcaminha \u2014 para notar o estado prec\u00e1rio das cal\u00e7adas e as28 constantes irregularidades.\tO transtorno que esse problema representa no\tcotidiano dos cidad\u00e3os \u2014 que se torna dram\u00e1tico no caso de31 idosos e deficientes f\u00edsicos \u2014 requer uma resposta\tabrangente e firme da prefeitura.Folha de S.Paulo. Editorial, 8\/1\/2009 (com adapta\u00e7\u00f5es).Em rela\u00e7\u00e3o ao texto acima, julgue os itens a seguir.","id":279766,"enunciado":"<p>1<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___ <\/span>A qualidade do ambiente urbano torna-se, cada vez<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tmais, uma destacada fonte de cobran\u00e7a da popula\u00e7\u00e3o sobre<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tseus governantes. Repleta de problemas nessa \u00e1rea, a cidade<\/p><p>4 de S\u00e3o Paulo experimenta, nos \u00faltimos anos, uma not\u00e1vel<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tmudan\u00e7a de comportamento das autoridades municipais, que<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tpassam a incorporar o tema em suas prioridades de gest\u00e3o.<\/p><p>7<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___ <\/span>Depois de ter implementado uma reforma nos<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tpasseios p\u00fablicos da avenida Paulista, a prefeitura, agora,<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tpromove uma <em>blitz <\/em>com o fito de acabar com as diversas<\/p><p>10 formas de invas\u00e3o da cal\u00e7ada naquela via. Rampas de<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tgaragem, escadarias e jardins se apropriam, sem mais, de um<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tespa\u00e7o reservado ao pedestre.<\/p><p>13<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___<\/span>Constru\u00e7\u00f5es e usos de interesse particular<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tdesrespeitam sistematicamente os c\u00f3digos de obra e as leis<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tde ocupa\u00e7\u00e3o do solo. Invadem o espa\u00e7o p\u00fablico, e o<\/p><p>16 resultado \u00e9 uma cidade de edifica\u00e7\u00e3o monstruosa e hostil ao<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\ttranseunte.<\/p><p style=\"text-indent: 3em;\">\t\u00c9 preciso, portanto, que o esp\u00edrito da <em>blitz <\/em>na<\/p><p>19 avenida Paulista seja estendido para toda a cidade. O DNA<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tPaulistano, s\u00e9rie de pesquisas realizadas, no ano passado,<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tpelo Datafolha, revelou fatias surpreendentemente elevadas<\/p><p>22 de pessoas que, nas diversas regi\u00f5es da cidade, costumam<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tcaminhar at\u00e9 o trabalho.<\/p><p style=\"text-indent: 3em;\">\tNo Bom Retiro, por exemplo, 64% dos moradores<\/p><p>25 v\u00e3o a p\u00e9 de casa at\u00e9 o emprego. Mas basta percorrer essa e<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\toutras \u00e1reas do centro \u2014 onde, compreensivelmente, mais se<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tcaminha \u2014 para notar o estado prec\u00e1rio das cal\u00e7adas e as<\/p><p>28 constantes irregularidades.<\/p><p style=\"text-indent: 3em;\">\tO transtorno que esse problema representa no<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tcotidiano dos cidad\u00e3os \u2014 que se torna dram\u00e1tico no caso de<\/p><p>31 idosos e deficientes f\u00edsicos \u2014 requer uma resposta<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tabrangente e firme da prefeitura.<\/p><p style=\"text-align: right;\"><sub>Folha de S.Paulo. Editorial, 8\/1\/2009 (com adapta\u00e7\u00f5es).<\/sub><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o ao texto acima, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 8","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pontua\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Pontua\u00e7\u00e3o","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403666,"slug":"lingua-portuguesa-pontuacao"}],"slug":"lingua-portuguesa\/543558","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Educa\u00e7\u00e3o em Sa\u00fade","id":8528,"slug":"especialista-em-educacao-em-saude"},{"descricao":"Especialista em Pol\u00edtica","id":8527,"slug":"especialista-em-politica"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Administra\u00e7\u00e3o de Sergipe","sigla":"SEAD SE","id":1051,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"sead-se-se"},{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Sa\u00fade Parreiras Horta","sigla":"FPH","id":3073,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"fph-se"},{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Estadual da Sa\u00fade","sigla":"FUNESA","id":3074,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"funesa-se"},{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Sergipe","sigla":"SES SE","id":3347,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"ses-se-se"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O objetivo atual da educa\u00e7\u00e3o em sa\u00fade \u00e9 o de transformar saberes existentes e, n\u00e3o, de informar para sa\u00fade; \u00e9 buscar o desenvolvimento da autonomia e da responsabilidade dos indiv\u00edduos no cuidado com a sa\u00fade mediante o desenvolvimento da compreens\u00e3o da situa\u00e7\u00e3o de sa\u00fade.","provas":[{"id":15129,"cargo":{"descricao":"Especialista em Educa\u00e7\u00e3o em Sa\u00fade","id":8528,"slug":"especialista-em-educacao-em-saude"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Administra\u00e7\u00e3o de Sergipe","sigla":"SEAD SE","id":1051,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"sead-se-se"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"sead-se-se-2009-cespe-cebraspe-especialista-em-educacao-em-saude-area-de-formacao-ciencias-da-saude","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD SE - Especialista em Educa\u00e7\u00e3o em Sa\u00fade - 2009"},{"id":15131,"cargo":{"descricao":"Especialista em Pol\u00edtica","id":8527,"slug":"especialista-em-politica"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Sa\u00fade Parreiras Horta","sigla":"FPH","id":3073,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"fph-se"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"fph-se-2009-cespe-cebraspe-especialista-em-politica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FPH - Especialista em Pol\u00edtica - 2009"},{"id":15136,"cargo":{"descricao":"Especialista em Educa\u00e7\u00e3o em Sa\u00fade","id":8528,"slug":"especialista-em-educacao-em-saude"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Estadual da Sa\u00fade","sigla":"FUNESA","id":3074,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"funesa-se"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"funesa-se-2009-cespe-cebraspe-especialista-em-educacao-em-saude","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUNESA - Especialista em Educa\u00e7\u00e3o em Sa\u00fade - 2009"},{"id":15135,"cargo":{"descricao":"Especialista em Educa\u00e7\u00e3o em Sa\u00fade","id":8528,"slug":"especialista-em-educacao-em-saude"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Sa\u00fade Parreiras Horta","sigla":"FPH","id":3073,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"fph-se"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"fph-se-2009-cespe-cebraspe-especialista-em-educacao-em-saude-area-de-formacao-ciencia-da-saude","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FPH - Especialista em Educa\u00e7\u00e3o em Sa\u00fade - 2009"},{"id":15133,"cargo":{"descricao":"Especialista em Educa\u00e7\u00e3o em Sa\u00fade","id":8528,"slug":"especialista-em-educacao-em-saude"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Administra\u00e7\u00e3o de Sergipe","sigla":"SEAD SE","id":1051,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"sead-se-se"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"sead-se-se-2009-cespe-cebraspe-especialista-em-educacao-em-saude-area-de-formacao-ciencias-sociais","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD SE - Especialista em Educa\u00e7\u00e3o em Sa\u00fade - 2009"},{"id":15132,"cargo":{"descricao":"Especialista em Pol\u00edtica","id":8527,"slug":"especialista-em-politica"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Estadual da Sa\u00fade","sigla":"FUNESA","id":3074,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"funesa-se"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"funesa-se-2009-cespe-cebraspe-especialista-em-politica-area-de-formacao-ciencia-da-saude","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUNESA - Especialista em Pol\u00edtica - 2009"},{"id":34530,"cargo":{"descricao":"Especialista em Pol\u00edtica","id":8527,"slug":"especialista-em-politica"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Sergipe","sigla":"SES SE","id":3347,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"ses-se-se"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ses-se-se-2009-cespe-cebraspe-especialista-em-politica-area-de-formacao-ciencias-sociais","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES SE - Especialista em Pol\u00edtica - 2009"},{"id":34482,"cargo":{"descricao":"Especialista em Educa\u00e7\u00e3o em Sa\u00fade","id":8528,"slug":"especialista-em-educacao-em-saude"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Administra\u00e7\u00e3o de Sergipe","sigla":"SEAD SE","id":1051,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"sead-se-se"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"sead-se-se-2009-cespe-cebraspe-especialista-em-educacao-em-saude-area-de-formacao-saude-coletiva","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD SE - Especialista em Educa\u00e7\u00e3o em Sa\u00fade - 2009"},{"id":34529,"cargo":{"descricao":"Especialista em Pol\u00edtica","id":8527,"slug":"especialista-em-politica"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Sergipe","sigla":"SES SE","id":3347,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"ses-se-se"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ses-se-se-2009-cespe-cebraspe-especialista-em-politica-area-de-formacao-ciencias-humanas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES SE - Especialista em Pol\u00edtica - 2009"},{"id":34528,"cargo":{"descricao":"Especialista em Pol\u00edtica","id":8527,"slug":"especialista-em-politica"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Sergipe","sigla":"SES SE","id":3347,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"ses-se-se"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ses-se-se-2009-cespe-cebraspe-especialista-em-politica-area-de-formacao-ciencia-da-saude","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES SE - Especialista em Pol\u00edtica - 2009"},{"id":34604,"cargo":{"descricao":"Especialista em Pol\u00edtica","id":8527,"slug":"especialista-em-politica"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Estadual da Sa\u00fade","sigla":"FUNESA","id":3074,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"funesa-se"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"funesa-se-2009-cespe-cebraspe-especialista-em-politica-area-de-formacao-ciencias-humanas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUNESA - Especialista em Pol\u00edtica - 2009"},{"id":34479,"cargo":{"descricao":"Especialista em Pol\u00edtica","id":8527,"slug":"especialista-em-politica"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Administra\u00e7\u00e3o de Sergipe","sigla":"SEAD SE","id":1051,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"sead-se-se"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"sead-se-se-2009-cespe-cebraspe-especialista-em-politica-area-de-formacao-educacao-em-saude","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD SE - Especialista em Pol\u00edtica - 2009"},{"id":34474,"cargo":{"descricao":"Especialista em Pol\u00edtica","id":8527,"slug":"especialista-em-politica"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Administra\u00e7\u00e3o de Sergipe","sigla":"SEAD SE","id":1051,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"sead-se-se"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"sead-se-se-2009-cespe-cebraspe-especialista-em-politica-area-de-formacao-saude-coletiva","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD SE - Especialista em Pol\u00edtica - 2009"},{"id":34573,"cargo":{"descricao":"Especialista em Educa\u00e7\u00e3o em Sa\u00fade","id":8528,"slug":"especialista-em-educacao-em-saude"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Sergipe","sigla":"SES SE","id":3347,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"ses-se-se"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ses-se-se-2009-cespe-cebraspe-especialista-em-educacao-em-saude-area-de-formacao-educacao-em-saude","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES SE - Especialista em Educa\u00e7\u00e3o em Sa\u00fade - 2009"},{"id":34487,"cargo":{"descricao":"Especialista em Educa\u00e7\u00e3o em Sa\u00fade","id":8528,"slug":"especialista-em-educacao-em-saude"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Administra\u00e7\u00e3o de Sergipe","sigla":"SEAD SE","id":1051,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"sead-se-se"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"sead-se-se-2009-cespe-cebraspe-especialista-em-educacao-em-saude-area-de-formacao-educacao-em-saude","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD SE - Especialista em Educa\u00e7\u00e3o em Sa\u00fade - 2009"},{"id":34480,"cargo":{"descricao":"Especialista em Educa\u00e7\u00e3o em Sa\u00fade","id":8528,"slug":"especialista-em-educacao-em-saude"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Administra\u00e7\u00e3o de Sergipe","sigla":"SEAD SE","id":1051,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"sead-se-se"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"sead-se-se-2009-cespe-cebraspe-especialista-em-educacao-em-saude-area-de-formacao-ciencias-humanas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD SE - Especialista em Educa\u00e7\u00e3o em Sa\u00fade - 2009"},{"id":34572,"cargo":{"descricao":"Especialista em Educa\u00e7\u00e3o em Sa\u00fade","id":8528,"slug":"especialista-em-educacao-em-saude"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Sergipe","sigla":"SES SE","id":3347,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"ses-se-se"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ses-se-se-2009-cespe-cebraspe-especialista-em-educacao-em-saude-area-de-formacao-planejamento-em-saude","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES SE - Especialista em Educa\u00e7\u00e3o em Sa\u00fade - 2009"},{"id":34475,"cargo":{"descricao":"Especialista em Pol\u00edtica","id":8527,"slug":"especialista-em-politica"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Administra\u00e7\u00e3o de Sergipe","sigla":"SEAD SE","id":1051,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"sead-se-se"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"sead-se-se-2009-cespe-cebraspe-especialista-em-politica-area-de-formacao-epidemiologia-em-saude","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD SE - Especialista em Pol\u00edtica - 2009"},{"id":34484,"cargo":{"descricao":"Especialista em Educa\u00e7\u00e3o em Sa\u00fade","id":8528,"slug":"especialista-em-educacao-em-saude"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Administra\u00e7\u00e3o de Sergipe","sigla":"SEAD SE","id":1051,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"sead-se-se"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"sead-se-se-2009-cespe-cebraspe-especialista-em-educacao-em-saude-area-de-formacao-demografia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD SE - Especialista em Educa\u00e7\u00e3o em Sa\u00fade - 2009"},{"id":34485,"cargo":{"descricao":"Especialista em Educa\u00e7\u00e3o em Sa\u00fade","id":8528,"slug":"especialista-em-educacao-em-saude"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Administra\u00e7\u00e3o de Sergipe","sigla":"SEAD SE","id":1051,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"sead-se-se"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"sead-se-se-2009-cespe-cebraspe-especialista-em-educacao-em-saude-area-de-formacao-saude","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD SE - Especialista em Educa\u00e7\u00e3o em Sa\u00fade - 2009"},{"id":34611,"cargo":{"descricao":"Especialista em Pol\u00edtica","id":8527,"slug":"especialista-em-politica"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Estadual da Sa\u00fade","sigla":"FUNESA","id":3074,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"funesa-se"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"funesa-se-2009-cespe-cebraspe-especialista-em-politica-area-de-formacao-planejamento-em-saude","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUNESA - Especialista em Pol\u00edtica - 2009"},{"id":34483,"cargo":{"descricao":"Especialista em Educa\u00e7\u00e3o em Sa\u00fade","id":8528,"slug":"especialista-em-educacao-em-saude"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Administra\u00e7\u00e3o de Sergipe","sigla":"SEAD SE","id":1051,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"sead-se-se"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"sead-se-se-2009-cespe-cebraspe-especialista-em-educacao-em-saude-area-de-formacao-epidemiologia-em-saude","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD SE - Especialista em Educa\u00e7\u00e3o em Sa\u00fade - 2009"},{"id":34571,"cargo":{"descricao":"Especialista em Educa\u00e7\u00e3o em Sa\u00fade","id":8528,"slug":"especialista-em-educacao-em-saude"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Sergipe","sigla":"SES SE","id":3347,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"ses-se-se"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ses-se-se-2009-cespe-cebraspe-especialista-em-educacao-em-saude-area-de-formacao-saude","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES SE - Especialista em Educa\u00e7\u00e3o em Sa\u00fade - 2009"},{"id":34570,"cargo":{"descricao":"Especialista em Educa\u00e7\u00e3o em Sa\u00fade","id":8528,"slug":"especialista-em-educacao-em-saude"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Sergipe","sigla":"SES SE","id":3347,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"ses-se-se"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ses-se-se-2009-cespe-cebraspe-especialista-em-educacao-em-saude-area-de-formacao-demografia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES SE - Especialista em Educa\u00e7\u00e3o em Sa\u00fade - 2009"},{"id":34569,"cargo":{"descricao":"Especialista em Educa\u00e7\u00e3o em Sa\u00fade","id":8528,"slug":"especialista-em-educacao-em-saude"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Sergipe","sigla":"SES SE","id":3347,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"ses-se-se"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ses-se-se-2009-cespe-cebraspe-especialista-em-educacao-em-saude-area-de-formacao-epidemiologia-em-saude-12","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES SE - Especialista em Educa\u00e7\u00e3o em Sa\u00fade - 2009"},{"id":34476,"cargo":{"descricao":"Especialista em Pol\u00edtica","id":8527,"slug":"especialista-em-politica"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Administra\u00e7\u00e3o de Sergipe","sigla":"SEAD SE","id":1051,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"sead-se-se"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"sead-se-se-2009-cespe-cebraspe-especialista-em-politica-area-de-formacao-demografia-12","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD SE - Especialista em Pol\u00edtica - 2009"},{"id":34610,"cargo":{"descricao":"Especialista em Pol\u00edtica","id":8527,"slug":"especialista-em-politica"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Estadual da Sa\u00fade","sigla":"FUNESA","id":3074,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"funesa-se"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"funesa-se-2009-cespe-cebraspe-especialista-em-politica-area-de-formacao-saude","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUNESA - Especialista em Pol\u00edtica - 2009"},{"id":34609,"cargo":{"descricao":"Especialista em Pol\u00edtica","id":8527,"slug":"especialista-em-politica"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Estadual da Sa\u00fade","sigla":"FUNESA","id":3074,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"funesa-se"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"funesa-se-2009-cespe-cebraspe-especialista-em-politica-area-de-formacao-demografia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUNESA - Especialista em Pol\u00edtica - 2009"},{"id":34568,"cargo":{"descricao":"Especialista em Educa\u00e7\u00e3o em Sa\u00fade","id":8528,"slug":"especialista-em-educacao-em-saude"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Sergipe","sigla":"SES SE","id":3347,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"ses-se-se"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ses-se-se-2009-cespe-cebraspe-especialista-em-educacao-em-saude-area-de-formacao-saude-coletiva","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES SE - Especialista em Educa\u00e7\u00e3o em Sa\u00fade - 2009"},{"id":34567,"cargo":{"descricao":"Especialista em Educa\u00e7\u00e3o em Sa\u00fade","id":8528,"slug":"especialista-em-educacao-em-saude"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Sergipe","sigla":"SES SE","id":3347,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"ses-se-se"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ses-se-se-2009-cespe-cebraspe-especialista-em-educacao-em-saude-area-de-formacao-saude-publica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES SE - Especialista em Educa\u00e7\u00e3o em Sa\u00fade - 2009"},{"id":34566,"cargo":{"descricao":"Especialista em Educa\u00e7\u00e3o em Sa\u00fade","id":8528,"slug":"especialista-em-educacao-em-saude"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Sergipe","sigla":"SES SE","id":3347,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"ses-se-se"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ses-se-se-2009-cespe-cebraspe-especialista-em-educacao-em-saude-area-de-formacao-ciencias-sociais","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES SE - Especialista em Educa\u00e7\u00e3o em Sa\u00fade - 2009"},{"id":34477,"cargo":{"descricao":"Especialista em Pol\u00edtica","id":8527,"slug":"especialista-em-politica"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Administra\u00e7\u00e3o de Sergipe","sigla":"SEAD SE","id":1051,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"sead-se-se"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"sead-se-se-2009-cespe-cebraspe-especialista-em-politica-area-de-formacao-saude","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD SE - Especialista em Pol\u00edtica - 2009"},{"id":34481,"cargo":{"descricao":"Especialista em Educa\u00e7\u00e3o em Sa\u00fade","id":8528,"slug":"especialista-em-educacao-em-saude"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Administra\u00e7\u00e3o de Sergipe","sigla":"SEAD SE","id":1051,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"sead-se-se"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"sead-se-se-2009-cespe-cebraspe-especialista-em-educacao-em-saude-area-de-formacao-saude-publica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD SE - Especialista em Educa\u00e7\u00e3o em Sa\u00fade - 2009"},{"id":34607,"cargo":{"descricao":"Especialista em Pol\u00edtica","id":8527,"slug":"especialista-em-politica"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Estadual da Sa\u00fade","sigla":"FUNESA","id":3074,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"funesa-se"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"funesa-se-2009-cespe-cebraspe-especialista-em-politica-area-de-formacao-saude-coletiva","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUNESA - Especialista em Pol\u00edtica - 2009"},{"id":34486,"cargo":{"descricao":"Especialista em Educa\u00e7\u00e3o em Sa\u00fade","id":8528,"slug":"especialista-em-educacao-em-saude"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Administra\u00e7\u00e3o de Sergipe","sigla":"SEAD SE","id":1051,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"sead-se-se"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"sead-se-se-2009-cespe-cebraspe-especialista-em-educacao-em-saude-area-de-formacao-planejamento-em-saude","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD SE - Especialista em Educa\u00e7\u00e3o em Sa\u00fade - 2009"},{"id":34537,"cargo":{"descricao":"Especialista em Pol\u00edtica","id":8527,"slug":"especialista-em-politica"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Sergipe","sigla":"SES SE","id":3347,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"ses-se-se"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ses-se-se-2009-cespe-cebraspe-especialista-em-politica-area-de-formacao-educacao-em-saude","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES SE - Especialista em Pol\u00edtica - 2009"},{"id":34536,"cargo":{"descricao":"Especialista em Pol\u00edtica","id":8527,"slug":"especialista-em-politica"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Sergipe","sigla":"SES SE","id":3347,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"ses-se-se"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ses-se-se-2009-cespe-cebraspe-especialista-em-politica-area-de-formacao-planejamento-em-saude","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES SE - Especialista em Pol\u00edtica - 2009"},{"id":34535,"cargo":{"descricao":"Especialista em Pol\u00edtica","id":8527,"slug":"especialista-em-politica"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Sergipe","sigla":"SES SE","id":3347,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"ses-se-se"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ses-se-se-2009-cespe-cebraspe-especialista-em-politica-area-de-formacao-saude","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES SE - Especialista em Pol\u00edtica - 2009"},{"id":34534,"cargo":{"descricao":"Especialista em Pol\u00edtica","id":8527,"slug":"especialista-em-politica"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Sergipe","sigla":"SES SE","id":3347,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"ses-se-se"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ses-se-se-2009-cespe-cebraspe-especialista-em-politica-area-de-formacao-demografia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES SE - Especialista em Pol\u00edtica - 2009"},{"id":34533,"cargo":{"descricao":"Especialista em Pol\u00edtica","id":8527,"slug":"especialista-em-politica"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Sergipe","sigla":"SES SE","id":3347,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"ses-se-se"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ses-se-se-2009-cespe-cebraspe-especialista-em-politica-area-de-formacao-epidemiologia-em-saude","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES SE - Especialista em Pol\u00edtica - 2009"},{"id":34532,"cargo":{"descricao":"Especialista em Pol\u00edtica","id":8527,"slug":"especialista-em-politica"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Sergipe","sigla":"SES SE","id":3347,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"ses-se-se"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ses-se-se-2009-cespe-cebraspe-especialista-em-politica-area-de-formacao-saude-coletiva","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES SE - Especialista em Pol\u00edtica - 2009"},{"id":34478,"cargo":{"descricao":"Especialista em Pol\u00edtica","id":8527,"slug":"especialista-em-politica"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Administra\u00e7\u00e3o de Sergipe","sigla":"SEAD SE","id":1051,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"sead-se-se"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"sead-se-se-2009-cespe-cebraspe-especialista-em-politica-area-de-formacao-planejamento-em-saude","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD SE - Especialista em Pol\u00edtica - 2009"},{"id":34612,"cargo":{"descricao":"Especialista em Pol\u00edtica","id":8527,"slug":"especialista-em-politica"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Estadual da Sa\u00fade","sigla":"FUNESA","id":3074,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"funesa-se"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"funesa-se-2009-cespe-cebraspe-especialista-em-politica-area-de-formacao-educacao-em-saude","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUNESA - Especialista em Pol\u00edtica - 2009"},{"id":34606,"cargo":{"descricao":"Especialista em Pol\u00edtica","id":8527,"slug":"especialista-em-politica"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Estadual da Sa\u00fade","sigla":"FUNESA","id":3074,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"funesa-se"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"funesa-se-2009-cespe-cebraspe-especialista-em-politica-area-de-formacao-saude-publica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUNESA - Especialista em Pol\u00edtica - 2009"},{"id":34531,"cargo":{"descricao":"Especialista em Pol\u00edtica","id":8527,"slug":"especialista-em-politica"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Sergipe","sigla":"SES SE","id":3347,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"ses-se-se"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ses-se-se-2009-cespe-cebraspe-especialista-em-politica-area-de-formacao-saude-publica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES SE - Especialista em Pol\u00edtica - 2009"},{"id":34605,"cargo":{"descricao":"Especialista em Pol\u00edtica","id":8527,"slug":"especialista-em-politica"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Estadual da Sa\u00fade","sigla":"FUNESA","id":3074,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"funesa-se"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"funesa-se-2009-cespe-cebraspe-especialista-em-politica-area-de-formacao-ciencias-sociais","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUNESA - Especialista em Pol\u00edtica - 2009"},{"id":34473,"cargo":{"descricao":"Especialista em Pol\u00edtica","id":8527,"slug":"especialista-em-politica"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Administra\u00e7\u00e3o de Sergipe","sigla":"SEAD SE","id":1051,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"sead-se-se"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"sead-se-se-2009-cespe-cebraspe-especialista-em-politica-area-de-formacao-saude-publica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD SE - Especialista em Pol\u00edtica - 2009"},{"id":28220,"cargo":{"descricao":"Especialista em Educa\u00e7\u00e3o em Sa\u00fade","id":8528,"slug":"especialista-em-educacao-em-saude"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Sergipe","sigla":"SES SE","id":3347,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"ses-se-se"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ses-se-se-2009-cespe-cebraspe-especialista-em-educacao-em-saude-area-de-formacao-ciencias-humanas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES SE - Especialista em Educa\u00e7\u00e3o em Sa\u00fade - 2009"},{"id":34472,"cargo":{"descricao":"Especialista em Pol\u00edtica","id":8527,"slug":"especialista-em-politica"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Administra\u00e7\u00e3o de Sergipe","sigla":"SEAD SE","id":1051,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"sead-se-se"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"sead-se-se-2009-cespe-cebraspe-especialista-em-politica-area-de-formacao-ciencias-sociais","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD SE - Especialista em Pol\u00edtica - 2009"},{"id":34471,"cargo":{"descricao":"Especialista em Pol\u00edtica","id":8527,"slug":"especialista-em-politica"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Administra\u00e7\u00e3o de Sergipe","sigla":"SEAD SE","id":1051,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"sead-se-se"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"sead-se-se-2009-cespe-cebraspe-especialista-em-politica-area-de-formacao-ciencias-humanas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD SE - Especialista em Pol\u00edtica - 2009"},{"id":28219,"cargo":{"descricao":"Especialista em Educa\u00e7\u00e3o em Sa\u00fade","id":8528,"slug":"especialista-em-educacao-em-saude"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Sergipe","sigla":"SES SE","id":3347,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"ses-se-se"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ses-se-se-2009-cespe-cebraspe-especialista-em-educacao-em-saude-area-de-formacao-ciencia-da-saude","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES SE - Especialista em Educa\u00e7\u00e3o em Sa\u00fade - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-08 04:10:02","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":90,"descricao":"Sa\u00fade P\u00fablica"},{"id":145,"descricao":"Ci\u00eancias Pol\u00edticas"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":141,"descricao":"Ci\u00eancias Humanas"},{"id":95,"descricao":"Ci\u00eancias Sociais"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":542094,"hashId":"6210b4fa90a1f66486be08e1fcc6af64","enunciado":"<p align=justify>O objetivo atual da educa\u00e7\u00e3o em sa\u00fade \u00e9 o de transformar\r\nsaberes existentes e, n\u00e3o, de informar para sa\u00fade; \u00e9 buscar o\r\ndesenvolvimento da autonomia e da responsabilidade dos\r\nindiv\u00edduos no cuidado com a sa\u00fade mediante o\r\ndesenvolvimento da compreens\u00e3o da situa\u00e7\u00e3o de sa\u00fade.<\/p>","resposta":1950894,"anulada":false,"rotulo":92,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1950894,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":1950895,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" A partir do texto acima, julgue os itens de 86 a 95, acerca da educa\u00e7\u00e3o em sa\u00fade.","id":279497,"enunciado":"<P><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/15129\/4.gif><\/P>\r\n<P>A partir do texto acima, julgue os itens de 86 a 95, acerca da educa\u00e7\u00e3o em sa\u00fade.<\/P>","rotulo":86,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 86 a 95","ordem":86},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Administrativo","conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o sobre educa\u00e7\u00e3o e ci\u00eancia, tecnologia e inova\u00e7\u00e3o","Conte\u00fados Espec\u00edficos","Direito Municipal","Controle na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Igualdade","oab":false,"nome":"Igualdade","pai":405508,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405503,"slug":"pedagogia-igualdade"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"}],"slug":"pedagogia\/542094","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Delegado de Pol\u00edcia","id":6575,"slug":"delegado-de-policia"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Administra\u00e7\u00e3o da Para\u00edba","sigla":"SEAD PB","id":1569,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"sead-pb"},{"nome":"Secretaria de Estado da Seguran\u00e7a e da Defesa Social da Para\u00edba","sigla":"SEDS","id":3184,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"seds-pb"},{"nome":"Pol\u00edcia Civil da Para\u00edba","sigla":"PC PB","id":526,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"pc-pb-pb"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um jovem religioso, fervoroso e abst\u00eamio, durante uma comemora\u00e7\u00e3o de casamento, ingeriu aguardente. Transtornado e embriagado, agrediu sua companheira com golpes de faca, completamente descontrolado. A situa\u00e7\u00e3o acima descreve um exemplo de embriaguez","provas":[{"id":21949,"cargo":{"descricao":"Delegado de Pol\u00edcia","id":6575,"slug":"delegado-de-policia"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Administra\u00e7\u00e3o da Para\u00edba","sigla":"SEAD PB","id":1569,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"sead-pb"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"sead-pb-2009-cespe-cebraspe-delegado-de-policia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD PB - Delegado de Pol\u00edcia - 2009"},{"id":21950,"cargo":{"descricao":"Delegado de Pol\u00edcia","id":6575,"slug":"delegado-de-policia"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Seguran\u00e7a e da Defesa Social da Para\u00edba","sigla":"SEDS","id":3184,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"seds-pb"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"seds-pb-2009-cespe-cebraspe-delegado-de-policia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEDS - Delegado de Pol\u00edcia - 2009"},{"id":19903,"cargo":{"descricao":"Delegado de Pol\u00edcia","id":6575,"slug":"delegado-de-policia"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil da Para\u00edba","sigla":"PC PB","id":526,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"pc-pb-pb"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"pc-pb-pb-2009-cespe-cebraspe-delegado-de-policia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PC PB - Delegado de Pol\u00edcia - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":12,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-08 04:10:01","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Delegados (PF e PCs)","descricao":"Somente cargos de delegados de qualquer policia","id":17},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":690965,"hashId":"38381f77991830eb664131a7f3744b1d","enunciado":"Um jovem religioso, fervoroso e abst\u00eamio, durante uma\r\ncomemora\u00e7\u00e3o de casamento, ingeriu aguardente. Transtornado e\r\nembriagado, agrediu sua companheira com golpes de faca,\r\ncompletamente descontrolado.\r\nA situa\u00e7\u00e3o acima descreve um exemplo de embriaguez","resposta":2353876,"anulada":false,"rotulo":80,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"por for\u00e7a maior.","id":2353873,"corpo":"por for\u00e7a maior.","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"dolosa.","id":2353874,"corpo":"dolosa.","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"preterdolosa.","id":2353875,"corpo":"<p align=justify>preterdolosa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"proveniente de caso fortuito.","id":2353876,"corpo":"proveniente de caso fortuito.","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"acidental.","id":2353877,"corpo":"acidental.","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":312684,"enunciado":"","rotulo":61,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 80","ordem":61},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00c1lcool","oab":false,"nome":"\u00c1lcool","pai":429662,"assunto_raiz":429609,"materia":false,"id":429711,"slug":"medicina-legal-alcool"},{"palavrasChave":["Conhecimentos espec\u00edficos"],"nome_clean":"Medicina Legal","oab":false,"nome":"Medicina Legal","pai":null,"assunto_raiz":429609,"materia":true,"id":429609,"slug":"medicina-legal"}],"slug":"medicina-legal\/690965","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Direito","id":9254,"slug":"analista-area-direito"},{"descricao":"Analista de Tr\u00e2nsito - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":4688,"slug":"analista-de-transito-area-comunicacao-social"},{"descricao":"Analista de Tr\u00e2nsito - \u00c1rea Legisla\u00e7\u00e3o","id":8552,"slug":"analista-de-transito-area-legislacao"},{"descricao":"Analista de Tr\u00e2nsito - \u00c1rea Assistente Social","id":3670,"slug":"analista-de-transito-area-assistente-social"},{"descricao":"Analista de Tr\u00e2nsito - \u00c1rea An\u00e1lise de Sistemas","id":8550,"slug":"analista-de-transito-area-analise-de-sistemas"},{"descricao":"Analista de Tr\u00e2nsito - \u00c1rea Medicina Oftalmologia","id":3677,"slug":"analista-de-transito-area-medicina-oftalmologia"},{"descricao":"Analista de Tr\u00e2nsito - \u00c1rea Medicina Psiquiatria","id":3679,"slug":"analista-de-transito-area-medicina-psiquiatria"},{"descricao":"Analista de Tr\u00e2nsito - \u00c1rea Medicina Ortopedia","id":3678,"slug":"analista-de-transito-area-medicina-ortopedia"},{"descricao":"Analista de Tr\u00e2nsito - \u00c1rea Engenharia Eletricista","id":3672,"slug":"analista-de-transito-area-engenharia-eletricista"},{"descricao":"Analista de Tr\u00e2nsito - \u00c1rea Estat\u00edstica","id":3673,"slug":"analista-de-transito-area-estatistica"},{"descricao":"Analista de Tr\u00e2nsito - \u00c1rea Psicologia","id":4690,"slug":"analista-de-transito-area-psicologia"},{"descricao":"Analista de Tr\u00e2nsito - \u00c1rea Medicina do Trabalho","id":3674,"slug":"analista-de-transito-area-medicina-do-trabalho"},{"descricao":"Analista de Tr\u00e2nsito - \u00c1rea Medicina Neurologia","id":3676,"slug":"analista-de-transito-area-medicina-neurologia"},{"descricao":"Analista de Tr\u00e2nsito - \u00c1rea Pedagogia","id":3680,"slug":"analista-de-transito-area-pedagogia"},{"descricao":"Analista de Tr\u00e2nsito - \u00c1rea Engenharia Civil","id":4689,"slug":"analista-de-transito-area-engenharia-civil"}],"orgaos":[{"nome":"Departamento de Tr\u00e2nsito do Distrito Federal","sigla":"DETRAN DF","id":282,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"detran-df-df"},{"nome":"Secretaria de Planejamento, Or\u00e7amento e Gest\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEPLAG DF","id":3354,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"seplag-df-df"}],"anos":[2009,2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Manteria a corre\u00e7\u00e3o gramatical e o sentido do texto a inser\u00e7\u00e3o de h\u00e1 dois quarteir\u00f5es no lugar de \u201ca dois quarteir\u00f5es\u201d (l.28-29).","provas":[{"id":15217,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Direito","id":9254,"slug":"analista-area-direito"},"orgao":{"nome":"Departamento de Tr\u00e2nsito do Distrito Federal","sigla":"DETRAN DF","id":282,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"detran-df-df"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"detran-df-df-2009-cespe-cebraspe-analista-area-direito","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DETRAN DF - Analista - \u00c1rea Direito - 2009"},{"id":15216,"cargo":{"descricao":"Analista de Tr\u00e2nsito - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":4688,"slug":"analista-de-transito-area-comunicacao-social"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Planejamento, Or\u00e7amento e Gest\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEPLAG DF","id":3354,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"seplag-df-df"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"seplag-df-df-2008-cespe-cebraspe-analista-de-transito-area-comunicacao-social","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PPGG SEPLAG DF - Analista de Tr\u00e2nsito - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social - 2008"},{"id":15218,"cargo":{"descricao":"Analista de Tr\u00e2nsito - \u00c1rea Legisla\u00e7\u00e3o","id":8552,"slug":"analista-de-transito-area-legislacao"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Planejamento, Or\u00e7amento e Gest\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEPLAG DF","id":3354,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"seplag-df-df"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"seplag-df-df-2008-cespe-cebraspe-analista-de-transito-area-legislacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PPGG SEPLAG DF - Analista de Tr\u00e2nsito - \u00c1rea Legisla\u00e7\u00e3o - 2008"},{"id":15215,"cargo":{"descricao":"Analista de Tr\u00e2nsito - \u00c1rea Assistente Social","id":3670,"slug":"analista-de-transito-area-assistente-social"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Planejamento, Or\u00e7amento e Gest\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEPLAG DF","id":3354,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"seplag-df-df"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"seplag-df-df-2008-cespe-cebraspe-analista-de-transito-area-assistente-social","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PPGG SEPLAG DF - Analista de Tr\u00e2nsito - \u00c1rea Assistente Social - 2008"},{"id":15214,"cargo":{"descricao":"Analista de Tr\u00e2nsito - \u00c1rea An\u00e1lise de Sistemas","id":8550,"slug":"analista-de-transito-area-analise-de-sistemas"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Planejamento, Or\u00e7amento e Gest\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEPLAG DF","id":3354,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"seplag-df-df"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"seplag-df-df-2008-cespe-cebraspe-analista-de-transito-area-analise-de-sistemas-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PPGG SEPLAG DF - Analista de Tr\u00e2nsito - \u00c1rea An\u00e1lise de Sistemas - 2008"},{"id":15240,"cargo":{"descricao":"Analista de Tr\u00e2nsito - \u00c1rea Medicina Oftalmologia","id":3677,"slug":"analista-de-transito-area-medicina-oftalmologia"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Planejamento, Or\u00e7amento e Gest\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEPLAG DF","id":3354,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"seplag-df-df"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"seplag-df-df-2008-cespe-cebraspe-analista-de-transito-area-medicina-oftalmologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PPGG SEPLAG DF - Analista de Tr\u00e2nsito - \u00c1rea Medicina Oftalmologia - 2008"},{"id":15256,"cargo":{"descricao":"Analista de Tr\u00e2nsito - \u00c1rea Medicina Psiquiatria","id":3679,"slug":"analista-de-transito-area-medicina-psiquiatria"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Planejamento, Or\u00e7amento e Gest\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEPLAG DF","id":3354,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"seplag-df-df"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"seplag-df-df-2008-cespe-cebraspe-analista-de-transito-area-medicina-psiquiatria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PPGG SEPLAG DF - Analista de Tr\u00e2nsito - \u00c1rea Medicina Psiquiatria - 2008"},{"id":15255,"cargo":{"descricao":"Analista de Tr\u00e2nsito - \u00c1rea Medicina Ortopedia","id":3678,"slug":"analista-de-transito-area-medicina-ortopedia"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Planejamento, Or\u00e7amento e Gest\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEPLAG DF","id":3354,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"seplag-df-df"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"seplag-df-df-2008-cespe-cebraspe-analista-de-transito-area-medicina-ortopedia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PPGG SEPLAG DF - Analista de Tr\u00e2nsito - \u00c1rea Medicina Ortopedia - 2008"},{"id":15236,"cargo":{"descricao":"Analista de Tr\u00e2nsito - \u00c1rea Engenharia Eletricista","id":3672,"slug":"analista-de-transito-area-engenharia-eletricista"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Planejamento, Or\u00e7amento e Gest\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEPLAG DF","id":3354,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"seplag-df-df"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"seplag-df-df-2008-cespe-cebraspe-analista-de-transito-area-engenharia-eletricista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PPGG SEPLAG DF - Analista de Tr\u00e2nsito - \u00c1rea Engenharia Eletricista - 2008"},{"id":15237,"cargo":{"descricao":"Analista de Tr\u00e2nsito - \u00c1rea Estat\u00edstica","id":3673,"slug":"analista-de-transito-area-estatistica"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Planejamento, Or\u00e7amento e Gest\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEPLAG DF","id":3354,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"seplag-df-df"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"seplag-df-df-2008-cespe-cebraspe-analista-de-transito-area-estatistica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PPGG SEPLAG DF - Analista de Tr\u00e2nsito - \u00c1rea Estat\u00edstico - 2008"},{"id":15258,"cargo":{"descricao":"Analista de Tr\u00e2nsito - \u00c1rea Psicologia","id":4690,"slug":"analista-de-transito-area-psicologia"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Planejamento, Or\u00e7amento e Gest\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEPLAG DF","id":3354,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"seplag-df-df"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"seplag-df-df-2008-cespe-cebraspe-analista-de-transito-area-psicologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PPGG SEPLAG DF - Analista de Tr\u00e2nsito - \u00c1rea Psicologia - 2008"},{"id":15238,"cargo":{"descricao":"Analista de Tr\u00e2nsito - \u00c1rea Medicina do Trabalho","id":3674,"slug":"analista-de-transito-area-medicina-do-trabalho"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Planejamento, Or\u00e7amento e Gest\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEPLAG DF","id":3354,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"seplag-df-df"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"seplag-df-df-2008-cespe-cebraspe-analista-de-transito-area-medicina-do-trabalho","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PPGG SEPLAG DF - Analista de Tr\u00e2nsito - \u00c1rea Medicina do Trabalho - 2008"},{"id":15239,"cargo":{"descricao":"Analista de Tr\u00e2nsito - \u00c1rea Medicina Neurologia","id":3676,"slug":"analista-de-transito-area-medicina-neurologia"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Planejamento, Or\u00e7amento e Gest\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEPLAG DF","id":3354,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"seplag-df-df"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"seplag-df-df-2008-cespe-cebraspe-analista-de-transito-area-medicina-neurologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PPGG SEPLAG DF - Analista de Tr\u00e2nsito - \u00c1rea Medicina Neurologia - 2008"},{"id":15257,"cargo":{"descricao":"Analista de Tr\u00e2nsito - \u00c1rea Pedagogia","id":3680,"slug":"analista-de-transito-area-pedagogia"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Planejamento, Or\u00e7amento e Gest\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEPLAG DF","id":3354,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"seplag-df-df"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"seplag-df-df-2008-cespe-cebraspe-analista-de-transito-area-pedagogia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PPGG SEPLAG DF - Analista de Tr\u00e2nsito - \u00c1rea Pedagogia - 2008"},{"id":15235,"cargo":{"descricao":"Analista de Tr\u00e2nsito - \u00c1rea Engenharia Civil","id":4689,"slug":"analista-de-transito-area-engenharia-civil"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Planejamento, Or\u00e7amento e Gest\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEPLAG DF","id":3354,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"seplag-df-df"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"seplag-df-df-2008-cespe-cebraspe-analista-de-transito-area-engenharia-civil","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PPGG SEPLAG DF - Analista de Tr\u00e2nsito - \u00c1rea Engenharia Civil - 2008"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-08 04:10:03","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Pedagogia","descricao":"Cargos de Pedagogos","id":71},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":29,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3oSocial (geral)"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"},{"id":325,"descricao":"Medicina - Oftalmologia"},{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"},{"id":323,"descricao":"Medicina - Ortopedia E Traumatologia"},{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"},{"id":60,"descricao":"Estat\u00edstica"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":284,"descricao":"Medicina Do Trabalho"},{"id":339,"descricao":"Medicina - Neurologia"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":543568,"hashId":"32cc03431bfee0c62c0c9a31fa066ce2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Manteria a corre\u00e7\u00e3o gramatical e o sentido do texto a inser\u00e7\u00e3o de <strong>h\u00e1 dois quarteir\u00f5es<\/strong> no lugar de \u201ca dois quarteir\u00f5es\u201d (l.28-29).<\/p>","resposta":1954842,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1954841,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":1954842,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"1___ Com um alto grau de urbaniza\u00e7\u00e3o, o Brasil j\u00e1\tapresenta cerca de 80% da popula\u00e7\u00e3o nas cidades, mas,\tcomo advertem estudiosos do assunto, o pa\u00eds ainda tem4 muito a aprender sobre crescimento e planejamento urbanos.\tOs problemas decorrentes dessa falta de experi\u00eancia est\u00e3o\tcada vez mais presentes, e a maioria deles \u00e9 facilmente7 detect\u00e1vel, do tr\u00e2nsito ca\u00f3tico \u00e0 polui\u00e7\u00e3o sonora ou do ar. A\tprop\u00f3sito da polui\u00e7\u00e3o do ar, sabendo-se que ela afeta n\u00e3o\tapenas quem o respira, n\u00e3o chegam a surpreender10 descobertas e constata\u00e7\u00f5es recentes.\tA polui\u00e7\u00e3o do ar aumenta em 50% o risco de morte\tde rec\u00e9m-nascidos em cidades como S\u00e3o Paulo, conforme13 an\u00e1lise dos dados de 214 mil crian\u00e7as nascidas na capital\tpaulista.\tA exposi\u00e7\u00e3o das gestantes \u00e0 polui\u00e7\u00e3o, em especial16 nos tr\u00eas primeiros meses de gesta\u00e7\u00e3o, leva \u00e0 diminui\u00e7\u00e3o do\tpeso dos beb\u00eas ao nascer, um dos principais determinantes\tda sa\u00fade infantil. As consequ\u00eancias mais imediatas \u2014 e19 moderadas \u2014 de encher os pulm\u00f5es todos os dias com o ar\tdas metr\u00f3poles s\u00e3o logo sentidas: entupimento das vias\ta\u00e9reas, mal-estar, crises de asma, irrita\u00e7\u00e3o dos olhos. H\u00e1,22 por\u00e9m, outras mais graves, que se instalam lentamente no\torganismo, como o aumento da press\u00e3o arterial e a\tocorr\u00eancia de paradas card\u00edacas. Estas podem passar25 despercebidas, j\u00e1 que nem sempre apresentam uma rela\u00e7\u00e3o\tt\u00e3o clara e direta com o fator ambiental. De imediato, existe\to alerta: onde morar em metr\u00f3poles? \u00c9 melhor optar por uma28 casa ou um apartamento o mais distante poss\u00edvel \u2014 a dois\tquarteir\u00f5es, no m\u00ednimo \u2014 das ruas e avenidas mais\tmovimentadas. Os poluentes emitidos pelo motor de31 autom\u00f3veis, \u00f4nibus e caminh\u00f5es geralmente se espalham por\tum raio de at\u00e9 150 metros a partir do ponto em que s\u00e3o\tlan\u00e7ados e transformam as grandes avenidas em imensas34 chamin\u00e9s que despejam sobre a cidade toneladas de\tpart\u00edculas e gases t\u00f3xicos. O poluente associado \u00e0 maior\tprobabilidade de morte dos fetos \u00e9 o mon\u00f3xido de carbono37 (CO), um g\u00e1s sem cor nem cheiro que resulta da queima\tincompleta dos combust\u00edveis. Como se v\u00ea, a qualidade do ar\t\u00e9 quest\u00e3o que merece aten\u00e7\u00e3o urgente dos administradores40 p\u00fablicos.Gazeta do Povo (PR), 8\/1\/2009 (com adapta\u00e7\u00f5es).Com base no texto apresentado, julgue os itens de 9 a 21.","id":279767,"enunciado":"<p>1<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___ <\/span>Com um alto grau de urbaniza\u00e7\u00e3o, o Brasil j\u00e1<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tapresenta cerca de 80% da popula\u00e7\u00e3o nas cidades, mas,<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tcomo advertem estudiosos do assunto, o pa\u00eds ainda tem<\/p><p>4 muito a aprender sobre crescimento e planejamento urbanos.<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tOs problemas decorrentes dessa falta de experi\u00eancia est\u00e3o<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tcada vez mais presentes, e a maioria deles \u00e9 facilmente<\/p><p>7 detect\u00e1vel, do tr\u00e2nsito ca\u00f3tico \u00e0 polui\u00e7\u00e3o sonora ou do ar. A<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tprop\u00f3sito da polui\u00e7\u00e3o do ar, sabendo-se que ela afeta n\u00e3o<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tapenas quem o respira, n\u00e3o chegam a surpreender<\/p><p>10 descobertas e constata\u00e7\u00f5es recentes.<\/p><p style=\"text-indent: 3em;\">\tA polui\u00e7\u00e3o do ar aumenta em 50% o risco de morte<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tde rec\u00e9m-nascidos em cidades como S\u00e3o Paulo, conforme<\/p><p>13 an\u00e1lise dos dados de 214 mil crian\u00e7as nascidas na capital<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tpaulista.<\/p><p style=\"text-indent: 3em;\">\tA exposi\u00e7\u00e3o das gestantes \u00e0 polui\u00e7\u00e3o, em especial<\/p><p>16 nos tr\u00eas primeiros meses de gesta\u00e7\u00e3o, leva \u00e0 diminui\u00e7\u00e3o do<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tpeso dos beb\u00eas ao nascer, um dos principais determinantes<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tda sa\u00fade infantil. As consequ\u00eancias mais imediatas \u2014 e<\/p><p>19 moderadas \u2014 de encher os pulm\u00f5es todos os dias com o ar<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tdas metr\u00f3poles s\u00e3o logo sentidas: entupimento das vias<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\ta\u00e9reas, mal-estar, crises de asma, irrita\u00e7\u00e3o dos olhos. H\u00e1,<\/p><p>22 por\u00e9m, outras mais graves, que se instalam lentamente no<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\torganismo, como o aumento da press\u00e3o arterial e a<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tocorr\u00eancia de paradas card\u00edacas. Estas podem passar<\/p><p>25 despercebidas, j\u00e1 que nem sempre apresentam uma rela\u00e7\u00e3o<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tt\u00e3o clara e direta com o fator ambiental. De imediato, existe<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\to alerta: onde morar em metr\u00f3poles? \u00c9 melhor optar por uma<\/p><p>28 casa ou um apartamento o mais distante poss\u00edvel \u2014 a dois<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tquarteir\u00f5es, no m\u00ednimo \u2014 das ruas e avenidas mais<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tmovimentadas. Os poluentes emitidos pelo motor de<\/p><p>31 autom\u00f3veis, \u00f4nibus e caminh\u00f5es geralmente se espalham por<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tum raio de at\u00e9 150 metros a partir do ponto em que s\u00e3o<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tlan\u00e7ados e transformam as grandes avenidas em imensas<\/p><p>34 chamin\u00e9s que despejam sobre a cidade toneladas de<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tpart\u00edculas e gases t\u00f3xicos. O poluente associado \u00e0 maior<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tprobabilidade de morte dos fetos \u00e9 o mon\u00f3xido de carbono<\/p><p>37 (CO), um g\u00e1s sem cor nem cheiro que resulta da queima<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tincompleta dos combust\u00edveis. Como se v\u00ea, a qualidade do ar<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\t\u00e9 quest\u00e3o que merece aten\u00e7\u00e3o urgente dos administradores<\/p><p>40 p\u00fablicos.<\/p><p style=\"text-align: right;\"><sub>Gazeta do Povo (PR), 8\/1\/2009 (com adapta\u00e7\u00f5es).<\/sub><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Com base no texto apresentado, julgue os itens de 9 a 21.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 9 a 21","ordem":9},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Dificuldades da l\u00edngua portuguesa","oab":false,"nome":"Dificuldades da l\u00edngua portuguesa","pai":419162,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403683,"slug":"lingua-portuguesa-dificuldades-da-lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/543568","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Banc\u00e1rio Novo","id":7958,"slug":"tecnico-bancario-novo"}],"orgaos":[{"nome":"Banco da Amaz\u00f4nia S\/A","sigla":"BASA","id":1794,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"basa-am"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"As cooperativas de cr\u00e9dito n\u00e3o s\u00e3o classificadas como institui\u00e7\u00f5es financeiras e n\u00e3o est\u00e3o autorizadas a realizar opera\u00e7\u00f5es de capta\u00e7\u00e3o por meio de dep\u00f3sitos \u00e0 vista e a prazo de associados.","provas":[{"id":20063,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Banc\u00e1rio Novo","id":7958,"slug":"tecnico-bancario-novo"},"orgao":{"nome":"Banco da Amaz\u00f4nia S\/A","sigla":"BASA","id":1794,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"basa-am"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"basa-am-2009-cespe-cebraspe-tecnico-bancario-novo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - BASA - T\u00e9cnico Banc\u00e1rio Novo - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-08 04:10:02","carreiras":[{"nome":"Banc\u00e1ria","descricao":"Cargos de institui\u00e7\u00f5es banc\u00e1rias em geral (exceto BACEN)","id":2}],"areas":[],"id":693259,"hashId":"40a57e566e8910924b20cec7dc9287c4","enunciado":"As cooperativas de cr\u00e9dito n\u00e3o s\u00e3o classificadas como\r\ninstitui\u00e7\u00f5es financeiras e n\u00e3o est\u00e3o autorizadas a realizar\r\nopera\u00e7\u00f5es de capta\u00e7\u00e3o por meio de dep\u00f3sitos \u00e0 vista e a prazo\r\nde associados.","resposta":2360490,"anulada":false,"rotulo":84,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":2360490,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":2360489,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens a seguir, acerca da estrutura do Sistema Financeiro Nacional (SFN).","id":313147,"enunciado":"Julgue os itens a seguir, acerca da estrutura do Sistema Financeiro\r\nNacional (SFN).","rotulo":81,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 81 a 85","ordem":81},"assuntos":[{"palavrasChave":["Macroeconomia","Contabilidade das Institui\u00e7\u00f5es Financeiras","Direito Empresarial","Direito Empresarial; Legisla\u00e7\u00e3o Esparsa","Direito Civil e Empresarial","Conhecimentos Espec\u00edficos","Economia","Desenvolvimento Econ\u00f4mico e Social","Direito Comercial e Empresarial"],"nome_clean":"Conhecimentos Banc\u00e1rios","oab":false,"nome":"Conhecimentos Banc\u00e1rios","pai":null,"assunto_raiz":18,"materia":true,"id":18,"slug":"conhecimentos-bancarios"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cooperativas de Cr\u00e9dito","oab":false,"nome":"Cooperativas de Cr\u00e9dito","pai":404880,"assunto_raiz":18,"materia":false,"id":397733,"slug":"conhecimentos-bancarios-cooperativas-de-credito"}],"slug":"conhecimentos-bancarios\/693259","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737,"slug":"funcab"}],"cargos":[{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Sistemas de Informa\u00e7\u00e3o","id":10656,"slug":"perito-criminal-area-sistemas-de-informacao"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil de Rond\u00f4nia","sigla":"PC RO","id":531,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"pc-ro-ro"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Lei n\u00b0 7.960\/89 disp\u00f5e sobre a pris\u00e3o tempor\u00e1ria que ser\u00e1 cab\u00edvel quando for imprescind\u00edvel para as investiga\u00e7\u00f5es do inqu\u00e9rito policial e quando o indiciado n\u00e3o tiver resid\u00eancia fixa ou n\u00e3o fornecer elementos necess\u00e1rios ao esclarecimento de sua identidade. Al\u00e9m desses dois requisitos acima descritos, a Lei n\u00b0 7.960\/89 traz um rol taxativo, no qual prev\u00ea os crimes, em que \u00e9 cab\u00edvel a decreta\u00e7\u00e3o da pris\u00e3o tempor\u00e1ria. Dentre os crimes abaixo citados, assinale a hip\u00f3tese em que N\u00c3O h\u00e1 a possibilidade de decreta\u00e7\u00e3o da pris\u00e3o tempor\u00e1ria.","provas":[{"id":77433,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Sistemas de Informa\u00e7\u00e3o","id":10656,"slug":"perito-criminal-area-sistemas-de-informacao"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil de Rond\u00f4nia","sigla":"PC RO","id":531,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"pc-ro-ro"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737,"slug":"funcab"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"pc-ro-ro-2009-funcab-perito-criminal-area-sistemas-de-informacao","tipo":1,"nome":"FUNCAB - PC RO - Perito Criminal - \u00c1rea Sistemas de Informa\u00e7\u00e3o - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:50:47","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":2338388,"hashId":"b1072caecda7fd9709e19ddede165e7d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Lei n\u00b0 7.960\/89 disp\u00f5e sobre a pris\u00e3o tempor\u00e1ria que ser\u00e1 cab\u00edvel quando for imprescind\u00edvel para as investiga\u00e7\u00f5es do inqu\u00e9rito policial e quando o indiciado n\u00e3o tiver resid\u00eancia fixa ou n\u00e3o fornecer elementos necess\u00e1rios ao esclarecimento de sua identidade. Al\u00e9m desses dois requisitos acima descritos, a Lei n\u00b0 7.960\/89 traz um rol taxativo, no qual prev\u00ea os crimes, em que \u00e9 cab\u00edvel a decreta\u00e7\u00e3o da pris\u00e3o tempor\u00e1ria. Dentre os crimes abaixo citados, assinale a hip\u00f3tese em que N\u00c3O h\u00e1 a possibilidade de decreta\u00e7\u00e3o da pris\u00e3o tempor\u00e1ria.<\/p>","resposta":9242276,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Furto duplamente qualificado.","id":9242276,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Furto duplamente qualificado.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":" Extors\u00e3o.","id":9242277,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> Extors\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Sequestro ou c\u00e1rcere privado.","id":9242278,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Sequestro ou c\u00e1rcere privado.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Quadrilha ou bando.","id":9242279,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Quadrilha ou bando.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Crimes contra o sistema financeiro.","id":9242280,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Crimes contra o sistema financeiro.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":525118,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 53","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Processual Civil","Legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel ao Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado da Bahia","Direito Processual do Trabalho","No\u00e7\u00f5es de direito processual penal","No\u00e7\u00f5es de per\u00edcia","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante"],"nome_clean":"Direito Processual Penal","oab":true,"nome":"Direito Processual Penal","pai":null,"assunto_raiz":406602,"materia":true,"id":406602,"slug":"direito-processual-penal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Da Pris\u00e3o Tempor\u00e1ria (Lei n\u00ba 7.960\/1989)","oab":true,"nome":"Da Pris\u00e3o Tempor\u00e1ria (Lei n\u00ba 7.960\/1989)","pai":406671,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":406675,"slug":"direito-processual-penal-da-prisao-temporaria-lei-no-7-960-1989"}],"slug":"direito-processual-penal\/2338388","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Medicina","id":6563,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-medicina"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Rond\u00f4nia","sigla":"TRE RO","id":2316,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"tre-ro-ro"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa INCORRETA quanto ao que se afirma sobre os verbos destacados.","provas":[{"id":41525,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Medicina","id":6563,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-medicina"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Rond\u00f4nia","sigla":"TRE RO","id":2316,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"tre-ro-ro"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"tre-ro-ro-2009-instituto-aocp-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-medicina","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - TRE RO - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Medicina - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-08 04:09:11","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":1231697,"hashId":"4037e5b643d635a0d585dbc22ad4e1c9","enunciado":"<p align=justify>Assinale a alternativa INCORRETA\r\nquanto ao que se afirma sobre os verbos\r\ndestacados.<\/p>","resposta":4448040,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\"\u2019J\u00e1 compromete a capacidade de funcionamento intelectual no dia seguinte...\u2019\" (verbo transitivo direto)","id":4448036,"corpo":"<p align=justify>\"\u2019J\u00e1 <u>compromete<\/u> a capacidade de\r\nfuncionamento intelectual no dia\r\nseguinte...\u2019\" (verbo transitivo direto)<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"\u201cA advogada Neutra Magalh\u00e3es, 67 anos, aderiu h\u00e1 dez \u00e0 separa\u00e7\u00e3o...\u201d (verbo transitivo indireto)","id":4448037,"corpo":"<p align=justify>\u201cA advogada Neutra Magalh\u00e3es, 67 anos,\r\n<u>aderiu<\/u> h\u00e1 dez \u00e0 separa\u00e7\u00e3o...\u201d (verbo\r\ntransitivo indireto)<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"\u201c...ou um companheiro com sono agitado, que se mexe muito, tamb\u00e9m...\u201d (verbo intransitivo)","id":4448038,"corpo":"<p align=justify>\u201c...ou um companheiro com sono agitado,\r\nque <u>se mexe<\/u> muito, tamb\u00e9m...\u201d (verbo\r\nintransitivo)<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"\u201cA publicit\u00e1ria j\u00e1 fez exames de sonoterapia para detectar as causas da apn\u00e9ia...\u201d (verbo transitivo direto)","id":4448039,"corpo":"<p align=justify>\u201cA publicit\u00e1ria j\u00e1 fez exames de\r\nsonoterapia para <u>detectar<\/u> as causas da\r\napn\u00e9ia...\u201d (verbo transitivo direto)<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"\u201c\u2019E quem ouve o ronco sofre os mesmos efeitos de quem dorme mal...\u2019\" (verbo transitivo direto)","id":4448040,"corpo":"<p align=justify>\u201c\u2019E quem ouve o ronco sofre os mesmos\r\nefeitos de quem <u>dorme<\/u> mal...\u2019\" (verbo\r\ntransitivo direto)<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Separados pela cama Pesquisa indica que dividir os len\u00e7\u00f3is pode prejudicar o sono do casal e causar problemas de sa\u00fade cr\u00f4nicos Ao menos duas vezes por semana, a cena se repete. A publicit\u00e1ria Renata Lino, 27 anos, e o marido, o cirurgi\u00e3o dentista Sandro Ferreira, 32 anos, dormem tranquilos at\u00e9 Renata come\u00e7ar a roncar. Sandro tenta cutuc\u00e1-la, arrisca at\u00e9 uns tapinhas de alerta. \"Eu tenho que usar artif\u00edcios para tentar dormir\", argumenta o marido. \"Mas, em \u00faltimo caso, vou para outro c\u00f4modo mesmo\", confessa. Segundo uma pesquisa da Universidade de Surrey, na Inglaterra, a solu\u00e7\u00e3o \u00e9 simples: \u00e9 s\u00f3 oficializar as camas separadas. O estudo concluiu que, em m\u00e9dia, 50% dos casais que compartilham o leito t\u00eam dificuldade para dormir e desenvolvem algum problema de sa\u00fade em decorr\u00eancia dessas noites insones. E n\u00e3o \u00e9 s\u00f3 o ronco que atrapalha. Um constante puxar de len\u00e7\u00f3is ou um companheiro com sono agitado, que se mexe muito, tamb\u00e9m podem fazer o merecido descanso se transformar num filme de terror. Ainda assim, pelo menos entre Renata e Sandro, casados h\u00e1 cinco anos, o romantismo prevalece. \"Comprei o pacote completo e a fuga noturna com o edredom veio junto\", brinca Sandro. \"Sinto falta dela quando durmo sozinho.\" A publicit\u00e1ria j\u00e1 fez exames de sonoterapia para detectar as causas da apn\u00e9ia - termo m\u00e9dico para o ronco. \"Boa parte da minha fam\u00edlia sofre com o problema\", afirma Renata. Situa\u00e7\u00f5es assim s\u00e3o comuns. No Brasil, 40% da popula\u00e7\u00e3o t\u00eam dist\u00farbios do sono, de acordo com um estudo da Academia Brasileira de Neurologia. O problema \u00e9 que dormir mal pode levar a problemas mais graves, como depress\u00e3o, doen\u00e7as card\u00edacas e derrame. As consequ\u00eancias de uma noite mal dormida s\u00e3o imediatas. \"J\u00e1 compromete a capacidade de funcionamento intelectual no dia seguinte\", diz Flavio Al\u00f3e, m\u00e9dico especialista em dist\u00farbios do sono do Hospital das Cl\u00ednicas de S\u00e3o Paulo. \"E quem ouve o ronco sofre os mesmos efeitos de quem dorme mal cronicamente.\" Ainda assim, Al\u00f3e acredita que seriam necess\u00e1rios estudos mais profundos para se recomendar dormir em camas separadas. \"Casais que se entendem bem sentem falta se cada um dorme sozinho.\" A advogada Neutra Magalh\u00e3es, 67 anos, aderiu h\u00e1 dez \u00e0 separa\u00e7\u00e3o de leitos, porque o marido v\u00ea televis\u00e3o at\u00e9 tarde. \"A gente dorme bem melhor, mas atrapalhou a intimidade\", reconhece Neutra. Tanto sacrif\u00edcio n\u00e3o \u00e9 necess\u00e1rio. \"\u00c9 preciso sincronizar as rotinas. Se um deles tiver algum problema, pode e deve ser tratado\", diz a especialista em medicina do sono Luciane Fujita, do Instituto do Sono, da Universidade Federal de S\u00e3o Paulo. Vale tudo para que o sonho de dormir juntinho n\u00e3o vire um pesadelo. Dispon\u00edvel em &lt; http:\/\/www.terra.com.br\/istoe\/edicoes\/2081\/artigo152 593-1.htm &gt;. Acesso em 20 out 2009.","id":399990,"enunciado":"<p align=\"center\">Separados pela cama\r\nPesquisa indica que dividir os len\u00e7\u00f3is\r\npode prejudicar o sono do casal e causar\r\nproblemas de sa\u00fade cr\u00f4nicos\r\n<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">Ao menos duas vezes por semana, a cena\r\nse repete. A publicit\u00e1ria Renata Lino, 27\r\nanos, e o marido, o cirurgi\u00e3o dentista\r\nSandro Ferreira, 32 anos, dormem\r\ntranquilos at\u00e9 Renata come\u00e7ar a roncar.\r\nSandro tenta cutuc\u00e1-la, arrisca at\u00e9 uns\r\ntapinhas de alerta. \"Eu tenho que usar\r\nartif\u00edcios para tentar dormir\", argumenta o\r\nmarido. \"Mas, em \u00faltimo caso, vou para\r\noutro c\u00f4modo mesmo\", confessa. Segundo\r\numa pesquisa da Universidade de Surrey,\r\nna Inglaterra, a solu\u00e7\u00e3o \u00e9 simples: \u00e9 s\u00f3\r\noficializar as camas separadas.\r\n<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">O estudo concluiu que, em m\u00e9dia, 50%\r\ndos casais que compartilham o leito t\u00eam\r\ndificuldade para dormir e desenvolvem\r\nalgum problema de sa\u00fade em decorr\u00eancia\r\ndessas noites insones. E n\u00e3o \u00e9 s\u00f3 o ronco\r\nque atrapalha. Um constante puxar de\r\nlen\u00e7\u00f3is ou um companheiro com sono\r\nagitado, que se mexe muito, tamb\u00e9m\r\npodem fazer o merecido descanso se\r\ntransformar num filme de terror.\r\nAinda assim, pelo menos entre Renata e\r\nSandro, casados h\u00e1 cinco anos, o\r\nromantismo prevalece. \"Comprei o pacote\r\ncompleto e a fuga noturna com o edredom\r\nveio junto\", brinca Sandro. \"Sinto falta\r\ndela quando durmo sozinho.\" A\r\npublicit\u00e1ria j\u00e1 fez exames de sonoterapia\r\npara detectar as causas da apn\u00e9ia - termo\r\nm\u00e9dico para o ronco. \"Boa parte da minha\r\nfam\u00edlia sofre com o problema\", afirma\r\nRenata. Situa\u00e7\u00f5es assim s\u00e3o comuns. No\r\nBrasil, 40% da popula\u00e7\u00e3o t\u00eam dist\u00farbios\r\ndo sono, de acordo com um estudo da\r\nAcademia Brasileira de Neurologia. O\r\nproblema \u00e9 que dormir mal pode levar a\r\nproblemas mais graves, como depress\u00e3o,\r\ndoen\u00e7as card\u00edacas e derrame.\r\n<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">As consequ\u00eancias de uma noite mal\r\ndormida s\u00e3o imediatas. \"J\u00e1 compromete a\r\ncapacidade de funcionamento intelectual\r\nno dia seguinte\", diz Flavio Al\u00f3e, m\u00e9dico especialista em dist\u00farbios do sono do\r\nHospital das Cl\u00ednicas de S\u00e3o Paulo. \"E\r\nquem ouve o ronco sofre os mesmos\r\nefeitos de quem dorme mal cronicamente.\"\r\nAinda assim, Al\u00f3e acredita que seriam\r\nnecess\u00e1rios estudos mais profundos para\r\nse recomendar dormir em camas\r\nseparadas. \"Casais que se entendem bem\r\nsentem falta se cada um dorme sozinho.\"\r\n<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">A advogada Neutra Magalh\u00e3es, 67 anos,\r\naderiu h\u00e1 dez \u00e0 separa\u00e7\u00e3o de leitos, porque\r\no marido v\u00ea televis\u00e3o at\u00e9 tarde. \"A gente\r\ndorme bem melhor, mas atrapalhou a\r\nintimidade\", reconhece Neutra. Tanto\r\nsacrif\u00edcio n\u00e3o \u00e9 necess\u00e1rio. \"\u00c9 preciso\r\nsincronizar as rotinas. Se um deles tiver\r\nalgum problema, pode e deve ser tratado\",\r\ndiz a especialista em medicina do sono\r\nLuciane Fujita, do Instituto do Sono, da\r\nUniversidade Federal de S\u00e3o Paulo. Vale\r\ntudo para que o sonho de dormir juntinho\r\nn\u00e3o vire um pesadelo.\r\n<\/p><p align=\"right\">Dispon\u00edvel em\r\n&lt;  http:\/\/www.terra.com.br\/istoe\/edicoes\/2081\/artigo152\r\n593-1.htm  &gt;. Acesso em 20 out 2009.<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Classifica\u00e7\u00e3o dos verbos quanto \u00e0 predica\u00e7\u00e3o (transitividade)","oab":false,"nome":"Classifica\u00e7\u00e3o dos verbos quanto \u00e0 predica\u00e7\u00e3o (transitividade)","pai":409353,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409358,"slug":"lingua-portuguesa-classificacao-dos-verbos-quanto-a-predicacao-transitividade"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1231697","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Controle","id":14074,"slug":"medico-area-controle"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Informa\u00e7\u00e3o em Sa\u00fade","id":14075,"slug":"medico-area-informacao-em-saude"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Planejamento","id":14067,"slug":"medico-area-planejamento"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Sa\u00fade Coletiva","id":14066,"slug":"medico-area-saude-coletiva"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Avalia\u00e7\u00e3o","id":14073,"slug":"medico-area-avaliacao"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Administra\u00e7\u00e3o de Sergipe","sigla":"SEAD SE","id":1051,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"sead-se-se"},{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Hospitalar de Sa\u00fade","sigla":"FHS","id":3324,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"fhs-se"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Apesar dos avan\u00e7os democr\u00e1ticos e econ\u00f4micos, o Brasil continua apresentando um dos piores \u00edndices de desenvolvimento social entre os pa\u00edses do mundo ocidental.","provas":[{"id":28236,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Controle","id":14074,"slug":"medico-area-controle"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Administra\u00e7\u00e3o de Sergipe","sigla":"SEAD SE","id":1051,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"sead-se-se"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"sead-se-se-2009-cespe-cebraspe-medico-area-controle","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD SE - M\u00e9dico - \u00c1rea Controle - 2009"},{"id":28251,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Informa\u00e7\u00e3o em Sa\u00fade","id":14075,"slug":"medico-area-informacao-em-saude"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Administra\u00e7\u00e3o de Sergipe","sigla":"SEAD SE","id":1051,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"sead-se-se"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"sead-se-se-2009-cespe-cebraspe-medico-area-informacao-em-saude","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD SE - M\u00e9dico - \u00c1rea Informa\u00e7\u00e3o em Sa\u00fade - 2009"},{"id":27890,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Controle","id":14074,"slug":"medico-area-controle"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Hospitalar de Sa\u00fade","sigla":"FHS","id":3324,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"fhs-se"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"fhs-se-2009-cespe-cebraspe-medico-area-controle","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FHS - M\u00e9dico - \u00c1rea Controle - 2009"},{"id":27867,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Planejamento","id":14067,"slug":"medico-area-planejamento"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Hospitalar de Sa\u00fade","sigla":"FHS","id":3324,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"fhs-se"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"fhs-se-2009-cespe-cebraspe-medico-area-planejamento","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FHS - M\u00e9dico - \u00c1rea Planejamento - 2009"},{"id":27866,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Sa\u00fade Coletiva","id":14066,"slug":"medico-area-saude-coletiva"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Hospitalar de Sa\u00fade","sigla":"FHS","id":3324,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"fhs-se"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"fhs-se-2009-cespe-cebraspe-medico-area-saude-coletiva","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FHS - M\u00e9dico - \u00c1rea: Sa\u00fade Coletiva - 2009"},{"id":27891,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Informa\u00e7\u00e3o em Sa\u00fade","id":14075,"slug":"medico-area-informacao-em-saude"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Hospitalar de Sa\u00fade","sigla":"FHS","id":3324,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"fhs-se"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"fhs-se-2009-cespe-cebraspe-medico-area-informacao-em-saude","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FHS - M\u00e9dico - \u00c1rea Informa\u00e7\u00e3o em Sa\u00fade - 2009"},{"id":27889,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Avalia\u00e7\u00e3o","id":14073,"slug":"medico-area-avaliacao"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Hospitalar de Sa\u00fade","sigla":"FHS","id":3324,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"fhs-se"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"fhs-se-2009-cespe-cebraspe-medico-area-avaliacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FHS - M\u00e9dico - \u00c1rea Avalia\u00e7\u00e3o - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-08 04:12:46","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":289,"descricao":"Medicina - Sa\u00fade Coletiva"}],"id":922805,"hashId":"992131ed1c8e07b7dc4dbc2de824c8bd","enunciado":"Apesar dos avan\u00e7os democr\u00e1ticos e econ\u00f4micos, o Brasil\r\ncontinua apresentando um dos piores \u00edndices de\r\ndesenvolvimento social entre os pa\u00edses do mundo ocidental.","resposta":3237797,"anulada":false,"rotulo":89,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3237797,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":3237798,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Tendo como refer\u00eancia inicial o texto acima, julgue os itens a seguir, a respeito da situa\u00e7\u00e3o da sa\u00fade dos brasileiros.","id":354893,"enunciado":"<p><br><\/p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/27866\/08.gif\"><p>Tendo como refer\u00eancia inicial o texto acima, julgue os itens a\r\nseguir, a respeito da situa\u00e7\u00e3o da sa\u00fade dos brasileiros.<\/p>","rotulo":84,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 84 a 90","ordem":84},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sa\u00fade Coletiva","oab":false,"nome":"Sa\u00fade Coletiva","pai":1083,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":403576,"slug":"direito-sanitario-e-saude-saude-coletiva"},{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","conhecimentos espec\u00edficos","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","M\u00f3dulo II","Direito Constitucional","Conte\u00fados Espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o"],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/922805","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Informa\u00e7\u00e3o em Sa\u00fade","id":14075,"slug":"medico-area-informacao-em-saude"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Controle","id":14074,"slug":"medico-area-controle"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Planejamento","id":14067,"slug":"medico-area-planejamento"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Sa\u00fade Coletiva","id":14066,"slug":"medico-area-saude-coletiva"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Avalia\u00e7\u00e3o","id":14073,"slug":"medico-area-avaliacao"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Administra\u00e7\u00e3o de Sergipe","sigla":"SEAD SE","id":1051,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"sead-se-se"},{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Hospitalar de Sa\u00fade","sigla":"FHS","id":3324,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"fhs-se"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"\u00c9 correto inferir a partir do texto em apre\u00e7o que sa\u00fade \u00e9 um conceito em constru\u00e7\u00e3o, depende de valores sociais, culturais, subjetivos e hist\u00f3ricos; \u00e9 tamb\u00e9m a busca de uma rela\u00e7\u00e3o harmoniosa que permite ao indiv\u00edduo viver com qualidade, com responsabilidade ecol\u00f3gica, respeitando a vida sobre a Terra.","provas":[{"id":28251,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Informa\u00e7\u00e3o em Sa\u00fade","id":14075,"slug":"medico-area-informacao-em-saude"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Administra\u00e7\u00e3o de Sergipe","sigla":"SEAD SE","id":1051,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"sead-se-se"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"sead-se-se-2009-cespe-cebraspe-medico-area-informacao-em-saude","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD SE - M\u00e9dico - \u00c1rea Informa\u00e7\u00e3o em Sa\u00fade - 2009"},{"id":28236,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Controle","id":14074,"slug":"medico-area-controle"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Administra\u00e7\u00e3o de Sergipe","sigla":"SEAD SE","id":1051,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"sead-se-se"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"sead-se-se-2009-cespe-cebraspe-medico-area-controle","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD SE - M\u00e9dico - \u00c1rea Controle - 2009"},{"id":27891,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Informa\u00e7\u00e3o em Sa\u00fade","id":14075,"slug":"medico-area-informacao-em-saude"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Hospitalar de Sa\u00fade","sigla":"FHS","id":3324,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"fhs-se"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"fhs-se-2009-cespe-cebraspe-medico-area-informacao-em-saude","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FHS - M\u00e9dico - \u00c1rea Informa\u00e7\u00e3o em Sa\u00fade - 2009"},{"id":27867,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Planejamento","id":14067,"slug":"medico-area-planejamento"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Hospitalar de Sa\u00fade","sigla":"FHS","id":3324,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"fhs-se"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"fhs-se-2009-cespe-cebraspe-medico-area-planejamento","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FHS - M\u00e9dico - \u00c1rea Planejamento - 2009"},{"id":27866,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Sa\u00fade Coletiva","id":14066,"slug":"medico-area-saude-coletiva"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Hospitalar de Sa\u00fade","sigla":"FHS","id":3324,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"fhs-se"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"fhs-se-2009-cespe-cebraspe-medico-area-saude-coletiva","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FHS - M\u00e9dico - \u00c1rea: Sa\u00fade Coletiva - 2009"},{"id":27889,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Avalia\u00e7\u00e3o","id":14073,"slug":"medico-area-avaliacao"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Hospitalar de Sa\u00fade","sigla":"FHS","id":3324,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"fhs-se"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"fhs-se-2009-cespe-cebraspe-medico-area-avaliacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FHS - M\u00e9dico - \u00c1rea Avalia\u00e7\u00e3o - 2009"},{"id":27890,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Controle","id":14074,"slug":"medico-area-controle"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Hospitalar de Sa\u00fade","sigla":"FHS","id":3324,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"fhs-se"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"fhs-se-2009-cespe-cebraspe-medico-area-controle","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FHS - M\u00e9dico - \u00c1rea Controle - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-08 04:12:46","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":289,"descricao":"Medicina - Sa\u00fade Coletiva"}],"id":922810,"hashId":"7fcf71fd86008a0c27831306b5263f8e","enunciado":"\u00c9 correto inferir a partir do texto em apre\u00e7o que sa\u00fade \u00e9 um\r\nconceito em constru\u00e7\u00e3o, depende de valores sociais,\r\nculturais, subjetivos e hist\u00f3ricos; \u00e9 tamb\u00e9m a busca de uma\r\nrela\u00e7\u00e3o harmoniosa que permite ao indiv\u00edduo viver com\r\nqualidade, com responsabilidade ecol\u00f3gica, respeitando a\r\nvida sobre a Terra.","resposta":3237807,"anulada":false,"rotulo":94,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":3237808,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":3237807,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Tendo o texto acima como refer\u00eancia inicial, julgue os itens de 91 a 96, relativos \u00e0 preven\u00e7\u00e3o de doen\u00e7as e \u00e0 promo\u00e7\u00e3o da sa\u00fade.","id":354894,"enunciado":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/27866\/09.gif\"><\/p><p>Tendo o texto acima como refer\u00eancia inicial, julgue os itens de 91\r\na 96, relativos \u00e0 preven\u00e7\u00e3o de doen\u00e7as e \u00e0 promo\u00e7\u00e3o da sa\u00fade.<\/p>","rotulo":91,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 91 a 96","ordem":91},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pol\u00edtica Nacional de Promo\u00e7\u00e3o da Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Pol\u00edtica Nacional de Promo\u00e7\u00e3o da Sa\u00fade","pai":398411,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":398413,"slug":"direito-sanitario-e-saude-politica-nacional-de-promocao-da-saude"},{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","conhecimentos espec\u00edficos","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","M\u00f3dulo II","Direito Constitucional","Conte\u00fados Espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o"],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pol\u00edticas de Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Pol\u00edticas de Sa\u00fade","pai":1083,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":398411,"slug":"direito-sanitario-e-saude-politicas-de-saude"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/922810","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Informa\u00e7\u00e3o em Sa\u00fade","id":14075,"slug":"medico-area-informacao-em-saude"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Controle","id":14074,"slug":"medico-area-controle"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Planejamento","id":14067,"slug":"medico-area-planejamento"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Sa\u00fade Coletiva","id":14066,"slug":"medico-area-saude-coletiva"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Avalia\u00e7\u00e3o","id":14073,"slug":"medico-area-avaliacao"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Administra\u00e7\u00e3o de Sergipe","sigla":"SEAD SE","id":1051,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"sead-se-se"},{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Hospitalar de Sa\u00fade","sigla":"FHS","id":3324,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"fhs-se"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O Pacto pela Sa\u00fade, importante para a consolida\u00e7\u00e3o do SUS, cont\u00e9m tr\u00eas vertentes: Pacto pela Vida, Pacto de Gest\u00e3o e Pacto em Defesa do SUS. O Pacto pela Vida busca o fortalecimento da aten\u00e7\u00e3o b\u00e1sica e a promo\u00e7\u00e3o da sa\u00fade.","provas":[{"id":28251,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Informa\u00e7\u00e3o em Sa\u00fade","id":14075,"slug":"medico-area-informacao-em-saude"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Administra\u00e7\u00e3o de Sergipe","sigla":"SEAD SE","id":1051,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"sead-se-se"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"sead-se-se-2009-cespe-cebraspe-medico-area-informacao-em-saude","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD SE - M\u00e9dico - \u00c1rea Informa\u00e7\u00e3o em Sa\u00fade - 2009"},{"id":28236,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Controle","id":14074,"slug":"medico-area-controle"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Administra\u00e7\u00e3o de Sergipe","sigla":"SEAD SE","id":1051,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"sead-se-se"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"sead-se-se-2009-cespe-cebraspe-medico-area-controle","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD SE - M\u00e9dico - \u00c1rea Controle - 2009"},{"id":27891,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Informa\u00e7\u00e3o em Sa\u00fade","id":14075,"slug":"medico-area-informacao-em-saude"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Hospitalar de Sa\u00fade","sigla":"FHS","id":3324,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"fhs-se"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"fhs-se-2009-cespe-cebraspe-medico-area-informacao-em-saude","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FHS - M\u00e9dico - \u00c1rea Informa\u00e7\u00e3o em Sa\u00fade - 2009"},{"id":27867,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Planejamento","id":14067,"slug":"medico-area-planejamento"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Hospitalar de Sa\u00fade","sigla":"FHS","id":3324,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"fhs-se"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"fhs-se-2009-cespe-cebraspe-medico-area-planejamento","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FHS - M\u00e9dico - \u00c1rea Planejamento - 2009"},{"id":27866,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Sa\u00fade Coletiva","id":14066,"slug":"medico-area-saude-coletiva"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Hospitalar de Sa\u00fade","sigla":"FHS","id":3324,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"fhs-se"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"fhs-se-2009-cespe-cebraspe-medico-area-saude-coletiva","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FHS - M\u00e9dico - \u00c1rea: Sa\u00fade Coletiva - 2009"},{"id":27889,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Avalia\u00e7\u00e3o","id":14073,"slug":"medico-area-avaliacao"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Hospitalar de Sa\u00fade","sigla":"FHS","id":3324,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"fhs-se"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"fhs-se-2009-cespe-cebraspe-medico-area-avaliacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FHS - M\u00e9dico - \u00c1rea Avalia\u00e7\u00e3o - 2009"},{"id":27890,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Controle","id":14074,"slug":"medico-area-controle"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Hospitalar de Sa\u00fade","sigla":"FHS","id":3324,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"fhs-se"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"fhs-se-2009-cespe-cebraspe-medico-area-controle","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FHS - M\u00e9dico - \u00c1rea Controle - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-08 04:12:46","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":289,"descricao":"Medicina - Sa\u00fade Coletiva"}],"id":922811,"hashId":"30bc0fa21517a5c96565dc0e2f3cbebd","enunciado":"O Pacto pela Sa\u00fade, importante para a consolida\u00e7\u00e3o do SUS,\r\ncont\u00e9m tr\u00eas vertentes: Pacto pela Vida, Pacto de Gest\u00e3o e\r\nPacto em Defesa do SUS. O Pacto pela Vida busca o\r\nfortalecimento da aten\u00e7\u00e3o b\u00e1sica e a promo\u00e7\u00e3o da sa\u00fade.","resposta":3237809,"anulada":false,"rotulo":95,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":3237810,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":3237809,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Tendo o texto acima como refer\u00eancia inicial, julgue os itens de 91 a 96, relativos \u00e0 preven\u00e7\u00e3o de doen\u00e7as e \u00e0 promo\u00e7\u00e3o da sa\u00fade.","id":354894,"enunciado":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/27866\/09.gif\"><\/p><p>Tendo o texto acima como refer\u00eancia inicial, julgue os itens de 91\r\na 96, relativos \u00e0 preven\u00e7\u00e3o de doen\u00e7as e \u00e0 promo\u00e7\u00e3o da sa\u00fade.<\/p>","rotulo":91,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 91 a 96","ordem":91},"assuntos":[{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","conhecimentos espec\u00edficos","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","M\u00f3dulo II","Direito Constitucional","Conte\u00fados Espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o"],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pacto pela Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Pacto pela Sa\u00fade","pai":407322,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":398396,"slug":"direito-sanitario-e-saude-pacto-pela-saude"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/922811","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Controle","id":14074,"slug":"medico-area-controle"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Informa\u00e7\u00e3o em Sa\u00fade","id":14075,"slug":"medico-area-informacao-em-saude"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Planejamento","id":14067,"slug":"medico-area-planejamento"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Avalia\u00e7\u00e3o","id":14073,"slug":"medico-area-avaliacao"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Sa\u00fade Coletiva","id":14066,"slug":"medico-area-saude-coletiva"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Hospitalar de Sa\u00fade","sigla":"FHS","id":3324,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"fhs-se"},{"nome":"Secretaria de Estado da Administra\u00e7\u00e3o de Sergipe","sigla":"SEAD SE","id":1051,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"sead-se-se"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O Programa Nacional de Combate \u00e0 Obesidade junto ao PSF interfere diretamente na reeduca\u00e7\u00e3o alimentar de crian\u00e7as e adolescentes.","provas":[{"id":27890,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Controle","id":14074,"slug":"medico-area-controle"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Hospitalar de Sa\u00fade","sigla":"FHS","id":3324,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"fhs-se"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"fhs-se-2009-cespe-cebraspe-medico-area-controle","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FHS - M\u00e9dico - \u00c1rea Controle - 2009"},{"id":27891,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Informa\u00e7\u00e3o em Sa\u00fade","id":14075,"slug":"medico-area-informacao-em-saude"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Hospitalar de Sa\u00fade","sigla":"FHS","id":3324,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"fhs-se"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"fhs-se-2009-cespe-cebraspe-medico-area-informacao-em-saude","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FHS - M\u00e9dico - \u00c1rea Informa\u00e7\u00e3o em Sa\u00fade - 2009"},{"id":27867,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Planejamento","id":14067,"slug":"medico-area-planejamento"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Hospitalar de Sa\u00fade","sigla":"FHS","id":3324,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"fhs-se"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"fhs-se-2009-cespe-cebraspe-medico-area-planejamento","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FHS - M\u00e9dico - \u00c1rea Planejamento - 2009"},{"id":27889,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Avalia\u00e7\u00e3o","id":14073,"slug":"medico-area-avaliacao"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Hospitalar de Sa\u00fade","sigla":"FHS","id":3324,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"fhs-se"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"fhs-se-2009-cespe-cebraspe-medico-area-avaliacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FHS - M\u00e9dico - \u00c1rea Avalia\u00e7\u00e3o - 2009"},{"id":27866,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Sa\u00fade Coletiva","id":14066,"slug":"medico-area-saude-coletiva"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Hospitalar de Sa\u00fade","sigla":"FHS","id":3324,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"fhs-se"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"fhs-se-2009-cespe-cebraspe-medico-area-saude-coletiva","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FHS - M\u00e9dico - \u00c1rea: Sa\u00fade Coletiva - 2009"},{"id":28236,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Controle","id":14074,"slug":"medico-area-controle"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Administra\u00e7\u00e3o de Sergipe","sigla":"SEAD SE","id":1051,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"sead-se-se"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"sead-se-se-2009-cespe-cebraspe-medico-area-controle","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD SE - M\u00e9dico - \u00c1rea Controle - 2009"},{"id":28251,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Informa\u00e7\u00e3o em Sa\u00fade","id":14075,"slug":"medico-area-informacao-em-saude"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Administra\u00e7\u00e3o de Sergipe","sigla":"SEAD SE","id":1051,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"sead-se-se"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"sead-se-se-2009-cespe-cebraspe-medico-area-informacao-em-saude","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD SE - M\u00e9dico - \u00c1rea Informa\u00e7\u00e3o em Sa\u00fade - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-08 04:12:46","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":289,"descricao":"Medicina - Sa\u00fade Coletiva"}],"id":922814,"hashId":"6fe5e15c723cabd3191955106a20f162","enunciado":"O Programa Nacional de Combate \u00e0 Obesidade junto ao PSF\r\ninterfere diretamente na reeduca\u00e7\u00e3o alimentar de crian\u00e7as e\r\nadolescentes.","resposta":3237816,"anulada":false,"rotulo":98,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":3237816,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":3237815,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O MS realiza v\u00e1rias a\u00e7\u00f5es e possui v\u00e1rios programas com a finalidade de trazer a sa\u00fade para perto do cidad\u00e3o e dar ao profissional de sa\u00fade a especializa\u00e7\u00e3o necess\u00e1ria para que ele possa exercer seu trabalho com mais qualidade. Julgue os itens a seguintes, relativos a a\u00e7\u00f5es, programas e pol\u00edticas nacionais em sa\u00fade.","id":354895,"enunciado":"O MS realiza v\u00e1rias a\u00e7\u00f5es e possui v\u00e1rios programas com a\r\nfinalidade de trazer a sa\u00fade para perto do cidad\u00e3o e dar ao\r\nprofissional de sa\u00fade a especializa\u00e7\u00e3o necess\u00e1ria para que ele\r\npossa exercer seu trabalho com mais qualidade. Julgue os itens a\r\nseguintes, relativos a a\u00e7\u00f5es, programas e pol\u00edticas nacionais em\r\nsa\u00fade.","rotulo":97,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 97 a 103","ordem":97},"assuntos":[{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","conhecimentos espec\u00edficos","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","M\u00f3dulo II","Direito Constitucional","Conte\u00fados Espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o"],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Portarias, Normas e Programas do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Portarias, Normas e Programas do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","pai":407284,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407322,"slug":"direito-sanitario-e-saude-portarias-normas-e-programas-do-ministerio-da-saude"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/922814","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Hospitalar de Sa\u00fade","sigla":"FHS","id":3324,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"fhs-se"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O fisioterapeuta n\u00e3o \u00e9 respons\u00e1vel pelo desempenho t\u00e9cnico do pessoal sob sua coordena\u00e7\u00e3o, cabendo a seus subordinados toda responsabilidade sobre os atos que praticarem.","provas":[{"id":28072,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Hospitalar de Sa\u00fade","sigla":"FHS","id":3324,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"fhs-se"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"fhs-se-2009-cespe-cebraspe-farmaceutico","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FHS - Farmac\u00eautico - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-08 04:12:48","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":926619,"hashId":"ef8c9d1c12bb03b886a93cd277f6f239","enunciado":"O fisioterapeuta n\u00e3o \u00e9 respons\u00e1vel pelo desempenho t\u00e9cnico do\r\npessoal sob sua coordena\u00e7\u00e3o, cabendo a seus subordinados toda\r\nresponsabilidade sobre os atos que praticarem.","resposta":3250894,"anulada":false,"rotulo":118,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3250893,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":3250894,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"De acordo com o c\u00f3digo de \u00e9tica profissional de Fisioterapia e Terapia Ocupacional (Resolu\u00e7\u00e3o COFFITO n.\u00ba 10), julgue os itens que se seguem.","id":355583,"enunciado":"De acordo com o c\u00f3digo de \u00e9tica profissional de Fisioterapia e Terapia\r\nOcupacional (Resolu\u00e7\u00e3o COFFITO n.\u00ba 10), julgue os itens que se\r\nseguem.","rotulo":117,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 117 a 120","ordem":117},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fisioterapia","oab":false,"nome":"Fisioterapia","pai":null,"assunto_raiz":47,"materia":true,"id":47,"slug":"fisioterapia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"C\u00f3digo de \u00c9tica e Deontologia da Fisioterapia","oab":false,"nome":"C\u00f3digo de \u00c9tica e Deontologia da Fisioterapia","pai":47,"assunto_raiz":47,"materia":false,"id":430480,"slug":"fisioterapia-codigo-de-etica-e-deontologia-da-fisioterapia"}],"slug":"fisioterapia\/926619","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Hospitalar de Sa\u00fade","sigla":"FHS","id":3324,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"fhs-se"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A atividade dos m\u00fasculos abdominais, pela propriocep\u00e7\u00e3o e pela respira\u00e7\u00e3o diafragm\u00e1tica, \u00e9 contraindicada na fase do puerp\u00e9rio imediato devido \u00e0 di\u00e1stase abdominal.","provas":[{"id":28097,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Hospitalar de Sa\u00fade","sigla":"FHS","id":3324,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"fhs-se"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"fhs-se-2009-cespe-cebraspe-fisioterapeuta","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FHS - Fisioterapeuta - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-08 04:12:48","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"}],"id":927039,"hashId":"f49827ac353aa39b1a242885de3656a2","enunciado":"A atividade dos m\u00fasculos abdominais, pela\r\npropriocep\u00e7\u00e3o e pela respira\u00e7\u00e3o diafragm\u00e1tica, \u00e9\r\ncontraindicada na fase do puerp\u00e9rio imediato devido\r\n\u00e0 di\u00e1stase abdominal.","resposta":3252424,"anulada":false,"rotulo":98,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":3252424,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":3252423,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o ao tratamento fisioter\u00e1pico na \u00e1rea da ginecologia e obstetr\u00edcia, julgue os itens seguintes.","id":355664,"enunciado":"Com rela\u00e7\u00e3o ao tratamento fisioter\u00e1pico na \u00e1rea da\r\nginecologia e obstetr\u00edcia, julgue os itens seguintes.","rotulo":95,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 95 a 98","ordem":95},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fisioterapia em Ginecologia e Obstetr\u00edcia","oab":false,"nome":"Fisioterapia em Ginecologia e Obstetr\u00edcia","pai":47,"assunto_raiz":47,"materia":false,"id":401103,"slug":"fisioterapia-fisioterapia-em-ginecologia-e-obstetricia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fisioterapia","oab":false,"nome":"Fisioterapia","pai":null,"assunto_raiz":47,"materia":true,"id":47,"slug":"fisioterapia"}],"slug":"fisioterapia\/927039","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Hospitalar de Sa\u00fade","sigla":"FHS","id":3324,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"fhs-se"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Uma longa dura\u00e7\u00e3o de pulso favorece uma estimula\u00e7\u00e3o preferencial de neur\u00f4nios aferentes mielinizados de grande calibre, o que \u00e9 esperado na utiliza\u00e7\u00e3o da TENS convencional.","provas":[{"id":28097,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Hospitalar de Sa\u00fade","sigla":"FHS","id":3324,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"fhs-se"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"fhs-se-2009-cespe-cebraspe-fisioterapeuta","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FHS - Fisioterapeuta - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-08 04:12:48","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"}],"id":927051,"hashId":"aa2ef7353903cd9c6a5924cf59100238","enunciado":"Uma longa dura\u00e7\u00e3o de pulso favorece uma estimula\u00e7\u00e3o preferencial\r\nde neur\u00f4nios aferentes mielinizados de grande calibre, o que \u00e9\r\nesperado na utiliza\u00e7\u00e3o da TENS convencional.","resposta":3252448,"anulada":false,"rotulo":110,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3252447,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":3252448,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s medidas de eletroterapia por meio da estimula\u00e7\u00e3o el\u00e9trica transcut\u00e2nea (TENS), julgue os itens seguintes.","id":355667,"enunciado":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s medidas de eletroterapia por meio da estimula\u00e7\u00e3o el\u00e9trica\r\ntranscut\u00e2nea (TENS), julgue os itens seguintes.","rotulo":107,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 107 a 110","ordem":107},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fundamentos da Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Fundamentos da Sa\u00fade","pai":47,"assunto_raiz":47,"materia":false,"id":401093,"slug":"fisioterapia-fundamentos-da-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fisioterapia","oab":false,"nome":"Fisioterapia","pai":null,"assunto_raiz":47,"materia":true,"id":47,"slug":"fisioterapia"}],"slug":"fisioterapia\/927051","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Hospitalar de Sa\u00fade","sigla":"FHS","id":3324,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"fhs-se"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O exerc\u00edcio de agachamento em cadeia fechada de membros inferiores favorece a contra\u00e7\u00e3o conc\u00eantrica do m\u00fasculo tibial anterior durante a fase de flex\u00e3o do joelho.","provas":[{"id":28097,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Hospitalar de Sa\u00fade","sigla":"FHS","id":3324,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"fhs-se"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"fhs-se-2009-cespe-cebraspe-fisioterapeuta","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FHS - Fisioterapeuta - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-08 04:12:48","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"}],"id":927052,"hashId":"d7b835f20c2ff2e95701667948f86a59","enunciado":"O exerc\u00edcio de agachamento em cadeia fechada de membros\r\ninferiores favorece a contra\u00e7\u00e3o conc\u00eantrica do m\u00fasculo tibial\r\nanterior durante a fase de flex\u00e3o do joelho.","resposta":3252450,"anulada":false,"rotulo":111,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":3252450,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":3252449,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A an\u00e1lise cinesiol\u00f3gica dos movimentos do tornozelo, e das necessidades de for\u00e7a e flexibilidade dos tecidos moles que envolvem essa \u00e1rea, \u00e9 determinante para o tratamento de diversas les\u00f5es que acometem essa articula\u00e7\u00e3o. Com base nessa considera\u00e7\u00e3o, julgue os itens a seguir.","id":355668,"enunciado":"A an\u00e1lise cinesiol\u00f3gica dos movimentos do tornozelo, e das necessidades\r\nde for\u00e7a e flexibilidade dos tecidos moles que envolvem essa \u00e1rea, \u00e9\r\ndeterminante para o tratamento de diversas les\u00f5es que acometem essa\r\narticula\u00e7\u00e3o. Com base nessa considera\u00e7\u00e3o, julgue os itens a seguir.","rotulo":111,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 111 a 114","ordem":111},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fisioterapia","oab":false,"nome":"Fisioterapia","pai":null,"assunto_raiz":47,"materia":true,"id":47,"slug":"fisioterapia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fisioterapia em Traumato-ortopedia e Reumatologia","oab":false,"nome":"Fisioterapia em Traumato-ortopedia e Reumatologia","pai":47,"assunto_raiz":47,"materia":false,"id":401096,"slug":"fisioterapia-fisioterapia-em-traumato-ortopedia-e-reumatologia"}],"slug":"fisioterapia\/927052","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico 1 - \u00c1rea El\u00e9trica","id":10443,"slug":"tecnico-1-area-eletrica"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Eletr\u00f4nica","id":5299,"slug":"tecnico-em-eletronica"}],"orgaos":[{"nome":"Companhia Energ\u00e9tica de S\u00e3o Paulo","sigla":"CESP","id":1586,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"cesp-sp"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As dimens\u00f5es internas de um sal\u00e3o foram obtidas em unidades n\u00e3o muito usuais: 0,007 km de largura, 80 dm de comprimento e 400 cm de altura. Para pintar apenas o teto e as paredes internas, descontando-se o v\u00e3o de uma porta de 5,0 m2 de \u00e1rea e o v\u00e3o de uma janela de 3,0 m2 de \u00e1rea, vai se utilizar uma tinta cujo rendimento \u00e9 tal que 1 litro pinta 0,06 dam2, Para essa pintura, s\u00e3o necess\u00e1rios exatamente","provas":[{"id":63108,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico 1 - \u00c1rea El\u00e9trica","id":10443,"slug":"tecnico-1-area-eletrica"},"orgao":{"nome":"Companhia Energ\u00e9tica de S\u00e3o Paulo","sigla":"CESP","id":1586,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"cesp-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cesp-sp-2009-vunesp-tecnico-1-area-eletrica-gabarito-oficial-somente-definitivo-nao-foi-localizado-gabarito-preliminar","tipo":1,"nome":"VUNESP - CESP - T\u00e9cnico 1 - \u00c1rea El\u00e9trica - 2009"},{"id":63111,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Eletr\u00f4nica","id":5299,"slug":"tecnico-em-eletronica"},"orgao":{"nome":"Companhia Energ\u00e9tica de S\u00e3o Paulo","sigla":"CESP","id":1586,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"cesp-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cesp-sp-2009-vunesp-tecnico-em-eletronica-gabarito-oficial-somente-definitivo-das-provas-objetivas-nao-foi-localizado-gabarito-preliminar","tipo":1,"nome":"VUNESP - CESP - T\u00e9cnico em Eletr\u00f4nica - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-08 04:11:29","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Companhias El\u00e9tricas","descricao":"Cargos administrativos de Companhias el\u00e9tricas","id":60},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47}],"areas":[],"id":1929534,"hashId":"4c24a40ba1d3cef3491055afd31533d4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As dimens\u00f5es internas de um sal\u00e3o foram obtidas em unidades n\u00e3o muito usuais: 0,007 km de largura, 80 dm de comprimento e 400 cm de altura. Para pintar apenas o teto e as paredes internas, descontando-se o v\u00e3o de uma porta de 5,0 m<sup>2<\/sup> de \u00e1rea e o v\u00e3o de uma janela de 3,0 m<sup>2<\/sup> de \u00e1rea, vai se utilizar uma tinta cujo rendimento \u00e9 tal que 1 litro pinta 0,06 dam<sup>2<\/sup>, Para essa pintura, s\u00e3o necess\u00e1rios exatamente<\/p>","resposta":7454408,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"18 litros.","id":7454405,"corpo":"<p>18 litros.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"21 litros.","id":7454406,"corpo":"<p>21 litros.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"24 litros.","id":7454407,"corpo":"<p>24 litros.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"28 litros.","id":7454408,"corpo":"<p>28 litros.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"36 litros.","id":7454409,"corpo":"<p>36 litros.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":479057,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20 ","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica Financeira","Racioc\u00ednio L\u00f3gico","No\u00e7\u00f5es de Matem\u00e1tica Financeira","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Per\u00edmetro e \u00c1reas de superf\u00edcies planas","oab":false,"nome":"Per\u00edmetro e \u00c1reas de superf\u00edcies planas","pai":425202,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":425219,"slug":"matematica-perimetro-e-areas-de-superficies-planas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Regra de Tr\u00eas Simples","oab":false,"nome":"Regra de Tr\u00eas Simples","pai":403833,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408584,"slug":"matematica-regra-de-tres-simples"}],"slug":"matematica\/1929534","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"}]}}