{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2164909,"perPage":"100","pages":21650,"page":17803,"rows":[{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Direito","id":513}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Par\u00e1","sigla":"TJ PA","id":1134,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A respeito do recurso extraordin\u00e1rio, \u00e9 certo que a exist\u00eancia de","provas":[{"id":21070,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Direito","id":513},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Par\u00e1","sigla":"TJ PA","id":1134,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"tj-pa-pa-2009-fcc-analista-judiciario-area-direito","tipo":1,"nome":"FCC - TJ PA - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Direito - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:49:07","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":706382,"hashId":"2396eb8bacbcc38790af768dca72e233","enunciado":"<p>A respeito do recurso extraordin\u00e1rio, \u00e9 certo que a exist\u00eancia de<\/p>","resposta":2417463,"anulada":false,"rotulo":56,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"quest\u00e3o relevante do ponto de vista pol\u00edtico, que ultrapasse os interesses subjetivos da causa, n\u00e3o ser\u00e1 considerada repercuss\u00e3o geral.","id":2417462,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">quest\u00e3o relevante do ponto de vista pol\u00edtico, que ultrapasse os interesses subjetivos da causa, n\u00e3o ser\u00e1 considerada repercuss\u00e3o geral.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"repercuss\u00e3o geral \u00e9 de aprecia\u00e7\u00e3o exclusiva do Supremo Tribunal Federal.","id":2417463,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">repercuss\u00e3o geral \u00e9 de aprecia\u00e7\u00e3o exclusiva do Supremo Tribunal Federal.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"litiscons\u00f3rcio ativo ou passivo com mais de dez litisconsortes ser\u00e1 considerada repercuss\u00e3o geral.","id":2417464,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">litiscons\u00f3rcio ativo ou passivo com mais de dez litisconsortes ser\u00e1 considerada repercuss\u00e3o geral.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"quest\u00e3o relevante do ponto de vista econ\u00f4mico, que ultrapasse os interesses subjetivos da causa, n\u00e3o ser\u00e1 considerada repercuss\u00e3o geral.","id":2417465,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">quest\u00e3o relevante do ponto de vista econ\u00f4mico, que ultrapasse os interesses subjetivos da causa, n\u00e3o ser\u00e1 considerada repercuss\u00e3o geral.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"repercuss\u00e3o geral decidida pela turma por no m\u00ednimo dois votos dispensar\u00e1 a remessa do recurso ao Plen\u00e1rio.","id":2417466,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">repercuss\u00e3o geral decidida pela turma por no m\u00ednimo dois votos dispensar\u00e1 a remessa do recurso ao Plen\u00e1rio.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":315229,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Processual Civil - CPC 1973","oab":true,"nome":"Direito Processual Civil - CPC 1973","pai":null,"assunto_raiz":32,"materia":true,"id":32,"slug":"direito-processual-civil-cpc-1973"},{"nome_clean":"Recursos para o Supremo Tribunal Federal e o Superior Tribunal de Justi\u00e7a:","oab":true,"nome":"Recursos para o Supremo Tribunal Federal e o Superior Tribunal de Justi\u00e7a:","pai":3781,"assunto_raiz":32,"materia":false,"id":3787,"slug":"direito-processual-civil-cpc-1973-recursos-para-o-supremo-tribunal-federal-e-o-superior-tribunal-de-justica"},{"nome_clean":"Recurso Extraordin\u00e1rio e Recurso Especial","oab":true,"nome":"Recurso Extraordin\u00e1rio e Recurso Especial","pai":3787,"assunto_raiz":32,"materia":false,"id":3789,"slug":"direito-processual-civil-cpc-1973-recurso-extraordinario-e-recurso-especial"}],"slug":"direito-processual-civil-cpc-1973\/706382","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10}],"orgaos":[{"nome":"Ministerio do Desenvolvimento Agr\u00e1rio","sigla":"MDA","id":3132,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Lei de Responsabilidade Fiscal estabelece normas de finan\u00e7as p\u00fablicas voltadas para a responsabilidade na gest\u00e3o fiscal, mediante a\u00e7\u00f5es em que se previnam riscos e corrijam desvios capazes de afetar o equil\u00edbrio das contas p\u00fablicas, destacando-se o planejamento, o controle, a transpar\u00eancia e a responsabiliza\u00e7\u00e3o como premissas b\u00e1sicas. Cria condi\u00e7\u00f5es para a implanta\u00e7\u00e3o de uma nova cultura gerencial na gest\u00e3o dos recursos p\u00fablicos e incentiva o exerc\u00edcio pleno da cidadania, especialmente no que se refere \u00e0 participa\u00e7\u00e3o do contribuinte no processo de acompanhamento da aplica\u00e7\u00e3o dos recursos p\u00fablicos e de avalia\u00e7\u00e3o dos seus resultados. A Lei de Responsabilidade Fiscal desenha um sistema integrado aos tr\u00eas n\u00edveis de governo, individualizando responsabilidades de cada poder e de seus titulares, ou substitutos no exerc\u00edcio da administra\u00e7\u00e3o dos v\u00e1rios organismos auxiliares, tanto:","provas":[{"id":20635,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10},"orgao":{"nome":"Ministerio do Desenvolvimento Agr\u00e1rio","sigla":"MDA","id":3132,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"mda-2009-coseac-administrador","tipo":1,"nome":"COSEAC - MDA - Administrador - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:47:48","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":699126,"hashId":"ee6f6ffc1f04e79d3edad04380b456fa","enunciado":"A Lei de Responsabilidade Fiscal estabelece normas de\r\nfinan\u00e7as p\u00fablicas voltadas para a responsabilidade na gest\u00e3o\r\nfiscal, mediante a\u00e7\u00f5es em que se previnam riscos e corrijam\r\ndesvios capazes de afetar o equil\u00edbrio das contas p\u00fablicas,\r\ndestacando-se o planejamento, o controle, a transpar\u00eancia e\r\na responsabiliza\u00e7\u00e3o como premissas b\u00e1sicas. Cria condi\u00e7\u00f5es\r\npara a implanta\u00e7\u00e3o de uma nova cultura gerencial na gest\u00e3o\r\ndos recursos p\u00fablicos e incentiva o exerc\u00edcio pleno da\r\ncidadania, especialmente no que se refere \u00e0 participa\u00e7\u00e3o do\r\ncontribuinte no processo de acompanhamento da aplica\u00e7\u00e3o\r\ndos recursos p\u00fablicos e de avalia\u00e7\u00e3o dos seus resultados. A\r\nLei de Responsabilidade Fiscal desenha um sistema\r\nintegrado aos tr\u00eas n\u00edveis de governo, individualizando\r\nresponsabilidades de cada poder e de seus titulares, ou\r\nsubstitutos no exerc\u00edcio da administra\u00e7\u00e3o dos v\u00e1rios\r\norganismos auxiliares, tanto:","resposta":2385832,"anulada":false,"rotulo":59,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica direta quanto nas autarquias;","id":2385831,"corpo":"da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica direta quanto nas autarquias;","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica direta quanto indireta;","id":2385832,"corpo":"da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica direta quanto indireta;","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"do interesse p\u00fablico quanto privado;","id":2385833,"corpo":"do interesse p\u00fablico quanto privado;","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"do interesse interno quanto externo;","id":2385834,"corpo":"do interesse interno quanto externo;","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"do executivo, quanto legislativo ou judici\u00e1rio.","id":2385835,"corpo":"do executivo, quanto legislativo ou judici\u00e1rio.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":314089,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"nome_clean":"Lei Complementar n\u00ba 101\/2000 e altera\u00e7\u00f5es (Lei de Responsabilidade Fiscal - LRF)","oab":false,"nome":"Lei Complementar n\u00ba 101\/2000 e altera\u00e7\u00f5es (Lei de Responsabilidade Fiscal - LRF)","pai":null,"assunto_raiz":424258,"materia":true,"id":424258,"slug":"lei-complementar-no-101-2000-e-alteracoes-lei-de-responsabilidade-fiscal-lrf"},{"nome_clean":"Da Transpar\u00eancia da Gest\u00e3o Fiscal","oab":false,"nome":"Da Transpar\u00eancia da Gest\u00e3o Fiscal","pai":424344,"assunto_raiz":424258,"materia":false,"id":424345,"slug":"lei-complementar-no-101-2000-e-alteracoes-lei-de-responsabilidade-fiscal-lrf-da-transparencia-da-gestao-fiscal"},{"nome_clean":"Da Transpar\u00eancia da Gest\u00e3o Fiscal","oab":false,"nome":"Da Transpar\u00eancia da Gest\u00e3o Fiscal","pai":405667,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":424411,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-da-transparencia-da-gestao-fiscal"}],"slug":"lei-complementar-no-101-2000-e-alteracoes-lei-de-responsabilidade-fiscal-lrf\/699126","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893}],"cargos":[{"descricao":"Arquivista","id":7604}],"orgaos":[{"nome":"Ministerio do Desenvolvimento Agr\u00e1rio","sigla":"MDA","id":3132,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Decreto que institui a Pol\u00edtica de Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o nos \u00f3rg\u00e3os e entidades da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica Federal \u00e9 o de n\u00famero:","provas":[{"id":20636,"cargo":{"descricao":"Arquivista","id":7604},"orgao":{"nome":"Ministerio do Desenvolvimento Agr\u00e1rio","sigla":"MDA","id":3132,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"mda-2009-coseac-arquivista","tipo":1,"nome":"COSEAC - MDA - Arquivista - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:47:49","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":15,"descricao":"Arquivologia"}],"id":699135,"hashId":"bc8d7120062a4051c7e1e844a85d09e0","enunciado":"O Decreto que institui a Pol\u00edtica de Seguran\u00e7a da\r\nInforma\u00e7\u00e3o nos \u00f3rg\u00e3os e entidades da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica\r\nFederal \u00e9 o de n\u00famero:","resposta":2385876,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"3.505, de 13 de junho de 2000;","id":2385876,"corpo":"3.505, de 13 de junho de 2000;","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"3.055, de 13 de junho de 2000;","id":2385877,"corpo":"3.055, de 13 de junho de 2000;","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"5.055, de 13 de junho de 2000;","id":2385878,"corpo":"5.055, de 13 de junho de 2000;","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"3.305, de 13 de junho de 1995;","id":2385879,"corpo":"3.305, de 13 de junho de 1995;","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"3.055, de 15 de junho de 2001.","id":2385880,"corpo":"3.055, de 15 de junho de 2001.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":314090,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquivologia","oab":false,"nome":"Arquivologia","pai":null,"assunto_raiz":404067,"materia":true,"id":404067,"slug":"arquivologia"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Arquiv\u00edstica","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Arquiv\u00edstica","pai":404067,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404128,"slug":"arquivologia-legislacao-arquivistica"}],"slug":"arquivologia\/699135","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893}],"cargos":[{"descricao":"Arquivista","id":7604}],"orgaos":[{"nome":"Ministerio do Desenvolvimento Agr\u00e1rio","sigla":"MDA","id":3132,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A configura\u00e7\u00e3o que assume a esp\u00e9cie documental de acordo com a atividade que a gerou chama-se:","provas":[{"id":20636,"cargo":{"descricao":"Arquivista","id":7604},"orgao":{"nome":"Ministerio do Desenvolvimento Agr\u00e1rio","sigla":"MDA","id":3132,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"mda-2009-coseac-arquivista","tipo":1,"nome":"COSEAC - MDA - Arquivista - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:47:49","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":15,"descricao":"Arquivologia"}],"id":699137,"hashId":"905f277582ae78a8558892d91319dab9","enunciado":"A configura\u00e7\u00e3o que assume a esp\u00e9cie documental de\r\nacordo com a atividade que a gerou chama-se:","resposta":2385889,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"tradi\u00e7\u00e3o documental;","id":2385886,"corpo":"tradi\u00e7\u00e3o documental;","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"conjunto documental;","id":2385887,"corpo":"conjunto documental;","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"objetivo documental;","id":2385888,"corpo":"objetivo documental;","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"tipologia documental;","id":2385889,"corpo":"tipologia documental;","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"s\u00e9rie documental.","id":2385890,"corpo":"s\u00e9rie documental.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":314090,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquivologia","oab":false,"nome":"Arquivologia","pai":null,"assunto_raiz":404067,"materia":true,"id":404067,"slug":"arquivologia"},{"nome_clean":"Classifica\u00e7\u00e3o de documentos","oab":false,"nome":"Classifica\u00e7\u00e3o de documentos","pai":404705,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404711,"slug":"arquivologia-classificacao-de-documentos"}],"slug":"arquivologia\/699137","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893}],"cargos":[{"descricao":"Arquivista","id":7604}],"orgaos":[{"nome":"Ministerio do Desenvolvimento Agr\u00e1rio","sigla":"MDA","id":3132,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A finalidade do guia \u00e9 ser um instrumento:","provas":[{"id":20636,"cargo":{"descricao":"Arquivista","id":7604},"orgao":{"nome":"Ministerio do Desenvolvimento Agr\u00e1rio","sigla":"MDA","id":3132,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"mda-2009-coseac-arquivista","tipo":1,"nome":"COSEAC - MDA - Arquivista - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:47:49","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":15,"descricao":"Arquivologia"}],"id":699142,"hashId":"fb44c61a58bc9aa9377e44f2f5b96628","enunciado":"A finalidade do guia \u00e9 ser um instrumento:","resposta":2385912,"anulada":false,"rotulo":55,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"sistem\u00e1tico que lista pormenorizadamente os elementos\ndo conte\u00fado de um documento;","id":2385911,"corpo":"sistem\u00e1tico que lista pormenorizadamente os elementos\ndo conte\u00fado de um documento;","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"dde pesquisa destinado \u00e0 orienta\u00e7\u00e3o dos usu\u00e1rios no\nconhecimento e na utiliza\u00e7\u00e3o dos fundos que integram o\nacervo de um arquivo permanente;","id":2385912,"corpo":"dde pesquisa destinado \u00e0 orienta\u00e7\u00e3o dos usu\u00e1rios no\nconhecimento e na utiliza\u00e7\u00e3o dos fundos que integram o\nacervo de um arquivo permanente;","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"no qual as unidades de arquivamento da documenta\u00e7\u00e3o s\u00e3o identificadas;","id":2385913,"corpo":"no qual as unidades de arquivamento da documenta\u00e7\u00e3o\r\ns\u00e3o identificadas;","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"de pesquisa elaborado segundo um crit\u00e9rio tem\u00e1tico, cronol\u00f3gico, onom\u00e1stico, ou geogr\u00e1fico;","id":2385914,"corpo":"de pesquisa elaborado segundo um crit\u00e9rio tem\u00e1tico,\r\ncronol\u00f3gico, onom\u00e1stico, ou geogr\u00e1fico;","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"que descreve pormenorizadamente documentos\npreviamente selecionados, pertencentes a um ou mais\nfundos, segundo um crit\u00e9rio determinado.","id":2385915,"corpo":"que descreve pormenorizadamente documentos\npreviamente selecionados, pertencentes a um ou mais\nfundos, segundo um crit\u00e9rio determinado.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":314091,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquivologia","oab":false,"nome":"Arquivologia","pai":null,"assunto_raiz":404067,"materia":true,"id":404067,"slug":"arquivologia"},{"nome_clean":"Atividades do arquivo permanente","oab":false,"nome":"Atividades do arquivo permanente","pai":404067,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404779,"slug":"arquivologia-atividades-do-arquivo-permanente"},{"nome_clean":"Descri\u00e7\u00e3o e instrumentos de pesquisa","oab":false,"nome":"Descri\u00e7\u00e3o e instrumentos de pesquisa","pai":404779,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404784,"slug":"arquivologia-descricao-e-instrumentos-de-pesquisa"}],"slug":"arquivologia\/699142","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893}],"cargos":[{"descricao":"Arquivista","id":7604}],"orgaos":[{"nome":"Ministerio do Desenvolvimento Agr\u00e1rio","sigla":"MDA","id":3132,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As listagens impressas, com explica\u00e7\u00f5es do significado e da inter-rela\u00e7\u00e3o dos arquivos e com indica\u00e7\u00e3o da literatura pertinente, contendo descri\u00e7\u00f5es que permitem um pr\u00e9vio conhecimento do conte\u00fado do documento e, por isso, s\u00e3o representa\u00e7\u00f5es de conjuntos documentais ou parcelas do fundo, e s\u00e3o denominadas:","provas":[{"id":20636,"cargo":{"descricao":"Arquivista","id":7604},"orgao":{"nome":"Ministerio do Desenvolvimento Agr\u00e1rio","sigla":"MDA","id":3132,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"mda-2009-coseac-arquivista","tipo":1,"nome":"COSEAC - MDA - Arquivista - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:47:49","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":15,"descricao":"Arquivologia"}],"id":699144,"hashId":"e2e8c4217138eb87dbb44928a0be8df5","enunciado":"As listagens impressas, com explica\u00e7\u00f5es do significado e\r\nda inter-rela\u00e7\u00e3o dos arquivos e com indica\u00e7\u00e3o da literatura\r\npertinente, contendo descri\u00e7\u00f5es que permitem um pr\u00e9vio\r\nconhecimento do conte\u00fado do documento e, por isso, s\u00e3o\r\nrepresenta\u00e7\u00f5es de conjuntos documentais ou parcelas do\r\nfundo, e s\u00e3o denominadas:","resposta":2385921,"anulada":false,"rotulo":57,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"invent\u00e1rios;","id":2385921,"corpo":"invent\u00e1rios;","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"guias;","id":2385922,"corpo":"guias;","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"sum\u00e1rios;","id":2385923,"corpo":"sum\u00e1rios;","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00edndices;","id":2385924,"corpo":"\u00edndices;","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"gloss\u00e1rios.","id":2385925,"corpo":"gloss\u00e1rios.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":314091,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquivologia","oab":false,"nome":"Arquivologia","pai":null,"assunto_raiz":404067,"materia":true,"id":404067,"slug":"arquivologia"},{"nome_clean":"Atividades do arquivo permanente","oab":false,"nome":"Atividades do arquivo permanente","pai":404067,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404779,"slug":"arquivologia-atividades-do-arquivo-permanente"}],"slug":"arquivologia\/699144","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893}],"cargos":[{"descricao":"Arquivista","id":7604}],"orgaos":[{"nome":"Ministerio do Desenvolvimento Agr\u00e1rio","sigla":"MDA","id":3132,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ao mecanismo elaborado como resultado dos problemas percebidos, limitado pelos conhecimentos constru\u00eddos a partir da\u00ed e por qualifica\u00e7\u00f5es cient\u00edfico-t\u00e9cnicas, que desenha solu\u00e7\u00f5es e metas mediante hip\u00f3teses e constata\u00e7\u00f5es, definindo provid\u00eancias a serem tomadas dentro de um quadro te\u00f3rico, d\u00e1-se o nome de:","provas":[{"id":20636,"cargo":{"descricao":"Arquivista","id":7604},"orgao":{"nome":"Ministerio do Desenvolvimento Agr\u00e1rio","sigla":"MDA","id":3132,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"mda-2009-coseac-arquivista","tipo":1,"nome":"COSEAC - MDA - Arquivista - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:47:49","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":15,"descricao":"Arquivologia"}],"id":699147,"hashId":"f669c8a659b58268a613b8e7cd2c20a1","enunciado":"Ao mecanismo elaborado como resultado dos problemas\r\npercebidos, limitado pelos conhecimentos constru\u00eddos a partir\r\nda\u00ed e por qualifica\u00e7\u00f5es cient\u00edfico-t\u00e9cnicas, que desenha\r\nsolu\u00e7\u00f5es e metas mediante hip\u00f3teses e constata\u00e7\u00f5es,\r\ndefinindo provid\u00eancias a serem tomadas dentro de um quadro\r\nte\u00f3rico, d\u00e1-se o nome de:","resposta":2385936,"anulada":false,"rotulo":60,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"projeto de trabalho;","id":2385936,"corpo":"projeto de trabalho;","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"diagn\u00f3stico;","id":2385937,"corpo":"diagn\u00f3stico;","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"levantamento anal\u00edtico de dados;","id":2385938,"corpo":"levantamento anal\u00edtico de dados;","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"avalia\u00e7\u00e3o arquiv\u00edstica;","id":2385939,"corpo":"avalia\u00e7\u00e3o arquiv\u00edstica;","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"cronograma de planejamento.","id":2385940,"corpo":"cronograma de planejamento.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":314091,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquivologia","oab":false,"nome":"Arquivologia","pai":null,"assunto_raiz":404067,"materia":true,"id":404067,"slug":"arquivologia"},{"nome_clean":"Classifica\u00e7\u00e3o de documentos","oab":false,"nome":"Classifica\u00e7\u00e3o de documentos","pai":404705,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404711,"slug":"arquivologia-classificacao-de-documentos"}],"slug":"arquivologia\/699147","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165}],"orgaos":[{"nome":"Ministerio do Desenvolvimento Agr\u00e1rio","sigla":"MDA","id":3132,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Alvoradinha Ltda. disp\u00f5e de cinco ve\u00edculos, sendo que dois s\u00e3o destinados ao transporte dos empregados entre as filiais da empresa, outros dois est\u00e3o dispon\u00edveis para loca\u00e7\u00e3o e um est\u00e1 \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o para venda. Nos termos da Lei n\u00ba 6.404\/76 e suas altera\u00e7\u00f5es posteriores, os ve\u00edculos ser\u00e3o classificados, respectivamente, nos seguintes grupos de contas do balan\u00e7o patrimonial:","provas":[{"id":20637,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Ministerio do Desenvolvimento Agr\u00e1rio","sigla":"MDA","id":3132,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"mda-2009-coseac-contador","tipo":1,"nome":"COSEAC - MDA - Contador - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:47:49","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":699148,"hashId":"28ea0a303938c64855dbf742afec59d0","enunciado":"A Alvoradinha Ltda. disp\u00f5e de cinco ve\u00edculos, sendo que\r\ndois s\u00e3o destinados ao transporte dos empregados entre as\r\nfiliais da empresa, outros dois est\u00e3o dispon\u00edveis para loca\u00e7\u00e3o\r\ne um est\u00e1 \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o para venda. Nos termos da\r\nLei n\u00ba 6.404\/76 e suas altera\u00e7\u00f5es posteriores, os ve\u00edculos\r\nser\u00e3o classificados, respectivamente, nos seguintes grupos\r\nde contas do balan\u00e7o patrimonial:","resposta":2385942,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Investimento, Imobilizado e Diferido;","id":2385941,"corpo":"Investimento, Imobilizado e Diferido;","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Imobilizado, Investimento e Circulante;","id":2385942,"corpo":"Imobilizado, Investimento e Circulante;","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Circulante, Investimento e Imobilizado;","id":2385943,"corpo":"Circulante, Investimento e Imobilizado;","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Circulante, Investimento e Imobilizado;","id":2385944,"corpo":"Circulante, Investimento e Imobilizado;","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Imobilizado, Realiz\u00e1vel a longo prazo e Circulante.","id":2385945,"corpo":"Imobilizado, Realiz\u00e1vel a longo prazo e Circulante.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":314092,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Empresarial (Comercial)","oab":true,"nome":"Direito Empresarial (Comercial)","pai":null,"assunto_raiz":406934,"materia":true,"id":406934,"slug":"direito-empresarial-comercial"},{"nome_clean":"Lei no 6.404\/1976 - Lei das Sociedades por A\u00e7\u00f5es","oab":true,"nome":"Lei no 6.404\/1976 - Lei das Sociedades por A\u00e7\u00f5es","pai":406980,"assunto_raiz":406934,"materia":false,"id":406981,"slug":"direito-empresarial-comercial-lei-no-6-404-1976-lei-das-sociedades-por-acoes"}],"slug":"direito-empresarial-comercial\/699148","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o - \u00c1rea Planejamento","id":11236},{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o - \u00c1rea Or\u00e7amento","id":11237},{"descricao":"Analista de Desenvolvimento - \u00c1rea Planejamento","id":11238},{"descricao":"Analista de Desenvolvimento - \u00c1rea Or\u00e7amento","id":11239},{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":11244},{"descricao":"Analista de Desenvolvimento - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":11245},{"descricao":"Analista de Registro Empresarial","id":11248},{"descricao":"Procurador","id":3230}],"orgaos":[{"nome":"Junta Comercial do Estado do Esp\u00edrito Santo","sigla":"JUCEES","id":1582,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ap\u00f3s fazer concess\u00e3o a coment\u00e1rio capaz de contradizer a linha de argumenta\u00e7\u00e3o que desenvolve no texto, o autor a retoma com as seguintes palavras:","provas":[{"id":20638,"cargo":{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o - \u00c1rea Planejamento","id":11236},"orgao":{"nome":"Junta Comercial do Estado do Esp\u00edrito Santo","sigla":"JUCEES","id":1582,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"jucees-es-2009-coseac-analista-de-gestao-area-planejamento","tipo":1,"nome":"COSEAC - JUCEES - Analista de Gest\u00e3o - \u00c1rea Planejamento - 2009"},{"id":20639,"cargo":{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o - \u00c1rea Or\u00e7amento","id":11237},"orgao":{"nome":"Junta Comercial do Estado do Esp\u00edrito Santo","sigla":"JUCEES","id":1582,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"jucees-es-2009-coseac-analista-de-gestao-area-orcamento","tipo":1,"nome":"COSEAC - JUCEES - Analista de Gest\u00e3o - \u00c1rea Or\u00e7amento - 2009"},{"id":20640,"cargo":{"descricao":"Analista de Desenvolvimento - \u00c1rea Planejamento","id":11238},"orgao":{"nome":"Junta Comercial do Estado do Esp\u00edrito Santo","sigla":"JUCEES","id":1582,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"jucees-es-2009-coseac-analista-de-desenvolvimento-area-planejamento","tipo":1,"nome":"COSEAC - JUCEES - Analista de Desenvolvimento - \u00c1rea Planejamento - 2009"},{"id":20641,"cargo":{"descricao":"Analista de Desenvolvimento - \u00c1rea Or\u00e7amento","id":11239},"orgao":{"nome":"Junta Comercial do Estado do Esp\u00edrito Santo","sigla":"JUCEES","id":1582,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"jucees-es-2009-coseac-analista-de-desenvolvimento-area-orcamento","tipo":1,"nome":"COSEAC - JUCEES - Analista de Desenvolvimento - \u00c1rea Or\u00e7amento - 2009"},{"id":20659,"cargo":{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":11244},"orgao":{"nome":"Junta Comercial do Estado do Esp\u00edrito Santo","sigla":"JUCEES","id":1582,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"jucees-es-2009-coseac-analista-de-gestao-area-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"COSEAC - JUCEES - Analista de Gest\u00e3o - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2009"},{"id":20660,"cargo":{"descricao":"Analista de Desenvolvimento - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":11245},"orgao":{"nome":"Junta Comercial do Estado do Esp\u00edrito Santo","sigla":"JUCEES","id":1582,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"jucees-es-2009-coseac-analista-de-desenvolvimento-area-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"COSEAC - JUCEES - Analista de Desenvolvimento - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2009"},{"id":20671,"cargo":{"descricao":"Analista de Registro Empresarial","id":11248},"orgao":{"nome":"Junta Comercial do Estado do Esp\u00edrito Santo","sigla":"JUCEES","id":1582,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"jucees-es-2009-coseac-analista-de-registro-empresarial","tipo":1,"nome":"COSEAC - JUCEES - Analista de Registro Empresarial - 2009"},{"id":20672,"cargo":{"descricao":"Procurador","id":3230},"orgao":{"nome":"Junta Comercial do Estado do Esp\u00edrito Santo","sigla":"JUCEES","id":1582,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"jucees-es-2009-coseac-procurador","tipo":1,"nome":"COSEAC - JUCEES - Procurador - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:47:50","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":699170,"hashId":"c604e75b07590f988febeef9bdaf69aa","enunciado":"Ap\u00f3s fazer concess\u00e3o a coment\u00e1rio capaz de contradizer\r\na linha de argumenta\u00e7\u00e3o que desenvolve no texto, o autor a\r\nretoma com as seguintes palavras:","resposta":2386055,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u201cTudo isso a equipe da BBC foi at\u00e9 l\u00e1 buscar e encontrou\u201d (2\u00ba par\u00e1grafo);","id":2386051,"corpo":"\u201cTudo isso a equipe da BBC foi at\u00e9 l\u00e1 buscar e encontrou\u201d\r\n(2\u00ba par\u00e1grafo);","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u201cA seq\u00fc\u00eancia - Paulo Prado e sua &#39;ra\u00e7a triste&#39; que me perdoe - era puro Gilberto Freyre\u201d (4\u00ba par\u00e1grafo);","id":2386052,"corpo":"\u201cA seq\u00fc\u00eancia - Paulo Prado e sua &#39;ra\u00e7a triste&#39; que me\r\nperdoe - era puro Gilberto Freyre\u201d (4\u00ba par\u00e1grafo);","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u201cA rela\u00e7\u00e3o entre o barraco objetivo da favela e o pal\u00e1cio subjetivo da jovem d\u00e1 o que pensar\u201d (5\u00ba par\u00e1grafo);","id":2386053,"corpo":"\u201cA rela\u00e7\u00e3o entre o barraco objetivo da favela e o pal\u00e1cio\r\nsubjetivo da jovem d\u00e1 o que pensar\u201d (5\u00ba par\u00e1grafo);","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u201cAo ser indagado sobre a sua felicidade, o entrevistado se defende perante si mesmo da amea\u00e7a de dor que uma resposta derrotista traria e declara-se sinceramente feliz\u201d (7\u00ba par\u00e1grafo);","id":2386054,"corpo":"\u201cAo ser indagado sobre a sua felicidade, o entrevistado se\r\ndefende perante si mesmo da amea\u00e7a de dor que uma\r\nresposta derrotista traria e declara-se sinceramente feliz\u201d\r\n(7\u00ba par\u00e1grafo);","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u201cQualquer que seja a realidade, um ponto permanece\u201d (8\u00ba par\u00e1grafo).","id":2386055,"corpo":"\u201cQualquer que seja a realidade, um ponto permanece\u201d\r\n(8\u00ba par\u00e1grafo).","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":314094,"enunciado":"<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/20638\/Untitled.gif>","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 12"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/699170","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o - \u00c1rea Planejamento","id":11236},{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o - \u00c1rea Or\u00e7amento","id":11237},{"descricao":"Analista de Desenvolvimento - \u00c1rea Planejamento","id":11238},{"descricao":"Analista de Desenvolvimento - \u00c1rea Or\u00e7amento","id":11239},{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":11244},{"descricao":"Analista de Desenvolvimento - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":11245},{"descricao":"Analista de Registro Empresarial","id":11248},{"descricao":"Procurador","id":3230}],"orgaos":[{"nome":"Junta Comercial do Estado do Esp\u00edrito Santo","sigla":"JUCEES","id":1582,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Dentre as modifica\u00e7\u00f5es propostas abaixo, aquela que altera fundamentalmente o sentido do enunciado em \u201c\u00c9 plaus\u00edvel supor, contudo, que tanto o document\u00e1rio da BBC quanto a pesquisa do Datafolha tenham sofrido os efeitos daquilo que os f\u00edsicos qu\u00e2nticos denominam princ\u00edpio da incerteza, ou seja, a interfer\u00eancia deturpadora do ato de observar sobre a configura\u00e7\u00e3o do que foi observado\u201d (6\u00ba par\u00e1grafo) \u00e9 a seguinte:","provas":[{"id":20638,"cargo":{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o - \u00c1rea Planejamento","id":11236},"orgao":{"nome":"Junta Comercial do Estado do Esp\u00edrito Santo","sigla":"JUCEES","id":1582,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"jucees-es-2009-coseac-analista-de-gestao-area-planejamento","tipo":1,"nome":"COSEAC - JUCEES - Analista de Gest\u00e3o - \u00c1rea Planejamento - 2009"},{"id":20639,"cargo":{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o - \u00c1rea Or\u00e7amento","id":11237},"orgao":{"nome":"Junta Comercial do Estado do Esp\u00edrito Santo","sigla":"JUCEES","id":1582,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"jucees-es-2009-coseac-analista-de-gestao-area-orcamento","tipo":1,"nome":"COSEAC - JUCEES - Analista de Gest\u00e3o - \u00c1rea Or\u00e7amento - 2009"},{"id":20640,"cargo":{"descricao":"Analista de Desenvolvimento - \u00c1rea Planejamento","id":11238},"orgao":{"nome":"Junta Comercial do Estado do Esp\u00edrito Santo","sigla":"JUCEES","id":1582,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"jucees-es-2009-coseac-analista-de-desenvolvimento-area-planejamento","tipo":1,"nome":"COSEAC - JUCEES - Analista de Desenvolvimento - \u00c1rea Planejamento - 2009"},{"id":20641,"cargo":{"descricao":"Analista de Desenvolvimento - \u00c1rea Or\u00e7amento","id":11239},"orgao":{"nome":"Junta Comercial do Estado do Esp\u00edrito Santo","sigla":"JUCEES","id":1582,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"jucees-es-2009-coseac-analista-de-desenvolvimento-area-orcamento","tipo":1,"nome":"COSEAC - JUCEES - Analista de Desenvolvimento - \u00c1rea Or\u00e7amento - 2009"},{"id":20659,"cargo":{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":11244},"orgao":{"nome":"Junta Comercial do Estado do Esp\u00edrito Santo","sigla":"JUCEES","id":1582,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"jucees-es-2009-coseac-analista-de-gestao-area-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"COSEAC - JUCEES - Analista de Gest\u00e3o - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2009"},{"id":20660,"cargo":{"descricao":"Analista de Desenvolvimento - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":11245},"orgao":{"nome":"Junta Comercial do Estado do Esp\u00edrito Santo","sigla":"JUCEES","id":1582,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"jucees-es-2009-coseac-analista-de-desenvolvimento-area-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"COSEAC - JUCEES - Analista de Desenvolvimento - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2009"},{"id":20671,"cargo":{"descricao":"Analista de Registro Empresarial","id":11248},"orgao":{"nome":"Junta Comercial do Estado do Esp\u00edrito Santo","sigla":"JUCEES","id":1582,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"jucees-es-2009-coseac-analista-de-registro-empresarial","tipo":1,"nome":"COSEAC - JUCEES - Analista de Registro Empresarial - 2009"},{"id":20672,"cargo":{"descricao":"Procurador","id":3230},"orgao":{"nome":"Junta Comercial do Estado do Esp\u00edrito Santo","sigla":"JUCEES","id":1582,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"jucees-es-2009-coseac-procurador","tipo":1,"nome":"COSEAC - JUCEES - Procurador - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:47:50","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":699174,"hashId":"d5ffa1a4c086c43dc212acc25572e083","enunciado":"Dentre as modifica\u00e7\u00f5es propostas abaixo, aquela que\r\naltera fundamentalmente o sentido do enunciado em \u201c\u00c9\r\nplaus\u00edvel supor, contudo, que tanto o document\u00e1rio da BBC\r\nquanto a pesquisa do Datafolha tenham sofrido os efeitos\r\ndaquilo que os f\u00edsicos qu\u00e2nticos denominam princ\u00edpio da\r\nincerteza, ou seja, a interfer\u00eancia deturpadora do ato de\r\nobservar sobre a configura\u00e7\u00e3o do que foi observado\u201d\r\n(6\u00ba par\u00e1grafo) \u00e9 a seguinte:","resposta":2386073,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"trocar a conjun\u00e7\u00e3o adversativa \u201ccontudo\u201d por \u201cmalgrado isso\u201d;","id":2386071,"corpo":"trocar a conjun\u00e7\u00e3o adversativa \u201ccontudo\u201d por \u201cmalgrado\r\nisso\u201d;","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"substituir a f\u00f3rmula correlativa \u201ctanto... quanto\u201d por \u201cn\u00e3o s\u00f3... sen\u00e3o que tamb\u00e9m\u201d;","id":2386072,"corpo":"substituir a f\u00f3rmula correlativa \u201ctanto... quanto\u201d por \u201cn\u00e3o\r\ns\u00f3... sen\u00e3o que tamb\u00e9m\u201d;","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"simplificar a locu\u00e7\u00e3o verbal \u201ctenham sofrido\u201d, escrevendo apenas \u201csofreram\u201d;","id":2386073,"corpo":"simplificar a locu\u00e7\u00e3o verbal \u201ctenham sofrido\u201d, escrevendo\r\napenas \u201csofreram\u201d;","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"comutar a locu\u00e7\u00e3o \u201cou seja\u201d por \u201cvale dizer\u201d;","id":2386074,"corpo":"comutar a locu\u00e7\u00e3o \u201cou seja\u201d por \u201cvale dizer\u201d;","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"reescrever a ora\u00e7\u00e3o adjetiva como \u201cque \u00e9 denominado pelos f\u00edsicos qu\u00e2nticos princ\u00edpio da incerteza\u201d.","id":2386075,"corpo":"reescrever a ora\u00e7\u00e3o adjetiva como \u201cque \u00e9 denominado\r\npelos f\u00edsicos qu\u00e2nticos princ\u00edpio da incerteza\u201d.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":314094,"enunciado":"<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/20638\/Untitled.gif>","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 12"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Verbos","oab":false,"nome":"Verbos","pai":419336,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403628,"slug":"lingua-portuguesa-verbos"}],"slug":"lingua-portuguesa\/699174","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o - \u00c1rea Planejamento","id":11236},{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o - \u00c1rea Or\u00e7amento","id":11237},{"descricao":"Analista de Desenvolvimento - \u00c1rea Planejamento","id":11238},{"descricao":"Analista de Desenvolvimento - \u00c1rea Or\u00e7amento","id":11239},{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":11244},{"descricao":"Analista de Desenvolvimento - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":11245},{"descricao":"Analista de Registro Empresarial","id":11248},{"descricao":"Procurador","id":3230}],"orgaos":[{"nome":"Junta Comercial do Estado do Esp\u00edrito Santo","sigla":"JUCEES","id":1582,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Atroca de posi\u00e7\u00e3o do pronome \u00e9, de acordo com a nossa tradi\u00e7\u00e3o gramatical, INACEIT\u00c1VELna alternativa:","provas":[{"id":20638,"cargo":{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o - \u00c1rea Planejamento","id":11236},"orgao":{"nome":"Junta Comercial do Estado do Esp\u00edrito Santo","sigla":"JUCEES","id":1582,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"jucees-es-2009-coseac-analista-de-gestao-area-planejamento","tipo":1,"nome":"COSEAC - JUCEES - Analista de Gest\u00e3o - \u00c1rea Planejamento - 2009"},{"id":20639,"cargo":{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o - \u00c1rea Or\u00e7amento","id":11237},"orgao":{"nome":"Junta Comercial do Estado do Esp\u00edrito Santo","sigla":"JUCEES","id":1582,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"jucees-es-2009-coseac-analista-de-gestao-area-orcamento","tipo":1,"nome":"COSEAC - JUCEES - Analista de Gest\u00e3o - \u00c1rea Or\u00e7amento - 2009"},{"id":20640,"cargo":{"descricao":"Analista de Desenvolvimento - \u00c1rea Planejamento","id":11238},"orgao":{"nome":"Junta Comercial do Estado do Esp\u00edrito Santo","sigla":"JUCEES","id":1582,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"jucees-es-2009-coseac-analista-de-desenvolvimento-area-planejamento","tipo":1,"nome":"COSEAC - JUCEES - Analista de Desenvolvimento - \u00c1rea Planejamento - 2009"},{"id":20641,"cargo":{"descricao":"Analista de Desenvolvimento - \u00c1rea Or\u00e7amento","id":11239},"orgao":{"nome":"Junta Comercial do Estado do Esp\u00edrito Santo","sigla":"JUCEES","id":1582,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"jucees-es-2009-coseac-analista-de-desenvolvimento-area-orcamento","tipo":1,"nome":"COSEAC - JUCEES - Analista de Desenvolvimento - \u00c1rea Or\u00e7amento - 2009"},{"id":20659,"cargo":{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":11244},"orgao":{"nome":"Junta Comercial do Estado do Esp\u00edrito Santo","sigla":"JUCEES","id":1582,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"jucees-es-2009-coseac-analista-de-gestao-area-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"COSEAC - JUCEES - Analista de Gest\u00e3o - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2009"},{"id":20660,"cargo":{"descricao":"Analista de Desenvolvimento - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":11245},"orgao":{"nome":"Junta Comercial do Estado do Esp\u00edrito Santo","sigla":"JUCEES","id":1582,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"jucees-es-2009-coseac-analista-de-desenvolvimento-area-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"COSEAC - JUCEES - Analista de Desenvolvimento - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2009"},{"id":20671,"cargo":{"descricao":"Analista de Registro Empresarial","id":11248},"orgao":{"nome":"Junta Comercial do Estado do Esp\u00edrito Santo","sigla":"JUCEES","id":1582,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"jucees-es-2009-coseac-analista-de-registro-empresarial","tipo":1,"nome":"COSEAC - JUCEES - Analista de Registro Empresarial - 2009"},{"id":20672,"cargo":{"descricao":"Procurador","id":3230},"orgao":{"nome":"Junta Comercial do Estado do Esp\u00edrito Santo","sigla":"JUCEES","id":1582,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"jucees-es-2009-coseac-procurador","tipo":1,"nome":"COSEAC - JUCEES - Procurador - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:47:51","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":699179,"hashId":"26694aa3ed36b3fd3d625626bcb34320","enunciado":"Atroca de posi\u00e7\u00e3o do pronome \u00e9, de acordo com a nossa\r\ntradi\u00e7\u00e3o gramatical, INACEIT\u00c1VELna alternativa:","resposta":2386096,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u201cAcontece que a jovem escolhida para servir de fio condutor do programa personificava a nega\u00e7\u00e3o viva e radiante de toda a carga de sombra e amargura que o registro cl\u00ednico de seu cotidiano nos faria esperar dela\u201d (3\u00ba par\u00e1grafo) \/ faria-nos;","id":2386096,"corpo":"\u201cAcontece que a jovem escolhida para servir de fio\r\ncondutor do programa personificava a nega\u00e7\u00e3o viva e\r\nradiante de toda a carga de sombra e amargura que o\r\nregistro cl\u00ednico de seu cotidiano nos faria esperar dela\u201d\r\n(3\u00ba par\u00e1grafo) \/ faria-nos;","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u201cEmbora tivesse raz\u00f5es de sobra para queixar-se do destino e viver na mais espessa melancolia, ela esbanjava joie de vivre por todos os poros\u201d (3\u00ba par\u00e1grafo) \/ se queixar;","id":2386097,"corpo":"\u201cEmbora tivesse raz\u00f5es de sobra para queixar-se do\r\ndestino e viver na mais espessa melancolia, ela\r\nesbanjava joie de vivre por todos os poros\u201d (3\u00ba par\u00e1grafo) \/\r\nse queixar;","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u201cApesar de viver e ganhar a vida em condi\u00e7\u00f5es prec\u00e1rias, a grande maioria dos brasileiros considera-se feliz e amplamente satisfeita com a vida que leva\u201d (5\u00ba par\u00e1grafo) \/ se considera;","id":2386098,"corpo":"\u201cApesar de viver e ganhar a vida em condi\u00e7\u00f5es prec\u00e1rias,\r\na grande maioria dos brasileiros considera-se feliz e\r\namplamente satisfeita com a vida que leva\u201d\r\n(5\u00ba par\u00e1grafo) \/ se considera;","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u201cAo ser indagado sobre a sua felicidade, o entrevistado se defende perante si mesmo da amea\u00e7a de dor que uma resposta derrotista traria\u201d (7\u00ba par\u00e1grafo) \/ defende-se;","id":2386099,"corpo":"\u201cAo ser indagado sobre a sua felicidade, o entrevistado se\r\ndefende perante si mesmo da amea\u00e7a de dor que uma\r\nresposta derrotista traria\u201d (7\u00ba par\u00e1grafo) \/ defende-se;","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u201cAo ser escolhida, entre tantas outras, para &#39;estrelar&#39; um programa de TV a ser exibido no exterior, a jovem carioca sente-se a eleita dos deuses\u201d (7\u00ba par\u00e1grafo) \/ se sente.","id":2386100,"corpo":"\u201cAo ser escolhida, entre tantas outras, para &#39;estrelar&#39; um\r\nprograma de TV a ser exibido no exterior, a jovem carioca\r\nsente-se a eleita dos deuses\u201d (7\u00ba par\u00e1grafo) \/ se sente.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":314094,"enunciado":"<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/20638\/Untitled.gif>","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 12"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Coloca\u00e7\u00e3o Pronominal","oab":false,"nome":"Coloca\u00e7\u00e3o Pronominal","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403650,"slug":"lingua-portuguesa-colocacao-pronominal"}],"slug":"lingua-portuguesa\/699179","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o - \u00c1rea Planejamento","id":11236},{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o - \u00c1rea Or\u00e7amento","id":11237},{"descricao":"Analista de Desenvolvimento - \u00c1rea Planejamento","id":11238},{"descricao":"Analista de Desenvolvimento - \u00c1rea Or\u00e7amento","id":11239},{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":11244},{"descricao":"Analista de Desenvolvimento - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":11245},{"descricao":"Analista de Registro Empresarial","id":11248},{"descricao":"Procurador","id":3230}],"orgaos":[{"nome":"Junta Comercial do Estado do Esp\u00edrito Santo","sigla":"JUCEES","id":1582,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Aabsolvi\u00e7\u00e3o criminal:","provas":[{"id":20638,"cargo":{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o - \u00c1rea Planejamento","id":11236},"orgao":{"nome":"Junta Comercial do Estado do Esp\u00edrito Santo","sigla":"JUCEES","id":1582,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"jucees-es-2009-coseac-analista-de-gestao-area-planejamento","tipo":1,"nome":"COSEAC - JUCEES - Analista de Gest\u00e3o - \u00c1rea Planejamento - 2009"},{"id":20639,"cargo":{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o - \u00c1rea Or\u00e7amento","id":11237},"orgao":{"nome":"Junta Comercial do Estado do Esp\u00edrito Santo","sigla":"JUCEES","id":1582,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"jucees-es-2009-coseac-analista-de-gestao-area-orcamento","tipo":1,"nome":"COSEAC - JUCEES - Analista de Gest\u00e3o - \u00c1rea Or\u00e7amento - 2009"},{"id":20640,"cargo":{"descricao":"Analista de Desenvolvimento - \u00c1rea Planejamento","id":11238},"orgao":{"nome":"Junta Comercial do Estado do Esp\u00edrito Santo","sigla":"JUCEES","id":1582,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"jucees-es-2009-coseac-analista-de-desenvolvimento-area-planejamento","tipo":1,"nome":"COSEAC - JUCEES - Analista de Desenvolvimento - \u00c1rea Planejamento - 2009"},{"id":20641,"cargo":{"descricao":"Analista de Desenvolvimento - \u00c1rea Or\u00e7amento","id":11239},"orgao":{"nome":"Junta Comercial do Estado do Esp\u00edrito Santo","sigla":"JUCEES","id":1582,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"jucees-es-2009-coseac-analista-de-desenvolvimento-area-orcamento","tipo":1,"nome":"COSEAC - JUCEES - Analista de Desenvolvimento - \u00c1rea Or\u00e7amento - 2009"},{"id":20659,"cargo":{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":11244},"orgao":{"nome":"Junta Comercial do Estado do Esp\u00edrito Santo","sigla":"JUCEES","id":1582,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"jucees-es-2009-coseac-analista-de-gestao-area-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"COSEAC - JUCEES - Analista de Gest\u00e3o - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2009"},{"id":20660,"cargo":{"descricao":"Analista de Desenvolvimento - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":11245},"orgao":{"nome":"Junta Comercial do Estado do Esp\u00edrito Santo","sigla":"JUCEES","id":1582,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"jucees-es-2009-coseac-analista-de-desenvolvimento-area-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"COSEAC - JUCEES - Analista de Desenvolvimento - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2009"},{"id":20671,"cargo":{"descricao":"Analista de Registro Empresarial","id":11248},"orgao":{"nome":"Junta Comercial do Estado do Esp\u00edrito Santo","sigla":"JUCEES","id":1582,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"jucees-es-2009-coseac-analista-de-registro-empresarial","tipo":1,"nome":"COSEAC - JUCEES - Analista de Registro Empresarial - 2009"},{"id":20672,"cargo":{"descricao":"Procurador","id":3230},"orgao":{"nome":"Junta Comercial do Estado do Esp\u00edrito Santo","sigla":"JUCEES","id":1582,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"jucees-es-2009-coseac-procurador","tipo":1,"nome":"COSEAC - JUCEES - Procurador - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:47:51","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":699182,"hashId":"f849a149059efac5ae6864814ee3a62e","enunciado":"Aabsolvi\u00e7\u00e3o criminal:","resposta":2386111,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"s\u00f3 afasta a responsabilidade civil ou administrativa do servidor p\u00fablico, se concluir pela inexist\u00eancia do fato ou lhe negar a autoria;","id":2386111,"corpo":"s\u00f3 afasta a responsabilidade civil ou administrativa do\r\nservidor p\u00fablico, se concluir pela inexist\u00eancia do fato ou\r\nlhe negar a autoria;","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"nunca afasta a responsabilidade civil ou administrativa do servidor p\u00fablico;","id":2386112,"corpo":"nunca afasta a responsabilidade civil ou administrativa do\r\nservidor p\u00fablico;","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"sempre afasta a responsabilidade civil ou administrativa do servidor p\u00fablico;","id":2386113,"corpo":"sempre afasta a responsabilidade civil ou administrativa\r\ndo servidor p\u00fablico;","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"afasta t\u00e3o-somente a responsabilidade civil do servidor p\u00fablico, se concluir pela inexist\u00eancia do fato;","id":2386114,"corpo":"afasta t\u00e3o-somente a responsabilidade civil do servidor\r\np\u00fablico, se concluir pela inexist\u00eancia do fato;","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"afasta t\u00e3o-somente a responsabilidade administrativa do servidor p\u00fablico, se lhe negar a autoria do fato havido como delitivo.","id":2386115,"corpo":"afasta t\u00e3o-somente a responsabilidade administrativa do\r\nservidor p\u00fablico, se lhe negar a autoria do fato havido\r\ncomo delitivo.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":314095,"enunciado":"","rotulo":13,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 13 a 22"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"T\u00edtulo IV - Do Regime Disciplinar","oab":true,"nome":"T\u00edtulo IV - Do Regime Disciplinar","pai":404430,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404513,"slug":"direito-administrativo-titulo-iv-do-regime-disciplinar"},{"nome_clean":"Cap\u00edtulo IV - Das Responsabilidades","oab":true,"nome":"Cap\u00edtulo IV - Das Responsabilidades","pai":404513,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404517,"slug":"direito-administrativo-capitulo-iv-das-responsabilidades"}],"slug":"direito-administrativo\/699182","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o - \u00c1rea Planejamento","id":11236},{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o - \u00c1rea Or\u00e7amento","id":11237},{"descricao":"Analista de Desenvolvimento - \u00c1rea Planejamento","id":11238},{"descricao":"Analista de Desenvolvimento - \u00c1rea Or\u00e7amento","id":11239},{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":11244},{"descricao":"Analista de Desenvolvimento - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":11245},{"descricao":"Analista de Registro Empresarial","id":11248},{"descricao":"Procurador","id":3230}],"orgaos":[{"nome":"Junta Comercial do Estado do Esp\u00edrito Santo","sigla":"JUCEES","id":1582,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Compet\u00eancia para deliberar sobre o assentamento dos usos e pr\u00e1ticas mercantis; compet\u00eancia para julgar, originariamente, os pedidos de arquivamento dos atos sujeitos ao regime de decis\u00e3o colegiada:","provas":[{"id":20638,"cargo":{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o - \u00c1rea Planejamento","id":11236},"orgao":{"nome":"Junta Comercial do Estado do Esp\u00edrito Santo","sigla":"JUCEES","id":1582,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"jucees-es-2009-coseac-analista-de-gestao-area-planejamento","tipo":1,"nome":"COSEAC - JUCEES - Analista de Gest\u00e3o - \u00c1rea Planejamento - 2009"},{"id":20639,"cargo":{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o - \u00c1rea Or\u00e7amento","id":11237},"orgao":{"nome":"Junta Comercial do Estado do Esp\u00edrito Santo","sigla":"JUCEES","id":1582,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"jucees-es-2009-coseac-analista-de-gestao-area-orcamento","tipo":1,"nome":"COSEAC - JUCEES - Analista de Gest\u00e3o - \u00c1rea Or\u00e7amento - 2009"},{"id":20640,"cargo":{"descricao":"Analista de Desenvolvimento - \u00c1rea Planejamento","id":11238},"orgao":{"nome":"Junta Comercial do Estado do Esp\u00edrito Santo","sigla":"JUCEES","id":1582,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"jucees-es-2009-coseac-analista-de-desenvolvimento-area-planejamento","tipo":1,"nome":"COSEAC - JUCEES - Analista de Desenvolvimento - \u00c1rea Planejamento - 2009"},{"id":20641,"cargo":{"descricao":"Analista de Desenvolvimento - \u00c1rea Or\u00e7amento","id":11239},"orgao":{"nome":"Junta Comercial do Estado do Esp\u00edrito Santo","sigla":"JUCEES","id":1582,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"jucees-es-2009-coseac-analista-de-desenvolvimento-area-orcamento","tipo":1,"nome":"COSEAC - JUCEES - Analista de Desenvolvimento - \u00c1rea Or\u00e7amento - 2009"},{"id":20659,"cargo":{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":11244},"orgao":{"nome":"Junta Comercial do Estado do Esp\u00edrito Santo","sigla":"JUCEES","id":1582,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"jucees-es-2009-coseac-analista-de-gestao-area-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"COSEAC - JUCEES - Analista de Gest\u00e3o - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2009"},{"id":20660,"cargo":{"descricao":"Analista de Desenvolvimento - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":11245},"orgao":{"nome":"Junta Comercial do Estado do Esp\u00edrito Santo","sigla":"JUCEES","id":1582,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"jucees-es-2009-coseac-analista-de-desenvolvimento-area-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"COSEAC - JUCEES - Analista de Desenvolvimento - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2009"},{"id":20671,"cargo":{"descricao":"Analista de Registro Empresarial","id":11248},"orgao":{"nome":"Junta Comercial do Estado do Esp\u00edrito Santo","sigla":"JUCEES","id":1582,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"jucees-es-2009-coseac-analista-de-registro-empresarial","tipo":1,"nome":"COSEAC - JUCEES - Analista de Registro Empresarial - 2009"},{"id":20672,"cargo":{"descricao":"Procurador","id":3230},"orgao":{"nome":"Junta Comercial do Estado do Esp\u00edrito Santo","sigla":"JUCEES","id":1582,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"jucees-es-2009-coseac-procurador","tipo":1,"nome":"COSEAC - JUCEES - Procurador - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:47:51","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":699189,"hashId":"2a43c2e5170ab5026e867909e714d3c2","enunciado":"Compet\u00eancia para deliberar sobre o assentamento dos\r\nusos e pr\u00e1ticas mercantis; compet\u00eancia para julgar,\r\noriginariamente, os pedidos de arquivamento dos atos\r\nsujeitos ao regime de decis\u00e3o colegiada:","resposta":2386149,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"ambas s\u00e3o compet\u00eancias das Turmas das Juntas Comerciais;","id":2386146,"corpo":"ambas s\u00e3o compet\u00eancias das Turmas das Juntas\r\nComerciais;","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"aquela \u00e9 compet\u00eancia das Turmas das Juntas Comerciais; esta, do seu Plen\u00e1rio;","id":2386147,"corpo":"aquela \u00e9 compet\u00eancia das Turmas das Juntas\r\nComerciais; esta, do seu Plen\u00e1rio;","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"ambas s\u00e3o compet\u00eancias do Plen\u00e1rio das Juntas Comerciais;","id":2386148,"corpo":"ambas s\u00e3o compet\u00eancias do Plen\u00e1rio das Juntas\r\nComerciais;","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"aquela \u00e9 compet\u00eancia do Plen\u00e1rio das Juntas Comerciais; esta, das suasTurmas;","id":2386149,"corpo":"aquela \u00e9 compet\u00eancia do Plen\u00e1rio das Juntas\r\nComerciais; esta, das suasTurmas;","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"esta \u00e9 compet\u00eancia facultativa do Plen\u00e1rio das Juntas Comerciais; aquela \u00e9 compet\u00eancia subsidi\u00e1ria das suas Turmas.","id":2386150,"corpo":"esta \u00e9 compet\u00eancia facultativa do Plen\u00e1rio das Juntas\r\nComerciais; aquela \u00e9 compet\u00eancia subsidi\u00e1ria das suas\r\nTurmas.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":314095,"enunciado":"","rotulo":13,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 13 a 22"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"nome_clean":"Decreto n\u00ba 1.800\/1996 - Regulamenta a Lei n\u00ba 8.934, de 18 de novembro de 1994, que disp\u00f5e sobre o Registro P\u00fablico de Empresas Mercantis e Atividades Afins e d\u00e1 outras provid\u00eancias.","oab":false,"nome":"Decreto n\u00ba 1.800\/1996 - Regulamenta a Lei n\u00ba 8.934, de 18 de novembro de 1994, que disp\u00f5e sobre o Registro P\u00fablico de Empresas Mercantis e Atividades Afins e d\u00e1 outras provid\u00eancias.","pai":418540,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":418642,"slug":"legislacao-federal-decreto-no-1-800-1996-regulamenta-a-lei-no-8-934-de-18-de-novembro-de-1994-que-dispoe-sobre-o-registro-publico-de-empresas-mercantis-e-atividades-afins-e-da-outras-providencias"}],"slug":"legislacao-federal\/699189","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o - \u00c1rea Planejamento","id":11236},{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o - \u00c1rea Or\u00e7amento","id":11237},{"descricao":"Analista de Desenvolvimento - \u00c1rea Planejamento","id":11238},{"descricao":"Analista de Desenvolvimento - \u00c1rea Or\u00e7amento","id":11239}],"orgaos":[{"nome":"Junta Comercial do Estado do Esp\u00edrito Santo","sigla":"JUCEES","id":1582,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A aquisi\u00e7\u00e3o de ouro, seja ele ativo financeiro ou instrumento cambial, ensejar\u00e1 a cobran\u00e7a de um tributo. Trata-se do(a):","provas":[{"id":20638,"cargo":{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o - \u00c1rea Planejamento","id":11236},"orgao":{"nome":"Junta Comercial do Estado do Esp\u00edrito Santo","sigla":"JUCEES","id":1582,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"jucees-es-2009-coseac-analista-de-gestao-area-planejamento","tipo":1,"nome":"COSEAC - JUCEES - Analista de Gest\u00e3o - \u00c1rea Planejamento - 2009"},{"id":20639,"cargo":{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o - \u00c1rea Or\u00e7amento","id":11237},"orgao":{"nome":"Junta Comercial do Estado do Esp\u00edrito Santo","sigla":"JUCEES","id":1582,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"jucees-es-2009-coseac-analista-de-gestao-area-orcamento","tipo":1,"nome":"COSEAC - JUCEES - Analista de Gest\u00e3o - \u00c1rea Or\u00e7amento - 2009"},{"id":20640,"cargo":{"descricao":"Analista de Desenvolvimento - \u00c1rea Planejamento","id":11238},"orgao":{"nome":"Junta Comercial do Estado do Esp\u00edrito Santo","sigla":"JUCEES","id":1582,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"jucees-es-2009-coseac-analista-de-desenvolvimento-area-planejamento","tipo":1,"nome":"COSEAC - JUCEES - Analista de Desenvolvimento - \u00c1rea Planejamento - 2009"},{"id":20641,"cargo":{"descricao":"Analista de Desenvolvimento - \u00c1rea Or\u00e7amento","id":11239},"orgao":{"nome":"Junta Comercial do Estado do Esp\u00edrito Santo","sigla":"JUCEES","id":1582,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"jucees-es-2009-coseac-analista-de-desenvolvimento-area-orcamento","tipo":1,"nome":"COSEAC - JUCEES - Analista de Desenvolvimento - \u00c1rea Or\u00e7amento - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:47:52","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":699201,"hashId":"4adec460413f9af08c33e548a2394479","enunciado":"A aquisi\u00e7\u00e3o de ouro, seja ele ativo financeiro ou\r\ninstrumento cambial, ensejar\u00e1 a cobran\u00e7a de um tributo.\r\nTrata-se do(a):","resposta":2386210,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Imposto sobre Fortunas;","id":2386206,"corpo":"Imposto sobre Fortunas;","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"CIDM","id":2386207,"corpo":"CIDM","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"CPMF;","id":2386208,"corpo":"CPMF;","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Contribui\u00e7\u00e3o sobre Min\u00e9rios;","id":2386209,"corpo":"Contribui\u00e7\u00e3o sobre Min\u00e9rios;","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"IOF.","id":2386210,"corpo":"IOF.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":314097,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Contabilidade P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":405707,"materia":true,"id":405707,"slug":"contabilidade-publica"},{"nome_clean":"Receita Or\u00e7ament\u00e1ria","oab":false,"nome":"Receita Or\u00e7ament\u00e1ria","pai":412072,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":405719,"slug":"contabilidade-publica-receita-orcamentaria"}],"slug":"contabilidade-publica\/699201","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o - \u00c1rea Planejamento","id":11236},{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o - \u00c1rea Or\u00e7amento","id":11237},{"descricao":"Analista de Desenvolvimento - \u00c1rea Planejamento","id":11238},{"descricao":"Analista de Desenvolvimento - \u00c1rea Or\u00e7amento","id":11239}],"orgaos":[{"nome":"Junta Comercial do Estado do Esp\u00edrito Santo","sigla":"JUCEES","id":1582,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Constitui esp\u00e9cie de rendimento isento e n\u00e3o tribut\u00e1vel, para efeito de IRPF, a renda oriunda de:","provas":[{"id":20638,"cargo":{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o - \u00c1rea Planejamento","id":11236},"orgao":{"nome":"Junta Comercial do Estado do Esp\u00edrito Santo","sigla":"JUCEES","id":1582,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"jucees-es-2009-coseac-analista-de-gestao-area-planejamento","tipo":1,"nome":"COSEAC - JUCEES - Analista de Gest\u00e3o - \u00c1rea Planejamento - 2009"},{"id":20639,"cargo":{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o - \u00c1rea Or\u00e7amento","id":11237},"orgao":{"nome":"Junta Comercial do Estado do Esp\u00edrito Santo","sigla":"JUCEES","id":1582,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"jucees-es-2009-coseac-analista-de-gestao-area-orcamento","tipo":1,"nome":"COSEAC - JUCEES - Analista de Gest\u00e3o - \u00c1rea Or\u00e7amento - 2009"},{"id":20640,"cargo":{"descricao":"Analista de Desenvolvimento - \u00c1rea Planejamento","id":11238},"orgao":{"nome":"Junta Comercial do Estado do Esp\u00edrito Santo","sigla":"JUCEES","id":1582,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"jucees-es-2009-coseac-analista-de-desenvolvimento-area-planejamento","tipo":1,"nome":"COSEAC - JUCEES - Analista de Desenvolvimento - \u00c1rea Planejamento - 2009"},{"id":20641,"cargo":{"descricao":"Analista de Desenvolvimento - \u00c1rea Or\u00e7amento","id":11239},"orgao":{"nome":"Junta Comercial do Estado do Esp\u00edrito Santo","sigla":"JUCEES","id":1582,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"jucees-es-2009-coseac-analista-de-desenvolvimento-area-orcamento","tipo":1,"nome":"COSEAC - JUCEES - Analista de Desenvolvimento - \u00c1rea Or\u00e7amento - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:47:52","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":699208,"hashId":"34dc36827b0132fbece16642a6665c0d","enunciado":"Constitui esp\u00e9cie de rendimento isento e n\u00e3o tribut\u00e1vel,\r\npara efeito de IRPF, a renda oriunda de:","resposta":2386241,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"dividendos recebidos de sociedades an\u00f4nimas;","id":2386241,"corpo":"dividendos recebidos de sociedades an\u00f4nimas;","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"pr\u00eamio recebidoemcompeti\u00e7\u00e3o esportiva;","id":2386242,"corpo":"pr\u00eamio recebidoemcompeti\u00e7\u00e3o esportiva;","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"notas promiss\u00f3rias;","id":2386243,"corpo":"notas promiss\u00f3rias;","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"rendimentos de pens\u00e3o aliment\u00edcia;","id":2386244,"corpo":"rendimentos de pens\u00e3o aliment\u00edcia;","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"pr\u00eamioemdinheiro distribu\u00eddo por loterias ou sorteios.","id":2386245,"corpo":"pr\u00eamioemdinheiro distribu\u00eddo por loterias ou sorteios.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":314098,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Contabilidade P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":405707,"materia":true,"id":405707,"slug":"contabilidade-publica"},{"nome_clean":"Receita Or\u00e7ament\u00e1ria","oab":false,"nome":"Receita Or\u00e7ament\u00e1ria","pai":412072,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":405719,"slug":"contabilidade-publica-receita-orcamentaria"}],"slug":"contabilidade-publica\/699208","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o - \u00c1rea Planejamento","id":11236},{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o - \u00c1rea Or\u00e7amento","id":11237},{"descricao":"Analista de Desenvolvimento - \u00c1rea Planejamento","id":11238},{"descricao":"Analista de Desenvolvimento - \u00c1rea Or\u00e7amento","id":11239}],"orgaos":[{"nome":"Junta Comercial do Estado do Esp\u00edrito Santo","sigla":"JUCEES","id":1582,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O tipo de d\u00e9ficit computado retirando-se das Necessidades de Financiamento do Setor P\u00fablico nominais a parcela referente \u00e0 atualiza\u00e7\u00e3o monet\u00e1ria \u00e9 denominado:","provas":[{"id":20638,"cargo":{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o - \u00c1rea Planejamento","id":11236},"orgao":{"nome":"Junta Comercial do Estado do Esp\u00edrito Santo","sigla":"JUCEES","id":1582,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"jucees-es-2009-coseac-analista-de-gestao-area-planejamento","tipo":1,"nome":"COSEAC - JUCEES - Analista de Gest\u00e3o - \u00c1rea Planejamento - 2009"},{"id":20639,"cargo":{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o - \u00c1rea Or\u00e7amento","id":11237},"orgao":{"nome":"Junta Comercial do Estado do Esp\u00edrito Santo","sigla":"JUCEES","id":1582,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"jucees-es-2009-coseac-analista-de-gestao-area-orcamento","tipo":1,"nome":"COSEAC - JUCEES - Analista de Gest\u00e3o - \u00c1rea Or\u00e7amento - 2009"},{"id":20640,"cargo":{"descricao":"Analista de Desenvolvimento - \u00c1rea Planejamento","id":11238},"orgao":{"nome":"Junta Comercial do Estado do Esp\u00edrito Santo","sigla":"JUCEES","id":1582,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"jucees-es-2009-coseac-analista-de-desenvolvimento-area-planejamento","tipo":1,"nome":"COSEAC - JUCEES - Analista de Desenvolvimento - \u00c1rea Planejamento - 2009"},{"id":20641,"cargo":{"descricao":"Analista de Desenvolvimento - \u00c1rea Or\u00e7amento","id":11239},"orgao":{"nome":"Junta Comercial do Estado do Esp\u00edrito Santo","sigla":"JUCEES","id":1582,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"jucees-es-2009-coseac-analista-de-desenvolvimento-area-orcamento","tipo":1,"nome":"COSEAC - JUCEES - Analista de Desenvolvimento - \u00c1rea Or\u00e7amento - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:47:52","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":699214,"hashId":"b2f7d136a20ddf70ac3f7a7923e28ee5","enunciado":"O tipo de d\u00e9ficit computado retirando-se das\r\nNecessidades de Financiamento do Setor P\u00fablico nominais a\r\nparcela referente \u00e0 atualiza\u00e7\u00e3o monet\u00e1ria \u00e9 denominado:","resposta":2386271,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"operacional;","id":2386271,"corpo":"operacional;","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"total;","id":2386272,"corpo":"total;","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"nominal;","id":2386273,"corpo":"nominal;","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"prim\u00e1rio;","id":2386274,"corpo":"prim\u00e1rio;","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"necess\u00e1rio.","id":2386275,"corpo":"necess\u00e1rio.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":314098,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Contabilidade P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":405707,"materia":true,"id":405707,"slug":"contabilidade-publica"},{"nome_clean":"Quadro do Super\u00e1vit ou D\u00e9ficit Financeiro","oab":false,"nome":"Quadro do Super\u00e1vit ou D\u00e9ficit Financeiro","pai":412336,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":412340,"slug":"contabilidade-publica-quadro-do-superavit-ou-deficit-financeiro"}],"slug":"contabilidade-publica\/699214","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893}],"cargos":[{"descricao":"Economista","id":1211}],"orgaos":[{"nome":"Ministerio do Desenvolvimento Agr\u00e1rio","sigla":"MDA","id":3132,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere as frases a seguir, tendo em vista o Programa Nacional de Fortalecimento daAgricultura Familiar (Pronaf): I. Destina-se ao apoio financeiro das atividades agropecu\u00e1rias e n\u00e3o-agropecu\u00e1rias exploradas mediante emprego direto da for\u00e7a de trabalho do produtor rural e de sua fam\u00edlia. II. Os cr\u00e9ditos do Pronaf podem ser concedidos de forma individual, coletiva (quando formalizado com grupo de produtores, para finalidades coletivas) ou grupal (quando formalizado com grupo de produtores, para finalidades individuais). III. A concess\u00e3o de cr\u00e9ditos do Pronaf \u00e9 permitida para a aquisi\u00e7\u00e3o de animais destinados \u00e0 pecu\u00e1ria bovina de corte. Dos itens acima mencionados, apenas:","provas":[{"id":20656,"cargo":{"descricao":"Economista","id":1211},"orgao":{"nome":"Ministerio do Desenvolvimento Agr\u00e1rio","sigla":"MDA","id":3132,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"mda-2009-coseac-economista","tipo":1,"nome":"COSEAC - MDA - Economista - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:47:55","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":699282,"hashId":"96a7f832ba4b9e9ea1b81914ed9ea885","enunciado":"<P>Considere as frases a seguir, tendo em vista o Programa Nacional de Fortalecimento daAgricultura Familiar (Pronaf): <\/P>\r\n<P>I. Destina-se ao apoio financeiro das atividades agropecu\u00e1rias e n\u00e3o-agropecu\u00e1rias exploradas mediante emprego direto da for\u00e7a de trabalho do produtor rural e de sua fam\u00edlia. <\/P>\r\n<P>II. Os cr\u00e9ditos do Pronaf podem ser concedidos de forma individual, coletiva (quando formalizado com grupo de produtores, para finalidades coletivas) ou grupal (quando formalizado com grupo de produtores, para finalidades individuais). <\/P>\r\n<P>III. A concess\u00e3o de cr\u00e9ditos do Pronaf \u00e9 permitida para a aquisi\u00e7\u00e3o de animais destinados \u00e0 pecu\u00e1ria bovina de corte. <\/P>\r\n<P>Dos itens acima mencionados, apenas:<\/P>","resposta":2386619,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I est\u00e1 correto;","id":2386616,"corpo":"I est\u00e1 correto;","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II est\u00e1 correto;","id":2386617,"corpo":"II est\u00e1 correto;","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"III est\u00e1 correto;","id":2386618,"corpo":"III est\u00e1 correto;","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I e II est\u00e3o corretos;","id":2386619,"corpo":"I e II est\u00e3o corretos;","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"II e III est\u00e3o corretos.","id":2386620,"corpo":"II e III est\u00e3o corretos.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":314102,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Economia e Finan\u00e7as","oab":false,"nome":"Economia e Finan\u00e7as","pai":null,"assunto_raiz":403911,"materia":true,"id":403911,"slug":"economia-e-financas"},{"nome_clean":"Economia Brasileira","oab":false,"nome":"Economia Brasileira","pai":403911,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":404147,"slug":"economia-e-financas-economia-brasileira"}],"slug":"economia-e-financas\/699282","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893}],"cargos":[{"descricao":"Economista","id":1211}],"orgaos":[{"nome":"Ministerio do Desenvolvimento Agr\u00e1rio","sigla":"MDA","id":3132,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um aumento no pre\u00e7o do bem A diminuiu a procura pelo bem B, coeteris paribus (com tudo mais constante). Considerando uma correla\u00e7\u00e3o entre esses fatos, conclui-se que os bensA e B s\u00e3o:","provas":[{"id":20656,"cargo":{"descricao":"Economista","id":1211},"orgao":{"nome":"Ministerio do Desenvolvimento Agr\u00e1rio","sigla":"MDA","id":3132,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"mda-2009-coseac-economista","tipo":1,"nome":"COSEAC - MDA - Economista - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:47:56","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":699297,"hashId":"290e7ab01208afc48a61b6ef7d72cbaf","enunciado":"Um aumento no pre\u00e7o do bem A diminuiu a procura pelo\r\nbem B, coeteris paribus (com tudo mais constante).\r\nConsiderando uma correla\u00e7\u00e3o entre esses fatos, conclui-se\r\nque os bensA e B s\u00e3o:","resposta":2386691,"anulada":false,"rotulo":60,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"complementares;","id":2386691,"corpo":"complementares;","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"substitutos;","id":2386692,"corpo":"substitutos;","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"independentes;","id":2386693,"corpo":"independentes;","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"inferiores;","id":2386694,"corpo":"inferiores;","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"de Giffen.","id":2386695,"corpo":"de Giffen.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":314103,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Economia e Finan\u00e7as","oab":false,"nome":"Economia e Finan\u00e7as","pai":null,"assunto_raiz":403911,"materia":true,"id":403911,"slug":"economia-e-financas"},{"nome_clean":"Inclina\u00e7\u00e3o das curvas de oferta e demanda","oab":false,"nome":"Inclina\u00e7\u00e3o das curvas de oferta e demanda","pai":403953,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":403954,"slug":"economia-e-financas-inclinacao-das-curvas-de-oferta-e-demanda"}],"slug":"economia-e-financas\/699297","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Agrimensor","id":5258}],"orgaos":[{"nome":"Ministerio do Desenvolvimento Agr\u00e1rio","sigla":"MDA","id":3132,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Como indicado na figura abaixo (BORGES, 1988), a est\u00e1dia do teodolito \u00e9 composta de 3 fios estadim\u00e9tricos horizontais (FS,FMe FI) e 1 fio estadim\u00e9trico vertical (FV). Nessa figura, os n\u00fameros de 1 a 4 representam, respectivamente:","provas":[{"id":20657,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Agrimensor","id":5258},"orgao":{"nome":"Ministerio do Desenvolvimento Agr\u00e1rio","sigla":"MDA","id":3132,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"mda-2009-coseac-engenheiro-agrimensor","tipo":1,"nome":"COSEAC - MDA - Engenheiro Agrimensor - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:47:56","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":403,"descricao":"Engenharia De Agrimensura"}],"id":699301,"hashId":"135b6b351e15234b50da2e1d227b308d","enunciado":"<P>Como indicado na figura abaixo (BORGES, 1988), a est\u00e1dia do teodolito \u00e9 composta de 3 fios estadim\u00e9tricos horizontais (FS,FMe FI) e 1 fio estadim\u00e9trico vertical (FV).<\/P>\r\n<P align=center><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/20657\/1.gif><\/P>\r\n<P>Nessa figura, os n\u00fameros de 1 a 4 representam, respectivamente:<\/P>","resposta":2386711,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"FS, FM, FI e FV;","id":2386711,"corpo":"FS, FM, FI e FV;","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"FI, FM, FS e FV;","id":2386712,"corpo":"FI, FM, FS e FV;","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"FM, FV, FSe FI;","id":2386713,"corpo":"FM, FV, FSe FI;","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"FV, FI, FM, e FS;","id":2386714,"corpo":"FV, FI, FM, e FS;","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"FI, FV, FSe FM.","id":2386715,"corpo":"FI, FV, FSe FM.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":314104,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"},{"nome_clean":"Topografia","oab":false,"nome":"Topografia","pai":49,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":398915,"slug":"geografia-topografia"}],"slug":"geografia\/699301","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Agrimensor","id":5258}],"orgaos":[{"nome":"Ministerio do Desenvolvimento Agr\u00e1rio","sigla":"MDA","id":3132,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Carta topogr\u00e1fica elaborada a partir de levantamentos aerofotogram\u00e9trico e geod\u00e9sico original ou compilada de outras cartas topogr\u00e1ficas em escalas maiores. Inclui os acidentes naturais e artificiais, em que os elementos planim\u00e9tricos (sistema vi\u00e1rio, obras, etc.) e altim\u00e9tricos (relevo atrav\u00e9s de curvas de n\u00edvel, pontos colados, etc.) s\u00e3o geometricamente bem representados. As aplica\u00e7\u00f5es das cartas topogr\u00e1ficas variam de acordo com sua escala. A escala objetiva representar as \u00e1reas com not\u00e1vel ocupa\u00e7\u00e3o, priorizadas para os investimentos governamentais, em todos os n\u00edveis de governo - Federal, Estadual e Municipal. A sua abrang\u00eancia \u00e9 nacional, tendo sido coberto at\u00e9 agora mais de 75% doTerrit\u00f3rio Nacional. Esta escala \u00e9 a de:","provas":[{"id":20657,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Agrimensor","id":5258},"orgao":{"nome":"Ministerio do Desenvolvimento Agr\u00e1rio","sigla":"MDA","id":3132,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"mda-2009-coseac-engenheiro-agrimensor","tipo":1,"nome":"COSEAC - MDA - Engenheiro Agrimensor - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:47:56","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":403,"descricao":"Engenharia De Agrimensura"}],"id":699304,"hashId":"2bf8a0401e05c42892d394f2265b5094","enunciado":"Carta topogr\u00e1fica elaborada a partir de levantamentos\r\naerofotogram\u00e9trico e geod\u00e9sico original ou compilada de\r\noutras cartas topogr\u00e1ficas em escalas maiores. Inclui os\r\nacidentes naturais e artificiais, em que os elementos\r\nplanim\u00e9tricos (sistema vi\u00e1rio, obras, etc.) e altim\u00e9tricos\r\n(relevo atrav\u00e9s de curvas de n\u00edvel, pontos colados, etc.) s\u00e3o\r\ngeometricamente bem representados. As aplica\u00e7\u00f5es das\r\ncartas topogr\u00e1ficas variam de acordo com sua escala. A\r\nescala objetiva representar as \u00e1reas com not\u00e1vel ocupa\u00e7\u00e3o,\r\npriorizadas para os investimentos governamentais, em todos\r\nos n\u00edveis de governo - Federal, Estadual e Municipal. A sua\r\nabrang\u00eancia \u00e9 nacional, tendo sido coberto at\u00e9 agora mais de\r\n75% doTerrit\u00f3rio Nacional. Esta escala \u00e9 a de:","resposta":2386726,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1:100.000","id":2386726,"corpo":"1:100.000","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"1:25.000","id":2386727,"corpo":"1:25.000","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"1:50.000","id":2386728,"corpo":"1:50.000","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"1:250.000","id":2386729,"corpo":"1:250.000","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"1:10.000","id":2386730,"corpo":"1:10.000","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":314104,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"},{"nome_clean":"Cartografia","oab":false,"nome":"Cartografia","pai":49,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397279,"slug":"geografia-cartografia"},{"nome_clean":"Escalas","oab":false,"nome":"Escalas","pai":397279,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":402573,"slug":"geografia-escalas"}],"slug":"geografia\/699304","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Agrimensor","id":5258}],"orgaos":[{"nome":"Ministerio do Desenvolvimento Agr\u00e1rio","sigla":"MDA","id":3132,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em sensoriamento remoto, um sistema sensor pode ser definido como qualquer equipamento capaz de transformar alguma forma de energia em um sinal pass\u00edvel de ser convertido em informa\u00e7\u00e3o sobre o ambiente. No caso espec\u00edfico do sensoriamento remoto, a energia utilizada \u00e9 a radia\u00e7\u00e3o eletromagn\u00e9tica. O equipamento que registra irradia\u00e7\u00f5es diretas ou refletidas de fontes naturais, e depende de uma fonte de radia\u00e7\u00e3o externa para que possa operar, como por exemplo c\u00e2mara fotogr\u00e1fica, \u00e9 denominado:","provas":[{"id":20657,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Agrimensor","id":5258},"orgao":{"nome":"Ministerio do Desenvolvimento Agr\u00e1rio","sigla":"MDA","id":3132,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"mda-2009-coseac-engenheiro-agrimensor","tipo":1,"nome":"COSEAC - MDA - Engenheiro Agrimensor - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:47:56","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":403,"descricao":"Engenharia De Agrimensura"}],"id":699305,"hashId":"8b6d26cbd7f2cd16883c384a3184b5a1","enunciado":"Em sensoriamento remoto, um sistema sensor pode ser\r\ndefinido como qualquer equipamento capaz de transformar\r\nalguma forma de energia em um sinal pass\u00edvel de ser\r\nconvertido em informa\u00e7\u00e3o sobre o ambiente. No caso\r\nespec\u00edfico do sensoriamento remoto, a energia utilizada \u00e9 a\r\nradia\u00e7\u00e3o eletromagn\u00e9tica. O equipamento que registra\r\nirradia\u00e7\u00f5es diretas ou refletidas de fontes naturais, e depende\r\nde uma fonte de radia\u00e7\u00e3o externa para que possa operar,\r\ncomo por exemplo c\u00e2mara fotogr\u00e1fica, \u00e9 denominado:","resposta":2386735,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"quadro;","id":2386731,"corpo":"quadro;","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"passivo;","id":2386732,"corpo":"passivo;","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"n\u00e3o imageador;","id":2386733,"corpo":"n\u00e3o imageador;","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"imageador;","id":2386734,"corpo":"imageador;","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"ativo.","id":2386735,"corpo":"ativo.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":314104,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Cartogr\u00e1fica e de Agrimensura","oab":false,"nome":"Engenharia Cartogr\u00e1fica e de Agrimensura","pai":null,"assunto_raiz":395347,"materia":true,"id":395347,"slug":"engenharia-cartografica-e-de-agrimensura"},{"nome_clean":"Sistema de Informa\u00e7\u00f5es Geogr\u00e1ficas","oab":false,"nome":"Sistema de Informa\u00e7\u00f5es Geogr\u00e1ficas","pai":395347,"assunto_raiz":395347,"materia":false,"id":402637,"slug":"engenharia-cartografica-e-de-agrimensura-sistema-de-informacoes-geograficas"}],"slug":"engenharia-cartografica-e-de-agrimensura\/699305","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Agrimensor","id":5258}],"orgaos":[{"nome":"Ministerio do Desenvolvimento Agr\u00e1rio","sigla":"MDA","id":3132,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A crescente utiliza\u00e7\u00e3o do GPS nos levantamentos geod\u00e9sicos, geol\u00f3gicos, cartogr\u00e1ficos e ambientais induz \u00e0 necessidade de ado\u00e7\u00e3o de sistemas de refer\u00eancias geoc\u00eantricos. Para a determina\u00e7\u00e3o de uma posi\u00e7\u00e3o qualquer no espa\u00e7o ou na Terra, o sistema operacional GPS utiliza como refer\u00eancia o sistema geod\u00e9sico denominado deWGS84 (World Geodetic System de 1984) atualmente com a denomina\u00e7\u00e3o de:","provas":[{"id":20657,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Agrimensor","id":5258},"orgao":{"nome":"Ministerio do Desenvolvimento Agr\u00e1rio","sigla":"MDA","id":3132,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"mda-2009-coseac-engenheiro-agrimensor","tipo":1,"nome":"COSEAC - MDA - Engenheiro Agrimensor - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:47:57","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":403,"descricao":"Engenharia De Agrimensura"}],"id":699316,"hashId":"1e3880550de5445a35df5923748e5cf3","enunciado":"A crescente utiliza\u00e7\u00e3o do GPS nos levantamentos\r\ngeod\u00e9sicos, geol\u00f3gicos, cartogr\u00e1ficos e ambientais induz \u00e0\r\nnecessidade de ado\u00e7\u00e3o de sistemas de refer\u00eancias\r\ngeoc\u00eantricos. Para a determina\u00e7\u00e3o de uma posi\u00e7\u00e3o qualquer\r\nno espa\u00e7o ou na Terra, o sistema operacional GPS utiliza\r\ncomo refer\u00eancia o sistema geod\u00e9sico denominado deWGS84\r\n(World Geodetic System de 1984) atualmente com a\r\ndenomina\u00e7\u00e3o de:","resposta":2386786,"anulada":false,"rotulo":59,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"G873;","id":2386786,"corpo":"G873;","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"W873;","id":2386787,"corpo":"W873;","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"P873;","id":2386788,"corpo":"P873;","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"T873;","id":2386789,"corpo":"T873;","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Z873.","id":2386790,"corpo":"Z873.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":314105,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Cartogr\u00e1fica e de Agrimensura","oab":false,"nome":"Engenharia Cartogr\u00e1fica e de Agrimensura","pai":null,"assunto_raiz":395347,"materia":true,"id":395347,"slug":"engenharia-cartografica-e-de-agrimensura"},{"nome_clean":"Sistema de Informa\u00e7\u00f5es Geogr\u00e1ficas","oab":false,"nome":"Sistema de Informa\u00e7\u00f5es Geogr\u00e1ficas","pai":395347,"assunto_raiz":395347,"materia":false,"id":402637,"slug":"engenharia-cartografica-e-de-agrimensura-sistema-de-informacoes-geograficas"}],"slug":"engenharia-cartografica-e-de-agrimensura\/699316","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro","id":1245}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Nacional de Sa\u00fade - FUNASA","sigla":"Funasa","id":1559,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na passagem \u201cEug\u00eanio examinava-lhe as mudan\u00e7as do\nrosto com comovida aten\u00e7\u00e3o.\u201d (l. 10-11), o pronome\nobl\u00edquo lhe exerce fun\u00e7\u00e3o sint\u00e1tica id\u00eantica ao termo\ndestacado em","provas":[{"id":19334,"cargo":{"descricao":"Engenheiro","id":1245},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Nacional de Sa\u00fade - FUNASA","sigla":"Funasa","id":1559,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"funasa-2009-cesgranrio-engenheiro","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Funasa - Engenheiro - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:47:51","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"}],"id":669814,"hashId":"e78c4ef0911aa2f141c390ff55cca87f","enunciado":"<p align=justify>Na passagem \u201cEug\u00eanio examinava-lhe as mudan\u00e7as do\nrosto com comovida aten\u00e7\u00e3o.\u201d (l. 10-11), o pronome\nobl\u00edquo <u>lhe<\/u> exerce fun\u00e7\u00e3o sint\u00e1tica id\u00eantica ao termo\ndestacado em<\/p>","resposta":2296614,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u201cOl\u00edvia se aproximou de Eug\u00eanio...\u201d (l. 1)","id":2296611,"corpo":"<p align=justify>\u201cOl\u00edvia se aproximou de <b>Eug\u00eanio<\/b>...\u201d (l. 1)<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u201cA enfermeira juntava os ferros.\u201d (l. 3)","id":2296612,"corpo":"<p align=justify>\u201cA enfermeira juntava <b>os ferros<\/b>.\u201d (l. 3)<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u201cA respira\u00e7\u00e3o voltava lentamente,\u201d (l. 7)","id":2296613,"corpo":"<p align=justify>\u201cA respira\u00e7\u00e3o voltava <b>lentamente<\/b>,\u201d (l. 7)<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u201cVencera! Salvara a vida de uma crian\u00e7a!\u201d (l. 12)","id":2296614,"corpo":"<p align=justify>\u201cVencera! Salvara a vida <b>de uma crian\u00e7a<\/b>!\u201d (l. 12)<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u201cSentia-se leve e a\u00e9reo.\u201d (l. 17)","id":2296615,"corpo":"<p align=justify>\u201cSentia-se <b>leve e a\u00e9reo<\/b>.\u201d (l. 17)<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":307655,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/19334\/4.gif><\/P>","rotulo":6,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 6 a 9"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Pronomes","oab":false,"nome":"Pronomes","pai":419336,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403641,"slug":"lingua-portuguesa-pronomes"},{"nome_clean":"Morfossintaxe do per\u00edodo","oab":false,"nome":"Morfossintaxe do per\u00edodo","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403651,"slug":"lingua-portuguesa-morfossintaxe-do-periodo"}],"slug":"lingua-portuguesa\/669814","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro","id":1245}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Nacional de Sa\u00fade - FUNASA","sigla":"Funasa","id":1559,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma das grandes quest\u00f5es a serem enfrentadas pelas metr\u00f3poles nos dias de hoje \u00e9 como tornar vi\u00e1vel uma administra\u00e7\u00e3o mais pr\u00f3xima dos cidad\u00e3os, como nos pequenos Munic\u00edpios. Boa parte dos estudiosos converge para uma mesma solu\u00e7\u00e3o, que estaria na descentraliza\u00e7\u00e3o e na cria\u00e7\u00e3o de canais de participa\u00e7\u00e3o popular. Entretanto, o tema, em geral, \u00e9 tratado como se descentraliza\u00e7\u00e3o e participa\u00e7\u00e3o fossem meras categorias administrativas. Nesta perspectiva, conceitua-se descentraliza\u00e7\u00e3o como","provas":[{"id":19334,"cargo":{"descricao":"Engenheiro","id":1245},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Nacional de Sa\u00fade - FUNASA","sigla":"Funasa","id":1559,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"funasa-2009-cesgranrio-engenheiro","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Funasa - Engenheiro - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:47:52","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"}],"id":669838,"hashId":"6c2d4e04517b01086e5ec9b3d5f45b30","enunciado":"<p align=justify>Uma das grandes quest\u00f5es a serem enfrentadas pelas\r\nmetr\u00f3poles nos dias de hoje \u00e9 como tornar vi\u00e1vel uma\r\nadministra\u00e7\u00e3o mais pr\u00f3xima dos cidad\u00e3os, como nos\r\npequenos Munic\u00edpios. Boa parte dos estudiosos converge\r\npara uma mesma solu\u00e7\u00e3o, que estaria na descentraliza\u00e7\u00e3o\r\ne na cria\u00e7\u00e3o de canais de participa\u00e7\u00e3o popular. Entretanto,\r\no tema, em geral, \u00e9 tratado como se descentraliza\u00e7\u00e3o e\r\nparticipa\u00e7\u00e3o fossem meras categorias administrativas.\r\nNesta perspectiva, conceitua-se descentraliza\u00e7\u00e3o como<\/p>","resposta":2296731,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"categoria administrativa voltada para a democratiza\u00e7\u00e3o do processo decis\u00f3rio cuja t\u00f4nica se encontra na delega\u00e7\u00e3o de autoridade e autonomia.","id":2296731,"corpo":"<p align=justify>categoria administrativa voltada para a democratiza\u00e7\u00e3o\r\ndo processo decis\u00f3rio cuja t\u00f4nica se encontra na\r\ndelega\u00e7\u00e3o de autoridade e autonomia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"pr\u00e1tica de aproximar as estruturas prestadoras de servi\u00e7os municipais dos cidad\u00e3os, situando-as nos locais de demanda destes servi\u00e7os.","id":2296732,"corpo":"<p align=justify>pr\u00e1tica de aproximar as estruturas prestadoras de\r\nservi\u00e7os municipais dos cidad\u00e3os, situando-as nos\r\nlocais de demanda destes servi\u00e7os.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"participa\u00e7\u00e3o organizada dos cidad\u00e3os na tomada de decis\u00f5es sobre as pol\u00edticas p\u00fablicas municipais.","id":2296733,"corpo":"<p align=justify>participa\u00e7\u00e3o organizada dos cidad\u00e3os na tomada de\r\ndecis\u00f5es sobre as pol\u00edticas p\u00fablicas municipais.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"cria\u00e7\u00e3o de mecanismos que permitam o desenvolvimento de parceria entre governo e sociedade.","id":2296734,"corpo":"<p align=justify>cria\u00e7\u00e3o de mecanismos que permitam o desenvolvimento\r\nde parceria entre governo e sociedade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"cria\u00e7\u00e3o de mecanismos que permitam a participa\u00e7\u00e3o dos cidad\u00e3os na elabora\u00e7\u00e3o do or\u00e7amento.","id":2296735,"corpo":"<p align=justify>cria\u00e7\u00e3o de mecanismos que permitam a participa\u00e7\u00e3o\r\ndos cidad\u00e3os na elabora\u00e7\u00e3o do or\u00e7amento.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":307661,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":403716,"materia":true,"id":403716,"slug":"administracao-publica"},{"nome_clean":"O Novo Gerencialismo P\u00fablico ou Nova Gest\u00e3o P\u00fablica (NGP) ou New Public Management (NPM)","oab":false,"nome":"O Novo Gerencialismo P\u00fablico ou Nova Gest\u00e3o P\u00fablica (NGP) ou New Public Management (NPM)","pai":404568,"assunto_raiz":403716,"materia":false,"id":404559,"slug":"administracao-publica-o-novo-gerencialismo-publico-ou-nova-gestao-publica-ngp-ou-new-public-management-npm"}],"slug":"administracao-publica\/669838","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro","id":1245}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Nacional de Sa\u00fade - FUNASA","sigla":"Funasa","id":1559,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o a planejamento, gerenciamento e controle de contratos de obras e servi\u00e7os de engenharia, analise as afirmativas a seguir. I \u2013 O cronograma f\u00edsico-financeiro \u00e9 aquele que possui barras e que apresenta as atividades, os tempos de execu\u00e7\u00e3o, os valores referentes a cada atividade, os valores parciais por per\u00edodo de dura\u00e7\u00e3o e os valores totais parciais e acumulados. II \u2013 O prazo global de realiza\u00e7\u00e3o de uma obra ou servi\u00e7o \u00e9 determinado pelo in\u00edcio dos servi\u00e7os e pela lavratura do termo de recebimento provis\u00f3rio. III \u2013 A garantia contratual \u00e9 o instrumento pelo qual \u00e9 assegurado ao contratante o ressarcimento parcial ou total de preju\u00edzos decorrentes da inadimpl\u00eancia do contratado. IV \u2013 O di\u00e1rio de obra \u00e9 o livro onde s\u00e3o registrados, diariamente, pelo construtor, e a cada vistoria, pela fiscaliza\u00e7\u00e3o, fatos, observa\u00e7\u00f5es e comunica\u00e7\u00f5es relevantes ao andamento da constru\u00e7\u00e3o. V \u2013 O caderno de encargos de uma constru\u00e7\u00e3o \u00e9 o conjunto de especifica\u00e7\u00f5es t\u00e9cnicas, crit\u00e9rios, condi\u00e7\u00f5es e procedimentos estabelecidos pelo construtor para a execu\u00e7\u00e3o e fiscaliza\u00e7\u00e3o de obras e servi\u00e7os. Desta forma, s\u00e3o corretas APENAS as afirmativas","provas":[{"id":19334,"cargo":{"descricao":"Engenheiro","id":1245},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Nacional de Sa\u00fade - FUNASA","sigla":"Funasa","id":1559,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"funasa-2009-cesgranrio-engenheiro","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Funasa - Engenheiro - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:47:53","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"}],"id":669840,"hashId":"dfb0519446dbcbfa8f8aa768a1b7caa6","enunciado":"<P align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o a planejamento, gerenciamento e controle de contratos de obras e servi\u00e7os de engenharia, analise as afirmativas a seguir. <\/P>\r\n<P align=justify>I \u2013 O cronograma f\u00edsico-financeiro \u00e9 aquele que possui barras e que apresenta as atividades, os tempos de execu\u00e7\u00e3o, os valores referentes a cada atividade, os valores parciais por per\u00edodo de dura\u00e7\u00e3o e os valores totais parciais e acumulados. <\/P>\r\n<P align=justify>II \u2013 O prazo global de realiza\u00e7\u00e3o de uma obra ou servi\u00e7o \u00e9 determinado pelo in\u00edcio dos servi\u00e7os e pela lavratura do termo de recebimento provis\u00f3rio. <\/P>\r\n<P align=justify>III \u2013 A garantia contratual \u00e9 o instrumento pelo qual \u00e9 assegurado ao contratante o ressarcimento parcial ou total de preju\u00edzos decorrentes da inadimpl\u00eancia do contratado. <\/P>\r\n<P align=justify>IV \u2013 O di\u00e1rio de obra \u00e9 o livro onde s\u00e3o registrados, diariamente, pelo construtor, e a cada vistoria, pela fiscaliza\u00e7\u00e3o, fatos, observa\u00e7\u00f5es e comunica\u00e7\u00f5es relevantes ao andamento da constru\u00e7\u00e3o. <\/P>\r\n<P align=justify>V \u2013 O caderno de encargos de uma constru\u00e7\u00e3o \u00e9 o conjunto de especifica\u00e7\u00f5es t\u00e9cnicas, crit\u00e9rios, condi\u00e7\u00f5es e procedimentos estabelecidos pelo construtor para a execu\u00e7\u00e3o e fiscaliza\u00e7\u00e3o de obras e servi\u00e7os. <\/P>\r\n<P align=justify>Desta forma, s\u00e3o corretas APENAS as afirmativas<\/P>","resposta":2296742,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, II e III.","id":2296741,"corpo":"<p align=justify>I, II e III.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I, III, e IV.","id":2296742,"corpo":"<p align=justify>I, III, e IV.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I, IV e V.","id":2296743,"corpo":"<p align=justify>I, IV e V.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I, IV e V.","id":2296744,"corpo":"<p align=justify>I, IV e V.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"II, IV, e V.","id":2296745,"corpo":"<p align=justify>II, IV, e V.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":307661,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Planejamento de Projetos e Obras: Programa\u00e7\u00e3o e Controle","oab":false,"nome":"Planejamento de Projetos e Obras: Programa\u00e7\u00e3o e Controle","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399400,"slug":"engenharia-civil-planejamento-de-projetos-e-obras-programacao-e-controle"},{"nome_clean":"Gr\u00e1fico de Gantt ou Cronograma F\u00edsico","oab":false,"nome":"Gr\u00e1fico de Gantt ou Cronograma F\u00edsico","pai":399400,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399401,"slug":"engenharia-civil-grafico-de-gantt-ou-cronograma-fisico"}],"slug":"engenharia-civil\/669840","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro","id":1245}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Nacional de Sa\u00fade - FUNASA","sigla":"Funasa","id":1559,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O tratamento de esgoto, processado atrav\u00e9s de fen\u00f4menos f\u00edsicos, qu\u00edmicos e biol\u00f3gicos, \u00e9 classificado de acordo com a sua efici\u00eancia, ou seja, pelo percentual de material removido. O que tem por objetivo a remo\u00e7\u00e3o por a\u00e7\u00e3o f\u00edsica do material grosseiro e uma parcela das part\u00edculas maiores em suspens\u00e3o no esgoto \u00e9 o tratamento","provas":[{"id":19334,"cargo":{"descricao":"Engenheiro","id":1245},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Nacional de Sa\u00fade - FUNASA","sigla":"Funasa","id":1559,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"funasa-2009-cesgranrio-engenheiro","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Funasa - Engenheiro - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:47:53","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"}],"id":669843,"hashId":"98eff1cbb12aacdeaef49282fcd2f101","enunciado":"<p align=justify>O tratamento de esgoto, processado atrav\u00e9s de\r\nfen\u00f4menos f\u00edsicos, qu\u00edmicos e biol\u00f3gicos, \u00e9 classificado\r\nde acordo com a sua efici\u00eancia, ou seja, pelo percentual\r\nde material removido. O que tem por objetivo a remo\u00e7\u00e3o\r\npor a\u00e7\u00e3o f\u00edsica do material grosseiro e uma parcela\r\ndas part\u00edculas maiores em suspens\u00e3o no esgoto \u00e9 o\r\ntratamento<\/p>","resposta":2296756,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"preliminar.","id":2296756,"corpo":"<p align=justify>preliminar.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"prim\u00e1rio.","id":2296757,"corpo":"<p align=justify>prim\u00e1rio.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"secund\u00e1rio.","id":2296758,"corpo":"<p align=justify>secund\u00e1rio.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"terci\u00e1rio.","id":2296759,"corpo":"<p align=justify>terci\u00e1rio.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"adicional.","id":2296760,"corpo":"<p align=justify>adicional.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":307661,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Saneamento Geral","oab":false,"nome":"Saneamento Geral","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":416472,"slug":"engenharia-civil-saneamento-geral"},{"nome_clean":"Tratamento de Efluentes","oab":false,"nome":"Tratamento de Efluentes","pai":416472,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":416476,"slug":"engenharia-civil-tratamento-de-efluentes"}],"slug":"engenharia-civil\/669843","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro","id":1245}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Nacional de Sa\u00fade - FUNASA","sigla":"Funasa","id":1559,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A eutrofiza\u00e7\u00e3o \u00e9 o crescimento excessivo das plantas aqu\u00e1ticas, tanto planct\u00f4nicas, quanto aderidas, a n\u00edveis tais que sejam consideradas causadoras de interfer\u00eancias com os usos desej\u00e1veis do corpo d\u2019\u00e1gua. Desta forma, os corpos d\u2019\u00e1gua recebem uma classifica\u00e7\u00e3o, segundo o seu grau ou classe de trofia. Um corpo d\u2019\u00e1gua que esteja sendo usado para abastecimento de \u00e1gua pot\u00e1vel admite, para o grau de trofia oligotr\u00f3fico, a condi\u00e7\u00e3o","provas":[{"id":19334,"cargo":{"descricao":"Engenheiro","id":1245},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Nacional de Sa\u00fade - FUNASA","sigla":"Funasa","id":1559,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"funasa-2009-cesgranrio-engenheiro","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Funasa - Engenheiro - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:47:53","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"}],"id":669844,"hashId":"f64899f957cfb37015921cc1a10abbea","enunciado":"<p align=justify>A eutrofiza\u00e7\u00e3o \u00e9 o crescimento excessivo das plantas\r\naqu\u00e1ticas, tanto planct\u00f4nicas, quanto aderidas, a n\u00edveis tais\r\nque sejam consideradas causadoras de interfer\u00eancias\r\ncom os usos desej\u00e1veis do corpo d\u2019\u00e1gua. Desta forma, os\r\ncorpos d\u2019\u00e1gua recebem uma classifica\u00e7\u00e3o, segundo o seu\r\ngrau ou classe de trofia. Um corpo d\u2019\u00e1gua que esteja\r\nsendo usado para abastecimento de \u00e1gua pot\u00e1vel admite,\r\npara o grau de trofia oligotr\u00f3fico, a condi\u00e7\u00e3o<\/p>","resposta":2296763,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"toler\u00e1vel.","id":2296761,"corpo":"<p align=justify>toler\u00e1vel.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"obrigat\u00f3rio.","id":2296762,"corpo":"<p align=justify>obrigat\u00f3rio.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"desej\u00e1vel.","id":2296763,"corpo":"<p align=justify>desej\u00e1vel.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"intoler\u00e1vel.","id":2296764,"corpo":"<p align=justify>intoler\u00e1vel.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"indiferente.","id":2296765,"corpo":"<p align=justify>indiferente.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":307661,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Ambiental e Sanit\u00e1ria","oab":false,"nome":"Engenharia Ambiental e Sanit\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1100,"materia":true,"id":1100,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria"},{"nome_clean":"Recursos H\u00eddricos","oab":false,"nome":"Recursos H\u00eddricos","pai":1100,"assunto_raiz":1100,"materia":false,"id":403394,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria-recursos-hidricos"},{"nome_clean":"Sistema de Abastecimento de \u00c1gua","oab":false,"nome":"Sistema de Abastecimento de \u00c1gua","pai":403394,"assunto_raiz":1100,"materia":false,"id":403410,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria-sistema-de-abastecimento-de-agua"}],"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria\/669844","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19}],"orgaos":[{"nome":"Centrais El\u00e9tricas S.A","sigla":"Furnas","id":106,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o a modalidades de cita\u00e7\u00e3o, estabelecidas pela Lei n\u00ba 6830\/80 (Lei de Execu\u00e7\u00e3o Fiscal) \u00e9 correto afirmar o que segue: I. a cita\u00e7\u00e3o ser\u00e1 feita pelo correio, com aviso de recep\u00e7\u00e3o, se a Fazenda P\u00fablica n\u00e3o a requerer por outra forma. II. a cita\u00e7\u00e3o pelo correio considera-se feita na data da entrega da carta no endere\u00e7o do executado, ou, se a data for omitida, no aviso de recep\u00e7\u00e3o, 5 (cinco) dias ap\u00f3s a entrega da carta \u00e0 ag\u00eancia postal. III. se o aviso de recep\u00e7\u00e3o n\u00e3o retornar no prazo de 15 (quinze) dias da entrega da carta \u00e0 ag\u00eancia postal, a cita\u00e7\u00e3o ser\u00e1 feita por oficial de justi\u00e7a ou por edital. IV. o edital de cita\u00e7\u00e3o ser\u00e1 afixado na sede do ju\u00edzo, publicado uma s\u00f3 vez no \u00f3rg\u00e3o oficial, gratuitamente, como expediente judici\u00e1rio, com o prazo de 20 (vinte) dias, e conter\u00e1, apenas, a indica\u00e7\u00e3o da exequente, o nome do devedor e dos corespons\u00e1veis, a quantia devida, a natureza da d\u00edvida, a data e o n\u00famero da inscri\u00e7\u00e3o no registro da d\u00edvida ativa, o prazo e o endere\u00e7o da sede do ju\u00edzo. V. a cita\u00e7\u00e3o se dar\u00e1 por meio eletr\u00f4nico, desde que o r\u00e9u seja pessoa jur\u00eddica, inscrita em registro de certifica\u00e7\u00e3o criado com este prop\u00f3sito.","provas":[{"id":19335,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19},"orgao":{"nome":"Centrais El\u00e9tricas S.A","sigla":"Furnas","id":106,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"furnas-2009-funrio-advogado-juridico-a-2","tipo":1,"nome":"FUNRIO - Furnas - Advogado - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:47:54","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":669864,"hashId":"bf5cb55aeae0c8e21c7a297562ca9c18","enunciado":"<P align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o a modalidades de cita\u00e7\u00e3o, estabelecidas pela Lei n\u00ba 6830\/80 (Lei de Execu\u00e7\u00e3o Fiscal) \u00e9 correto afirmar o que segue: <\/P>\r\n<P align=justify>I. a cita\u00e7\u00e3o ser\u00e1 feita pelo correio, com aviso de recep\u00e7\u00e3o, se a Fazenda P\u00fablica n\u00e3o a requerer por outra forma. <\/P>\r\n<P align=justify>II. a cita\u00e7\u00e3o pelo correio considera-se feita na data da entrega da carta no endere\u00e7o do executado, ou, se a data for omitida, no aviso de recep\u00e7\u00e3o, 5 (cinco) dias ap\u00f3s a entrega da carta \u00e0 ag\u00eancia postal. <\/P>\r\n<P align=justify>III. se o aviso de recep\u00e7\u00e3o n\u00e3o retornar no prazo de 15 (quinze) dias da entrega da carta \u00e0 ag\u00eancia postal, a cita\u00e7\u00e3o ser\u00e1 feita por oficial de justi\u00e7a ou por edital. <\/P>\r\n<P align=justify>IV. o edital de cita\u00e7\u00e3o ser\u00e1 afixado na sede do ju\u00edzo, publicado uma s\u00f3 vez no \u00f3rg\u00e3o oficial, gratuitamente, como expediente judici\u00e1rio, com o prazo de 20 (vinte) dias, e conter\u00e1, apenas, a indica\u00e7\u00e3o da exequente, o nome do devedor e dos corespons\u00e1veis, a quantia devida, a natureza da d\u00edvida, a data e o n\u00famero da inscri\u00e7\u00e3o no registro da d\u00edvida ativa, o prazo e o endere\u00e7o da sede do ju\u00edzo. <\/P>\r\n<P align=justify>V. a cita\u00e7\u00e3o se dar\u00e1 por meio eletr\u00f4nico, desde que o r\u00e9u seja pessoa jur\u00eddica, inscrita em registro de certifica\u00e7\u00e3o criado com este prop\u00f3sito.<\/P>","resposta":2296865,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As op\u00e7\u00f5es I e II est\u00e3o corretas.","id":2296861,"corpo":"<p align=justify>As op\u00e7\u00f5es I e II est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"As op\u00e7\u00f5es II e III est\u00e3o corretas.","id":2296862,"corpo":"<p align=justify>As op\u00e7\u00f5es II e III est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"As op\u00e7\u00f5es III e IV est\u00e3o corretas.","id":2296863,"corpo":"<p align=justify>As op\u00e7\u00f5es III e IV est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As op\u00e7\u00f5es IV e V est\u00e3o corretas.","id":2296864,"corpo":"<p align=justify>As op\u00e7\u00f5es IV e V est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"As op\u00e7\u00f5es I e III est\u00e3o corretas.","id":2296865,"corpo":"<p align=justify>As op\u00e7\u00f5es I e III est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":307664,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"nome_clean":"Lei n\u00ba 6.830\/1980 - Lei de Execu\u00e7\u00e3o Fiscal","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 6.830\/1980 - Lei de Execu\u00e7\u00e3o Fiscal","pai":395693,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":395745,"slug":"legislacao-federal-lei-no-6-830-1980-lei-de-execucao-fiscal"}],"slug":"legislacao-federal\/669864","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120}],"cargos":[{"descricao":"Economista","id":1211}],"orgaos":[{"nome":"Centrais El\u00e9tricas S.A","sigla":"Furnas","id":106,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Suponha que as curvas de demanda do consumidor por um determinado bem e oferta dos produtores deste mesmo bem s\u00e3o expressas por: PD = -5Q + 300 e PS = 15Q + 40 Se o mercado estiver em equil\u00edbrio, n\u00e3o havendo nem escassez nem excesso de bens no mercado, qual ser\u00e1 o pre\u00e7o de equil\u00edbrio?","provas":[{"id":19336,"cargo":{"descricao":"Economista","id":1211},"orgao":{"nome":"Centrais El\u00e9tricas S.A","sigla":"Furnas","id":106,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"furnas-2009-funrio-economista","tipo":1,"nome":"FUNRIO - Furnas - Economista - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:47:55","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":669881,"hashId":"33483283f79db9cff28b1dd3246a3cd2","enunciado":"<P>Suponha que as curvas de demanda do consumidor por um determinado bem e oferta dos produtores deste mesmo bem s\u00e3o expressas por: <\/P>\r\n<P align=center>P<SUB>D<\/SUB> = -5Q + 300 e <\/P>\r\n<P align=center>P<SUB>S<\/SUB> = 15Q + 40 <\/P>\r\n<P>Se o mercado estiver em equil\u00edbrio, n\u00e3o havendo nem escassez nem excesso de bens no mercado, qual ser\u00e1 o pre\u00e7o de equil\u00edbrio?<\/P>","resposta":2296946,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"235 unidades monet\u00e1rias.","id":2296946,"corpo":"<p align=justify>235 unidades monet\u00e1rias.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"125 unidades monet\u00e1rias.","id":2296947,"corpo":"<p align=justify>125 unidades monet\u00e1rias.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"40 unidades monet\u00e1rias.","id":2296948,"corpo":"<p align=justify>40 unidades monet\u00e1rias.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"300 unidades monet\u00e1rias.","id":2296949,"corpo":"<p align=justify>300 unidades monet\u00e1rias.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"325 unidades monet\u00e1rias.","id":2296950,"corpo":"<p align=justify>325 unidades monet\u00e1rias.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":307666,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Economia e Finan\u00e7as","oab":false,"nome":"Economia e Finan\u00e7as","pai":null,"assunto_raiz":403911,"materia":true,"id":403911,"slug":"economia-e-financas"},{"nome_clean":"Competitividade e estrat\u00e9gia empresarial","oab":false,"nome":"Competitividade e estrat\u00e9gia empresarial","pai":412754,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":412753,"slug":"economia-e-financas-competitividade-e-estrategia-empresarial"}],"slug":"economia-e-financas\/669881","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120}],"cargos":[{"descricao":"Economista","id":1211}],"orgaos":[{"nome":"Centrais El\u00e9tricas S.A","sigla":"Furnas","id":106,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Suponha que a renda de uma fam\u00edlia foi aumentada em 200% e que o consumo de um determinado bem sofreu um acr\u00e9scimo de 500%. Desta forma, podemos afirmar que","provas":[{"id":19336,"cargo":{"descricao":"Economista","id":1211},"orgao":{"nome":"Centrais El\u00e9tricas S.A","sigla":"Furnas","id":106,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"furnas-2009-funrio-economista","tipo":1,"nome":"FUNRIO - Furnas - Economista - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:47:55","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":669882,"hashId":"9773c96bc348c15ae96cecd07d9cf047","enunciado":"<p align=justify>Suponha que a renda de uma fam\u00edlia foi aumentada em 200% e que o consumo de um determinado bem sofreu um acr\u00e9scimo\r\nde 500%. Desta forma, podemos afirmar que<\/p>","resposta":2296954,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o bem \u00e9 classificado como bem inferior.","id":2296951,"corpo":"<p align=justify>o bem \u00e9 classificado como bem inferior.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o coeficiente de elasticidade-renda da demanda \u00e9 de 0,4.","id":2296952,"corpo":"<p align=justify>o coeficiente de elasticidade-renda da demanda \u00e9 de 0,4.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o coeficiente de elasticidade-renda da demanda \u00e9 negativo.","id":2296953,"corpo":"<p align=justify>o coeficiente de elasticidade-renda da demanda \u00e9 negativo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"toda vez que sua renda sofre uma altera\u00e7\u00e3o o consumo deste bem altera-se 2,5 vezes mais.","id":2296954,"corpo":"<p align=justify>toda vez que sua renda sofre uma altera\u00e7\u00e3o o consumo deste bem altera-se 2,5 vezes mais.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"esse bem n\u00e3o pode ser classificado como um bem superior ou bem de luxo.","id":2296955,"corpo":"<p align=justify>esse bem n\u00e3o pode ser classificado como um bem superior ou bem de luxo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":307666,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Economia e Finan\u00e7as","oab":false,"nome":"Economia e Finan\u00e7as","pai":null,"assunto_raiz":403911,"materia":true,"id":403911,"slug":"economia-e-financas"},{"nome_clean":"Microeconomia","oab":false,"nome":"Microeconomia","pai":403911,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":403949,"slug":"economia-e-financas-microeconomia"},{"nome_clean":"Equil\u00edbrio do Consumidor","oab":false,"nome":"Equil\u00edbrio do Consumidor","pai":403956,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":403960,"slug":"economia-e-financas-equilibrio-do-consumidor"}],"slug":"economia-e-financas\/669882","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120}],"cargos":[{"descricao":"Economista","id":1211}],"orgaos":[{"nome":"Centrais El\u00e9tricas S.A","sigla":"Furnas","id":106,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A empresa XYZ assistiu a entrada de uma nova empresa PQR em seu mercado e rapidamente o transformando me um duop\u00f3lio homog\u00eaneo. A demanda inversa desse mercado \u00e9 dada pela fun\u00e7\u00e3o p = a \u2013bq, onde a = 9, b = 1 e q1 + q2 = q, sendo q1 e q2 as produ\u00e7\u00f5es de XYZ e PQR e C1 (q1) e C2 (q2) os custos totais de XYZ e PQR respectivamente. O equil\u00edbrio de Nash no modelo de Bertrand \u00e9","provas":[{"id":19336,"cargo":{"descricao":"Economista","id":1211},"orgao":{"nome":"Centrais El\u00e9tricas S.A","sigla":"Furnas","id":106,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"furnas-2009-funrio-economista","tipo":1,"nome":"FUNRIO - Furnas - Economista - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:47:55","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":669885,"hashId":"69df1b16e356157f16841c10b139a600","enunciado":"<P align=justify>A empresa XYZ assistiu a entrada de uma nova empresa PQR em seu mercado e rapidamente o transformando me um duop\u00f3lio homog\u00eaneo. A demanda inversa desse mercado \u00e9 dada pela fun\u00e7\u00e3o p = a \u2013bq, onde a = 9, b = 1 e q<SUB>1<\/SUB> + q<SUB>2<\/SUB> = q, sendo q<SUB>1 <\/SUB>e q<SUB>2<\/SUB> as produ\u00e7\u00f5es de XYZ e PQR e C<SUB>1 <\/SUB>(q<SUB>1<\/SUB>) e C<SUB>2<\/SUB> (q<SUB>2<\/SUB>) os custos totais de XYZ e PQR respectivamente. O equil\u00edbrio de Nash no modelo de Bertrand \u00e9<\/P>","resposta":2296966,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"p1 = p2 = c","id":2296966,"corpo":"<P align=justify>p<SUB>1 <\/SUB>= p<SUB>2<\/SUB> = c<\/P>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"p1 &gt; p2 = c","id":2296967,"corpo":"<p align=justify>p<SUB>1 <\/SUB>&gt; p<SUB>2 <\/SUB>= c<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"p1 &lt; p2 = c","id":2296968,"corpo":"<P align=justify>p<SUB>1<\/SUB> &lt; p<SUB>2<\/SUB> = c<\/P>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"p1 = p2 &gt; c","id":2296969,"corpo":"<P align=justify>p<SUB>1 <\/SUB>= p<SUB>2<\/SUB> &gt; c<\/P>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"p1 &lt; c = p2","id":2296970,"corpo":"<P align=justify>p<SUB>1 <\/SUB>&lt; c = p<SUB>2<\/SUB><\/P>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":307666,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Economia e Finan\u00e7as","oab":false,"nome":"Economia e Finan\u00e7as","pai":null,"assunto_raiz":403911,"materia":true,"id":403911,"slug":"economia-e-financas"},{"nome_clean":"Estruturas de Mercado","oab":false,"nome":"Estruturas de Mercado","pai":403949,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":403966,"slug":"economia-e-financas-estruturas-de-mercado"},{"nome_clean":"Modelo de Bertrand (pre\u00e7os em conjunto)","oab":false,"nome":"Modelo de Bertrand (pre\u00e7os em conjunto)","pai":412849,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":412873,"slug":"economia-e-financas-modelo-de-bertrand-precos-em-conjunto"}],"slug":"economia-e-financas\/669885","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120}],"cargos":[{"descricao":"Economista","id":1211}],"orgaos":[{"nome":"Centrais El\u00e9tricas S.A","sigla":"Furnas","id":106,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A varia\u00e7\u00e3o dos meios de pagamento decorrente de um aumento na base monet\u00e1ria em 2.000 unidades monet\u00e1rias, supondo que a raz\u00e3o dep\u00f3sitos \u00e0 vista nos bancos comerciais sobre os meios de pagamento \u00e9 igual a 0,60 e a raz\u00e3o encaixe t\u00e9cnico sobre os dep\u00f3sitos \u00e0 vista nos bancos comerciais \u00e9 igual a 0,40, \u00e9 igual a, aproximadamente,","provas":[{"id":19336,"cargo":{"descricao":"Economista","id":1211},"orgao":{"nome":"Centrais El\u00e9tricas S.A","sigla":"Furnas","id":106,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"furnas-2009-funrio-economista","tipo":1,"nome":"FUNRIO - Furnas - Economista - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:47:55","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":669889,"hashId":"ad42f66aabae24cf253e860a6d7c1234","enunciado":"<p align=justify>A varia\u00e7\u00e3o dos meios de pagamento decorrente de um aumento na base monet\u00e1ria em 2.000 unidades monet\u00e1rias, supondo que\r\na raz\u00e3o dep\u00f3sitos \u00e0 vista nos bancos comerciais sobre os meios de pagamento \u00e9 igual a 0,60 e a raz\u00e3o encaixe t\u00e9cnico sobre os\r\ndep\u00f3sitos \u00e0 vista nos bancos comerciais \u00e9 igual a 0,40, \u00e9 igual a, aproximadamente,<\/p>","resposta":2296988,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"2380","id":2296986,"corpo":"<p align=justify>2380<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"1560","id":2296987,"corpo":"<p align=justify>1560<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"3125","id":2296988,"corpo":"<p align=justify>3125<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"1190","id":2296989,"corpo":"<p align=justify>1190<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"2050","id":2296990,"corpo":"<p align=justify>2050<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":307666,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Economia e Finan\u00e7as","oab":false,"nome":"Economia e Finan\u00e7as","pai":null,"assunto_raiz":403911,"materia":true,"id":403911,"slug":"economia-e-financas"},{"nome_clean":"Multiplicador Monet\u00e1rio","oab":false,"nome":"Multiplicador Monet\u00e1rio","pai":403932,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":412995,"slug":"economia-e-financas-multiplicador-monetario"},{"nome_clean":"Pol\u00edtica Fiscal com C\u00e2mbio Flex\u00edvel e sem Mobilidade de Capital","oab":false,"nome":"Pol\u00edtica Fiscal com C\u00e2mbio Flex\u00edvel e sem Mobilidade de Capital","pai":403940,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":413003,"slug":"economia-e-financas-politica-fiscal-com-cambio-flexivel-e-sem-mobilidade-de-capital"}],"slug":"economia-e-financas\/669889","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120}],"cargos":[{"descricao":"Economista","id":1211}],"orgaos":[{"nome":"Centrais El\u00e9tricas S.A","sigla":"Furnas","id":106,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Dois analistas est\u00e3o avaliando o investimento em um projeto cujo per\u00edodo de explora\u00e7\u00e3o ser\u00e1 de dois anos. O investimento inicial necess\u00e1rio \u00e9 R$ 4,5 milh\u00f5es e o projeto produzir\u00e1 um fluxo de R$ 1,1 milh\u00e3o no primeiro ano e R$ 4,84 milh\u00f5es no segundo. Considerando que o custo de oportunidade \u00e9 de 10% a.a. e que crit\u00e9rio de avalia\u00e7\u00e3o utilizado ser\u00e1 o VPL, pode-se afirmar que","provas":[{"id":19336,"cargo":{"descricao":"Economista","id":1211},"orgao":{"nome":"Centrais El\u00e9tricas S.A","sigla":"Furnas","id":106,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"furnas-2009-funrio-economista","tipo":1,"nome":"FUNRIO - Furnas - Economista - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:47:55","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":669892,"hashId":"a854b1138e78e02995b19bedc0e0788d","enunciado":"<p align=justify>Dois analistas est\u00e3o avaliando o investimento em um projeto cujo per\u00edodo de explora\u00e7\u00e3o ser\u00e1 de dois anos. O investimento\r\ninicial necess\u00e1rio \u00e9 R$ 4,5 milh\u00f5es e o projeto produzir\u00e1 um fluxo de R$ 1,1 milh\u00e3o no primeiro ano e R$ 4,84 milh\u00f5es no\r\nsegundo. Considerando que o custo de oportunidade \u00e9 de 10% a.a. e que crit\u00e9rio de avalia\u00e7\u00e3o utilizado ser\u00e1 o VPL, pode-se\r\nafirmar que<\/p>","resposta":2297004,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o investimento ser\u00e1 realizado, uma vez que o VPL do projeto \u00e9 igual 5 milh\u00f5es.","id":2297001,"corpo":"<p align=justify>o investimento ser\u00e1 realizado, uma vez que o VPL do projeto \u00e9 igual 5 milh\u00f5es.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o investimento n\u00e3o ser\u00e1 realizado, uma vez que o VPL do projeto \u00e9 negativo em R$ 100.000.","id":2297002,"corpo":"<p align=justify>o investimento n\u00e3o ser\u00e1 realizado, uma vez que o VPL do projeto \u00e9 negativo em R$ 100.000.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o investimento n\u00e3o ser\u00e1 realizado, uma vez que o VPL do projeto \u00e9 negativo em R$ 500.000.","id":2297003,"corpo":"<p align=justify>o investimento n\u00e3o ser\u00e1 realizado, uma vez que o VPL do projeto \u00e9 negativo em R$ 500.000.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o investimento ser\u00e1 realizado, uma vez que o VPL do projeto \u00e9 igual a R$ 500.000.","id":2297004,"corpo":"<p align=justify>o investimento ser\u00e1 realizado, uma vez que o VPL do projeto \u00e9 igual a R$ 500.000.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"o investimento n\u00e3o ser\u00e1 realizado, uma vez que o VPL do projeto \u00e9 negativo 5 milh\u00f5es.","id":2297005,"corpo":"<p align=justify>o investimento n\u00e3o ser\u00e1 realizado, uma vez que o VPL do projeto \u00e9 negativo 5 milh\u00f5es.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":307667,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica Financeira","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica Financeira","pai":null,"assunto_raiz":403794,"materia":true,"id":403794,"slug":"matematica-financeira"},{"nome_clean":"Valor Presente L\u00edquido (VPL)","oab":false,"nome":"Valor Presente L\u00edquido (VPL)","pai":403819,"assunto_raiz":403794,"materia":false,"id":403822,"slug":"matematica-financeira-valor-presente-liquido-vpl"}],"slug":"matematica-financeira\/669892","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120}],"cargos":[{"descricao":"Economista","id":1211}],"orgaos":[{"nome":"Centrais El\u00e9tricas S.A","sigla":"Furnas","id":106,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A fim de mensurar a sensibilidade de sua carteira de a\u00e7\u00f5es em rela\u00e7\u00e3o aos movimentos de mercado, Maria decidiu calcular o beta de cada uma das tr\u00eas a\u00e7\u00f5es que a comp\u00f5em. A a\u00e7\u00e3o X possui um beta de 0,8 e representa 40% de sua carteira; O beta da a\u00e7\u00e3o Y \u00e9 de 1,2 e esta representa 20% da carteira; j\u00e1 a a\u00e7\u00e3o Z possui beta igual a 1,5. Com base nessas informa\u00e7\u00f5es, Maria descobrir\u00e1 que o beta de sua carteira \u00e9 igual a","provas":[{"id":19336,"cargo":{"descricao":"Economista","id":1211},"orgao":{"nome":"Centrais El\u00e9tricas S.A","sigla":"Furnas","id":106,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"furnas-2009-funrio-economista","tipo":1,"nome":"FUNRIO - Furnas - Economista - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:47:55","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":669896,"hashId":"7de13de7cb22be2b7e38cdade1b3dd7f","enunciado":"<p align=justify>A fim de mensurar a sensibilidade de sua carteira de a\u00e7\u00f5es em rela\u00e7\u00e3o aos movimentos de mercado, Maria decidiu calcular o\r\nbeta de cada uma das tr\u00eas a\u00e7\u00f5es que a comp\u00f5em. A a\u00e7\u00e3o X possui um beta de 0,8 e representa 40% de sua carteira; O beta da\r\na\u00e7\u00e3o Y \u00e9 de 1,2 e esta representa 20% da carteira; j\u00e1 a a\u00e7\u00e3o Z possui beta igual a 1,5. Com base nessas informa\u00e7\u00f5es, Maria\r\ndescobrir\u00e1 que o beta de sua carteira \u00e9 igual a<\/p>","resposta":2297023,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1,20","id":2297021,"corpo":"<p align=justify>1,20<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"2,00","id":2297022,"corpo":"<p align=justify>2,00<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"1,16","id":2297023,"corpo":"<p align=justify>1,16<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"1,22","id":2297024,"corpo":"<p align=justify>1,22<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"2,12","id":2297025,"corpo":"<p align=justify>2,12<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":307667,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica Financeira","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica Financeira","pai":null,"assunto_raiz":403794,"materia":true,"id":403794,"slug":"matematica-financeira"},{"nome_clean":"An\u00e1lise de Investimento","oab":false,"nome":"An\u00e1lise de Investimento","pai":403794,"assunto_raiz":403794,"materia":false,"id":403819,"slug":"matematica-financeira-analise-de-investimento"}],"slug":"matematica-financeira\/669896","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120}],"cargos":[{"descricao":"Economista","id":1211}],"orgaos":[{"nome":"Centrais El\u00e9tricas S.A","sigla":"Furnas","id":106,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O beta da a\u00e7\u00e3o da JANGOLAT \u00e9 de 0,9, considerando uma taxa livre de risco e um pr\u00eamio de risco de mercado de, 6% a.a e 8% a.a respectivamente, pode afirmar que o retorno exigido anual de sua a\u00e7\u00e3o ser\u00e1 de","provas":[{"id":19336,"cargo":{"descricao":"Economista","id":1211},"orgao":{"nome":"Centrais El\u00e9tricas S.A","sigla":"Furnas","id":106,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"furnas-2009-funrio-economista","tipo":1,"nome":"FUNRIO - Furnas - Economista - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:47:55","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":669897,"hashId":"3b966ef68df8e7a754e7e7ce77015c29","enunciado":"<p align=justify>O beta da a\u00e7\u00e3o da JANGOLAT \u00e9 de 0,9, considerando uma taxa livre de risco e um pr\u00eamio de risco de mercado de, 6% a.a e\r\n8% a.a respectivamente, pode afirmar que o retorno exigido anual de sua a\u00e7\u00e3o ser\u00e1 de<\/p>","resposta":2297026,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"7,8%.","id":2297026,"corpo":"<p align=justify>7,8%.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"13,2%","id":2297027,"corpo":"<p align=justify>13,2%<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"8,5%.","id":2297028,"corpo":"<p align=justify>8,5%.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"14,0%","id":2297029,"corpo":"<p align=justify>14,0%<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"12,0%.","id":2297030,"corpo":"<p align=justify>12,0%.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":307667,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Economia e Finan\u00e7as","oab":false,"nome":"Economia e Finan\u00e7as","pai":null,"assunto_raiz":403911,"materia":true,"id":403911,"slug":"economia-e-financas"},{"nome_clean":"Modelo de Tiebout","oab":false,"nome":"Modelo de Tiebout","pai":403979,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":403983,"slug":"economia-e-financas-modelo-de-tiebout"}],"slug":"economia-e-financas\/669897","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120}],"cargos":[{"descricao":"Economista","id":1211}],"orgaos":[{"nome":"Centrais El\u00e9tricas S.A","sigla":"Furnas","id":106,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Qual dos seguintes enunciados melhor caracteriza a rela\u00e7\u00e3o entre a distribui\u00e7\u00e3o Normal e a Log-norrmal?","provas":[{"id":19336,"cargo":{"descricao":"Economista","id":1211},"orgao":{"nome":"Centrais El\u00e9tricas S.A","sigla":"Furnas","id":106,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"furnas-2009-funrio-economista","tipo":1,"nome":"FUNRIO - Furnas - Economista - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:47:56","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":669900,"hashId":"a4ea14843fbe44594b368cca86d9c8fe","enunciado":"<p align=justify>Qual dos seguintes enunciados melhor caracteriza a rela\u00e7\u00e3o entre a distribui\u00e7\u00e3o Normal e a Log-norrmal?<\/p>","resposta":2297042,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As duas distribui\u00e7\u00f5es n\u00e3o se relacionam uma com a outra.","id":2297041,"corpo":"<p align=justify>As duas distribui\u00e7\u00f5es n\u00e3o se relacionam uma com a outra.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Se X \u00e9 distribu\u00edda segundo uma Log-normal, ent\u00e3o o logaritimo natural de X \u00e9 distribu\u00edda segundo uma Normal.","id":2297042,"corpo":"<p align=justify>Se X \u00e9 distribu\u00edda segundo uma Log-normal, ent\u00e3o o logaritimo natural de X \u00e9 distribu\u00edda segundo uma Normal.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A distribui\u00e7\u00e3o Log-normal \u00e9 o logaritmo da distribui\u00e7\u00e3o Normal.","id":2297043,"corpo":"<p align=justify>A distribui\u00e7\u00e3o Log-normal \u00e9 o logaritmo da distribui\u00e7\u00e3o Normal.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A distribui\u00e7\u00e3o Log-normal a raiz quadrada do logaritmo da distribui\u00e7\u00e3o Normal.","id":2297044,"corpo":"<p align=justify>A distribui\u00e7\u00e3o Log-normal a raiz quadrada do logaritmo da distribui\u00e7\u00e3o Normal.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Se o logaritmo natural de X \u00e9 distribu\u00edda segundo uma Log-Normal ent\u00e3o X \u00e9 distribu\u00eddo segundo uma Normal.","id":2297045,"corpo":"<p align=justify>Se o logaritmo natural de X \u00e9 distribu\u00edda segundo uma Log-Normal ent\u00e3o X \u00e9 distribu\u00eddo segundo uma Normal.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":307667,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Estat\u00edstica","oab":false,"nome":"Estat\u00edstica","pai":null,"assunto_raiz":43,"materia":true,"id":43,"slug":"estatistica"},{"nome_clean":"Conceitos b\u00e1sicos de Testes de Hip\u00f3teses","oab":false,"nome":"Conceitos b\u00e1sicos de Testes de Hip\u00f3teses","pai":416536,"assunto_raiz":43,"materia":false,"id":7283,"slug":"estatistica-conceitos-basicos-de-testes-de-hipoteses"},{"nome_clean":"Fator de Corre\u00e7\u00e3o para Popula\u00e7\u00e3o Finita","oab":false,"nome":"Fator de Corre\u00e7\u00e3o para Popula\u00e7\u00e3o Finita","pai":416522,"assunto_raiz":43,"materia":false,"id":7284,"slug":"estatistica-fator-de-correcao-para-populacao-finita"}],"slug":"estatistica\/669900","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":5391}],"orgaos":[{"nome":"Centrais El\u00e9tricas S.A","sigla":"Furnas","id":106,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A iniciativa de oferecer programas de reconhecimento aos colaboradores da empresa em fun\u00e7\u00e3o do m\u00e9rito profissional \u00e9 inerente a que fase do processo de gest\u00e3o de pessoas?","provas":[{"id":19337,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":5391},"orgao":{"nome":"Centrais El\u00e9tricas S.A","sigla":"Furnas","id":106,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"furnas-2009-funrio-professor-de-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"FUNRIO - Furnas - Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:47:56","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"},{"id":33,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o"}],"id":669904,"hashId":"d31487fad47638a3f1d89f7ccc2e1c19","enunciado":"<p align=justify>A iniciativa de oferecer programas de reconhecimento aos colaboradores da empresa em fun\u00e7\u00e3o do m\u00e9rito profissional \u00e9\r\ninerente a que fase do processo de gest\u00e3o de pessoas?<\/p>","resposta":2297062,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"agregar pessoas.","id":2297061,"corpo":"<p align=justify>agregar pessoas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"recompensar pessoas.","id":2297062,"corpo":"<p align=justify>recompensar pessoas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"aplicar pessoas.","id":2297063,"corpo":"<p align=justify>aplicar pessoas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"manter pessoas.","id":2297064,"corpo":"<p align=justify>manter pessoas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"monitorar pessoas.","id":2297065,"corpo":"<p align=justify>monitorar pessoas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":307668,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Rela\u00e7\u00f5es Humanas","oab":false,"nome":"Rela\u00e7\u00f5es Humanas","pai":null,"assunto_raiz":395073,"materia":true,"id":395073,"slug":"relacoes-humanas"},{"nome_clean":"Desenvolvimento Cognitivo","oab":false,"nome":"Desenvolvimento Cognitivo","pai":395073,"assunto_raiz":395073,"materia":false,"id":401090,"slug":"relacoes-humanas-desenvolvimento-cognitivo"},{"nome_clean":"Rela\u00e7\u00f5es humanas no trabalho","oab":false,"nome":"Rela\u00e7\u00f5es humanas no trabalho","pai":395073,"assunto_raiz":395073,"materia":false,"id":401091,"slug":"relacoes-humanas-relacoes-humanas-no-trabalho"}],"slug":"relacoes-humanas\/669904","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":5391}],"orgaos":[{"nome":"Centrais El\u00e9tricas S.A","sigla":"Furnas","id":106,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A exist\u00eancia de programas de qualidade de vida dos colaboradores de uma empresa est\u00e1 relacionada \u00e0 fase do processo de gest\u00e3o de pessoas proposto por Chiavenato (2004) de","provas":[{"id":19337,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":5391},"orgao":{"nome":"Centrais El\u00e9tricas S.A","sigla":"Furnas","id":106,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"furnas-2009-funrio-professor-de-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"FUNRIO - Furnas - Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:47:56","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"},{"id":33,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o"}],"id":669906,"hashId":"26f5c8b3cdbb2c436bbddabad99dfe6c","enunciado":"<p align=justify>A exist\u00eancia de programas de qualidade de vida dos colaboradores de uma empresa est\u00e1 relacionada \u00e0 fase do processo de\r\ngest\u00e3o de pessoas proposto por Chiavenato (2004) de<\/p>","resposta":2297075,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"recompensar pessoas.","id":2297071,"corpo":"<p align=justify>recompensar pessoas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"aplicar pessoas.","id":2297072,"corpo":"<p align=justify>aplicar pessoas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"monitorar pessoas.","id":2297073,"corpo":"<p align=justify>monitorar pessoas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"reter pessoas.","id":2297074,"corpo":"<p align=justify>reter pessoas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"manter pessoas.","id":2297075,"corpo":"<p align=justify>manter pessoas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":307668,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Rela\u00e7\u00f5es Humanas","oab":false,"nome":"Rela\u00e7\u00f5es Humanas","pai":null,"assunto_raiz":395073,"materia":true,"id":395073,"slug":"relacoes-humanas"},{"nome_clean":"Rela\u00e7\u00f5es humanas no trabalho","oab":false,"nome":"Rela\u00e7\u00f5es humanas no trabalho","pai":395073,"assunto_raiz":395073,"materia":false,"id":401091,"slug":"relacoes-humanas-relacoes-humanas-no-trabalho"}],"slug":"relacoes-humanas\/669906","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":5391}],"orgaos":[{"nome":"Centrais El\u00e9tricas S.A","sigla":"Furnas","id":106,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um programa corporativo voltado para o bem-estar de funcion\u00e1rios, segundo Chiavenato (2004), deve ser composto por 3 (tr\u00eas) dimens\u00f5es interdependentes. S\u00e3o elas","provas":[{"id":19337,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":5391},"orgao":{"nome":"Centrais El\u00e9tricas S.A","sigla":"Furnas","id":106,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"furnas-2009-funrio-professor-de-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"FUNRIO - Furnas - Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:47:56","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"},{"id":33,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o"}],"id":669908,"hashId":"fb55fdd374aa3896d7b00ca2d5e47a28","enunciado":"<p align=justify>Um programa corporativo voltado para o bem-estar de funcion\u00e1rios, segundo Chiavenato (2004), deve ser composto por 3\r\n(tr\u00eas) dimens\u00f5es interdependentes. S\u00e3o elas<\/p>","resposta":2297081,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"ajudar colaboradores a identificar riscos \u00e0 sa\u00fade, educ\u00e1-los sobre esses riscos e encoraj\u00e1-los a mudar seus estilo de vida.","id":2297081,"corpo":"<p align=justify>ajudar colaboradores a identificar riscos \u00e0 sa\u00fade, educ\u00e1-los sobre esses riscos e encoraj\u00e1-los a mudar seus estilo de vida.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"ajudar colaboradores a identificar riscos \u00e0 sa\u00fade, proporcion\u00e1-los condi\u00e7\u00f5es para prevenir esses riscos e incentiv\u00e1-los a mudar seu estilo de vida.","id":2297082,"corpo":"<p align=justify>ajudar colaboradores a identificar riscos \u00e0 sa\u00fade, proporcion\u00e1-los condi\u00e7\u00f5es para prevenir esses riscos e incentiv\u00e1-los a\r\nmudar seu estilo de vida.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"identificar riscos \u00e0 sa\u00fade dos colaboradores, oferec\u00ea-los programas para prevenir esses riscos e criar espa\u00e7os para a pr\u00e1tica de exerc\u00edcios.","id":2297083,"corpo":"<p align=justify>identificar riscos \u00e0 sa\u00fade dos colaboradores, oferec\u00ea-los programas para prevenir esses riscos e criar espa\u00e7os para a pr\u00e1tica\r\nde exerc\u00edcios.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"diagnosticar danos \u00e0 sa\u00fade dos colaboradores, oferec\u00ea-los recursos para melhorar a sa\u00fade e modificar seu estilo de vida.","id":2297084,"corpo":"<p align=justify>diagnosticar danos \u00e0 sa\u00fade dos colaboradores, oferec\u00ea-los recursos para melhorar a sa\u00fade e modificar seu estilo de vida.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"diagnosticar riscos \u00e1 sa\u00fade dos colaboradores, mudar seu estilo de vida e criar ambientes para essa mudan\u00e7a.","id":2297085,"corpo":"<p align=justify>diagnosticar riscos \u00e1 sa\u00fade dos colaboradores, mudar seu estilo de vida e criar ambientes para essa mudan\u00e7a.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":307668,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":1159,"materia":true,"id":1159,"slug":"educacao-fisica"},{"nome_clean":"Consci\u00eancia Corporal, Sa\u00fade e Qualidade de Vida","oab":false,"nome":"Consci\u00eancia Corporal, Sa\u00fade e Qualidade de Vida","pai":1159,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402878,"slug":"educacao-fisica-consciencia-corporal-saude-e-qualidade-de-vida"}],"slug":"educacao-fisica\/669908","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":5391}],"orgaos":[{"nome":"Centrais El\u00e9tricas S.A","sigla":"Furnas","id":106,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando as 10 (dez) ferramentas b\u00e1sicas de atua\u00e7\u00e3o da Ergonomia nas empresas (Lima, 2003), assinale a op\u00e7\u00e3o que N\u00c3O constitui uma dessas ferramentas:","provas":[{"id":19337,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":5391},"orgao":{"nome":"Centrais El\u00e9tricas S.A","sigla":"Furnas","id":106,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"furnas-2009-funrio-professor-de-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"FUNRIO - Furnas - Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:47:56","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"},{"id":33,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o"}],"id":669915,"hashId":"eae4515b70ed58f197b9de766daa4e56","enunciado":"<p align=justify>Considerando as 10 (dez) ferramentas b\u00e1sicas de atua\u00e7\u00e3o da Ergonomia nas empresas (Lima, 2003), assinale a op\u00e7\u00e3o que N\u00c3O\r\nconstitui uma dessas ferramentas:<\/p>","resposta":2297119,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"elimina\u00e7\u00e3o do movimento cr\u00edtico.","id":2297116,"corpo":"<p align=justify>elimina\u00e7\u00e3o do movimento cr\u00edtico.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"reorganiza\u00e7\u00e3o do projeto ergon\u00f4mico.","id":2297117,"corpo":"<p align=justify>reorganiza\u00e7\u00e3o do projeto ergon\u00f4mico.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"melhoria do m\u00e9todo de trabalho.","id":2297118,"corpo":"<p align=justify>melhoria do m\u00e9todo de trabalho.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"melhoria do condicionamento f\u00edsico.","id":2297119,"corpo":"<p align=justify>melhoria do condicionamento f\u00edsico.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"an\u00e1lise antropom\u00e9trica do trabalhador.","id":2297120,"corpo":"<p align=justify>an\u00e1lise antropom\u00e9trica do trabalhador.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":307669,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":1159,"materia":true,"id":1159,"slug":"educacao-fisica"},{"nome_clean":"Anatomia e Fisiologia do Corpo e Movimento","oab":false,"nome":"Anatomia e Fisiologia do Corpo e Movimento","pai":1159,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402871,"slug":"educacao-fisica-anatomia-e-fisiologia-do-corpo-e-movimento"},{"nome_clean":"Consci\u00eancia Corporal, Sa\u00fade e Qualidade de Vida","oab":false,"nome":"Consci\u00eancia Corporal, Sa\u00fade e Qualidade de Vida","pai":1159,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402878,"slug":"educacao-fisica-consciencia-corporal-saude-e-qualidade-de-vida"}],"slug":"educacao-fisica\/669915","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":5391}],"orgaos":[{"nome":"Centrais El\u00e9tricas S.A","sigla":"Furnas","id":106,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As Comiss\u00f5es Internas de Preven\u00e7\u00e3o de Acidentes (CIPA\u2019s) s\u00e3o uma exig\u00eancia da legisla\u00e7\u00e3o trabalhista e hoje t\u00eam sua fun\u00e7\u00e3o ligada diretamente \u00e0 qualidade de vida dos trabalhadores. Dentre as op\u00e7\u00f5es abaixo, qual delas representa uma fun\u00e7\u00e3o das CIPA\u2019s nas empresas?","provas":[{"id":19337,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":5391},"orgao":{"nome":"Centrais El\u00e9tricas S.A","sigla":"Furnas","id":106,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"furnas-2009-funrio-professor-de-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"FUNRIO - Furnas - Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:47:56","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"},{"id":33,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o"}],"id":669916,"hashId":"5a3b92376877f428e9a122a870b19255","enunciado":"<p align=justify>As Comiss\u00f5es Internas de Preven\u00e7\u00e3o de Acidentes (CIPA\u2019s) s\u00e3o uma exig\u00eancia da legisla\u00e7\u00e3o trabalhista e hoje t\u00eam sua fun\u00e7\u00e3o\r\nligada diretamente \u00e0 qualidade de vida dos trabalhadores. Dentre as op\u00e7\u00f5es abaixo, qual delas representa uma fun\u00e7\u00e3o das\r\nCIPA\u2019s nas empresas?<\/p>","resposta":2297121,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apontar condi\u00e7\u00f5es inseguras de trabalho existentes na organiza\u00e7\u00e3o.","id":2297121,"corpo":"<p align=justify>Apontar condi\u00e7\u00f5es inseguras de trabalho existentes na organiza\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Corrigir falhas relacionadas \u00e0 Qualidade de Vida no Trabalho \u2013 QVT.","id":2297122,"corpo":"<p align=justify>Corrigir falhas relacionadas \u00e0 Qualidade de Vida no Trabalho \u2013 QVT.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Propor programas de exerc\u00edcios f\u00edsicos que previnam les\u00f5es no trabalho.","id":2297123,"corpo":"<p align=justify>Propor programas de exerc\u00edcios f\u00edsicos que previnam les\u00f5es no trabalho.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Capacitar trabalhadores para que n\u00e3o se acidentem no trabalho.","id":2297124,"corpo":"<p align=justify>Capacitar trabalhadores para que n\u00e3o se acidentem no trabalho.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Providenciar solu\u00e7\u00f5es para problemas na ergonomia dos postos de trabalho.","id":2297125,"corpo":"<p align=justify>Providenciar solu\u00e7\u00f5es para problemas na ergonomia dos postos de trabalho.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":307669,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"nome_clean":"NR 05 - Comiss\u00e3o Interna de Preven\u00e7\u00e3o de Acidentes","oab":false,"nome":"NR 05 - Comiss\u00e3o Interna de Preven\u00e7\u00e3o de Acidentes","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397922,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-05-comissao-interna-de-prevencao-de-acidentes"}],"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas\/669916","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":5391}],"orgaos":[{"nome":"Centrais El\u00e9tricas S.A","sigla":"Furnas","id":106,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o modelo transteor\u00e9tico dos est\u00e1gios da mudan\u00e7a de comportamento proposto por Prochaska et al (1992), h\u00e1 um momento no qual o indiv\u00edduo percebe a necessidade de aderir \u00e0 pr\u00e1tica de exerc\u00edcios f\u00edsicos como uma a\u00e7\u00e3o em favor de sua sa\u00fade. Esse est\u00e1gio chama-se:","provas":[{"id":19337,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":5391},"orgao":{"nome":"Centrais El\u00e9tricas S.A","sigla":"Furnas","id":106,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"furnas-2009-funrio-professor-de-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"FUNRIO - Furnas - Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:47:56","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"},{"id":33,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o"}],"id":669917,"hashId":"174a6e5719ae1250eb22f96c7272b266","enunciado":"<p align=justify>De acordo com o modelo transteor\u00e9tico dos est\u00e1gios da mudan\u00e7a de comportamento proposto por Prochaska et al (1992), h\u00e1\r\num momento no qual o indiv\u00edduo percebe a necessidade de aderir \u00e0 pr\u00e1tica de exerc\u00edcios f\u00edsicos como uma a\u00e7\u00e3o em favor de\r\nsua sa\u00fade. Esse est\u00e1gio chama-se:<\/p>","resposta":2297130,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"pr\u00e9-contemplativo.","id":2297126,"corpo":"<p align=justify>pr\u00e9-contemplativo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"preparat\u00f3rio.","id":2297127,"corpo":"<p align=justify>preparat\u00f3rio.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"reflexivo.","id":2297128,"corpo":"<p align=justify>reflexivo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a\u00e7\u00e3o.","id":2297129,"corpo":"<p align=justify>a\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"contemplativo.","id":2297130,"corpo":"<p align=justify>contemplativo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":307669,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":1159,"materia":true,"id":1159,"slug":"educacao-fisica"},{"nome_clean":"Atividade F\u00edsica, Recrea\u00e7\u00e3o e Lazer","oab":false,"nome":"Atividade F\u00edsica, Recrea\u00e7\u00e3o e Lazer","pai":1159,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402877,"slug":"educacao-fisica-atividade-fisica-recreacao-e-lazer"},{"nome_clean":"Consci\u00eancia Corporal, Sa\u00fade e Qualidade de Vida","oab":false,"nome":"Consci\u00eancia Corporal, Sa\u00fade e Qualidade de Vida","pai":1159,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402878,"slug":"educacao-fisica-consciencia-corporal-saude-e-qualidade-de-vida"}],"slug":"educacao-fisica\/669917","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Agr\u00f4nomo","id":5463}],"orgaos":[{"nome":"Centrais El\u00e9tricas S.A","sigla":"Furnas","id":106,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O plantio direto de culturas de gr\u00e3os \u00e9 uma t\u00e9cnica que vem avan\u00e7ando de maneira segura e gradual em todas as regi\u00f5es produtoras do Brasil. V\u00e1rios s\u00e3o os ganhos em qualidade ambiental com a utiliza\u00e7\u00e3o dessa t\u00e9cnica em rela\u00e7\u00e3o ao plantio convencional. Do ponto de vista da conserva\u00e7\u00e3o do solo, de modo amplo, analise as seguintes afirmativas: I \u2013 o plantio direto de gr\u00e3os promove maior diversidade de esp\u00e9cies ligadas \u00e0 fauna do solo; II \u2013 diminui o tamanho m\u00e9dio dos agregados promovendo menor infiltra\u00e7\u00e3o da \u00e1gua no solo; III \u2013 diminui o impacto das gotas de chuva sobre o solo, reduzindo a quantidade de part\u00edculas s\u00f3lidas na \u00e1gua de escorrimento superficial; IV \u2013 leva \u00e0 diminui\u00e7\u00e3o nos teores de nutrientes na camada superficial do solo. Indique quais as afirmativas que est\u00e3o corretas:","provas":[{"id":19340,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Agr\u00f4nomo","id":5463},"orgao":{"nome":"Centrais El\u00e9tricas S.A","sigla":"Furnas","id":106,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"furnas-2009-funrio-engenheiro-agronomo","tipo":1,"nome":"FUNRIO - Furnas - Engenheiro Agr\u00f4nomo - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:47:57","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":38,"descricao":"Engenharia Agron\u00f4mica"}],"id":669956,"hashId":"16084e31f236e5066f6ccfb64f32bc07","enunciado":"<P align=justify>O plantio direto de culturas de gr\u00e3os \u00e9 uma t\u00e9cnica que vem avan\u00e7ando de maneira segura e gradual em todas as regi\u00f5es produtoras do Brasil. V\u00e1rios s\u00e3o os ganhos em qualidade ambiental com a utiliza\u00e7\u00e3o dessa t\u00e9cnica em rela\u00e7\u00e3o ao plantio convencional. Do ponto de vista da conserva\u00e7\u00e3o do solo, de modo amplo, analise as seguintes afirmativas:<\/P>\r\n<P align=justify>I \u2013 o plantio direto de gr\u00e3os promove maior diversidade de esp\u00e9cies ligadas \u00e0 fauna do solo; <\/P>\r\n<P align=justify>II \u2013 diminui o tamanho m\u00e9dio dos agregados promovendo menor infiltra\u00e7\u00e3o da \u00e1gua no solo; <\/P>\r\n<P align=justify>III \u2013 diminui o impacto das gotas de chuva sobre o solo, reduzindo a quantidade de part\u00edculas s\u00f3lidas na \u00e1gua de escorrimento superficial; <\/P>\r\n<P align=justify>IV \u2013 leva \u00e0 diminui\u00e7\u00e3o nos teores de nutrientes na camada superficial do solo. <\/P>\r\n<P align=justify>Indique quais as afirmativas que est\u00e3o corretas:<\/P>","resposta":2297319,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e II.","id":2297316,"corpo":"<p align=justify>I e II.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"III e IV.","id":2297317,"corpo":"<p align=justify>III e IV.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"II e III.","id":2297318,"corpo":"<p align=justify>II e III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I e III.","id":2297319,"corpo":"<p align=justify>I e III.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I e IV.","id":2297320,"corpo":"<p align=justify>I e IV.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":307674,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Agron\u00f4mica","oab":false,"nome":"Engenharia Agron\u00f4mica","pai":null,"assunto_raiz":126,"materia":true,"id":126,"slug":"engenharia-agronomica"},{"nome_clean":"Cultura dos Cereais","oab":false,"nome":"Cultura dos Cereais","pai":401242,"assunto_raiz":126,"materia":false,"id":402629,"slug":"engenharia-agronomica-cultura-dos-cereais"}],"slug":"engenharia-agronomica\/669956","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Agr\u00f4nomo","id":5463}],"orgaos":[{"nome":"Centrais El\u00e9tricas S.A","sigla":"Furnas","id":106,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em uma determinada \u00e1rea, foi feita uma criteriosa amostragem para fins de avalia\u00e7\u00e3o da fertilidade do solo. A an\u00e1lise do solo revelou (em cmolc dm-3) os seguintes resultados: Ca=1,50; Mg=0,35; K=0,10; Na=0,05; H+Al=3,0 e Al=1,0. Considerando que na \u00e1rea ser\u00e1 implantada uma cultura que necessita uma satura\u00e7\u00e3o de bases de 70 % e sabendo-se que na regi\u00e3o est\u00e3o a disposi\u00e7\u00e3o os seguintes calc\u00e1rios: Qual ser\u00e1 a recomenda\u00e7\u00e3o de calagem economicamente adequada para cultura?","provas":[{"id":19340,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Agr\u00f4nomo","id":5463},"orgao":{"nome":"Centrais El\u00e9tricas S.A","sigla":"Furnas","id":106,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"furnas-2009-funrio-engenheiro-agronomo","tipo":1,"nome":"FUNRIO - Furnas - Engenheiro Agr\u00f4nomo - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:47:57","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":38,"descricao":"Engenharia Agron\u00f4mica"}],"id":669957,"hashId":"8a060ea47a1e631d12c321f0bcbf0d0d","enunciado":"<P>Em uma determinada \u00e1rea, foi feita uma criteriosa amostragem para fins de avalia\u00e7\u00e3o da fertilidade do solo. A an\u00e1lise do solo revelou (em cmol<SUB>c<\/SUB> dm<SUP>-3<\/SUP>) os seguintes resultados: Ca=1,50; Mg=0,35; K=0,10; Na=0,05; H+Al=3,0 e Al=1,0. Considerando que na \u00e1rea ser\u00e1 implantada uma cultura que necessita uma satura\u00e7\u00e3o de bases de 70 % e sabendo-se que na regi\u00e3o est\u00e3o a disposi\u00e7\u00e3o os seguintes calc\u00e1rios:<\/P>\r\n<P><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/19340\/1.gif><\/P>\r\n<P>Qual ser\u00e1 a recomenda\u00e7\u00e3o de calagem economicamente adequada para cultura?<\/P>","resposta":2297321,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1,25 Mg do Corretivo Y \/ ha \/ 20cm.","id":2297321,"corpo":"<p align=justify>1,25 Mg do Corretivo Y \/ ha \/ 20cm.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"1,25 Mg do Corretivo X \/ ha \/ 20cm.","id":2297322,"corpo":"<p align=justify>1,25 Mg do Corretivo X \/ ha \/ 20cm.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"2,0 Mg do Corretivo Z \/ ha \/ 20cm.","id":2297323,"corpo":"<p align=justify>2,0 Mg do Corretivo Z \/ ha \/ 20cm.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"1,0 Mg do Corretivo X \/ ha \/ 20cm.","id":2297324,"corpo":"<p align=justify>1,0 Mg do Corretivo X \/ ha \/ 20cm.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"1,0 Mg do Corretivo Y \/ ha \/ 20cm.","id":2297325,"corpo":"<p align=justify>1,0 Mg do Corretivo Y \/ ha \/ 20cm.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":307674,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Agron\u00f4mica","oab":false,"nome":"Engenharia Agron\u00f4mica","pai":null,"assunto_raiz":126,"materia":true,"id":126,"slug":"engenharia-agronomica"},{"nome_clean":"Fertilidade do Solo","oab":false,"nome":"Fertilidade do Solo","pai":401239,"assunto_raiz":126,"materia":false,"id":402617,"slug":"engenharia-agronomica-fertilidade-do-solo"}],"slug":"engenharia-agronomica\/669957","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","descricao":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"","oab":false,"id":855}],"cargos":[{"descricao":"Arquiteto","id":657}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cEntre os dez primeiros postos est\u00e3o a Col\u00f4mbia, pa\u00eds conflagrado por uma guerra civil e pelo narcotr\u00e1fico, e Cuba, onde a popula\u00e7\u00e3o n\u00e3o tem o que comer e vive oprimida pela ditadura geri\u00e1trica de Fidel Castro.\u201d Informe se \u00e9 falso (F) ou verdadeiro (V) o que se afirma sobre o fragmento acima. Em seguida, indique a alternativa com a sequ\u00eancia correta. ( ) Os sujeitos da forma verbal est\u00e3o s\u00e3o Col\u00f4mbia e Cuba. ( ) O elemento o \u00e9 pronome demonstrativo. ( ) O verbo viver requer complemento, pois \u00e9 verbo transitivo. ( ) A express\u00e3o oprimida tem fun\u00e7\u00e3o de predicativo do sujeito.","provas":[{"id":23196,"cargo":{"descricao":"Arquiteto","id":657},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","descricao":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"","oab":false,"id":855},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"aeronautica-2009-ministerio-da-defesa-aeronautica-arquiteto","tipo":1,"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica - Aeron\u00e1utica - Arquiteto - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:48:44","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"}],"id":779409,"hashId":"b69dbabd860dbac80ee3f7048d340924","enunciado":"<P>\u201cEntre os dez primeiros postos <U>est\u00e3o<\/U> a Col\u00f4mbia, pa\u00eds conflagrado por uma guerra civil e pelo narcotr\u00e1fico, e Cuba, onde a popula\u00e7\u00e3o n\u00e3o tem <U>o<\/U> que comer e vive oprimida pela ditadura geri\u00e1trica de Fidel Castro.\u201d <\/P>\r\n<P>Informe se \u00e9 falso (F) ou verdadeiro (V) o que se afirma sobre o fragmento acima. Em seguida, indique a alternativa com a sequ\u00eancia correta. <\/P>\r\n<P>( ) Os sujeitos da forma verbal <U>est\u00e3o<\/U> s\u00e3o Col\u00f4mbia e Cuba. <\/P>\r\n<P>( ) O elemento <U>o<\/U> \u00e9 pronome demonstrativo. <\/P>\r\n<P>( ) O verbo <U>viver<\/U> requer complemento, pois \u00e9 verbo transitivo. <\/P>\r\n<P>( ) A express\u00e3o <U>oprimida<\/U> tem fun\u00e7\u00e3o de predicativo do sujeito.<\/P>","resposta":2699037,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"F \u2013 F \u2013 V \u2013 F.","id":2699034,"corpo":"F \u2013 F \u2013 V \u2013 F.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"V \u2013 F \u2013 F \u2013 V.","id":2699035,"corpo":"V \u2013 F \u2013 F \u2013 V.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"F \u2013 V \u2013 V \u2013 F.","id":2699036,"corpo":"F \u2013 V \u2013 V \u2013 F.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"V \u2013 V \u2013 F \u2013 V.","id":2699037,"corpo":"V \u2013 V \u2013 F \u2013 V.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":328382,"enunciado":"<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/23196\/2.gif>","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Pronomes","oab":false,"nome":"Pronomes","pai":419336,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403641,"slug":"lingua-portuguesa-pronomes"}],"slug":"lingua-portuguesa\/779409","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","descricao":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"","oab":false,"id":855}],"cargos":[{"descricao":"Arquiteto","id":657}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Relacione as colunas de acordo com a transitividade verbal nos contextos abaixo. Em seguida, assinale a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia correta. Alguns n\u00fameros poder\u00e3o ser utilizados mais de uma vez e outros poder\u00e3o n\u00e3o ser utilizados. 1. intransitivo 2. transitivo direto 3. transitivo indireto 4. transitivo direto e indireto ( ) \u201cOs Estados Unidos ocupam um modest\u00edssimo...\u201d ( ) \u201c...ONG inglesa surge na esteira...\u201d ( ) \u201c...permitir \u00e0s pessoas a conquista da felicidade.\u201d ( ) \u201c...remete \u00e0 figura rom\u00e2ntica do \"bom selvagem...\u201d ( ) \u201cN\u00e3o se trata de uma pergunta f\u00e1cil.\u201d ( ) \"...escreveram sobre a felicidade.\u201d","provas":[{"id":23196,"cargo":{"descricao":"Arquiteto","id":657},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","descricao":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"","oab":false,"id":855},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"aeronautica-2009-ministerio-da-defesa-aeronautica-arquiteto","tipo":1,"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica - Aeron\u00e1utica - Arquiteto - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:48:45","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"}],"id":779418,"hashId":"ca0cc088abc6a0243f71898eed3b84ce","enunciado":"<P>Relacione as colunas de acordo com a transitividade verbal <U>nos contextos abaixo<\/U>. Em seguida, assinale a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia correta. Alguns n\u00fameros poder\u00e3o ser utilizados mais de uma vez e outros poder\u00e3o n\u00e3o ser utilizados. <\/P>\r\n<P>1. intransitivo <\/P>\r\n<P>2. transitivo direto <\/P>\r\n<P>3. transitivo indireto <\/P>\r\n<P>4. transitivo direto e indireto <\/P>\r\n<P>( ) \u201cOs Estados Unidos <U>ocupam<\/U> um modest\u00edssimo...\u201d <\/P>\r\n<P>( ) \u201c...ONG inglesa <U>surge<\/U> na esteira...\u201d <\/P>\r\n<P>( ) \u201c...<U>permitir<\/U> \u00e0s pessoas a conquista da felicidade.\u201d <\/P>\r\n<P>( ) \u201c...<U>remete<\/U> \u00e0 figura rom\u00e2ntica do \"bom selvagem...\u201d <\/P>\r\n<P>( ) \u201cN\u00e3o <U>se trata<\/U> de uma pergunta f\u00e1cil.\u201d <\/P>\r\n<P>( ) \"...<U>escreveram<\/U> sobre a felicidade.\u201d<\/P>","resposta":2699073,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"2 \u2013 3 \u2013 3 \u2013 3 \u2013 1 \u2013 3.","id":2699070,"corpo":"2 \u2013 3 \u2013 3 \u2013 3 \u2013 1 \u2013 3.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"3 \u2013 2 \u2013 3 \u2013 4 \u2013 1 \u2013 2.","id":2699071,"corpo":"3 \u2013 2 \u2013 3 \u2013 4 \u2013 1 \u2013 2.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"3 \u2013 1 \u2013 4 \u2013 4 \u2013 3 \u2013 2.","id":2699072,"corpo":"3 \u2013 1 \u2013 4 \u2013 4 \u2013 3 \u2013 2.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"2 \u2013 1 \u2013 4 \u2013 3 \u2013 3 \u2013 1.","id":2699073,"corpo":"2 \u2013 1 \u2013 4 \u2013 3 \u2013 3 \u2013 1.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":328382,"enunciado":"<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/23196\/2.gif>","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Termos integrantes da ora\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Termos integrantes da ora\u00e7\u00e3o","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403654,"slug":"lingua-portuguesa-termos-integrantes-da-oracao"}],"slug":"lingua-portuguesa\/779418","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","descricao":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"","oab":false,"id":855}],"cargos":[{"descricao":"Arquiteto","id":657}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Relacione as colunas de acordo com as classes de palavras a que pertencem as express\u00f5es destacadas no contexto. Em seguida, assinale a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia correta. Alguns n\u00fameros poder\u00e3o ser utilizados mais de uma vez e outros poder\u00e3o n\u00e3o ser usados. 1. substantivo 2. adjetivo 3. artigo 4. pronome 5. numeral 6. adv\u00e9rbio 7. conjun\u00e7\u00e3o 8. preposi\u00e7\u00e3o 9. interjei\u00e7\u00e3o ( ) \u201cDesde tempos remotos...\u201d ( ) \u201centende por felicidade ( ) \u201c...satisfazem com muito pouco...\u201d ( ) \u201c...consumo nem sacrificam...\u201d ( ) \u201cSegundo a pesquisa...\u201d ( ) \u201c...pa\u00edses mais felizes...\u201d ( ) \u201c...os religiosos t\u00eam do para\u00edso...\u201d ( ) \u201c...para esse debate...\u201d","provas":[{"id":23196,"cargo":{"descricao":"Arquiteto","id":657},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","descricao":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"","oab":false,"id":855},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"aeronautica-2009-ministerio-da-defesa-aeronautica-arquiteto","tipo":1,"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica - Aeron\u00e1utica - Arquiteto - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:48:45","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"}],"id":779424,"hashId":"4d703a531e8309b02d0a612344b63c2a","enunciado":"<P>Relacione as colunas de acordo com as classes de palavras a que pertencem as express\u00f5es destacadas no contexto. Em seguida, assinale a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia correta. Alguns n\u00fameros poder\u00e3o ser utilizados mais de uma vez e outros poder\u00e3o n\u00e3o ser usados. <\/P>\r\n<P>1. substantivo <\/P>\r\n<P>2. adjetivo <\/P>\r\n<P>3. artigo <\/P>\r\n<P>4. pronome <\/P>\r\n<P>5. numeral <\/P>\r\n<P>6. adv\u00e9rbio <\/P>\r\n<P>7. conjun\u00e7\u00e3o <\/P>\r\n<P>8. preposi\u00e7\u00e3o <\/P>\r\n<P>9. interjei\u00e7\u00e3o <\/P>\r\n<P>( ) \u201cDesde tempos <U>remotos<\/U>...\u201d<\/P>\r\n<P>( ) \u201centende por<U> felicidade <\/U><\/P>\r\n<P>( ) \u201c...satisfazem <U>com <\/U>muito pouco...\u201d <\/P>\r\n<P>( ) \u201c...consumo <U>nem<\/U> sacrificam...\u201d <\/P>\r\n<P>( ) \u201c<U>Segundo<\/U> a pesquisa...\u201d <\/P>\r\n<P>( ) \u201c...pa\u00edses <U>mais <\/U>felizes...\u201d <\/P>\r\n<P>( ) \u201c...os <U>religiosos<\/U> t\u00eam do para\u00edso...\u201d <\/P>\r\n<P>( ) \u201c...para<U> esse<\/U> debate...\u201d<\/P>","resposta":2699097,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1 \u2013 2 \u2013 6 \u2013 8 \u2013 8 \u2013 6 \u2013 1 \u2013 6.","id":2699094,"corpo":"1 \u2013 2 \u2013 6 \u2013 8 \u2013 8 \u2013 6 \u2013 1 \u2013 6.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"1 \u2013 2 \u2013 7 \u2013 7 \u2013 5 \u2013 4 \u2013 2 \u2013 6.","id":2699095,"corpo":"1 \u2013 2 \u2013 7 \u2013 7 \u2013 5 \u2013 4 \u2013 2 \u2013 6.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"2 \u2013 1 \u2013 7 \u2013 8 \u2013 5 \u2013 4 \u2013 2 \u2013 4.","id":2699096,"corpo":"2 \u2013 1 \u2013 7 \u2013 8 \u2013 5 \u2013 4 \u2013 2 \u2013 4.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"2 \u2013 1 \u2013 8 \u2013 7 \u2013 7 \u2013 6 \u2013 1 \u2013 4.","id":2699097,"corpo":"2 \u2013 1 \u2013 8 \u2013 7 \u2013 7 \u2013 6 \u2013 1 \u2013 4.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":328382,"enunciado":"<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/23196\/2.gif>","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Morfologia","oab":false,"nome":"Morfologia","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403617,"slug":"lingua-portuguesa-morfologia"}],"slug":"lingua-portuguesa\/779424","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","descricao":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"","oab":false,"id":855}],"cargos":[{"descricao":"Arquiteto","id":657}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as alternativas abaixo e assinale o que estiver INCORRETO em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 cidade ideal.","provas":[{"id":23196,"cargo":{"descricao":"Arquiteto","id":657},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","descricao":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"","oab":false,"id":855},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"aeronautica-2009-ministerio-da-defesa-aeronautica-arquiteto","tipo":1,"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica - Aeron\u00e1utica - Arquiteto - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:48:46","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"}],"id":779430,"hashId":"886d0a31a5fb898c10b58276ef7b6a14","enunciado":"Analise as alternativas abaixo e assinale o que estiver INCORRETO em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 cidade ideal.","resposta":2699120,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A hip\u00f3tese da cidade ideal implica o conceito de que a cidade \u00e9 representativa ou visualizadora de conceitos ou de valores, e que a ordem urban\u00edstica n\u00e3o apenas reflete a ordem social, mas a raz\u00e3o metaf\u00edsica ou divina da institui\u00e7\u00e3o urbana.","id":2699118,"corpo":"A hip\u00f3tese da cidade ideal implica o conceito de que a cidade \u00e9 representativa ou visualizadora de\r\nconceitos ou de valores, e que a ordem urban\u00edstica n\u00e3o apenas reflete a ordem social, mas a raz\u00e3o\r\nmetaf\u00edsica ou divina da institui\u00e7\u00e3o urbana.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A cidade ideal nada mais \u00e9 que um ponto de refer\u00eancia em rela\u00e7\u00e3o ao qual se medem os problemas da cidade real.","id":2699119,"corpo":"A cidade ideal nada mais \u00e9 que um ponto de refer\u00eancia em rela\u00e7\u00e3o ao qual se medem os problemas da\r\ncidade real.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A cidade ideal reflete as dificuldades do fazer a arte e as circunst\u00e2ncias contradit\u00f3rias do mundo em que se faz.","id":2699120,"corpo":"A cidade ideal reflete as dificuldades do fazer a arte e as circunst\u00e2ncias contradit\u00f3rias do mundo em que se\r\nfaz.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O desenho da cidade ideal implica o pensamento de que na cidade, realiza-se um valor de qualidade que permanece praticamente imut\u00e1vel com a mudan\u00e7a de quantidade.","id":2699121,"corpo":"O desenho da cidade ideal implica o pensamento de que na cidade, realiza-se um valor de qualidade que\r\npermanece praticamente imut\u00e1vel com a mudan\u00e7a de quantidade.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":328383,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquitetura","oab":false,"nome":"Arquitetura","pai":null,"assunto_raiz":6,"materia":true,"id":6,"slug":"arquitetura"},{"nome_clean":"Urban\u00edstico","oab":false,"nome":"Urban\u00edstico","pai":398814,"assunto_raiz":6,"materia":false,"id":398819,"slug":"arquitetura-urbanistico"}],"slug":"arquitetura\/779430","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","descricao":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"","oab":false,"id":855}],"cargos":[{"descricao":"Arquiteto","id":657}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o aos conceitos fundamentais do som, informe se \u00e9 verdadeiro (V) ou falso (F) o que se afirma abaixo e depois assinale a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia correta. ( ) Frequ\u00eancia \u00e9 definida como o intervalo de tempo decorrido para que um ciclo se complete na curva de varia\u00e7\u00e3o da press\u00e3o ambiente com o tempo. ( ) A velocidade com a onda sonora se propaga \u00e9 chamada de velocidade do som. A velocidade do som no ar, \u00e0 temperatura ambiente, \u00e9 da ordem de 5000 m\/s. ( ) Comprimento de onda (&#955;) \u00e9 a dist\u00e2ncia, a partir de qualquer valor de press\u00e3o sonora, para que um ciclo se complete na curva de press\u00e3o sonora versus dist\u00e2ncia. ( ) Som \u00e9 a sensa\u00e7\u00e3o produzida no sistema auditivo. O som pode ser definido como uma varia\u00e7\u00e3o da press\u00e3o ambiente detect\u00e1vel pelo sistema auditivo.","provas":[{"id":23196,"cargo":{"descricao":"Arquiteto","id":657},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","descricao":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"","oab":false,"id":855},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"aeronautica-2009-ministerio-da-defesa-aeronautica-arquiteto","tipo":1,"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica - Aeron\u00e1utica - Arquiteto - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:48:46","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"}],"id":779437,"hashId":"4533e74dcefd9be099cba678889bce0d","enunciado":"<P>Em rela\u00e7\u00e3o aos conceitos fundamentais do som, informe se \u00e9 verdadeiro (V) ou falso (F) o que se afirma abaixo e depois assinale a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia correta. <\/P>\r\n<P>( ) Frequ\u00eancia \u00e9 definida como o intervalo de tempo decorrido para que um ciclo se complete na curva de varia\u00e7\u00e3o da press\u00e3o ambiente com o tempo. <\/P>\r\n<P>( ) A velocidade com a onda sonora se propaga \u00e9 chamada de velocidade do som. A velocidade do som no ar, \u00e0 temperatura ambiente, \u00e9 da ordem de 5000 m\/s. <\/P>\r\n<P>( ) Comprimento de onda (&#955;) \u00e9 a dist\u00e2ncia, a partir de qualquer valor de press\u00e3o sonora, para que um ciclo se complete na curva de press\u00e3o sonora versus dist\u00e2ncia. <\/P>\r\n<P>( ) Som \u00e9 a sensa\u00e7\u00e3o produzida no sistema auditivo. O som pode ser definido como uma varia\u00e7\u00e3o da press\u00e3o ambiente detect\u00e1vel pelo sistema auditivo.<\/P>","resposta":2699149,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"F \u2013 V \u2013 F \u2013 V.","id":2699146,"corpo":"F \u2013 V \u2013 F \u2013 V.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"V \u2013 V \u2013 F \u2013 F.","id":2699147,"corpo":"V \u2013 V \u2013 F \u2013 F.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"V \u2013 F\u2013 V \u2013 F.","id":2699148,"corpo":"V \u2013 F\u2013 V \u2013 F.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"F \u2013 F \u2013 V \u2013 V.","id":2699149,"corpo":"F \u2013 F \u2013 V \u2013 V.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":328384,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"F\u00edsica","oab":false,"nome":"F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":87,"materia":true,"id":87,"slug":"fisica"},{"nome_clean":"Ac\u00fastica","oab":false,"nome":"Ac\u00fastica","pai":87,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":400969,"slug":"fisica-acustica"}],"slug":"fisica\/779437","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","descricao":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"","oab":false,"id":855}],"cargos":[{"descricao":"Arquiteto","id":657}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Relacione as colunas, analisando a situa\u00e7\u00e3o descritiva com o n\u00edvel de press\u00e3o sonora e depois assinale a sequ\u00eancia correta nas op\u00e7\u00f5es abaixo. A. Metr\u00f4 B. Teatro vazio C. Avi\u00e3o a jato a 1 m D. Aspirador de p\u00f3 ( ) 30 dB ( ) 140 dB ( ) 80 dB ( ) 110 dB","provas":[{"id":23196,"cargo":{"descricao":"Arquiteto","id":657},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","descricao":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"","oab":false,"id":855},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"aeronautica-2009-ministerio-da-defesa-aeronautica-arquiteto","tipo":1,"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica - Aeron\u00e1utica - Arquiteto - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:48:46","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"}],"id":779438,"hashId":"9d6c906477bf3ddd01a57ccce73f3428","enunciado":"<P>Relacione as colunas, analisando a situa\u00e7\u00e3o descritiva com o n\u00edvel de press\u00e3o sonora e depois assinale a sequ\u00eancia correta nas op\u00e7\u00f5es abaixo. <\/P>\r\n<P>A. Metr\u00f4 <\/P>\r\n<P>B. Teatro vazio <\/P>\r\n<P>C. Avi\u00e3o a jato a 1 m <\/P>\r\n<P>D. Aspirador de p\u00f3 <\/P>\r\n<P>( ) 30 dB <\/P>\r\n<P>( ) 140 dB <\/P>\r\n<P>( ) 80 dB <\/P>\r\n<P>( ) 110 dB<\/P>","resposta":2699152,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A \u2013 D \u2013 B \u2013 C.","id":2699150,"corpo":"A \u2013 D \u2013 B \u2013 C.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"C \u2013 D \u2013 A \u2013 B.","id":2699151,"corpo":"C \u2013 D \u2013 A \u2013 B.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"B \u2013 C \u2013 D \u2013 A.","id":2699152,"corpo":"B \u2013 C \u2013 D \u2013 A.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A \u2013 C \u2013 B \u2013 D.","id":2699153,"corpo":"A \u2013 C \u2013 B \u2013 D.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":328384,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"F\u00edsica","oab":false,"nome":"F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":87,"materia":true,"id":87,"slug":"fisica"},{"nome_clean":"Ac\u00fastica","oab":false,"nome":"Ac\u00fastica","pai":87,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":400969,"slug":"fisica-acustica"}],"slug":"fisica\/779438","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","descricao":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"","oab":false,"id":855}],"cargos":[{"descricao":"Arquiteto","id":657}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Relacione as colunas, que dizem respeito \u00e0 classifica\u00e7\u00e3o da cr\u00edtica dos monumentos, depois assinale a sequ\u00eancia correta nas op\u00e7\u00f5es abaixo. A. A hist\u00f3ria dos espa\u00e7os exteriores em que surge o monumento e que ele contribui para criar. B. A hist\u00f3ria da concep\u00e7\u00e3o espacial, do modo de sentir e viver os espa\u00e7os interiores. C. Estudo da caixa mural que cont\u00e9m o espa\u00e7o. D. An\u00e1lise da escultura e da pintura aplicadas \u00e0 arquitetura e sobretudo aos seus volumes. E. Rela\u00e7\u00f5es dimensionais do edif\u00edcio relativamente ao par\u00e2metro elementos humano. ( ) An\u00e1lise volum\u00e9trica. ( ) An\u00e1lise urban\u00edstica. ( ) An\u00e1lise da escala. ( ) An\u00e1lise arquitet\u00f4nica. ( ) An\u00e1lise dos decorativos.","provas":[{"id":23196,"cargo":{"descricao":"Arquiteto","id":657},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","descricao":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"","oab":false,"id":855},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"aeronautica-2009-ministerio-da-defesa-aeronautica-arquiteto","tipo":1,"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica - Aeron\u00e1utica - Arquiteto - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:48:46","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"}],"id":779441,"hashId":"cd4348ccb9cc8d5e01005338df89c3a6","enunciado":"<P>Relacione as colunas, que dizem respeito \u00e0 classifica\u00e7\u00e3o da cr\u00edtica dos monumentos, depois assinale a sequ\u00eancia correta nas op\u00e7\u00f5es abaixo. <\/P>\r\n<P>A. A hist\u00f3ria dos espa\u00e7os exteriores em que surge o monumento e que ele contribui para criar. <\/P>\r\n<P>B. A hist\u00f3ria da concep\u00e7\u00e3o espacial, do modo de sentir e viver os espa\u00e7os interiores. <\/P>\r\n<P>C. Estudo da caixa mural que cont\u00e9m o espa\u00e7o. <\/P>\r\n<P>D. An\u00e1lise da escultura e da pintura aplicadas \u00e0 arquitetura e sobretudo aos seus volumes. E. Rela\u00e7\u00f5es dimensionais do edif\u00edcio relativamente ao par\u00e2metro elementos humano. <\/P>\r\n<P>( ) An\u00e1lise volum\u00e9trica. <\/P>\r\n<P>( ) An\u00e1lise urban\u00edstica. <\/P>\r\n<P>( ) An\u00e1lise da escala. <\/P>\r\n<P>( ) An\u00e1lise arquitet\u00f4nica. <\/P>\r\n<P>( ) An\u00e1lise dos decorativos.<\/P>","resposta":2699162,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"C \u2013 A \u2013 E \u2013 B \u2013 D.","id":2699162,"corpo":"C \u2013 A \u2013 E \u2013 B \u2013 D.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"E \u2013 D \u2013 A \u2013 C \u2013 B.","id":2699163,"corpo":"E \u2013 D \u2013 A \u2013 C \u2013 B.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A \u2013 E \u2013 C \u2013 B \u2013 A.","id":2699164,"corpo":"A \u2013 E \u2013 C \u2013 B \u2013 A.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"B \u2013 C \u2013 A \u2013 E \u2013 D.","id":2699165,"corpo":"B \u2013 C \u2013 A \u2013 E \u2013 D.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":328384,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquitetura","oab":false,"nome":"Arquitetura","pai":null,"assunto_raiz":6,"materia":true,"id":6,"slug":"arquitetura"},{"nome_clean":"Conceitos e Teorias","oab":false,"nome":"Conceitos e Teorias","pai":6,"assunto_raiz":6,"materia":false,"id":400642,"slug":"arquitetura-conceitos-e-teorias"}],"slug":"arquitetura\/779441","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","descricao":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"","oab":false,"id":855}],"cargos":[{"descricao":"Arquiteto","id":657}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o ao microclima criado em torno dos pr\u00e9dios, assinale a alternativa que corresponde \u00e0 condi\u00e7\u00e3o na qual o sol \u00e9 bloqueado e o vento \u00e9 admitido.","provas":[{"id":23196,"cargo":{"descricao":"Arquiteto","id":657},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","descricao":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"","oab":false,"id":855},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"aeronautica-2009-ministerio-da-defesa-aeronautica-arquiteto","tipo":1,"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica - Aeron\u00e1utica - Arquiteto - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:48:46","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"}],"id":779444,"hashId":"c8723c1900d8a4ef5d5220d40fb6e623","enunciado":"Em rela\u00e7\u00e3o ao microclima criado em torno dos pr\u00e9dios, assinale a alternativa que corresponde \u00e0\r\ncondi\u00e7\u00e3o na qual o sol \u00e9 bloqueado e o vento \u00e9 admitido.","resposta":2699174,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Sombra + Barlavento.","id":2699174,"corpo":"Sombra + Barlavento.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Sol + Barlavento.","id":2699175,"corpo":"Sol + Barlavento.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Sombra + Sotavento.","id":2699176,"corpo":"Sombra + Sotavento.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Sol + Sotavento.","id":2699177,"corpo":"Sol + Sotavento.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":328384,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquitetura","oab":false,"nome":"Arquitetura","pai":null,"assunto_raiz":6,"materia":true,"id":6,"slug":"arquitetura"},{"nome_clean":"Conforto ambiental","oab":false,"nome":"Conforto ambiental","pai":6,"assunto_raiz":6,"materia":false,"id":398810,"slug":"arquitetura-conforto-ambiental"}],"slug":"arquitetura\/779444","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","descricao":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"","oab":false,"id":855}],"cargos":[{"descricao":"Arquiteto","id":657}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Baseado na experi\u00eancia da Bauhaus, Gropius aponta tr\u00eas caracter\u00edsticas principais desse ensino. Em rela\u00e7\u00e3o a estas caracter\u00edsticas, assinale a alternativa INCORRETA.","provas":[{"id":23196,"cargo":{"descricao":"Arquiteto","id":657},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","descricao":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"","oab":false,"id":855},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"aeronautica-2009-ministerio-da-defesa-aeronautica-arquiteto","tipo":1,"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica - Aeron\u00e1utica - Arquiteto - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:48:46","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"}],"id":779448,"hashId":"aa0701631b2ecc042887656d63d8e0e8","enunciado":"Baseado na experi\u00eancia da Bauhaus, Gropius aponta tr\u00eas caracter\u00edsticas principais desse ensino. Em\r\nrela\u00e7\u00e3o a estas caracter\u00edsticas, assinale a alternativa INCORRETA.","resposta":2699192,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Paralelismo entre ensino te\u00f3rico e pr\u00e1tico, uma vez que no curso trienal o aluno estuda simultaneamente sob orienta\u00e7\u00e3o de dois professores: um professor artes\u00e3o e outro de desenho.","id":2699190,"corpo":"Paralelismo entre ensino te\u00f3rico e pr\u00e1tico, uma vez que no curso trienal o aluno estuda simultaneamente\r\nsob orienta\u00e7\u00e3o de dois professores: um professor artes\u00e3o e outro de desenho.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Cont\u00ednuo contato com a realidade do trabalho.","id":2699191,"corpo":"Cont\u00ednuo contato com a realidade do trabalho.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Inst\u00e2ncia formal colocada numa esfera independente, capaz de abrigar uma experi\u00eancia separada.","id":2699192,"corpo":"Inst\u00e2ncia formal colocada numa esfera independente, capaz de abrigar uma experi\u00eancia separada.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Presen\u00e7a de professores criativos.","id":2699193,"corpo":"Presen\u00e7a de professores criativos.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":328385,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquitetura","oab":false,"nome":"Arquitetura","pai":null,"assunto_raiz":6,"materia":true,"id":6,"slug":"arquitetura"},{"nome_clean":"Hist\u00f3ria da Arte e Arquitetura","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria da Arte e Arquitetura","pai":6,"assunto_raiz":6,"materia":false,"id":398793,"slug":"arquitetura-historia-da-arte-e-arquitetura"},{"nome_clean":"Estilos Arquitet\u00f4nicos","oab":false,"nome":"Estilos Arquitet\u00f4nicos","pai":398793,"assunto_raiz":6,"materia":false,"id":418059,"slug":"arquitetura-estilos-arquitetonicos"}],"slug":"arquitetura\/779448","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","descricao":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"","oab":false,"id":855}],"cargos":[{"descricao":"Arquiteto","id":657}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o ao parcelamento do solo urbano, analise as assertivas e assinale a alternativa que aponta a(s) correta(s). I. Parcelamento para condom\u00ednios \u00e9 o destinado a abrigar conjunto de edifica\u00e7\u00f5es assentadas em um ou mais lotes, dispondo de espa\u00e7os de uso comum, caracterizados como bens em condom\u00ednio, cujo terreno deve ter \u00e1rea superior a 100.000m\u00b2 e pode obstaculizar a continuidade do sistema vi\u00e1rio p\u00fablico existente ou projetado. II. Parcelamento vinculado \u00e9 aquele em que ocorre aprova\u00e7\u00e3o simult\u00e2nea do parcelamento e da edifica\u00e7\u00e3o em fun\u00e7\u00e3o da necessidade de an\u00e1lise e de estudos detalhados da repercuss\u00e3o do empreendimento sobre o meio urbano. III. Modifica\u00e7\u00e3o de parcelamento \u00e9 a altera\u00e7\u00e3o das dimens\u00f5es de lotes pertencentes a parcelamento aprovado que implique a redivis\u00e3o de parte ou de todo o parcelamento, sem altera\u00e7\u00e3o do sistema vi\u00e1rio, dos espa\u00e7os livres de uso p\u00fablico ou das \u00e1reas destinadas a equipamentos urbanos e comunit\u00e1rios. IV. Reparcelamento \u00e9 a modifica\u00e7\u00e3o de parte do parcelamento que implique altera\u00e7\u00e3o do sistema vi\u00e1rio, dos espa\u00e7os livres de uso p\u00fablico ou das \u00e1reas destinadas \u00e0 instala\u00e7\u00e3o de equipamentos urbanos e comunit\u00e1rios.","provas":[{"id":23196,"cargo":{"descricao":"Arquiteto","id":657},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","descricao":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"","oab":false,"id":855},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"aeronautica-2009-ministerio-da-defesa-aeronautica-arquiteto","tipo":1,"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica - Aeron\u00e1utica - Arquiteto - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:48:47","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"}],"id":779456,"hashId":"17ce75a09fe8385f96b82014d542043c","enunciado":"<P>Em rela\u00e7\u00e3o ao parcelamento do solo urbano, analise as assertivas e assinale a alternativa que aponta a(s) correta(s). <\/P>\r\n<P>I. Parcelamento para condom\u00ednios \u00e9 o destinado a abrigar conjunto de edifica\u00e7\u00f5es assentadas em um ou mais lotes, dispondo de espa\u00e7os de uso comum, caracterizados como bens em condom\u00ednio, cujo terreno deve ter \u00e1rea superior a 100.000m\u00b2 e pode obstaculizar a continuidade do sistema vi\u00e1rio p\u00fablico existente ou projetado. <\/P>\r\n<P>II. Parcelamento vinculado \u00e9 aquele em que ocorre aprova\u00e7\u00e3o simult\u00e2nea do parcelamento e da edifica\u00e7\u00e3o em fun\u00e7\u00e3o da necessidade de an\u00e1lise e de estudos detalhados da repercuss\u00e3o do empreendimento sobre o meio urbano. <\/P>\r\n<P>III. Modifica\u00e7\u00e3o de parcelamento \u00e9 a altera\u00e7\u00e3o das dimens\u00f5es de lotes pertencentes a parcelamento aprovado que implique a redivis\u00e3o de parte ou de todo o parcelamento, sem altera\u00e7\u00e3o do sistema vi\u00e1rio, dos espa\u00e7os livres de uso p\u00fablico ou das \u00e1reas destinadas a equipamentos urbanos e comunit\u00e1rios. <\/P>\r\n<P>IV. Reparcelamento \u00e9 a modifica\u00e7\u00e3o de parte do parcelamento que implique altera\u00e7\u00e3o do sistema vi\u00e1rio, dos espa\u00e7os livres de uso p\u00fablico ou das \u00e1reas destinadas \u00e0 instala\u00e7\u00e3o de equipamentos urbanos e comunit\u00e1rios.<\/P>","resposta":2699222,"anulada":false,"rotulo":51,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas II e III est\u00e3o corretas.","id":2699222,"corpo":"Apenas II e III est\u00e3o corretas.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas I e III est\u00e3o corretas.","id":2699223,"corpo":"Apenas I e III est\u00e3o corretas.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas III e IV est\u00e3o corretas.","id":2699224,"corpo":"Apenas III e IV est\u00e3o corretas.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas I e IV est\u00e3o corretas.","id":2699225,"corpo":"Apenas I e IV est\u00e3o corretas.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":328386,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Urban\u00edstico","oab":true,"nome":"Direito Urban\u00edstico","pai":null,"assunto_raiz":402277,"materia":true,"id":402277,"slug":"direito-urbanistico"},{"nome_clean":"Parcelamento do solo urbano - Lei 6.766\/1979","oab":true,"nome":"Parcelamento do solo urbano - Lei 6.766\/1979","pai":402277,"assunto_raiz":402277,"materia":false,"id":402826,"slug":"direito-urbanistico-parcelamento-do-solo-urbano-lei-6-766-1979"}],"slug":"direito-urbanistico\/779456","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","descricao":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"","oab":false,"id":855}],"cargos":[{"descricao":"Arquiteto","id":657}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para a propriedade urbana atender sua fun\u00e7\u00e3o social, o Estatuto da Cidade aponta algumas diretrizes de ordena\u00e7\u00e3o e controle do solo, visando","provas":[{"id":23196,"cargo":{"descricao":"Arquiteto","id":657},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","descricao":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"","oab":false,"id":855},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"aeronautica-2009-ministerio-da-defesa-aeronautica-arquiteto","tipo":1,"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica - Aeron\u00e1utica - Arquiteto - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:48:47","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"}],"id":779458,"hashId":"6fe87df674605fc8db9d5614ccb9bdf1","enunciado":"Para a propriedade urbana atender sua fun\u00e7\u00e3o social, o Estatuto da Cidade aponta algumas\r\ndiretrizes de ordena\u00e7\u00e3o e controle do solo, visando","resposta":2699230,"anulada":false,"rotulo":53,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"evitar a utiliza\u00e7\u00e3o inadequada dos im\u00f3veis urbanos.","id":2699230,"corpo":"evitar a utiliza\u00e7\u00e3o inadequada dos im\u00f3veis urbanos.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"apoiar a instala\u00e7\u00e3o de empreendimentos ou atividades que possam funcionar como p\u00f3los geradores de tr\u00e1fego, sem a previs\u00e3o da infra-estrutura correspondente.","id":2699231,"corpo":"apoiar a instala\u00e7\u00e3o de empreendimentos ou atividades que possam funcionar como p\u00f3los geradores de\r\ntr\u00e1fego, sem a previs\u00e3o da infra-estrutura correspondente.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"apoiar a reten\u00e7\u00e3o especulativa de im\u00f3vel urbano, que resulte na sua subutiliza\u00e7\u00e3o ou n\u00e3o utiliza\u00e7\u00e3o.","id":2699232,"corpo":"apoiar a reten\u00e7\u00e3o especulativa de im\u00f3vel urbano, que resulte na sua subutiliza\u00e7\u00e3o ou n\u00e3o utiliza\u00e7\u00e3o.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"promover a polui\u00e7\u00e3o e a degrada\u00e7\u00e3o ambiental.","id":2699233,"corpo":"promover a polui\u00e7\u00e3o e a degrada\u00e7\u00e3o ambiental.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":328386,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Urban\u00edstico","oab":true,"nome":"Direito Urban\u00edstico","pai":null,"assunto_raiz":402277,"materia":true,"id":402277,"slug":"direito-urbanistico"},{"nome_clean":"Estatuto da Cidade - Lei 10.257\/2001","oab":true,"nome":"Estatuto da Cidade - Lei 10.257\/2001","pai":402277,"assunto_raiz":402277,"materia":false,"id":402833,"slug":"direito-urbanistico-estatuto-da-cidade-lei-10-257-2001"}],"slug":"direito-urbanistico\/779458","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","descricao":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"","oab":false,"id":855}],"cargos":[{"descricao":"Arquiteto","id":657}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A estimativa de consumo di\u00e1rio de \u00e1gua, per capita, para um apartamento \u00e9 de","provas":[{"id":23196,"cargo":{"descricao":"Arquiteto","id":657},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","descricao":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"","oab":false,"id":855},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"aeronautica-2009-ministerio-da-defesa-aeronautica-arquiteto","tipo":1,"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica - Aeron\u00e1utica - Arquiteto - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:48:47","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"}],"id":779462,"hashId":"27e20ee7f2f53aa941711dfc447f8963","enunciado":"A estimativa de consumo di\u00e1rio de \u00e1gua, per capita, para um apartamento \u00e9 de","resposta":2699249,"anulada":false,"rotulo":57,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"600 litros.","id":2699246,"corpo":"600 litros.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"1000 litros.","id":2699247,"corpo":"1000 litros.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"800 litros.","id":2699248,"corpo":"800 litros.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"200 litros.","id":2699249,"corpo":"200 litros.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":328386,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquitetura","oab":false,"nome":"Arquitetura","pai":null,"assunto_raiz":6,"materia":true,"id":6,"slug":"arquitetura"},{"nome_clean":"Arquitet\u00f4nico","oab":false,"nome":"Arquitet\u00f4nico","pai":398814,"assunto_raiz":6,"materia":false,"id":398821,"slug":"arquitetura-arquitetonico"}],"slug":"arquitetura\/779462","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","descricao":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"","oab":false,"id":855}],"cargos":[{"descricao":"Arquiteto","id":657}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Preencha a lacuna abaixo e, em seguida, assinale a alternativa correta. __________________ n\u00e3o devem ser constru\u00eddas em espa\u00e7os com \u00e1rea inferior a 12 m2.","provas":[{"id":23196,"cargo":{"descricao":"Arquiteto","id":657},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","descricao":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"","oab":false,"id":855},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"aeronautica-2009-ministerio-da-defesa-aeronautica-arquiteto","tipo":1,"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica - Aeron\u00e1utica - Arquiteto - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:48:47","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"}],"id":779463,"hashId":"cdc65800334ad1e759b1dc2926b763ac","enunciado":"<P>Preencha a lacuna abaixo e, em seguida, assinale a alternativa correta. <\/P>\r\n<P>__________________ n\u00e3o devem ser constru\u00eddas em espa\u00e7os com \u00e1rea inferior a 12 m<SUP>2<\/SUP>.<\/P>","resposta":2699251,"anulada":false,"rotulo":58,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Portas","id":2699250,"corpo":"Portas","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Lareiras abertas","id":2699251,"corpo":"Lareiras abertas","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Janelas","id":2699252,"corpo":"Janelas","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Paredes","id":2699253,"corpo":"Paredes","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":328386,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquitetura","oab":false,"nome":"Arquitetura","pai":null,"assunto_raiz":6,"materia":true,"id":6,"slug":"arquitetura"},{"nome_clean":"Arquitet\u00f4nico","oab":false,"nome":"Arquitet\u00f4nico","pai":398814,"assunto_raiz":6,"materia":false,"id":398821,"slug":"arquitetura-arquitetonico"}],"slug":"arquitetura\/779463","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","descricao":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"","oab":false,"id":855}],"cargos":[{"descricao":"Arquiteto","id":657}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s escadas, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":23196,"cargo":{"descricao":"Arquiteto","id":657},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","descricao":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"","oab":false,"id":855},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"aeronautica-2009-ministerio-da-defesa-aeronautica-arquiteto","tipo":1,"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica - Aeron\u00e1utica - Arquiteto - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:48:47","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"}],"id":779464,"hashId":"f6e3bb0f5427bad980f096a3d79fc95a","enunciado":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s escadas, assinale a alternativa correta.","resposta":2699254,"anulada":false,"rotulo":59,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A inclina&ccedil;&atilde;o de uma escada n&atilde;o deve variar ao longo do eixo de subida.","id":2699254,"corpo":"A inclina&ccedil;&atilde;o de uma escada n&atilde;o deve variar ao longo do eixo de subida.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Escada constru\u00a8\u00aada com sobreposi&ccedil;&atilde;o adequada dos lan&ccedil;os desperdi&ccedil;a espa&ccedil;os.","id":2699255,"corpo":"Escada constru\u00a8\u00aada com sobreposi&ccedil;&atilde;o adequada dos lan&ccedil;os desperdi&ccedil;a espa&ccedil;os.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Para escadas retas, a dist&acirc;ncia entre linha central de tr&acirc;nsito e corrim&atilde;o \u00a8\u00a6 de 105 cm.","id":2699256,"corpo":"Para escadas retas, a dist&acirc;ncia entre linha central de tr&acirc;nsito e corrim&atilde;o \u00a8\u00a6 de 105 cm.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A largura de uma escada para passagem de tr\u00a8\u00bas pessoas deve ser \u00a1\u00dd 3,00 m.","id":2699257,"corpo":"A largura de uma escada para passagem de tr\u00a8\u00bas pessoas deve ser \u00a1\u00dd 3,00 m.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":328386,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"NBR 9050 - ABNT","oab":true,"nome":"NBR 9050 - ABNT","pai":396236,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395809,"slug":"legislacao-dos-orgaos-nbr-9050-abnt"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/779464","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10},{"descricao":"Arquivista","id":7604},{"descricao":"Contador","id":1165},{"descricao":"Economista","id":1211},{"descricao":"Engenheiro Agrimensor","id":5258},{"descricao":"Engenheiro Agr\u00f4nomo","id":5463},{"descricao":"Engenheiro Florestal","id":6728},{"descricao":"Estat\u00edstico","id":4889},{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139}],"orgaos":[{"nome":"Ministerio do Desenvolvimento Agr\u00e1rio","sigla":"MDA","id":3132,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No in\u00edcio do texto, o autor afirma que Cidades Mortas , de Monteiro Lobato, e Utopias Agr\u00e1rias , de v\u00e1rios autores, t\u00eam uma conex\u00e3o poss\u00edvel: \u201caquele ponto impreciso em que o fim de um sonho se confunde com o in\u00edcio do seguinte\u201d. Pela leitura integral do texto, pode-se depreender que a \u201cconex\u00e3o poss\u00edvel\u201d referida se expressa numa perspectiva de sentido:","provas":[{"id":20635,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10},"orgao":{"nome":"Ministerio do Desenvolvimento Agr\u00e1rio","sigla":"MDA","id":3132,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"mda-2009-coseac-administrador","tipo":1,"nome":"COSEAC - MDA - Administrador - 2009"},{"id":20636,"cargo":{"descricao":"Arquivista","id":7604},"orgao":{"nome":"Ministerio do Desenvolvimento Agr\u00e1rio","sigla":"MDA","id":3132,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"mda-2009-coseac-arquivista","tipo":1,"nome":"COSEAC - MDA - Arquivista - 2009"},{"id":20637,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Ministerio do Desenvolvimento Agr\u00e1rio","sigla":"MDA","id":3132,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"mda-2009-coseac-contador","tipo":1,"nome":"COSEAC - MDA - Contador - 2009"},{"id":20656,"cargo":{"descricao":"Economista","id":1211},"orgao":{"nome":"Ministerio do Desenvolvimento Agr\u00e1rio","sigla":"MDA","id":3132,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"mda-2009-coseac-economista","tipo":1,"nome":"COSEAC - MDA - Economista - 2009"},{"id":20657,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Agrimensor","id":5258},"orgao":{"nome":"Ministerio do Desenvolvimento Agr\u00e1rio","sigla":"MDA","id":3132,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"mda-2009-coseac-engenheiro-agrimensor","tipo":1,"nome":"COSEAC - MDA - Engenheiro Agrimensor - 2009"},{"id":20658,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Agr\u00f4nomo","id":5463},"orgao":{"nome":"Ministerio do Desenvolvimento Agr\u00e1rio","sigla":"MDA","id":3132,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"mda-2009-coseac-engenheiro-agronomo","tipo":1,"nome":"COSEAC - MDA - Engenheiro Agr\u00f4nomo - 2009"},{"id":20668,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Florestal","id":6728},"orgao":{"nome":"Ministerio do Desenvolvimento Agr\u00e1rio","sigla":"MDA","id":3132,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"mda-2009-coseac-engenheiro-florestal","tipo":1,"nome":"COSEAC - MDA - Engenheiro Florestal - 2009"},{"id":20669,"cargo":{"descricao":"Estat\u00edstico","id":4889},"orgao":{"nome":"Ministerio do Desenvolvimento Agr\u00e1rio","sigla":"MDA","id":3132,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"mda-2009-coseac-estatistico","tipo":1,"nome":"COSEAC - MDA - Estat\u00edstico - 2009"},{"id":20670,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139},"orgao":{"nome":"Ministerio do Desenvolvimento Agr\u00e1rio","sigla":"MDA","id":3132,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"mda-2009-coseac-medico-veterinario","tipo":1,"nome":"COSEAC - MDA - M\u00e9dico Veterin\u00e1rio - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:48:02","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":15,"descricao":"Arquivologia"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":403,"descricao":"Engenharia De Agrimensura"},{"id":38,"descricao":"Engenharia Agron\u00f4mica"},{"id":53,"descricao":"Engenharia Florestal"},{"id":60,"descricao":"Estat\u00edstica"},{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"}],"id":699068,"hashId":"8d8484168c6e083d1f82735a8086c87e","enunciado":"No in\u00edcio do texto, o autor afirma que Cidades Mortas , de\r\nMonteiro Lobato, e Utopias Agr\u00e1rias , de v\u00e1rios autores, t\u00eam\r\numa conex\u00e3o poss\u00edvel: \u201caquele ponto impreciso em que o fim\r\nde um sonho se confunde com o in\u00edcio do seguinte\u201d. Pela\r\nleitura integral do texto, pode-se depreender que a \u201cconex\u00e3o\r\nposs\u00edvel\u201d referida se expressa numa perspectiva de sentido:","resposta":2385541,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"contrastivo;","id":2385541,"corpo":"contrastivo;","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"anal\u00f3gico;","id":2385542,"corpo":"anal\u00f3gico;","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"depreciativo;","id":2385543,"corpo":"depreciativo;","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"ir\u00f4nico;","id":2385544,"corpo":"ir\u00f4nico;","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"metaf\u00f3rico.","id":2385545,"corpo":"metaf\u00f3rico.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto abaixo e responda \u00e0s quest\u00f5es propostas. 1 Cidades Mortas, de Monteiro Lobato, e Utopias Agr\u00e1rias, de v\u00e1rios autores, t\u00eam uma conex\u00e3o poss\u00edvel: aquele ponto impreciso em que o fim de um sonho se confunde com o in\u00edcio do seguinte. Nas cr\u00f4nicas publicadas h\u00e1 90 anos e agora reeditadas, Monteiro Lobato (1882-1948) retrata a decad\u00eancia da cultura do caf\u00e9 no Vale do Para\u00edba, em S\u00e3o Paulo. 2 O tom \u00e9 de s\u00e1tira social. Um personagem, poeta, obt\u00e9m o cargo de inspetor agr\u00edcola ap\u00f3s declarar ter cultivado apenas \"batatas gramaticais\". Outro, ao negar um empr\u00e9stimo, alega querer preservar a amizade, j\u00e1 que tem menos amigos do que patacas. 3 Essa comicidade, ainda eficaz, apesar da dic\u00e7\u00e3o lusa, pr\u00e9-modernista, \u00e9 temperada pela melancolia, que aparece em hist\u00f3rias como a do propriet\u00e1rio que, com a v\u00e3 esperan\u00e7a depositada no caf\u00e9, vai vendendo nesgas da fazenda, \"peda\u00e7os da sua pr\u00f3pria carne\". 4 A inten\u00e7\u00e3o de Lobato transparece j\u00e1 no nome de um de seus vilarejos fict\u00edcios: Oblivion, que, em ingl\u00eas, quer dizer esquecimento. 5 \"Desviou-se dela a civiliza\u00e7\u00e3o\", resume o autor. Oblivion seria o avesso de Utopia. Enquanto a vila de Lobato remete para o estertor de uma \u00e9poca, a ilha igualmente fict\u00edcia de Thomas More (1477-1535) sugere o limiar de uma era. 6 O neologismo do humanista ingl\u00eas \u00e9 o ponto de partida de Utopias Agr\u00e1rias, uma reuni\u00e3o de artigos apresentados num semin\u00e1rio da Universidade Federal de Minas Gerais, em 2006. No texto de abertura, o cientista pol\u00edtico Marcelo Jasmin dissocia a utopia de ideais quim\u00e9ricos. Nota que a palavra carrega, em portugu\u00eas, um sentido de \"fantasia\", enquanto a defini\u00e7\u00e3o em franc\u00eas contempla a plausibilidade da imagina\u00e7\u00e3o. \"O horizonte de expectativas do que \u00e9 plaus\u00edvel se move com os sujeitos da hist\u00f3ria, e o que ontem parecia desatino hoje pode ser o pr\u00f3prio senso comum.\" O resgate sem\u00e2ntico da utopia \u00e9 recorrente em v\u00e1rios autores. Para o doutor em filosofia Carlos Ant\u00f4nio Leite Brand\u00e3o, a utopia empreende uma suspens\u00e3o da racionalidade em vigor que d\u00e1 lugar a uma outra ordem de valores, \"ainda n\u00e3o vigentes, mas em forma\u00e7\u00e3o\".7 Aplicado ao universo agr\u00e1rio, esse conceito revalorizado de utopia qualifica reformas que visam o acesso \u00e0 terra. Segundo o soci\u00f3logo Leonardo Avritzer, a amplia\u00e7\u00e3o da propriedade da terra \u00e9 nada menos do que pr\u00e9-condi\u00e7\u00e3o para a extens\u00e3o da cidadania urbana. 8 H\u00e1 entre os autores predomin\u00e2ncia de perspectivas de esquerda - o que n\u00e3o exclui cr\u00edticas ao marxismo, por ter rebaixado o status da utopia - e n\u00e3o por acaso o volume termina com um depoimento de Manoel da Concei\u00e7\u00e3o Santos, l\u00edder do Movimento de Liberta\u00e7\u00e3o dos Sem Terra, uma dissid\u00eancia radical do MST. \"Na minha utopia agr\u00e1ria de hoje, a terra n\u00e3o deve ter dono, nem pequeno nem grande.\" 9 O alvo do coment\u00e1rio ut\u00f3pico-socialista de Man\u00e9, como ele prefere ser chamado, s\u00e3o seus antigos companheiros de luta que hoje querem ser capitalistas. \"Tem companheiro assentado da reforma agr\u00e1ria que j\u00e1 quer ir para outro Estado, porque o gado n\u00e3o cabe mais na terra dele.\" 10 A men\u00e7\u00e3o a um projeto comunista suscita o debate sobre os limites da democracia como regime capaz de promover e de beneficiar-se de uma reforma agr\u00e1ria. Esse \u00e9 o tema de Newton Bignotto (UFMG), autor de Origens do Republicanismo Moderno. 11 Citando Alexis de Tocqueville, para quem o ideal democr\u00e1tico \u00e9 a perfeita coincid\u00eancia entre igualdade e liberdade, ele afirma que a luta pela terra \u00e9 condi\u00e7\u00e3o necess\u00e1ria, embora n\u00e3o suficiente, para a implementa\u00e7\u00e3o de uma democracia efetiva no Brasil. \u00c9 uma advert\u00eancia \u00e0 direita.12 Mas ele tamb\u00e9m adverte a esquerda: \"A busca pela igualdade a todo pre\u00e7o pode conter os germes da destrui\u00e7\u00e3o das sociedades democr\u00e1ticas\". S\u00e3o limites para a reforma agr\u00e1ria, mas, entre um extremo e outro, h\u00e1 espa\u00e7o de sobra para que Utopia n\u00e3o repita Oblivion. (Oscar Pilagallo)","id":314084,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o texto abaixo e responda \u00e0s quest\u00f5es propostas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">1 <em>Cidades Mortas<\/em>, de Monteiro Lobato, e <em>Utopias Agr\u00e1rias<\/em>, de v\u00e1rios autores, t\u00eam uma conex\u00e3o poss\u00edvel: aquele ponto impreciso em que o fim de um sonho se confunde com o in\u00edcio do seguinte. Nas cr\u00f4nicas publicadas h\u00e1 90 anos e agora reeditadas, Monteiro Lobato (1882-1948) retrata a decad\u00eancia da cultura do caf\u00e9 no Vale do Para\u00edba, em S\u00e3o Paulo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">2 O tom \u00e9 de s\u00e1tira social. Um personagem, poeta, obt\u00e9m o cargo de inspetor agr\u00edcola ap\u00f3s declarar ter cultivado apenas \"batatas gramaticais\". Outro, ao negar um empr\u00e9stimo, alega querer preservar a amizade, j\u00e1 que tem menos amigos do que patacas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">3 Essa comicidade, ainda eficaz, apesar da dic\u00e7\u00e3o lusa, pr\u00e9-modernista, \u00e9 temperada pela melancolia, que aparece em hist\u00f3rias como a do propriet\u00e1rio que, com a v\u00e3 esperan\u00e7a depositada no caf\u00e9, vai vendendo nesgas da fazenda, \"peda\u00e7os da sua pr\u00f3pria carne\". <\/p><p style=\"text-align: justify;\">4 A inten\u00e7\u00e3o de Lobato transparece j\u00e1 no nome de um de seus vilarejos fict\u00edcios: Oblivion, que, em ingl\u00eas, quer dizer esquecimento. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">5 \"Desviou-se dela a civiliza\u00e7\u00e3o\", resume o autor. Oblivion seria o avesso de Utopia. Enquanto a vila de Lobato remete para o estertor de uma \u00e9poca, a ilha igualmente fict\u00edcia de Thomas More (1477-1535) sugere o limiar de uma era. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">6 O neologismo do humanista ingl\u00eas \u00e9 o ponto de partida de <em>Utopias Agr\u00e1rias<\/em>, uma reuni\u00e3o de artigos apresentados num semin\u00e1rio da Universidade Federal de Minas Gerais, em 2006. No texto de abertura, o cientista pol\u00edtico Marcelo Jasmin dissocia a utopia de ideais quim\u00e9ricos. Nota que a palavra carrega, em portugu\u00eas, um sentido de \"fantasia\", enquanto a defini\u00e7\u00e3o em franc\u00eas contempla a plausibilidade da imagina\u00e7\u00e3o. \"O horizonte de expectativas do que \u00e9 plaus\u00edvel se move com os sujeitos da hist\u00f3ria, e o que ontem parecia desatino hoje pode ser o pr\u00f3prio senso comum.\" O resgate sem\u00e2ntico da utopia \u00e9 recorrente em v\u00e1rios autores. Para o doutor em filosofia Carlos Ant\u00f4nio Leite Brand\u00e3o, a utopia empreende uma suspens\u00e3o da racionalidade em vigor que d\u00e1 lugar a uma outra ordem de valores, \"ainda n\u00e3o vigentes, mas em forma\u00e7\u00e3o\".<\/p><p style=\"text-align: justify;\">7 Aplicado ao universo agr\u00e1rio, esse conceito revalorizado de utopia qualifica reformas que visam o acesso \u00e0 terra. Segundo o soci\u00f3logo Leonardo Avritzer, a amplia\u00e7\u00e3o da propriedade da terra \u00e9 nada menos do que pr\u00e9-condi\u00e7\u00e3o para a extens\u00e3o da cidadania urbana. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">8 H\u00e1 entre os autores predomin\u00e2ncia de perspectivas de esquerda - o que n\u00e3o exclui cr\u00edticas ao marxismo, por ter rebaixado o status da utopia - e n\u00e3o por acaso o volume termina com um depoimento de Manoel da Concei\u00e7\u00e3o Santos, l\u00edder do Movimento de Liberta\u00e7\u00e3o dos Sem Terra, uma dissid\u00eancia radical do MST. \"Na minha utopia agr\u00e1ria de hoje, a terra n\u00e3o deve ter dono, nem pequeno nem grande.\" <\/p><p style=\"text-align: justify;\">9 O alvo do coment\u00e1rio ut\u00f3pico-socialista de Man\u00e9, como ele prefere ser chamado, s\u00e3o seus antigos companheiros de luta que hoje querem ser capitalistas. \"Tem companheiro assentado da reforma agr\u00e1ria que j\u00e1 quer ir para outro Estado, porque o gado n\u00e3o cabe mais na terra dele.\" <\/p><p style=\"text-align: justify;\">10 A men\u00e7\u00e3o a um projeto comunista suscita o debate sobre os limites da democracia como regime capaz de promover e de beneficiar-se de uma reforma agr\u00e1ria. Esse \u00e9 o tema de Newton Bignotto (UFMG), autor de <em>Origens do Republicanismo Moderno<\/em>. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">11 Citando Alexis de Tocqueville, para quem o ideal democr\u00e1tico \u00e9 a perfeita coincid\u00eancia entre igualdade e liberdade, ele afirma que a luta pela terra \u00e9 condi\u00e7\u00e3o necess\u00e1ria, embora n\u00e3o suficiente, para a implementa\u00e7\u00e3o de uma democracia efetiva no Brasil. \u00c9 uma advert\u00eancia \u00e0 direita.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">12 Mas ele tamb\u00e9m adverte a esquerda: \"A busca pela igualdade a todo pre\u00e7o pode conter os germes da destrui\u00e7\u00e3o das sociedades democr\u00e1ticas\". S\u00e3o limites para a reforma agr\u00e1ria, mas, entre um extremo e outro, h\u00e1 espa\u00e7o de sobra para que Utopia n\u00e3o repita Oblivion. <\/p><p style=\"text-align: right;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">(Oscar Pilagallo)<\/p>","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Rela\u00e7\u00f5es de sinon\u00edmia e anton\u00edmia (sin\u00f4nimos e ant\u00f4nimos)","oab":false,"nome":"Rela\u00e7\u00f5es de sinon\u00edmia e anton\u00edmia (sin\u00f4nimos e ant\u00f4nimos)","pai":409318,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403704,"slug":"lingua-portuguesa-relacoes-de-sinonimia-e-antonimia-sinonimos-e-antonimos"}],"slug":"lingua-portuguesa\/699068","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10},{"descricao":"Arquivista","id":7604},{"descricao":"Contador","id":1165},{"descricao":"Economista","id":1211},{"descricao":"Engenheiro Agrimensor","id":5258},{"descricao":"Engenheiro Agr\u00f4nomo","id":5463},{"descricao":"Engenheiro Florestal","id":6728},{"descricao":"Estat\u00edstico","id":4889},{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139}],"orgaos":[{"nome":"Ministerio do Desenvolvimento Agr\u00e1rio","sigla":"MDA","id":3132,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A obra Cidades Mortas , de Monteiro Lobato, aparece, no texto, com as caracter\u00edsticas abaixo, EXCETO:","provas":[{"id":20635,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10},"orgao":{"nome":"Ministerio do Desenvolvimento Agr\u00e1rio","sigla":"MDA","id":3132,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"mda-2009-coseac-administrador","tipo":1,"nome":"COSEAC - MDA - Administrador - 2009"},{"id":20636,"cargo":{"descricao":"Arquivista","id":7604},"orgao":{"nome":"Ministerio do Desenvolvimento Agr\u00e1rio","sigla":"MDA","id":3132,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"mda-2009-coseac-arquivista","tipo":1,"nome":"COSEAC - MDA - Arquivista - 2009"},{"id":20637,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Ministerio do Desenvolvimento Agr\u00e1rio","sigla":"MDA","id":3132,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"mda-2009-coseac-contador","tipo":1,"nome":"COSEAC - MDA - Contador - 2009"},{"id":20656,"cargo":{"descricao":"Economista","id":1211},"orgao":{"nome":"Ministerio do Desenvolvimento Agr\u00e1rio","sigla":"MDA","id":3132,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"mda-2009-coseac-economista","tipo":1,"nome":"COSEAC - MDA - Economista - 2009"},{"id":20657,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Agrimensor","id":5258},"orgao":{"nome":"Ministerio do Desenvolvimento Agr\u00e1rio","sigla":"MDA","id":3132,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"mda-2009-coseac-engenheiro-agrimensor","tipo":1,"nome":"COSEAC - MDA - Engenheiro Agrimensor - 2009"},{"id":20658,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Agr\u00f4nomo","id":5463},"orgao":{"nome":"Ministerio do Desenvolvimento Agr\u00e1rio","sigla":"MDA","id":3132,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"mda-2009-coseac-engenheiro-agronomo","tipo":1,"nome":"COSEAC - MDA - Engenheiro Agr\u00f4nomo - 2009"},{"id":20668,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Florestal","id":6728},"orgao":{"nome":"Ministerio do Desenvolvimento Agr\u00e1rio","sigla":"MDA","id":3132,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"mda-2009-coseac-engenheiro-florestal","tipo":1,"nome":"COSEAC - MDA - Engenheiro Florestal - 2009"},{"id":20669,"cargo":{"descricao":"Estat\u00edstico","id":4889},"orgao":{"nome":"Ministerio do Desenvolvimento Agr\u00e1rio","sigla":"MDA","id":3132,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"mda-2009-coseac-estatistico","tipo":1,"nome":"COSEAC - MDA - Estat\u00edstico - 2009"},{"id":20670,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139},"orgao":{"nome":"Ministerio do Desenvolvimento Agr\u00e1rio","sigla":"MDA","id":3132,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"mda-2009-coseac-medico-veterinario","tipo":1,"nome":"COSEAC - MDA - M\u00e9dico Veterin\u00e1rio - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:48:03","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":15,"descricao":"Arquivologia"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":403,"descricao":"Engenharia De Agrimensura"},{"id":38,"descricao":"Engenharia Agron\u00f4mica"},{"id":53,"descricao":"Engenharia Florestal"},{"id":60,"descricao":"Estat\u00edstica"},{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"}],"id":699070,"hashId":"ad6a242126c4e4249405bbeb7a951062","enunciado":"A obra Cidades Mortas , de Monteiro Lobato, aparece, no\r\ntexto, com as caracter\u00edsticas abaixo, EXCETO:","resposta":2385555,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"retrato do decl\u00ednio da cultura do caf\u00e9emS\u00e3o Paulo;","id":2385551,"corpo":"retrato do decl\u00ednio da cultura do caf\u00e9emS\u00e3o Paulo;","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"estilo pr\u00e9-modernista;","id":2385552,"corpo":"estilo pr\u00e9-modernista;","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"cr\u00edtica social;","id":2385553,"corpo":"cr\u00edtica social;","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"humor eficaz;","id":2385554,"corpo":"humor eficaz;","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"condena\u00e7\u00e3o ao capitalismo.","id":2385555,"corpo":"condena\u00e7\u00e3o ao capitalismo.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto abaixo e responda \u00e0s quest\u00f5es propostas. 1 Cidades Mortas, de Monteiro Lobato, e Utopias Agr\u00e1rias, de v\u00e1rios autores, t\u00eam uma conex\u00e3o poss\u00edvel: aquele ponto impreciso em que o fim de um sonho se confunde com o in\u00edcio do seguinte. Nas cr\u00f4nicas publicadas h\u00e1 90 anos e agora reeditadas, Monteiro Lobato (1882-1948) retrata a decad\u00eancia da cultura do caf\u00e9 no Vale do Para\u00edba, em S\u00e3o Paulo. 2 O tom \u00e9 de s\u00e1tira social. Um personagem, poeta, obt\u00e9m o cargo de inspetor agr\u00edcola ap\u00f3s declarar ter cultivado apenas \"batatas gramaticais\". Outro, ao negar um empr\u00e9stimo, alega querer preservar a amizade, j\u00e1 que tem menos amigos do que patacas. 3 Essa comicidade, ainda eficaz, apesar da dic\u00e7\u00e3o lusa, pr\u00e9-modernista, \u00e9 temperada pela melancolia, que aparece em hist\u00f3rias como a do propriet\u00e1rio que, com a v\u00e3 esperan\u00e7a depositada no caf\u00e9, vai vendendo nesgas da fazenda, \"peda\u00e7os da sua pr\u00f3pria carne\". 4 A inten\u00e7\u00e3o de Lobato transparece j\u00e1 no nome de um de seus vilarejos fict\u00edcios: Oblivion, que, em ingl\u00eas, quer dizer esquecimento. 5 \"Desviou-se dela a civiliza\u00e7\u00e3o\", resume o autor. Oblivion seria o avesso de Utopia. Enquanto a vila de Lobato remete para o estertor de uma \u00e9poca, a ilha igualmente fict\u00edcia de Thomas More (1477-1535) sugere o limiar de uma era. 6 O neologismo do humanista ingl\u00eas \u00e9 o ponto de partida de Utopias Agr\u00e1rias, uma reuni\u00e3o de artigos apresentados num semin\u00e1rio da Universidade Federal de Minas Gerais, em 2006. No texto de abertura, o cientista pol\u00edtico Marcelo Jasmin dissocia a utopia de ideais quim\u00e9ricos. Nota que a palavra carrega, em portugu\u00eas, um sentido de \"fantasia\", enquanto a defini\u00e7\u00e3o em franc\u00eas contempla a plausibilidade da imagina\u00e7\u00e3o. \"O horizonte de expectativas do que \u00e9 plaus\u00edvel se move com os sujeitos da hist\u00f3ria, e o que ontem parecia desatino hoje pode ser o pr\u00f3prio senso comum.\" O resgate sem\u00e2ntico da utopia \u00e9 recorrente em v\u00e1rios autores. Para o doutor em filosofia Carlos Ant\u00f4nio Leite Brand\u00e3o, a utopia empreende uma suspens\u00e3o da racionalidade em vigor que d\u00e1 lugar a uma outra ordem de valores, \"ainda n\u00e3o vigentes, mas em forma\u00e7\u00e3o\".7 Aplicado ao universo agr\u00e1rio, esse conceito revalorizado de utopia qualifica reformas que visam o acesso \u00e0 terra. Segundo o soci\u00f3logo Leonardo Avritzer, a amplia\u00e7\u00e3o da propriedade da terra \u00e9 nada menos do que pr\u00e9-condi\u00e7\u00e3o para a extens\u00e3o da cidadania urbana. 8 H\u00e1 entre os autores predomin\u00e2ncia de perspectivas de esquerda - o que n\u00e3o exclui cr\u00edticas ao marxismo, por ter rebaixado o status da utopia - e n\u00e3o por acaso o volume termina com um depoimento de Manoel da Concei\u00e7\u00e3o Santos, l\u00edder do Movimento de Liberta\u00e7\u00e3o dos Sem Terra, uma dissid\u00eancia radical do MST. \"Na minha utopia agr\u00e1ria de hoje, a terra n\u00e3o deve ter dono, nem pequeno nem grande.\" 9 O alvo do coment\u00e1rio ut\u00f3pico-socialista de Man\u00e9, como ele prefere ser chamado, s\u00e3o seus antigos companheiros de luta que hoje querem ser capitalistas. \"Tem companheiro assentado da reforma agr\u00e1ria que j\u00e1 quer ir para outro Estado, porque o gado n\u00e3o cabe mais na terra dele.\" 10 A men\u00e7\u00e3o a um projeto comunista suscita o debate sobre os limites da democracia como regime capaz de promover e de beneficiar-se de uma reforma agr\u00e1ria. Esse \u00e9 o tema de Newton Bignotto (UFMG), autor de Origens do Republicanismo Moderno. 11 Citando Alexis de Tocqueville, para quem o ideal democr\u00e1tico \u00e9 a perfeita coincid\u00eancia entre igualdade e liberdade, ele afirma que a luta pela terra \u00e9 condi\u00e7\u00e3o necess\u00e1ria, embora n\u00e3o suficiente, para a implementa\u00e7\u00e3o de uma democracia efetiva no Brasil. \u00c9 uma advert\u00eancia \u00e0 direita.12 Mas ele tamb\u00e9m adverte a esquerda: \"A busca pela igualdade a todo pre\u00e7o pode conter os germes da destrui\u00e7\u00e3o das sociedades democr\u00e1ticas\". S\u00e3o limites para a reforma agr\u00e1ria, mas, entre um extremo e outro, h\u00e1 espa\u00e7o de sobra para que Utopia n\u00e3o repita Oblivion. (Oscar Pilagallo)","id":314084,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o texto abaixo e responda \u00e0s quest\u00f5es propostas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">1 <em>Cidades Mortas<\/em>, de Monteiro Lobato, e <em>Utopias Agr\u00e1rias<\/em>, de v\u00e1rios autores, t\u00eam uma conex\u00e3o poss\u00edvel: aquele ponto impreciso em que o fim de um sonho se confunde com o in\u00edcio do seguinte. Nas cr\u00f4nicas publicadas h\u00e1 90 anos e agora reeditadas, Monteiro Lobato (1882-1948) retrata a decad\u00eancia da cultura do caf\u00e9 no Vale do Para\u00edba, em S\u00e3o Paulo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">2 O tom \u00e9 de s\u00e1tira social. Um personagem, poeta, obt\u00e9m o cargo de inspetor agr\u00edcola ap\u00f3s declarar ter cultivado apenas \"batatas gramaticais\". Outro, ao negar um empr\u00e9stimo, alega querer preservar a amizade, j\u00e1 que tem menos amigos do que patacas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">3 Essa comicidade, ainda eficaz, apesar da dic\u00e7\u00e3o lusa, pr\u00e9-modernista, \u00e9 temperada pela melancolia, que aparece em hist\u00f3rias como a do propriet\u00e1rio que, com a v\u00e3 esperan\u00e7a depositada no caf\u00e9, vai vendendo nesgas da fazenda, \"peda\u00e7os da sua pr\u00f3pria carne\". <\/p><p style=\"text-align: justify;\">4 A inten\u00e7\u00e3o de Lobato transparece j\u00e1 no nome de um de seus vilarejos fict\u00edcios: Oblivion, que, em ingl\u00eas, quer dizer esquecimento. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">5 \"Desviou-se dela a civiliza\u00e7\u00e3o\", resume o autor. Oblivion seria o avesso de Utopia. Enquanto a vila de Lobato remete para o estertor de uma \u00e9poca, a ilha igualmente fict\u00edcia de Thomas More (1477-1535) sugere o limiar de uma era. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">6 O neologismo do humanista ingl\u00eas \u00e9 o ponto de partida de <em>Utopias Agr\u00e1rias<\/em>, uma reuni\u00e3o de artigos apresentados num semin\u00e1rio da Universidade Federal de Minas Gerais, em 2006. No texto de abertura, o cientista pol\u00edtico Marcelo Jasmin dissocia a utopia de ideais quim\u00e9ricos. Nota que a palavra carrega, em portugu\u00eas, um sentido de \"fantasia\", enquanto a defini\u00e7\u00e3o em franc\u00eas contempla a plausibilidade da imagina\u00e7\u00e3o. \"O horizonte de expectativas do que \u00e9 plaus\u00edvel se move com os sujeitos da hist\u00f3ria, e o que ontem parecia desatino hoje pode ser o pr\u00f3prio senso comum.\" O resgate sem\u00e2ntico da utopia \u00e9 recorrente em v\u00e1rios autores. Para o doutor em filosofia Carlos Ant\u00f4nio Leite Brand\u00e3o, a utopia empreende uma suspens\u00e3o da racionalidade em vigor que d\u00e1 lugar a uma outra ordem de valores, \"ainda n\u00e3o vigentes, mas em forma\u00e7\u00e3o\".<\/p><p style=\"text-align: justify;\">7 Aplicado ao universo agr\u00e1rio, esse conceito revalorizado de utopia qualifica reformas que visam o acesso \u00e0 terra. Segundo o soci\u00f3logo Leonardo Avritzer, a amplia\u00e7\u00e3o da propriedade da terra \u00e9 nada menos do que pr\u00e9-condi\u00e7\u00e3o para a extens\u00e3o da cidadania urbana. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">8 H\u00e1 entre os autores predomin\u00e2ncia de perspectivas de esquerda - o que n\u00e3o exclui cr\u00edticas ao marxismo, por ter rebaixado o status da utopia - e n\u00e3o por acaso o volume termina com um depoimento de Manoel da Concei\u00e7\u00e3o Santos, l\u00edder do Movimento de Liberta\u00e7\u00e3o dos Sem Terra, uma dissid\u00eancia radical do MST. \"Na minha utopia agr\u00e1ria de hoje, a terra n\u00e3o deve ter dono, nem pequeno nem grande.\" <\/p><p style=\"text-align: justify;\">9 O alvo do coment\u00e1rio ut\u00f3pico-socialista de Man\u00e9, como ele prefere ser chamado, s\u00e3o seus antigos companheiros de luta que hoje querem ser capitalistas. \"Tem companheiro assentado da reforma agr\u00e1ria que j\u00e1 quer ir para outro Estado, porque o gado n\u00e3o cabe mais na terra dele.\" <\/p><p style=\"text-align: justify;\">10 A men\u00e7\u00e3o a um projeto comunista suscita o debate sobre os limites da democracia como regime capaz de promover e de beneficiar-se de uma reforma agr\u00e1ria. Esse \u00e9 o tema de Newton Bignotto (UFMG), autor de <em>Origens do Republicanismo Moderno<\/em>. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">11 Citando Alexis de Tocqueville, para quem o ideal democr\u00e1tico \u00e9 a perfeita coincid\u00eancia entre igualdade e liberdade, ele afirma que a luta pela terra \u00e9 condi\u00e7\u00e3o necess\u00e1ria, embora n\u00e3o suficiente, para a implementa\u00e7\u00e3o de uma democracia efetiva no Brasil. \u00c9 uma advert\u00eancia \u00e0 direita.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">12 Mas ele tamb\u00e9m adverte a esquerda: \"A busca pela igualdade a todo pre\u00e7o pode conter os germes da destrui\u00e7\u00e3o das sociedades democr\u00e1ticas\". S\u00e3o limites para a reforma agr\u00e1ria, mas, entre um extremo e outro, h\u00e1 espa\u00e7o de sobra para que Utopia n\u00e3o repita Oblivion. <\/p><p style=\"text-align: right;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">(Oscar Pilagallo)<\/p>","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/699070","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10},{"descricao":"Arquivista","id":7604},{"descricao":"Contador","id":1165},{"descricao":"Economista","id":1211},{"descricao":"Engenheiro Agrimensor","id":5258},{"descricao":"Engenheiro Agr\u00f4nomo","id":5463},{"descricao":"Engenheiro Florestal","id":6728},{"descricao":"Estat\u00edstico","id":4889},{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139}],"orgaos":[{"nome":"Ministerio do Desenvolvimento Agr\u00e1rio","sigla":"MDA","id":3132,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No trecho \u201cesse conceito revalorizado de utopia qualifica reformas que visam o acesso \u00e0 terra\u201d (7\u00ba par\u00e1grafo), o acento da crase foi corretamente empregado. Das frases abaixo, a \u00fanica CORRETA quanto ao emprego do acento da crase \u00e9 a seguinte:","provas":[{"id":20635,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10},"orgao":{"nome":"Ministerio do Desenvolvimento Agr\u00e1rio","sigla":"MDA","id":3132,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"mda-2009-coseac-administrador","tipo":1,"nome":"COSEAC - MDA - Administrador - 2009"},{"id":20636,"cargo":{"descricao":"Arquivista","id":7604},"orgao":{"nome":"Ministerio do Desenvolvimento Agr\u00e1rio","sigla":"MDA","id":3132,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"mda-2009-coseac-arquivista","tipo":1,"nome":"COSEAC - MDA - Arquivista - 2009"},{"id":20637,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Ministerio do Desenvolvimento Agr\u00e1rio","sigla":"MDA","id":3132,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"mda-2009-coseac-contador","tipo":1,"nome":"COSEAC - MDA - Contador - 2009"},{"id":20656,"cargo":{"descricao":"Economista","id":1211},"orgao":{"nome":"Ministerio do Desenvolvimento Agr\u00e1rio","sigla":"MDA","id":3132,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"mda-2009-coseac-economista","tipo":1,"nome":"COSEAC - MDA - Economista - 2009"},{"id":20657,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Agrimensor","id":5258},"orgao":{"nome":"Ministerio do Desenvolvimento Agr\u00e1rio","sigla":"MDA","id":3132,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"mda-2009-coseac-engenheiro-agrimensor","tipo":1,"nome":"COSEAC - MDA - Engenheiro Agrimensor - 2009"},{"id":20658,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Agr\u00f4nomo","id":5463},"orgao":{"nome":"Ministerio do Desenvolvimento Agr\u00e1rio","sigla":"MDA","id":3132,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"mda-2009-coseac-engenheiro-agronomo","tipo":1,"nome":"COSEAC - MDA - Engenheiro Agr\u00f4nomo - 2009"},{"id":20668,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Florestal","id":6728},"orgao":{"nome":"Ministerio do Desenvolvimento Agr\u00e1rio","sigla":"MDA","id":3132,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"mda-2009-coseac-engenheiro-florestal","tipo":1,"nome":"COSEAC - MDA - Engenheiro Florestal - 2009"},{"id":20669,"cargo":{"descricao":"Estat\u00edstico","id":4889},"orgao":{"nome":"Ministerio do Desenvolvimento Agr\u00e1rio","sigla":"MDA","id":3132,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"mda-2009-coseac-estatistico","tipo":1,"nome":"COSEAC - MDA - Estat\u00edstico - 2009"},{"id":20670,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139},"orgao":{"nome":"Ministerio do Desenvolvimento Agr\u00e1rio","sigla":"MDA","id":3132,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"mda-2009-coseac-medico-veterinario","tipo":1,"nome":"COSEAC - MDA - M\u00e9dico Veterin\u00e1rio - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:48:03","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":15,"descricao":"Arquivologia"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":403,"descricao":"Engenharia De Agrimensura"},{"id":38,"descricao":"Engenharia Agron\u00f4mica"},{"id":53,"descricao":"Engenharia Florestal"},{"id":60,"descricao":"Estat\u00edstica"},{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"}],"id":699072,"hashId":"4c82ce26a47403cdc45a7fc4297d6049","enunciado":"No trecho \u201cesse conceito revalorizado de utopia qualifica\r\nreformas que visam o acesso \u00e0 terra\u201d (7\u00ba par\u00e1grafo), o acento\r\nda crase foi corretamente empregado. Das frases abaixo, a\r\n\u00fanica CORRETA quanto ao emprego do acento da crase \u00e9 a\r\nseguinte:","resposta":2385563,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"L\u00edderes de movimentos populares v\u00eam se opondo \u00e0 reformas que priorizam o capital.","id":2385561,"corpo":"L\u00edderes de movimentos populares v\u00eam se opondo \u00e0\r\nreformas que priorizam o capital.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O pensador propunha uma reforma agr\u00e1ria \u00e0 partir do elemento humano.","id":2385562,"corpo":"O pensador propunha uma reforma agr\u00e1ria \u00e0 partir do\r\nelemento humano.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"N\u00e3o havia no debate sobre as reformas qualquer refer\u00eancia \u00e0 que tinha sido aprovada pelo governo.","id":2385563,"corpo":"N\u00e3o havia no debate sobre as reformas qualquer\r\nrefer\u00eancia \u00e0 que tinha sido aprovada pelo governo.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"N\u00e3o se pode misturar criatividade \u00e0 morosidade, sob pena de nada sair do lugar.","id":2385564,"corpo":"N\u00e3o se pode misturar criatividade \u00e0 morosidade, sob pena\r\nde nada sair do lugar.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Foram muitas as discuss\u00f5es, mas n\u00e3o se chegou \u00e0 decis\u00e3o nenhuma.","id":2385565,"corpo":"Foram muitas as discuss\u00f5es, mas n\u00e3o se chegou \u00e0\r\ndecis\u00e3o nenhuma.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto abaixo e responda \u00e0s quest\u00f5es propostas. 1 Cidades Mortas, de Monteiro Lobato, e Utopias Agr\u00e1rias, de v\u00e1rios autores, t\u00eam uma conex\u00e3o poss\u00edvel: aquele ponto impreciso em que o fim de um sonho se confunde com o in\u00edcio do seguinte. Nas cr\u00f4nicas publicadas h\u00e1 90 anos e agora reeditadas, Monteiro Lobato (1882-1948) retrata a decad\u00eancia da cultura do caf\u00e9 no Vale do Para\u00edba, em S\u00e3o Paulo. 2 O tom \u00e9 de s\u00e1tira social. Um personagem, poeta, obt\u00e9m o cargo de inspetor agr\u00edcola ap\u00f3s declarar ter cultivado apenas \"batatas gramaticais\". Outro, ao negar um empr\u00e9stimo, alega querer preservar a amizade, j\u00e1 que tem menos amigos do que patacas. 3 Essa comicidade, ainda eficaz, apesar da dic\u00e7\u00e3o lusa, pr\u00e9-modernista, \u00e9 temperada pela melancolia, que aparece em hist\u00f3rias como a do propriet\u00e1rio que, com a v\u00e3 esperan\u00e7a depositada no caf\u00e9, vai vendendo nesgas da fazenda, \"peda\u00e7os da sua pr\u00f3pria carne\". 4 A inten\u00e7\u00e3o de Lobato transparece j\u00e1 no nome de um de seus vilarejos fict\u00edcios: Oblivion, que, em ingl\u00eas, quer dizer esquecimento. 5 \"Desviou-se dela a civiliza\u00e7\u00e3o\", resume o autor. Oblivion seria o avesso de Utopia. Enquanto a vila de Lobato remete para o estertor de uma \u00e9poca, a ilha igualmente fict\u00edcia de Thomas More (1477-1535) sugere o limiar de uma era. 6 O neologismo do humanista ingl\u00eas \u00e9 o ponto de partida de Utopias Agr\u00e1rias, uma reuni\u00e3o de artigos apresentados num semin\u00e1rio da Universidade Federal de Minas Gerais, em 2006. No texto de abertura, o cientista pol\u00edtico Marcelo Jasmin dissocia a utopia de ideais quim\u00e9ricos. Nota que a palavra carrega, em portugu\u00eas, um sentido de \"fantasia\", enquanto a defini\u00e7\u00e3o em franc\u00eas contempla a plausibilidade da imagina\u00e7\u00e3o. \"O horizonte de expectativas do que \u00e9 plaus\u00edvel se move com os sujeitos da hist\u00f3ria, e o que ontem parecia desatino hoje pode ser o pr\u00f3prio senso comum.\" O resgate sem\u00e2ntico da utopia \u00e9 recorrente em v\u00e1rios autores. Para o doutor em filosofia Carlos Ant\u00f4nio Leite Brand\u00e3o, a utopia empreende uma suspens\u00e3o da racionalidade em vigor que d\u00e1 lugar a uma outra ordem de valores, \"ainda n\u00e3o vigentes, mas em forma\u00e7\u00e3o\".7 Aplicado ao universo agr\u00e1rio, esse conceito revalorizado de utopia qualifica reformas que visam o acesso \u00e0 terra. Segundo o soci\u00f3logo Leonardo Avritzer, a amplia\u00e7\u00e3o da propriedade da terra \u00e9 nada menos do que pr\u00e9-condi\u00e7\u00e3o para a extens\u00e3o da cidadania urbana. 8 H\u00e1 entre os autores predomin\u00e2ncia de perspectivas de esquerda - o que n\u00e3o exclui cr\u00edticas ao marxismo, por ter rebaixado o status da utopia - e n\u00e3o por acaso o volume termina com um depoimento de Manoel da Concei\u00e7\u00e3o Santos, l\u00edder do Movimento de Liberta\u00e7\u00e3o dos Sem Terra, uma dissid\u00eancia radical do MST. \"Na minha utopia agr\u00e1ria de hoje, a terra n\u00e3o deve ter dono, nem pequeno nem grande.\" 9 O alvo do coment\u00e1rio ut\u00f3pico-socialista de Man\u00e9, como ele prefere ser chamado, s\u00e3o seus antigos companheiros de luta que hoje querem ser capitalistas. \"Tem companheiro assentado da reforma agr\u00e1ria que j\u00e1 quer ir para outro Estado, porque o gado n\u00e3o cabe mais na terra dele.\" 10 A men\u00e7\u00e3o a um projeto comunista suscita o debate sobre os limites da democracia como regime capaz de promover e de beneficiar-se de uma reforma agr\u00e1ria. Esse \u00e9 o tema de Newton Bignotto (UFMG), autor de Origens do Republicanismo Moderno. 11 Citando Alexis de Tocqueville, para quem o ideal democr\u00e1tico \u00e9 a perfeita coincid\u00eancia entre igualdade e liberdade, ele afirma que a luta pela terra \u00e9 condi\u00e7\u00e3o necess\u00e1ria, embora n\u00e3o suficiente, para a implementa\u00e7\u00e3o de uma democracia efetiva no Brasil. \u00c9 uma advert\u00eancia \u00e0 direita.12 Mas ele tamb\u00e9m adverte a esquerda: \"A busca pela igualdade a todo pre\u00e7o pode conter os germes da destrui\u00e7\u00e3o das sociedades democr\u00e1ticas\". S\u00e3o limites para a reforma agr\u00e1ria, mas, entre um extremo e outro, h\u00e1 espa\u00e7o de sobra para que Utopia n\u00e3o repita Oblivion. (Oscar Pilagallo)","id":314084,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o texto abaixo e responda \u00e0s quest\u00f5es propostas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">1 <em>Cidades Mortas<\/em>, de Monteiro Lobato, e <em>Utopias Agr\u00e1rias<\/em>, de v\u00e1rios autores, t\u00eam uma conex\u00e3o poss\u00edvel: aquele ponto impreciso em que o fim de um sonho se confunde com o in\u00edcio do seguinte. Nas cr\u00f4nicas publicadas h\u00e1 90 anos e agora reeditadas, Monteiro Lobato (1882-1948) retrata a decad\u00eancia da cultura do caf\u00e9 no Vale do Para\u00edba, em S\u00e3o Paulo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">2 O tom \u00e9 de s\u00e1tira social. Um personagem, poeta, obt\u00e9m o cargo de inspetor agr\u00edcola ap\u00f3s declarar ter cultivado apenas \"batatas gramaticais\". Outro, ao negar um empr\u00e9stimo, alega querer preservar a amizade, j\u00e1 que tem menos amigos do que patacas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">3 Essa comicidade, ainda eficaz, apesar da dic\u00e7\u00e3o lusa, pr\u00e9-modernista, \u00e9 temperada pela melancolia, que aparece em hist\u00f3rias como a do propriet\u00e1rio que, com a v\u00e3 esperan\u00e7a depositada no caf\u00e9, vai vendendo nesgas da fazenda, \"peda\u00e7os da sua pr\u00f3pria carne\". <\/p><p style=\"text-align: justify;\">4 A inten\u00e7\u00e3o de Lobato transparece j\u00e1 no nome de um de seus vilarejos fict\u00edcios: Oblivion, que, em ingl\u00eas, quer dizer esquecimento. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">5 \"Desviou-se dela a civiliza\u00e7\u00e3o\", resume o autor. Oblivion seria o avesso de Utopia. Enquanto a vila de Lobato remete para o estertor de uma \u00e9poca, a ilha igualmente fict\u00edcia de Thomas More (1477-1535) sugere o limiar de uma era. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">6 O neologismo do humanista ingl\u00eas \u00e9 o ponto de partida de <em>Utopias Agr\u00e1rias<\/em>, uma reuni\u00e3o de artigos apresentados num semin\u00e1rio da Universidade Federal de Minas Gerais, em 2006. No texto de abertura, o cientista pol\u00edtico Marcelo Jasmin dissocia a utopia de ideais quim\u00e9ricos. Nota que a palavra carrega, em portugu\u00eas, um sentido de \"fantasia\", enquanto a defini\u00e7\u00e3o em franc\u00eas contempla a plausibilidade da imagina\u00e7\u00e3o. \"O horizonte de expectativas do que \u00e9 plaus\u00edvel se move com os sujeitos da hist\u00f3ria, e o que ontem parecia desatino hoje pode ser o pr\u00f3prio senso comum.\" O resgate sem\u00e2ntico da utopia \u00e9 recorrente em v\u00e1rios autores. Para o doutor em filosofia Carlos Ant\u00f4nio Leite Brand\u00e3o, a utopia empreende uma suspens\u00e3o da racionalidade em vigor que d\u00e1 lugar a uma outra ordem de valores, \"ainda n\u00e3o vigentes, mas em forma\u00e7\u00e3o\".<\/p><p style=\"text-align: justify;\">7 Aplicado ao universo agr\u00e1rio, esse conceito revalorizado de utopia qualifica reformas que visam o acesso \u00e0 terra. Segundo o soci\u00f3logo Leonardo Avritzer, a amplia\u00e7\u00e3o da propriedade da terra \u00e9 nada menos do que pr\u00e9-condi\u00e7\u00e3o para a extens\u00e3o da cidadania urbana. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">8 H\u00e1 entre os autores predomin\u00e2ncia de perspectivas de esquerda - o que n\u00e3o exclui cr\u00edticas ao marxismo, por ter rebaixado o status da utopia - e n\u00e3o por acaso o volume termina com um depoimento de Manoel da Concei\u00e7\u00e3o Santos, l\u00edder do Movimento de Liberta\u00e7\u00e3o dos Sem Terra, uma dissid\u00eancia radical do MST. \"Na minha utopia agr\u00e1ria de hoje, a terra n\u00e3o deve ter dono, nem pequeno nem grande.\" <\/p><p style=\"text-align: justify;\">9 O alvo do coment\u00e1rio ut\u00f3pico-socialista de Man\u00e9, como ele prefere ser chamado, s\u00e3o seus antigos companheiros de luta que hoje querem ser capitalistas. \"Tem companheiro assentado da reforma agr\u00e1ria que j\u00e1 quer ir para outro Estado, porque o gado n\u00e3o cabe mais na terra dele.\" <\/p><p style=\"text-align: justify;\">10 A men\u00e7\u00e3o a um projeto comunista suscita o debate sobre os limites da democracia como regime capaz de promover e de beneficiar-se de uma reforma agr\u00e1ria. Esse \u00e9 o tema de Newton Bignotto (UFMG), autor de <em>Origens do Republicanismo Moderno<\/em>. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">11 Citando Alexis de Tocqueville, para quem o ideal democr\u00e1tico \u00e9 a perfeita coincid\u00eancia entre igualdade e liberdade, ele afirma que a luta pela terra \u00e9 condi\u00e7\u00e3o necess\u00e1ria, embora n\u00e3o suficiente, para a implementa\u00e7\u00e3o de uma democracia efetiva no Brasil. \u00c9 uma advert\u00eancia \u00e0 direita.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">12 Mas ele tamb\u00e9m adverte a esquerda: \"A busca pela igualdade a todo pre\u00e7o pode conter os germes da destrui\u00e7\u00e3o das sociedades democr\u00e1ticas\". S\u00e3o limites para a reforma agr\u00e1ria, mas, entre um extremo e outro, h\u00e1 espa\u00e7o de sobra para que Utopia n\u00e3o repita Oblivion. <\/p><p style=\"text-align: right;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">(Oscar Pilagallo)<\/p>","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Emprego do sinal indicativo de crase","oab":false,"nome":"Emprego do sinal indicativo de crase","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403682,"slug":"lingua-portuguesa-emprego-do-sinal-indicativo-de-crase"}],"slug":"lingua-portuguesa\/699072","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10},{"descricao":"Arquivista","id":7604},{"descricao":"Contador","id":1165},{"descricao":"Economista","id":1211},{"descricao":"Engenheiro Agrimensor","id":5258},{"descricao":"Engenheiro Agr\u00f4nomo","id":5463},{"descricao":"Engenheiro Florestal","id":6728},{"descricao":"Estat\u00edstico","id":4889},{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139}],"orgaos":[{"nome":"Ministerio do Desenvolvimento Agr\u00e1rio","sigla":"MDA","id":3132,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia o texto abaixo e responda \u00e0s quest\u00f5es propostas.1 Cidades Mortas, de Monteiro Lobato, e Utopias Agr\u00e1rias, de v\u00e1rios autores, t\u00eam uma conex\u00e3o poss\u00edvel: aquele ponto impreciso em que o fim de um sonho se confunde com o in\u00edcio do seguinte. Nas cr\u00f4nicas publicadas h\u00e1 90 anos e agora reeditadas, Monteiro Lobato (1882-1948) retrata a decad\u00eancia da cultura do caf\u00e9 no Vale do Para\u00edba, em S\u00e3o Paulo.2 O tom \u00e9 de s\u00e1tira social. Um personagem, poeta, obt\u00e9m o cargo de inspetor agr\u00edcola ap\u00f3s declarar ter cultivado apenas \"batatas gramaticais\". Outro, ao negar um empr\u00e9stimo, alega querer preservar a amizade, j\u00e1 que tem menos amigos do que patacas.3 Essa comicidade, ainda eficaz, apesar da dic\u00e7\u00e3o lusa, pr\u00e9-modernista, \u00e9 temperada pela melancolia, que aparece em hist\u00f3rias como a do propriet\u00e1rio que, com a v\u00e3 esperan\u00e7a depositada no caf\u00e9, vai vendendo nesgas da fazenda, \"peda\u00e7os da sua pr\u00f3pria carne\".4 A inten\u00e7\u00e3o de Lobato transparece j\u00e1 no nome de um de seus vilarejos fict\u00edcios: Oblivion, que, em ingl\u00eas, quer dizer esquecimento.5 \"Desviou-se dela a civiliza\u00e7\u00e3o\", resume o autor. Oblivion seria o avesso de Utopia. Enquanto a vila de Lobato remete para o estertor de uma \u00e9poca, a ilha igualmente fict\u00edcia de Thomas More (1477-1535) sugere o limiar de uma era.6 O neologismo do humanista ingl\u00eas \u00e9 o ponto de partida de Utopias Agr\u00e1rias, uma reuni\u00e3o de artigos apresentados num semin\u00e1rio da Universidade Federal de Minas Gerais, em 2006. No texto de abertura, o cientista pol\u00edtico Marcelo Jasmin dissocia a utopia de ideais quim\u00e9ricos. Nota que a palavra carrega, em portugu\u00eas, um sentido de \"fantasia\", enquanto a defini\u00e7\u00e3o em franc\u00eas contempla a plausibilidade da imagina\u00e7\u00e3o. \"O horizonte de expectativas do que \u00e9 plaus\u00edvel se move com os sujeitos da hist\u00f3ria, e o que ontem parecia desatino hoje pode ser o pr\u00f3prio senso comum.\" O resgate sem\u00e2ntico da utopia \u00e9 recorrente em v\u00e1rios autores. Para o doutor em filosofia Carlos Ant\u00f4nio Leite Brand\u00e3o, a utopia empreende uma suspens\u00e3o da racionalidade em vigor que d\u00e1 lugar a uma outra ordem de valores, \"ainda n\u00e3o vigentes, mas em forma\u00e7\u00e3o\".7 Aplicado ao universo agr\u00e1rio, esse conceito revalorizado de utopia qualifica reformas que visam o acesso \u00e0 terra. Segundo o soci\u00f3logo Leonardo Avritzer, a amplia\u00e7\u00e3o da propriedade da terra \u00e9 nada menos do que pr\u00e9-condi\u00e7\u00e3o para a extens\u00e3o da cidadania urbana.8 H\u00e1 entre os autores predomin\u00e2ncia de perspectivas de esquerda - o que n\u00e3o exclui cr\u00edticas ao marxismo, por ter rebaixado o status da utopia - e n\u00e3o por acaso o volume termina com um depoimento de Manoel da Concei\u00e7\u00e3o Santos, l\u00edder do Movimento de Liberta\u00e7\u00e3o dos Sem Terra, uma dissid\u00eancia radical do MST. \"Na minha utopia agr\u00e1ria de hoje, a terra n\u00e3o deve ter dono, nem pequeno nem grande.\"9 O alvo do coment\u00e1rio ut\u00f3pico-socialista de Man\u00e9, como ele prefere ser chamado, s\u00e3o seus antigos companheiros de luta que hoje querem ser capitalistas. \"Tem companheiro assentado da reforma agr\u00e1ria que j\u00e1 quer ir para outro Estado, porque o gado n\u00e3o cabe mais na terra dele.\"10 A men\u00e7\u00e3o a um projeto comunista suscita o debate sobre os limites da democracia como regime capaz de promover e de beneficiar-se de uma reforma agr\u00e1ria. Esse \u00e9 o tema de Newton Bignotto (UFMG), autor de Origens do Republicanismo Moderno.11 Citando Alexis de Tocqueville, para quem o ideal democr\u00e1tico \u00e9 a perfeita coincid\u00eancia entre igualdade e liberdade, ele afirma que a luta pela terra \u00e9 condi\u00e7\u00e3o necess\u00e1ria, embora n\u00e3o suficiente, para a implementa\u00e7\u00e3o de uma democracia efetiva no Brasil. \u00c9 uma advert\u00eancia \u00e0 direita.12 Mas ele tamb\u00e9m adverte a esquerda: \"A busca pela igualdade a todo pre\u00e7o pode conter os germes da destrui\u00e7\u00e3o das sociedades democr\u00e1ticas\". S\u00e3o limites para a reforma agr\u00e1ria, mas, entre um extremo e outro, h\u00e1 espa\u00e7o de sobra para que Utopia n\u00e3o repita Oblivion.(Oscar Pilagallo)As v\u00edrgulas empregadas no trecho \u201ce n\u00e3o por acaso o volume termina com um depoimento de Manoel da Concei\u00e7\u00e3o Santos, l\u00edder do Movimento de Liberta\u00e7\u00e3o dos Sem Terra, uma dissid\u00eancia radical do MST\u201d (8\u00ba par\u00e1grafo) se justificam pela mesma norma de pontua\u00e7\u00e3o que justifica a(s) v\u00edrgula(s) em:","provas":[{"id":20635,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10},"orgao":{"nome":"Ministerio do Desenvolvimento Agr\u00e1rio","sigla":"MDA","id":3132,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"mda-2009-coseac-administrador","tipo":1,"nome":"COSEAC - MDA - Administrador - 2009"},{"id":20636,"cargo":{"descricao":"Arquivista","id":7604},"orgao":{"nome":"Ministerio do Desenvolvimento Agr\u00e1rio","sigla":"MDA","id":3132,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"mda-2009-coseac-arquivista","tipo":1,"nome":"COSEAC - MDA - Arquivista - 2009"},{"id":20637,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Ministerio do Desenvolvimento Agr\u00e1rio","sigla":"MDA","id":3132,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"mda-2009-coseac-contador","tipo":1,"nome":"COSEAC - MDA - Contador - 2009"},{"id":20656,"cargo":{"descricao":"Economista","id":1211},"orgao":{"nome":"Ministerio do Desenvolvimento Agr\u00e1rio","sigla":"MDA","id":3132,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"mda-2009-coseac-economista","tipo":1,"nome":"COSEAC - MDA - Economista - 2009"},{"id":20657,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Agrimensor","id":5258},"orgao":{"nome":"Ministerio do Desenvolvimento Agr\u00e1rio","sigla":"MDA","id":3132,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"mda-2009-coseac-engenheiro-agrimensor","tipo":1,"nome":"COSEAC - MDA - Engenheiro Agrimensor - 2009"},{"id":20658,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Agr\u00f4nomo","id":5463},"orgao":{"nome":"Ministerio do Desenvolvimento Agr\u00e1rio","sigla":"MDA","id":3132,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"mda-2009-coseac-engenheiro-agronomo","tipo":1,"nome":"COSEAC - MDA - Engenheiro Agr\u00f4nomo - 2009"},{"id":20668,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Florestal","id":6728},"orgao":{"nome":"Ministerio do Desenvolvimento Agr\u00e1rio","sigla":"MDA","id":3132,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"mda-2009-coseac-engenheiro-florestal","tipo":1,"nome":"COSEAC - MDA - Engenheiro Florestal - 2009"},{"id":20669,"cargo":{"descricao":"Estat\u00edstico","id":4889},"orgao":{"nome":"Ministerio do Desenvolvimento Agr\u00e1rio","sigla":"MDA","id":3132,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"mda-2009-coseac-estatistico","tipo":1,"nome":"COSEAC - MDA - Estat\u00edstico - 2009"},{"id":20670,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139},"orgao":{"nome":"Ministerio do Desenvolvimento Agr\u00e1rio","sigla":"MDA","id":3132,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"mda-2009-coseac-medico-veterinario","tipo":1,"nome":"COSEAC - MDA - M\u00e9dico Veterin\u00e1rio - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:48:03","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":15,"descricao":"Arquivologia"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":403,"descricao":"Engenharia De Agrimensura"},{"id":38,"descricao":"Engenharia Agron\u00f4mica"},{"id":53,"descricao":"Engenharia Florestal"},{"id":60,"descricao":"Estat\u00edstica"},{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"}],"id":699078,"hashId":"8c5d7fe2d9b0a230b7daeaa3b4a4ae45","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o texto abaixo e responda \u00e0s quest\u00f5es propostas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">1 <em>Cidades Mortas<\/em>, de Monteiro Lobato, e <em>Utopias Agr\u00e1rias<\/em>, de v\u00e1rios autores, t\u00eam uma conex\u00e3o poss\u00edvel: aquele ponto impreciso em que o fim de um sonho se confunde com o in\u00edcio do seguinte. Nas cr\u00f4nicas publicadas h\u00e1 90 anos e agora reeditadas, Monteiro Lobato (1882-1948) retrata a decad\u00eancia da cultura do caf\u00e9 no Vale do Para\u00edba, em S\u00e3o Paulo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">2 O tom \u00e9 de s\u00e1tira social. Um personagem, poeta, obt\u00e9m o cargo de inspetor agr\u00edcola ap\u00f3s declarar ter cultivado apenas \"batatas gramaticais\". Outro, ao negar um empr\u00e9stimo, alega querer preservar a amizade, j\u00e1 que tem menos amigos do que patacas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">3 Essa comicidade, ainda eficaz, apesar da dic\u00e7\u00e3o lusa, pr\u00e9-modernista, \u00e9 temperada pela melancolia, que aparece em hist\u00f3rias como a do propriet\u00e1rio que, com a v\u00e3 esperan\u00e7a depositada no caf\u00e9, vai vendendo nesgas da fazenda, \"peda\u00e7os da sua pr\u00f3pria carne\".<\/p><p style=\"text-align: justify;\">4 A inten\u00e7\u00e3o de Lobato transparece j\u00e1 no nome de um de seus vilarejos fict\u00edcios: Oblivion, que, em ingl\u00eas, quer dizer esquecimento.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">5 \"Desviou-se dela a civiliza\u00e7\u00e3o\", resume o autor. Oblivion seria o avesso de Utopia. Enquanto a vila de Lobato remete para o estertor de uma \u00e9poca, a ilha igualmente fict\u00edcia de Thomas More (1477-1535) sugere o limiar de uma era.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">6 O neologismo do humanista ingl\u00eas \u00e9 o ponto de partida de <em>Utopias Agr\u00e1rias<\/em>, uma reuni\u00e3o de artigos apresentados num semin\u00e1rio da Universidade Federal de Minas Gerais, em 2006. No texto de abertura, o cientista pol\u00edtico Marcelo Jasmin dissocia a utopia de ideais quim\u00e9ricos. Nota que a palavra carrega, em portugu\u00eas, um sentido de \"fantasia\", enquanto a defini\u00e7\u00e3o em franc\u00eas contempla a plausibilidade da imagina\u00e7\u00e3o. \"O horizonte de expectativas do que \u00e9 plaus\u00edvel se move com os sujeitos da hist\u00f3ria, e o que ontem parecia desatino hoje pode ser o pr\u00f3prio senso comum.\" O resgate sem\u00e2ntico da utopia \u00e9 recorrente em v\u00e1rios autores. Para o doutor em filosofia Carlos Ant\u00f4nio Leite Brand\u00e3o, a utopia empreende uma suspens\u00e3o da racionalidade em vigor que d\u00e1 lugar a uma outra ordem de valores, \"ainda n\u00e3o vigentes, mas em forma\u00e7\u00e3o\".<\/p><p style=\"text-align: justify;\">7 Aplicado ao universo agr\u00e1rio, esse conceito revalorizado de utopia qualifica reformas que visam o acesso \u00e0 terra. Segundo o soci\u00f3logo Leonardo Avritzer, a amplia\u00e7\u00e3o da propriedade da terra \u00e9 nada menos do que pr\u00e9-condi\u00e7\u00e3o para a extens\u00e3o da cidadania urbana.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">8 H\u00e1 entre os autores predomin\u00e2ncia de perspectivas de esquerda - o que n\u00e3o exclui cr\u00edticas ao marxismo, por ter rebaixado o status da utopia - e n\u00e3o por acaso o volume termina com um depoimento de Manoel da Concei\u00e7\u00e3o Santos, l\u00edder do Movimento de Liberta\u00e7\u00e3o dos Sem Terra, uma dissid\u00eancia radical do MST. \"Na minha utopia agr\u00e1ria de hoje, a terra n\u00e3o deve ter dono, nem pequeno nem grande.\"<\/p><p style=\"text-align: justify;\">9 O alvo do coment\u00e1rio ut\u00f3pico-socialista de Man\u00e9, como ele prefere ser chamado, s\u00e3o seus antigos companheiros de luta que hoje querem ser capitalistas. \"Tem companheiro assentado da reforma agr\u00e1ria que j\u00e1 quer ir para outro Estado, porque o gado n\u00e3o cabe mais na terra dele.\"<\/p><p style=\"text-align: justify;\">10 A men\u00e7\u00e3o a um projeto comunista suscita o debate sobre os limites da democracia como regime capaz de promover e de beneficiar-se de uma reforma agr\u00e1ria. Esse \u00e9 o tema de Newton Bignotto (UFMG), autor de <em>Origens do Republicanismo Moderno<\/em>.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">11 Citando Alexis de Tocqueville, para quem o ideal democr\u00e1tico \u00e9 a perfeita coincid\u00eancia entre igualdade e liberdade, ele afirma que a luta pela terra \u00e9 condi\u00e7\u00e3o necess\u00e1ria, embora n\u00e3o suficiente, para a implementa\u00e7\u00e3o de uma democracia efetiva no Brasil. \u00c9 uma advert\u00eancia \u00e0 direita.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">12 Mas ele tamb\u00e9m adverte a esquerda: \"A busca pela igualdade a todo pre\u00e7o pode conter os germes da destrui\u00e7\u00e3o das sociedades democr\u00e1ticas\". S\u00e3o limites para a reforma agr\u00e1ria, mas, entre um extremo e outro, h\u00e1 espa\u00e7o de sobra para que Utopia n\u00e3o repita Oblivion.<\/p><p style=\"text-align: right;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">(Oscar Pilagallo)<\/p><p style=\"text-align: right;\"><br><\/p><p><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">As v\u00edrgulas empregadas no trecho \u201ce n\u00e3o por acaso o volume termina com um depoimento de Manoel da Concei\u00e7\u00e3o Santos, l\u00edder do Movimento de Liberta\u00e7\u00e3o dos Sem Terra, uma dissid\u00eancia radical do MST\u201d (8\u00ba par\u00e1grafo) se justificam pela mesma norma de pontua\u00e7\u00e3o que justifica a(s) v\u00edrgula(s) em:<\/p>","resposta":2385594,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u201cNas cr\u00f4nicas publicadas h\u00e1 90 anos e agora reeditadas, Monteiro Lobato (1882-1948) retrata a decad\u00eancia da cultura do caf\u00e9 no Vale do Para\u00edba, em S\u00e3o Paulo\u201d (1\u00ba par\u00e1grafo);","id":2385591,"corpo":"<p>\u201cNas cr\u00f4nicas publicadas h\u00e1 90 anos e agora reeditadas, Monteiro Lobato (1882-1948) retrata a decad\u00eancia da cultura do caf\u00e9 no Vale do Para\u00edba, em S\u00e3o Paulo\u201d (1\u00ba par\u00e1grafo);<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u201cOutro, ao negar um empr\u00e9stimo, alega querer preservar a amizade, j\u00e1 que tem menos amigos do que patacas\u201d (2\u00ba par\u00e1grafo);","id":2385592,"corpo":"<p>\u201cOutro, ao negar um empr\u00e9stimo, alega querer preservar a amizade, j\u00e1 que tem menos amigos do que patacas\u201d (2\u00ba par\u00e1grafo);<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u201cEnquanto a vila de Lobato remete para o estertor de uma \u00e9poca, a ilha igualmente fict\u00edcia de Thomas More (1477- 1535) sugere o limiar de uma era\u201d (5\u00ba par\u00e1grafo);","id":2385593,"corpo":"<p>\u201cEnquanto a vila de Lobato remete para o estertor de uma \u00e9poca, a ilha igualmente fict\u00edcia de Thomas More (1477- 1535) sugere o limiar de uma era\u201d (5\u00ba par\u00e1grafo);<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u201cEsse \u00e9 o tema de Newton Bignotto (UFMG), autor de 'Origens do Republicanismo Moderno'\" (10\u00ba par\u00e1grafo);","id":2385594,"corpo":"<p>\u201cEsse \u00e9 o tema de Newton Bignotto (UFMG), autor de 'Origens do Republicanismo Moderno'\" (10\u00ba par\u00e1grafo);<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u201cCitando Alexis de Tocqueville, para quem o ideal democr\u00e1tico \u00e9 a perfeita coincid\u00eancia entre igualdade e liberdade, ele afirma que a luta pela terra \u00e9 condi\u00e7\u00e3o necess\u00e1ria, embora n\u00e3o suficiente, para a implementa\u00e7\u00e3o de uma democracia efetiva no Brasil\u201d (11\u00ba par\u00e1grafo).","id":2385595,"corpo":"<p>\u201cCitando Alexis de Tocqueville, para quem o ideal democr\u00e1tico \u00e9 a perfeita coincid\u00eancia entre igualdade e liberdade, ele afirma que a luta pela terra \u00e9 condi\u00e7\u00e3o necess\u00e1ria, embora n\u00e3o suficiente, para a implementa\u00e7\u00e3o de uma democracia efetiva no Brasil\u201d (11\u00ba par\u00e1grafo).<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":314085,"enunciado":"","rotulo":11,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Pontua\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Pontua\u00e7\u00e3o","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403666,"slug":"lingua-portuguesa-pontuacao"}],"slug":"lingua-portuguesa\/699078","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10},{"descricao":"Arquivista","id":7604},{"descricao":"Contador","id":1165},{"descricao":"Economista","id":1211},{"descricao":"Engenheiro Agrimensor","id":5258},{"descricao":"Engenheiro Agr\u00f4nomo","id":5463},{"descricao":"Engenheiro Florestal","id":6728},{"descricao":"Estat\u00edstico","id":4889},{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139}],"orgaos":[{"nome":"Ministerio do Desenvolvimento Agr\u00e1rio","sigla":"MDA","id":3132,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No trecho \u201cesse conceito revalorizado de utopia qualifica reformas que visam o acesso \u00e0 terra\u201d (5\u00ba par\u00e1grafo), o verbo VISAR foi empregado em reg\u00eancia transitiva direta, em contexto no qual tamb\u00e9m admite reg\u00eancia com a preposi\u00e7\u00e3o A. Nos itens abaixo, em que aparecem frases com verbos de dupla reg\u00eancia, aquele em que uma das frases est\u00e1 INCORRETA quanto \u00e0 reg\u00eancia, pois, na l\u00edngua culta, s\u00f3 se admite uma das formas, \u00e9:","provas":[{"id":20635,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10},"orgao":{"nome":"Ministerio do Desenvolvimento Agr\u00e1rio","sigla":"MDA","id":3132,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"mda-2009-coseac-administrador","tipo":1,"nome":"COSEAC - MDA - Administrador - 2009"},{"id":20636,"cargo":{"descricao":"Arquivista","id":7604},"orgao":{"nome":"Ministerio do Desenvolvimento Agr\u00e1rio","sigla":"MDA","id":3132,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"mda-2009-coseac-arquivista","tipo":1,"nome":"COSEAC - MDA - Arquivista - 2009"},{"id":20637,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Ministerio do Desenvolvimento Agr\u00e1rio","sigla":"MDA","id":3132,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"mda-2009-coseac-contador","tipo":1,"nome":"COSEAC - MDA - Contador - 2009"},{"id":20656,"cargo":{"descricao":"Economista","id":1211},"orgao":{"nome":"Ministerio do Desenvolvimento Agr\u00e1rio","sigla":"MDA","id":3132,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"mda-2009-coseac-economista","tipo":1,"nome":"COSEAC - MDA - Economista - 2009"},{"id":20657,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Agrimensor","id":5258},"orgao":{"nome":"Ministerio do Desenvolvimento Agr\u00e1rio","sigla":"MDA","id":3132,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"mda-2009-coseac-engenheiro-agrimensor","tipo":1,"nome":"COSEAC - MDA - Engenheiro Agrimensor - 2009"},{"id":20658,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Agr\u00f4nomo","id":5463},"orgao":{"nome":"Ministerio do Desenvolvimento Agr\u00e1rio","sigla":"MDA","id":3132,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"mda-2009-coseac-engenheiro-agronomo","tipo":1,"nome":"COSEAC - MDA - Engenheiro Agr\u00f4nomo - 2009"},{"id":20668,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Florestal","id":6728},"orgao":{"nome":"Ministerio do Desenvolvimento Agr\u00e1rio","sigla":"MDA","id":3132,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"mda-2009-coseac-engenheiro-florestal","tipo":1,"nome":"COSEAC - MDA - Engenheiro Florestal - 2009"},{"id":20669,"cargo":{"descricao":"Estat\u00edstico","id":4889},"orgao":{"nome":"Ministerio do Desenvolvimento Agr\u00e1rio","sigla":"MDA","id":3132,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"mda-2009-coseac-estatistico","tipo":1,"nome":"COSEAC - MDA - Estat\u00edstico - 2009"},{"id":20670,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139},"orgao":{"nome":"Ministerio do Desenvolvimento Agr\u00e1rio","sigla":"MDA","id":3132,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"mda-2009-coseac-medico-veterinario","tipo":1,"nome":"COSEAC - MDA - M\u00e9dico Veterin\u00e1rio - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:48:03","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":15,"descricao":"Arquivologia"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":403,"descricao":"Engenharia De Agrimensura"},{"id":38,"descricao":"Engenharia Agron\u00f4mica"},{"id":53,"descricao":"Engenharia Florestal"},{"id":60,"descricao":"Estat\u00edstica"},{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"}],"id":699085,"hashId":"36615f738c3db659a8b0fdd2d98bddb1","enunciado":"No trecho \u201cesse conceito revalorizado de utopia qualifica\r\nreformas que visam o acesso \u00e0 terra\u201d (5\u00ba par\u00e1grafo), o verbo\r\nVISAR foi empregado em reg\u00eancia transitiva direta, em\r\ncontexto no qual tamb\u00e9m admite reg\u00eancia com a preposi\u00e7\u00e3o\r\nA. Nos itens abaixo, em que aparecem frases com verbos de\r\ndupla reg\u00eancia, aquele em que uma das frases est\u00e1\r\nINCORRETA quanto \u00e0 reg\u00eancia, pois, na l\u00edngua culta, s\u00f3 se\r\nadmite uma das formas, \u00e9:","resposta":2385627,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O secret\u00e1rio presidiu \u00e0 reuni\u00e3o. \/ O secret\u00e1rio presidiu a reuni\u00e3o.","id":2385626,"corpo":"O secret\u00e1rio presidiu \u00e0 reuni\u00e3o. \/ O secret\u00e1rio presidiu a\r\nreuni\u00e3o.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Ap\u00f3s reencontrar o filho, o pai abra\u00e7ou-o com ternura. \/ Gostaria de lhe abra\u00e7ar pelo anivers\u00e1rio e pelo novo emprego.","id":2385627,"corpo":"Ap\u00f3s reencontrar o filho, o pai abra\u00e7ou-o com ternura. \/\r\nGostaria de lhe abra\u00e7ar pelo anivers\u00e1rio e pelo novo\r\nemprego.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Nada o satisfazia. \/ Nada lhe satisfazia.","id":2385628,"corpo":"Nada o satisfazia. \/ Nada lhe satisfazia.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Os assentados ajudavam, em mutir\u00e3o, aos novos moradores. \/ Os assentados ajudavam, em mutir\u00e3o, os novos moradores.","id":2385629,"corpo":"Os assentados ajudavam, em mutir\u00e3o, aos novos\r\nmoradores. \/ Os assentados ajudavam, em mutir\u00e3o, os\r\nnovos moradores.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Os soldados assistiam aos desabrigados. \/ Os soldados assistiam os desabrigados.","id":2385630,"corpo":"Os soldados assistiam aos desabrigados. \/ Os soldados\r\nassistiam os desabrigados.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":314085,"enunciado":"","rotulo":11,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Reg\u00eancia verbal","oab":false,"nome":"Reg\u00eancia verbal","pai":409479,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403657,"slug":"lingua-portuguesa-regencia-verbal"}],"slug":"lingua-portuguesa\/699085","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10},{"descricao":"Arquivista","id":7604},{"descricao":"Contador","id":1165},{"descricao":"Economista","id":1211},{"descricao":"Engenheiro Agrimensor","id":5258},{"descricao":"Engenheiro Agr\u00f4nomo","id":5463},{"descricao":"Engenheiro Florestal","id":6728},{"descricao":"Estat\u00edstico","id":4889},{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139}],"orgaos":[{"nome":"Ministerio do Desenvolvimento Agr\u00e1rio","sigla":"MDA","id":3132,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Aquantidade de formas distintas deumaluno responder a uma prova de m\u00faltipla-escolha, de 20 quest\u00f5es com 5 op\u00e7\u00f5es cada uma, sendo apenas uma resposta certa, e que geram ao aluno uma nota ZERO, \u00e9:","provas":[{"id":20635,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10},"orgao":{"nome":"Ministerio do Desenvolvimento Agr\u00e1rio","sigla":"MDA","id":3132,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"mda-2009-coseac-administrador","tipo":1,"nome":"COSEAC - MDA - Administrador - 2009"},{"id":20636,"cargo":{"descricao":"Arquivista","id":7604},"orgao":{"nome":"Ministerio do Desenvolvimento Agr\u00e1rio","sigla":"MDA","id":3132,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"mda-2009-coseac-arquivista","tipo":1,"nome":"COSEAC - MDA - Arquivista - 2009"},{"id":20637,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Ministerio do Desenvolvimento Agr\u00e1rio","sigla":"MDA","id":3132,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"mda-2009-coseac-contador","tipo":1,"nome":"COSEAC - MDA - Contador - 2009"},{"id":20656,"cargo":{"descricao":"Economista","id":1211},"orgao":{"nome":"Ministerio do Desenvolvimento Agr\u00e1rio","sigla":"MDA","id":3132,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"mda-2009-coseac-economista","tipo":1,"nome":"COSEAC - MDA - Economista - 2009"},{"id":20657,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Agrimensor","id":5258},"orgao":{"nome":"Ministerio do Desenvolvimento Agr\u00e1rio","sigla":"MDA","id":3132,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"mda-2009-coseac-engenheiro-agrimensor","tipo":1,"nome":"COSEAC - MDA - Engenheiro Agrimensor - 2009"},{"id":20658,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Agr\u00f4nomo","id":5463},"orgao":{"nome":"Ministerio do Desenvolvimento Agr\u00e1rio","sigla":"MDA","id":3132,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"mda-2009-coseac-engenheiro-agronomo","tipo":1,"nome":"COSEAC - MDA - Engenheiro Agr\u00f4nomo - 2009"},{"id":20668,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Florestal","id":6728},"orgao":{"nome":"Ministerio do Desenvolvimento Agr\u00e1rio","sigla":"MDA","id":3132,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"mda-2009-coseac-engenheiro-florestal","tipo":1,"nome":"COSEAC - MDA - Engenheiro Florestal - 2009"},{"id":20669,"cargo":{"descricao":"Estat\u00edstico","id":4889},"orgao":{"nome":"Ministerio do Desenvolvimento Agr\u00e1rio","sigla":"MDA","id":3132,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"mda-2009-coseac-estatistico","tipo":1,"nome":"COSEAC - MDA - Estat\u00edstico - 2009"},{"id":20670,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139},"orgao":{"nome":"Ministerio do Desenvolvimento Agr\u00e1rio","sigla":"MDA","id":3132,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"mda-2009-coseac-medico-veterinario","tipo":1,"nome":"COSEAC - MDA - M\u00e9dico Veterin\u00e1rio - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:48:03","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":15,"descricao":"Arquivologia"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":403,"descricao":"Engenharia De Agrimensura"},{"id":38,"descricao":"Engenharia Agron\u00f4mica"},{"id":53,"descricao":"Engenharia Florestal"},{"id":60,"descricao":"Estat\u00edstica"},{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"}],"id":699099,"hashId":"469f70bfa550067ef8de6861913c1662","enunciado":"Aquantidade de formas distintas deumaluno responder a\r\numa prova de m\u00faltipla-escolha, de 20 quest\u00f5es com 5 op\u00e7\u00f5es\r\ncada uma, sendo apenas uma resposta certa, e que geram ao\r\naluno uma nota ZERO, \u00e9:","resposta":2385697,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"520","id":2385696,"corpo":"5<SUP>20<\/SUP>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"420","id":2385697,"corpo":"4<SUP>20<\/SUP>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"1","id":2385698,"corpo":"1","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"20","id":2385699,"corpo":"20","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"204","id":2385700,"corpo":"20<SUP>4<\/SUP>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":314087,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","pai":null,"assunto_raiz":404257,"materia":true,"id":404257,"slug":"raciocinio-logico"},{"nome_clean":"An\u00e1lise Combinat\u00f3ria","oab":false,"nome":"An\u00e1lise Combinat\u00f3ria","pai":425313,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":404273,"slug":"raciocinio-logico-analise-combinatoria"},{"nome_clean":"Permuta\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Permuta\u00e7\u00e3o","pai":425313,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":404274,"slug":"raciocinio-logico-permutacao"}],"slug":"raciocinio-logico\/699099","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10},{"descricao":"Arquivista","id":7604},{"descricao":"Contador","id":1165},{"descricao":"Economista","id":1211},{"descricao":"Engenheiro Agrimensor","id":5258},{"descricao":"Engenheiro Agr\u00f4nomo","id":5463},{"descricao":"Engenheiro Florestal","id":6728},{"descricao":"Estat\u00edstico","id":4889},{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139}],"orgaos":[{"nome":"Ministerio do Desenvolvimento Agr\u00e1rio","sigla":"MDA","id":3132,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Se Tiago \u00e9 mais velho que Ana, ent\u00e3o Diva \u00e9 mais velha que Marcos. Se Diva \u00e9 mais velha que Marcos, ent\u00e3o Jo\u00e3o \u00e9 mais velho queTiago. Ora,Tiago \u00e9 mais velho queAna, logo:","provas":[{"id":20635,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10},"orgao":{"nome":"Ministerio do Desenvolvimento Agr\u00e1rio","sigla":"MDA","id":3132,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"mda-2009-coseac-administrador","tipo":1,"nome":"COSEAC - MDA - Administrador - 2009"},{"id":20636,"cargo":{"descricao":"Arquivista","id":7604},"orgao":{"nome":"Ministerio do Desenvolvimento Agr\u00e1rio","sigla":"MDA","id":3132,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"mda-2009-coseac-arquivista","tipo":1,"nome":"COSEAC - MDA - Arquivista - 2009"},{"id":20637,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Ministerio do Desenvolvimento Agr\u00e1rio","sigla":"MDA","id":3132,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"mda-2009-coseac-contador","tipo":1,"nome":"COSEAC - MDA - Contador - 2009"},{"id":20656,"cargo":{"descricao":"Economista","id":1211},"orgao":{"nome":"Ministerio do Desenvolvimento Agr\u00e1rio","sigla":"MDA","id":3132,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"mda-2009-coseac-economista","tipo":1,"nome":"COSEAC - MDA - Economista - 2009"},{"id":20657,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Agrimensor","id":5258},"orgao":{"nome":"Ministerio do Desenvolvimento Agr\u00e1rio","sigla":"MDA","id":3132,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"mda-2009-coseac-engenheiro-agrimensor","tipo":1,"nome":"COSEAC - MDA - Engenheiro Agrimensor - 2009"},{"id":20658,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Agr\u00f4nomo","id":5463},"orgao":{"nome":"Ministerio do Desenvolvimento Agr\u00e1rio","sigla":"MDA","id":3132,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"mda-2009-coseac-engenheiro-agronomo","tipo":1,"nome":"COSEAC - MDA - Engenheiro Agr\u00f4nomo - 2009"},{"id":20668,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Florestal","id":6728},"orgao":{"nome":"Ministerio do Desenvolvimento Agr\u00e1rio","sigla":"MDA","id":3132,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"mda-2009-coseac-engenheiro-florestal","tipo":1,"nome":"COSEAC - MDA - Engenheiro Florestal - 2009"},{"id":20669,"cargo":{"descricao":"Estat\u00edstico","id":4889},"orgao":{"nome":"Ministerio do Desenvolvimento Agr\u00e1rio","sigla":"MDA","id":3132,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"mda-2009-coseac-estatistico","tipo":1,"nome":"COSEAC - MDA - Estat\u00edstico - 2009"},{"id":20670,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139},"orgao":{"nome":"Ministerio do Desenvolvimento Agr\u00e1rio","sigla":"MDA","id":3132,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"mda-2009-coseac-medico-veterinario","tipo":1,"nome":"COSEAC - MDA - M\u00e9dico Veterin\u00e1rio - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:48:03","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":15,"descricao":"Arquivologia"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":403,"descricao":"Engenharia De Agrimensura"},{"id":38,"descricao":"Engenharia Agron\u00f4mica"},{"id":53,"descricao":"Engenharia Florestal"},{"id":60,"descricao":"Estat\u00edstica"},{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"}],"id":699101,"hashId":"6f93b079c397144757d63f5554985a08","enunciado":"Se Tiago \u00e9 mais velho que Ana, ent\u00e3o Diva \u00e9 mais velha\r\nque Marcos. Se Diva \u00e9 mais velha que Marcos, ent\u00e3o Jo\u00e3o \u00e9\r\nmais velho queTiago. Ora,Tiago \u00e9 mais velho queAna, logo:","resposta":2385706,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Diva \u00e9 mais velha que Marcos e Jo\u00e3o \u00e9 mais velho que Ana;","id":2385706,"corpo":"Diva \u00e9 mais velha que Marcos e Jo\u00e3o \u00e9 mais velho que\r\nAna;","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Tiago \u00e9 mais velho que Marcos e Ana \u00e9 mais velha que Jo\u00e3o;","id":2385707,"corpo":"Tiago \u00e9 mais velho que Marcos e Ana \u00e9 mais velha que\r\nJo\u00e3o;","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Jo\u00e3o \u00e9 mais velho queAna eAna \u00e9 mais velha que Tiago;","id":2385708,"corpo":"Jo\u00e3o \u00e9 mais velho queAna eAna \u00e9 mais velha que Tiago;","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Diva \u00e9 mais velha que Marcos e Ana \u00e9 mais velha que Tiago;","id":2385709,"corpo":"Diva \u00e9 mais velha que Marcos e Ana \u00e9 mais velha que\r\nTiago;","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Tiago \u00e9 mais velho que Jo\u00e3o ou Ana \u00e9 mais velha que Tiago.","id":2385710,"corpo":"Tiago \u00e9 mais velho que Jo\u00e3o ou Ana \u00e9 mais velha que\r\nTiago.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":314087,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","pai":null,"assunto_raiz":404257,"materia":true,"id":404257,"slug":"raciocinio-logico"},{"nome_clean":"Implica\u00e7\u00f5es L\u00f3gicas","oab":false,"nome":"Implica\u00e7\u00f5es L\u00f3gicas","pai":411091,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":425305,"slug":"raciocinio-logico-implicacoes-logicas"}],"slug":"raciocinio-logico\/699101","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10}],"orgaos":[{"nome":"Ministerio do Desenvolvimento Agr\u00e1rio","sigla":"MDA","id":3132,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A a\u00e7\u00e3o para eliminar a(s) causa(s) de uma n\u00e3oconformidade identificada ou outra situa\u00e7\u00e3o indesej\u00e1vel, bem como a a\u00e7\u00e3o executada para prevenir a repeti\u00e7\u00e3o da n\u00e3oconformidade, \u00e9 chamada de a\u00e7\u00e3o:","provas":[{"id":20635,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10},"orgao":{"nome":"Ministerio do Desenvolvimento Agr\u00e1rio","sigla":"MDA","id":3132,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"mda-2009-coseac-administrador","tipo":1,"nome":"COSEAC - MDA - Administrador - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:48:04","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":699113,"hashId":"4d4d9451afdb06496b80ed452f1209fc","enunciado":"A a\u00e7\u00e3o para eliminar a(s) causa(s) de uma n\u00e3oconformidade\r\nidentificada ou outra situa\u00e7\u00e3o indesej\u00e1vel, bem\r\ncomo a a\u00e7\u00e3o executada para prevenir a repeti\u00e7\u00e3o da n\u00e3oconformidade,\r\n\u00e9 chamada de a\u00e7\u00e3o:","resposta":2385770,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"preventiva;","id":2385766,"corpo":"preventiva;","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"discricion\u00e1ria;","id":2385767,"corpo":"discricion\u00e1ria;","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"determinante;","id":2385768,"corpo":"determinante;","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"cr\u00edtica;","id":2385769,"corpo":"cr\u00edtica;","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"corretiva.","id":2385770,"corpo":"corretiva.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":314088,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Abordagem Estruturalista","oab":false,"nome":"Abordagem Estruturalista","pai":417276,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404582,"slug":"administracao-geral-abordagem-estruturalista"}],"slug":"administracao-geral\/699113","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10}],"orgaos":[{"nome":"Ministerio do Desenvolvimento Agr\u00e1rio","sigla":"MDA","id":3132,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com Douglas Mc Gregor, a teoria segundo a qual os funcionarios aceitam o trabalho naturalmente, buscam responsabilidades e exercitam o autodirecionamento e o autocontrole para atingir os objetivos organizacionais, \u00e9 conhecida como:","provas":[{"id":20635,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10},"orgao":{"nome":"Ministerio do Desenvolvimento Agr\u00e1rio","sigla":"MDA","id":3132,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"mda-2009-coseac-administrador","tipo":1,"nome":"COSEAC - MDA - Administrador - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:48:04","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":699115,"hashId":"64bc8166b356711716a5e0cea2d0890d","enunciado":"De acordo com Douglas Mc Gregor, a teoria segundo a\r\nqual os funcionarios aceitam o trabalho naturalmente,\r\nbuscam responsabilidades e exercitam o autodirecionamento\r\ne o autocontrole para atingir os objetivos organizacionais, \u00e9\r\nconhecida como:","resposta":2385777,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Teoria X;","id":2385776,"corpo":"Teoria X;","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Teoria Y;","id":2385777,"corpo":"Teoria Y;","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Teoria Z;","id":2385778,"corpo":"Teoria Z;","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Estruturalista;","id":2385779,"corpo":"Estruturalista;","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Sistemas.","id":2385780,"corpo":"Sistemas.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":314088,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Teoria X e Y de McGregor","oab":false,"nome":"Teoria X e Y de McGregor","pai":425448,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":425450,"slug":"administracao-geral-teoria-x-e-y-de-mcgregor"}],"slug":"administracao-geral\/699115","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Policial Militar - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":12093}],"orgaos":[{"nome":"Policia Militar do Distrito Federal","sigla":"PMDF","id":564,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O emprego de \u201ccomo\u201d (l.6) est\u00e1 articulado ao emprego do antecedente \u201ctanto\u201d (l.5).","provas":[{"id":23329,"cargo":{"descricao":"Policial Militar - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":12093},"orgao":{"nome":"Policia Militar do Distrito Federal","sigla":"PMDF","id":564,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"pmdf-df-2009-cespe-cebraspe-policial-militar-area-administracao-qopma-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PMDF - Policial Militar - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:48:26","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Oficiais)","descricao":"Cargos de oficiais Policiais Militares e oficiais Bombeiros Militares","id":33}],"areas":[{"id":499,"descricao":"N\u00edvel M\u00e9dio - Sem \u00e1rea de forma\u00e7\u00e3o"}],"id":785217,"hashId":"2a812d30f1977b58bcdaf7df6061a8f4","enunciado":"O emprego de \u201ccomo\u201d (l.6) est\u00e1 articulado ao emprego do\r\nantecedente \u201ctanto\u201d (l.5).","resposta":2719800,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2719800,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2719801,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s ideias e estruturas do texto acima, julgue os itens a seguir.","id":329589,"enunciado":"<P><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/23329\/14.gif><\/P>\r\n<P>Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s ideias e estruturas do texto acima, julgue os itens a seguir.<\/P>","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o  1 a 5"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Pronomes","oab":false,"nome":"Pronomes","pai":419336,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403641,"slug":"lingua-portuguesa-pronomes"}],"slug":"lingua-portuguesa\/785217","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Policial Militar - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":12093}],"orgaos":[{"nome":"Policia Militar do Distrito Federal","sigla":"PMDF","id":564,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A Lei Maria da Penha, de 2006, estabelece que as agress\u00f5es contra a mulher sejam punidas com trabalhos comunit\u00e1rios e pagamento de cestas b\u00e1sicas.","provas":[{"id":23329,"cargo":{"descricao":"Policial Militar - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":12093},"orgao":{"nome":"Policia Militar do Distrito Federal","sigla":"PMDF","id":564,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"pmdf-df-2009-cespe-cebraspe-policial-militar-area-administracao-qopma-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PMDF - Policial Militar - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:48:28","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Oficiais)","descricao":"Cargos de oficiais Policiais Militares e oficiais Bombeiros Militares","id":33}],"areas":[{"id":499,"descricao":"N\u00edvel M\u00e9dio - Sem \u00e1rea de forma\u00e7\u00e3o"}],"id":785245,"hashId":"ae84f1c5c6fdd64c014ad1e5850e4f59","enunciado":"A Lei Maria da Penha, de 2006, estabelece que as agress\u00f5es\r\ncontra a mulher sejam punidas com trabalhos comunit\u00e1rios\r\ne pagamento de cestas b\u00e1sicas.","resposta":2719857,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2719856,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2719857,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"s Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 viol\u00eancia contra a mulher, julgue os itens subsequentes.","id":329595,"enunciado":"<P><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/23329\/21.gif>s<\/P>\r\n<P>Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 viol\u00eancia contra a mulher, julgue os itens subsequentes.<\/P>","rotulo":28,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 28 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/785245","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Policial Militar - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":12093}],"orgaos":[{"nome":"Policia Militar do Distrito Federal","sigla":"PMDF","id":564,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Antes da entrada dos novos membros no grupo, a contribui\u00e7\u00e3o individual era inferior a R$ 70,00.","provas":[{"id":23329,"cargo":{"descricao":"Policial Militar - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":12093},"orgao":{"nome":"Policia Militar do Distrito Federal","sigla":"PMDF","id":564,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"pmdf-df-2009-cespe-cebraspe-policial-militar-area-administracao-qopma-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PMDF - Policial Militar - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:48:28","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Oficiais)","descricao":"Cargos de oficiais Policiais Militares e oficiais Bombeiros Militares","id":33}],"areas":[{"id":499,"descricao":"N\u00edvel M\u00e9dio - Sem \u00e1rea de forma\u00e7\u00e3o"}],"id":785254,"hashId":"317d4f4eb2c6c98197d6dcfbe283d449","enunciado":"Antes da entrada dos novos membros no grupo, a\r\ncontribui\u00e7\u00e3o individual era inferior a R$ 70,00.","resposta":2719875,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2719874,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2719875,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Um grupo de pessoas disp\u00f4s-se a arrecadar R$ 1.800,00 para comprar uma cadeira de rodas para doa\u00e7\u00e3o, dividindo a import\u00e2ncia em partes iguais. Sabendo da iniciativa, outras 5 pessoas se propuseram a ajudar, de modo que cada pessoa precisou contribuir com R$ 12,00 a menos do que deveria, se o grupo n\u00e3o tivesse aumentado. Com base nessas informa\u00e7\u00f5es, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":329599,"enunciado":"Um grupo de pessoas disp\u00f4s-se a arrecadar R$ 1.800,00 para\r\ncomprar uma cadeira de rodas para doa\u00e7\u00e3o, dividindo a\r\nimport\u00e2ncia em partes iguais. Sabendo da iniciativa, outras\r\n5 pessoas se propuseram a ajudar, de modo que cada pessoa\r\nprecisou contribuir com R$ 12,00 a menos do que deveria, se o\r\ngrupo n\u00e3o tivesse aumentado. Com base nessas informa\u00e7\u00f5es,\r\njulgue os pr\u00f3ximos itens.","rotulo":39,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 39 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Opera\u00e7\u00f5es Fundamentais","oab":false,"nome":"Opera\u00e7\u00f5es Fundamentais","pai":403826,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403827,"slug":"matematica-operacoes-fundamentais"},{"nome_clean":"Solu\u00e7\u00e3o de problemas b\u00e1sico","oab":false,"nome":"Solu\u00e7\u00e3o de problemas b\u00e1sico","pai":403826,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408595,"slug":"matematica-solucao-de-problemas-basico"}],"slug":"matematica\/785254","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Policial Militar - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":12093}],"orgaos":[{"nome":"Policia Militar do Distrito Federal","sigla":"PMDF","id":564,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A professora de ensino fundamental C\u00e9lia notou que sua aluna Z\u00e9lia vinha apresentando v\u00e1rios hematomas pelo dorso, pelas pernas e pelos bra\u00e7os. Um dia, a discente estava com hematomas acentuados ao redor dos olhos e em torno dos l\u00e1bios. Diante desses fatos, a professora dirigiu-se ao conselho tutelar e deu ci\u00eancia do ocorrido a um dos conselheiros. Nessa situa\u00e7\u00e3o, a professora infringiu as normas do ECA, pois esse diploma legal n\u00e3o contempla a dela\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":23329,"cargo":{"descricao":"Policial Militar - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":12093},"orgao":{"nome":"Policia Militar do Distrito Federal","sigla":"PMDF","id":564,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"pmdf-df-2009-cespe-cebraspe-policial-militar-area-administracao-qopma-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PMDF - Policial Militar - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:48:28","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Oficiais)","descricao":"Cargos de oficiais Policiais Militares e oficiais Bombeiros Militares","id":33}],"areas":[{"id":499,"descricao":"N\u00edvel M\u00e9dio - Sem \u00e1rea de forma\u00e7\u00e3o"}],"id":785260,"hashId":"1e553ffcd942f0600cc292e3cc6e25a8","enunciado":"A professora de ensino fundamental C\u00e9lia notou que sua\r\naluna Z\u00e9lia vinha apresentando v\u00e1rios hematomas pelo\r\ndorso, pelas pernas e pelos bra\u00e7os. Um dia, a discente estava\r\ncom hematomas acentuados ao redor dos olhos e em torno\r\ndos l\u00e1bios. Diante desses fatos, a professora dirigiu-se ao\r\nconselho tutelar e deu ci\u00eancia do ocorrido a um dos\r\nconselheiros. Nessa situa\u00e7\u00e3o, a professora infringiu as\r\nnormas do ECA, pois esse diploma legal n\u00e3o contempla a\r\ndela\u00e7\u00e3o.","resposta":2719887,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2719886,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2719887,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Em cada um dos itens subsequentes, \u00e9 apresentada uma situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica relativa aos crimes e \u00e0s infra\u00e7\u00f5es administrativas previstos no ECA, seguida de uma assertiva a ser julgada.","id":329601,"enunciado":"Em cada um dos itens subsequentes, \u00e9 apresentada uma situa\u00e7\u00e3o\r\nhipot\u00e9tica relativa aos crimes e \u00e0s infra\u00e7\u00f5es administrativas\r\nprevistos no ECA, seguida de uma assertiva a ser julgada.","rotulo":44,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 44 a 45"},"assuntos":[{"nome_clean":"Lei n\u00ba 8.069\/1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \/ ECA","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 8.069\/1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \/ ECA","pai":null,"assunto_raiz":406376,"materia":true,"id":406376,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca"},{"nome_clean":"Disposi\u00e7\u00f5es Preliminares (art.1\u00ba ao 6\u00ba)","oab":true,"nome":"Disposi\u00e7\u00f5es Preliminares (art.1\u00ba ao 6\u00ba)","pai":406376,"assunto_raiz":406376,"materia":false,"id":406581,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca-disposicoes-preliminares-art-1o-ao-6o"}],"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca\/785260","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Policial Militar - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":12093}],"orgaos":[{"nome":"Policia Militar do Distrito Federal","sigla":"PMDF","id":564,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Apenas o c\u00f4njuge ou companheiro podem ser considerados autores de viol\u00eancia dom\u00e9stica e familiar contra as mulheres.","provas":[{"id":23329,"cargo":{"descricao":"Policial Militar - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":12093},"orgao":{"nome":"Policia Militar do Distrito Federal","sigla":"PMDF","id":564,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"pmdf-df-2009-cespe-cebraspe-policial-militar-area-administracao-qopma-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PMDF - Policial Militar - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:48:28","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Oficiais)","descricao":"Cargos de oficiais Policiais Militares e oficiais Bombeiros Militares","id":33}],"areas":[{"id":499,"descricao":"N\u00edvel M\u00e9dio - Sem \u00e1rea de forma\u00e7\u00e3o"}],"id":785262,"hashId":"0894ec2e97ef18f472e9efbe6c0859be","enunciado":"Apenas o c\u00f4njuge ou companheiro podem ser considerados\r\nautores de viol\u00eancia dom\u00e9stica e familiar contra as mulheres.","resposta":2719891,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2719890,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2719891,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 Lei Maria da Penha, julgue os seguintes itens.","id":329602,"enunciado":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 Lei Maria da Penha, julgue os seguintes itens.","rotulo":46,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 46 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Lei n\u00ba 11.340\/2006 - Lei Maria da Penha","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 11.340\/2006 - Lei Maria da Penha","pai":null,"assunto_raiz":406410,"materia":true,"id":406410,"slug":"lei-no-11-340-2006-lei-maria-da-penha"},{"nome_clean":"Art. 5\u00ba","oab":true,"nome":"Art. 5\u00ba","pai":410827,"assunto_raiz":406410,"materia":false,"id":410828,"slug":"lei-no-11-340-2006-lei-maria-da-penha-art-5o"}],"slug":"lei-no-11-340-2006-lei-maria-da-penha\/785262","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Policial Militar - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":12093}],"orgaos":[{"nome":"Policia Militar do Distrito Federal","sigla":"PMDF","id":564,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Quando necess\u00e1rio o afastamento do local de trabalho por at\u00e9 seis meses, o juiz assegura \u00e0 mulher em situa\u00e7\u00e3o de viol\u00eancia dom\u00e9stica e familiar, para preservar sua integridade f\u00edsica e psicol\u00f3gica, a manuten\u00e7\u00e3o do v\u00ednculo trabalhista.","provas":[{"id":23329,"cargo":{"descricao":"Policial Militar - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":12093},"orgao":{"nome":"Policia Militar do Distrito Federal","sigla":"PMDF","id":564,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"pmdf-df-2009-cespe-cebraspe-policial-militar-area-administracao-qopma-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PMDF - Policial Militar - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:48:28","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Oficiais)","descricao":"Cargos de oficiais Policiais Militares e oficiais Bombeiros Militares","id":33}],"areas":[{"id":499,"descricao":"N\u00edvel M\u00e9dio - Sem \u00e1rea de forma\u00e7\u00e3o"}],"id":785264,"hashId":"fc93771486a45f2f5f058c8168d443f3","enunciado":"Quando necess\u00e1rio o afastamento do local de trabalho por\r\nat\u00e9 seis meses, o juiz assegura \u00e0 mulher em situa\u00e7\u00e3o de\r\nviol\u00eancia dom\u00e9stica e familiar, para preservar sua\r\nintegridade f\u00edsica e psicol\u00f3gica, a manuten\u00e7\u00e3o do v\u00ednculo\r\ntrabalhista.","resposta":2719894,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2719894,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2719895,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 Lei Maria da Penha, julgue os seguintes itens.","id":329602,"enunciado":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 Lei Maria da Penha, julgue os seguintes itens.","rotulo":46,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 46 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Lei n\u00ba 11.340\/2006 - Lei Maria da Penha","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 11.340\/2006 - Lei Maria da Penha","pai":null,"assunto_raiz":406410,"materia":true,"id":406410,"slug":"lei-no-11-340-2006-lei-maria-da-penha"},{"nome_clean":"II","oab":true,"nome":"II","pai":410855,"assunto_raiz":406410,"materia":false,"id":410857,"slug":"lei-no-11-340-2006-lei-maria-da-penha-ii"}],"slug":"lei-no-11-340-2006-lei-maria-da-penha\/785264","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Policial Militar - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":12093}],"orgaos":[{"nome":"Policia Militar do Distrito Federal","sigla":"PMDF","id":564,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"De acordo com a Lei n.\u00ba 8.666\/1993, a concorr\u00eancia \u00e9 um tipo de licita\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":23329,"cargo":{"descricao":"Policial Militar - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":12093},"orgao":{"nome":"Policia Militar do Distrito Federal","sigla":"PMDF","id":564,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"pmdf-df-2009-cespe-cebraspe-policial-militar-area-administracao-qopma-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PMDF - Policial Militar - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:48:29","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Oficiais)","descricao":"Cargos de oficiais Policiais Militares e oficiais Bombeiros Militares","id":33}],"areas":[{"id":499,"descricao":"N\u00edvel M\u00e9dio - Sem \u00e1rea de forma\u00e7\u00e3o"}],"id":785272,"hashId":"e76892fd32f0b9d9148126d1a8eb947f","enunciado":"De acordo com a Lei n.\u00ba 8.666\/1993, a concorr\u00eancia \u00e9 um\r\ntipo de licita\u00e7\u00e3o.","resposta":2719911,"anulada":false,"rotulo":57,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2719910,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2719911,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens a seguir, que tratam de licita\u00e7\u00f5es e contratos.","id":329604,"enunciado":"Julgue os itens a seguir, que tratam de licita\u00e7\u00f5es e contratos.","rotulo":56,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 56 a 58"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Modalidades de Licita\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Modalidades de Licita\u00e7\u00e3o","pai":404428,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404462,"slug":"direito-administrativo-modalidades-de-licitacao"},{"nome_clean":"Tipos de Licita\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Tipos de Licita\u00e7\u00e3o","pai":404428,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404470,"slug":"direito-administrativo-tipos-de-licitacao"}],"slug":"direito-administrativo\/785272","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Policial Militar - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":12093}],"orgaos":[{"nome":"Policia Militar do Distrito Federal","sigla":"PMDF","id":564,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Em casos de crimes que causem grande como\u00e7\u00e3o nacional, como no caso de genoc\u00eddio, a CF permite que seja constitu\u00eddo tribunal penal especial para julg\u00e1-los.","provas":[{"id":23329,"cargo":{"descricao":"Policial Militar - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":12093},"orgao":{"nome":"Policia Militar do Distrito Federal","sigla":"PMDF","id":564,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"pmdf-df-2009-cespe-cebraspe-policial-militar-area-administracao-qopma-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PMDF - Policial Militar - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:48:29","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Oficiais)","descricao":"Cargos de oficiais Policiais Militares e oficiais Bombeiros Militares","id":33}],"areas":[{"id":499,"descricao":"N\u00edvel M\u00e9dio - Sem \u00e1rea de forma\u00e7\u00e3o"}],"id":785279,"hashId":"22c7109e743b891d4fe303c5865b76aa","enunciado":"Em casos de crimes que causem grande como\u00e7\u00e3o nacional,\r\ncomo no caso de genoc\u00eddio, a CF permite que seja\r\nconstitu\u00eddo tribunal penal especial para julg\u00e1-los.","resposta":2719925,"anulada":false,"rotulo":64,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2719924,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2719925,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Quanto aos direitos e \u00e0s garantias fundamentais, julgue os itens subsequentes.","id":329606,"enunciado":"Quanto aos direitos e \u00e0s garantias fundamentais, julgue os itens\r\nsubsequentes.","rotulo":61,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 64"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Direitos e deveres individuais e coletivos ou direitos e deveres individuais e coletivos; direito \u00e0 vida, \u00e0 liberdade, \u00e0 igualdade,\u00e0seguran\u00e7ae\u00e0propriedade (artigo 5\u00ba da CF)","oab":true,"nome":"Direitos e deveres individuais e coletivos ou direitos e deveres individuais e coletivos; direito \u00e0 vida, \u00e0 liberdade, \u00e0 igualdade,\u00e0seguran\u00e7ae\u00e0propriedade (artigo 5\u00ba da CF)","pai":405217,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405219,"slug":"direito-constitucional-direitos-e-deveres-individuais-e-coletivos-ou-direitos-e-deveres-individuais-e-coletivos-direito-a-vida-a-liberdade-a-igualdade-a-seguranca-e-a-propriedade-artigo-5o-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/785279","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Policial Militar - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":12093}],"orgaos":[{"nome":"Policia Militar do Distrito Federal","sigla":"PMDF","id":564,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O Conselho Nacional de Justi\u00e7a \u00e9 um \u00f3rg\u00e3o do Poder Judici\u00e1rio e tem jurisdi\u00e7\u00e3o em todo o territ\u00f3rio nacional.","provas":[{"id":23329,"cargo":{"descricao":"Policial Militar - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":12093},"orgao":{"nome":"Policia Militar do Distrito Federal","sigla":"PMDF","id":564,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"pmdf-df-2009-cespe-cebraspe-policial-militar-area-administracao-qopma-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PMDF - Policial Militar - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:48:29","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Oficiais)","descricao":"Cargos de oficiais Policiais Militares e oficiais Bombeiros Militares","id":33}],"areas":[{"id":499,"descricao":"N\u00edvel M\u00e9dio - Sem \u00e1rea de forma\u00e7\u00e3o"}],"id":785283,"hashId":"da91ba1eeb4a7e9b4cfe17dc1b7c6f32","enunciado":"O Conselho Nacional de Justi\u00e7a \u00e9 um \u00f3rg\u00e3o do Poder\r\nJudici\u00e1rio e tem jurisdi\u00e7\u00e3o em todo o territ\u00f3rio nacional.","resposta":2719933,"anulada":false,"rotulo":68,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2719932,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2719933,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que se refere ao Poder Judici\u00e1rio e ao MP, julgue os itens a seguir.","id":329608,"enunciado":"No que se refere ao Poder Judici\u00e1rio e ao MP, julgue os itens a\r\nseguir.","rotulo":68,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 68 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Conselho Nacional de Justi\u00e7a: organiza\u00e7\u00e3o, composi\u00e7\u00e3o e compet\u00eancias (artigo 103-B da CF)","oab":true,"nome":"Conselho Nacional de Justi\u00e7a: organiza\u00e7\u00e3o, composi\u00e7\u00e3o e compet\u00eancias (artigo 103-B da CF)","pai":407639,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405275,"slug":"direito-constitucional-conselho-nacional-de-justica-organizacao-composicao-e-competencias-artigo-103-b-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/785283","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Policial Militar - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":12093}],"orgaos":[{"nome":"Policia Militar do Distrito Federal","sigla":"PMDF","id":564,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A viola\u00e7\u00e3o do dever de cuidado \u00e9 um componente normativo dos tipos penais culposos, sendo necess\u00e1rias, para a caracteriza\u00e7\u00e3o desses tipos penais, a ocorr\u00eancia do resultado danoso e a necess\u00e1ria rela\u00e7\u00e3o entre o descumprimento e o dano.","provas":[{"id":23329,"cargo":{"descricao":"Policial Militar - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":12093},"orgao":{"nome":"Policia Militar do Distrito Federal","sigla":"PMDF","id":564,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"pmdf-df-2009-cespe-cebraspe-policial-militar-area-administracao-qopma-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PMDF - Policial Militar - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:48:30","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Oficiais)","descricao":"Cargos de oficiais Policiais Militares e oficiais Bombeiros Militares","id":33}],"areas":[{"id":499,"descricao":"N\u00edvel M\u00e9dio - Sem \u00e1rea de forma\u00e7\u00e3o"}],"id":785295,"hashId":"786e9556414e433f7e133e2ebe02cf0c","enunciado":"A viola\u00e7\u00e3o do dever de cuidado \u00e9 um componente normativo\r\ndos tipos penais culposos, sendo necess\u00e1rias, para a\r\ncaracteriza\u00e7\u00e3o desses tipos penais, a ocorr\u00eancia do resultado\r\ndanoso e a necess\u00e1ria rela\u00e7\u00e3o entre o descumprimento e\r\no dano.","resposta":2719956,"anulada":false,"rotulo":80,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2719956,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2719957,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca da aplicabilidade das normas de direito penal, julgue os itens seguintes.","id":329610,"enunciado":"Acerca da aplicabilidade das normas de direito penal, julgue os\r\nitens seguintes.","rotulo":76,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 76 a 81"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Penal","oab":true,"nome":"Direito Penal","pai":null,"assunto_raiz":406223,"materia":true,"id":406223,"slug":"direito-penal"},{"nome_clean":"Teoria Geral do Crime","oab":true,"nome":"Teoria Geral do Crime","pai":406223,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406256,"slug":"direito-penal-teoria-geral-do-crime"},{"nome_clean":"Tipo Culposo","oab":false,"nome":"Tipo Culposo","pai":406256,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":413717,"slug":"direito-penal-tipo-culposo"}],"slug":"direito-penal\/785295","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Policial Militar - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":12093}],"orgaos":[{"nome":"Policia Militar do Distrito Federal","sigla":"PMDF","id":564,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"As leis excepcionais e tempor\u00e1rias, mesmo depois de revogadas, continuam sendo aplicadas aos fatos praticados durante sua vig\u00eancia, o que n\u00e3o se contrap\u00f5e \u00e0s regras constitucionais que norteiam o direito penal militar, a exemplo da irretroatividade da lei penal.","provas":[{"id":23329,"cargo":{"descricao":"Policial Militar - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":12093},"orgao":{"nome":"Policia Militar do Distrito Federal","sigla":"PMDF","id":564,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"pmdf-df-2009-cespe-cebraspe-policial-militar-area-administracao-qopma-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PMDF - Policial Militar - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:48:30","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Oficiais)","descricao":"Cargos de oficiais Policiais Militares e oficiais Bombeiros Militares","id":33}],"areas":[{"id":499,"descricao":"N\u00edvel M\u00e9dio - Sem \u00e1rea de forma\u00e7\u00e3o"}],"id":785316,"hashId":"ec5528e469389c93049b371d03af4092","enunciado":"As leis excepcionais e tempor\u00e1rias, mesmo depois de\r\nrevogadas, continuam sendo aplicadas aos fatos praticados\r\ndurante sua vig\u00eancia, o que n\u00e3o se contrap\u00f5e \u00e0s regras\r\nconstitucionais que norteiam o direito penal militar, a\r\nexemplo da irretroatividade da lei penal.","resposta":2719998,"anulada":false,"rotulo":101,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2719998,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2719999,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que concerne \u00e0 aplica\u00e7\u00e3o da lei penal militar, ao crime e \u00e0 imputabilidade penal, julgue os itens a seguir.","id":329613,"enunciado":"No que concerne \u00e0 aplica\u00e7\u00e3o da lei penal militar, ao crime e \u00e0\r\nimputabilidade penal, julgue os itens a seguir.","rotulo":101,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 101 a 105"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Penal Militar","oab":false,"nome":"Direito Penal Militar","pai":null,"assunto_raiz":404290,"materia":true,"id":404290,"slug":"direito-penal-militar"},{"nome_clean":"Aplica\u00e7\u00e3o da Lei Penal Militar","oab":false,"nome":"Aplica\u00e7\u00e3o da Lei Penal Militar","pai":404290,"assunto_raiz":404290,"materia":false,"id":404291,"slug":"direito-penal-militar-aplicacao-da-lei-penal-militar"}],"slug":"direito-penal-militar\/785316","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Policial Militar - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":12093}],"orgaos":[{"nome":"Policia Militar do Distrito Federal","sigla":"PMDF","id":564,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"No que se refere aos prazos prescricionais, o CPM estabeleceu, para cada crime, os limites temporais da prescri\u00e7\u00e3o punitiva tendo como refer\u00eancia principal o m\u00e1ximo da pena prevista em abstrato, com lastro na expectativa de apenamento m\u00e1ximo para toda e qualquer hip\u00f3tese infracional nele tipificada.","provas":[{"id":23329,"cargo":{"descricao":"Policial Militar - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":12093},"orgao":{"nome":"Policia Militar do Distrito Federal","sigla":"PMDF","id":564,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"pmdf-df-2009-cespe-cebraspe-policial-militar-area-administracao-qopma-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PMDF - Policial Militar - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:48:31","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Oficiais)","descricao":"Cargos de oficiais Policiais Militares e oficiais Bombeiros Militares","id":33}],"areas":[{"id":499,"descricao":"N\u00edvel M\u00e9dio - Sem \u00e1rea de forma\u00e7\u00e3o"}],"id":785325,"hashId":"6d49cd345965c63ab8118e59a9bcfb05","enunciado":"No que se refere aos prazos prescricionais, o CPM\r\nestabeleceu, para cada crime, os limites temporais da\r\nprescri\u00e7\u00e3o punitiva tendo como refer\u00eancia principal o\r\nm\u00e1ximo da pena prevista em abstrato, com lastro na\r\nexpectativa de apenamento m\u00e1ximo para toda e qualquer\r\nhip\u00f3tese infracional nele tipificada.","resposta":2720016,"anulada":false,"rotulo":110,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2720016,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2720017,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o a penas, extin\u00e7\u00e3o da punibilidade do agente e concurso de agentes, julgue os itens de subsequentes.","id":329614,"enunciado":"Em rela\u00e7\u00e3o a penas, extin\u00e7\u00e3o da punibilidade do agente e\r\nconcurso de agentes, julgue os itens de subsequentes.","rotulo":106,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 106 a 110"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Penal Militar","oab":false,"nome":"Direito Penal Militar","pai":null,"assunto_raiz":404290,"materia":true,"id":404290,"slug":"direito-penal-militar"},{"nome_clean":"Das Penas","oab":false,"nome":"Das Penas","pai":404290,"assunto_raiz":404290,"materia":false,"id":404305,"slug":"direito-penal-militar-das-penas"}],"slug":"direito-penal-militar\/785325","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Policial Militar - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":12093}],"orgaos":[{"nome":"Policia Militar do Distrito Federal","sigla":"PMDF","id":564,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Um militar, em dias determinados, alegando imperativo de consci\u00eancia decorrente de cren\u00e7a religiosa, se recusou a obedecer ordem emanada de superior hier\u00e1rquico que determinava o servi\u00e7o de limpeza das depend\u00eancias do quartel. Nessa situa\u00e7\u00e3o, a recusa do militar caracterizou crime de insubordina\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":23329,"cargo":{"descricao":"Policial Militar - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":12093},"orgao":{"nome":"Policia Militar do Distrito Federal","sigla":"PMDF","id":564,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"pmdf-df-2009-cespe-cebraspe-policial-militar-area-administracao-qopma-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PMDF - Policial Militar - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:48:31","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Oficiais)","descricao":"Cargos de oficiais Policiais Militares e oficiais Bombeiros Militares","id":33}],"areas":[{"id":499,"descricao":"N\u00edvel M\u00e9dio - Sem \u00e1rea de forma\u00e7\u00e3o"}],"id":785327,"hashId":"302581625a3dc2f173aa2c478b059080","enunciado":"Um militar, em dias determinados, alegando imperativo de\r\nconsci\u00eancia decorrente de cren\u00e7a religiosa, se recusou a\r\nobedecer ordem emanada de superior hier\u00e1rquico que\r\ndeterminava o servi\u00e7o de limpeza das depend\u00eancias do\r\nquartel. Nessa situa\u00e7\u00e3o, a recusa do militar caracterizou\r\ncrime de insubordina\u00e7\u00e3o.","resposta":2720021,"anulada":false,"rotulo":112,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2720020,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2720021,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Quanto aos crimes militares, cada um dos pr\u00f3ximos itens apresenta uma situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, seguida de uma assertiva a ser julgada.","id":329615,"enunciado":"Quanto aos crimes militares, cada um dos pr\u00f3ximos itens\r\napresenta uma situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, seguida de uma assertiva a\r\nser julgada.","rotulo":111,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 111 a 112"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Penal Militar","oab":false,"nome":"Direito Penal Militar","pai":null,"assunto_raiz":404290,"materia":true,"id":404290,"slug":"direito-penal-militar"},{"nome_clean":"Crimes Militares","oab":false,"nome":"Crimes Militares","pai":404290,"assunto_raiz":404290,"materia":false,"id":404315,"slug":"direito-penal-militar-crimes-militares"}],"slug":"direito-penal-militar\/785327","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Policial Militar - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":12093}],"orgaos":[{"nome":"Policia Militar do Distrito Federal","sigla":"PMDF","id":564,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A correspond\u00eancia particular interceptada antes de ser aberta pelo seu destinat\u00e1rio, se juntada aos autos por determina\u00e7\u00e3o da autoridade judici\u00e1ria competente, ser\u00e1 considerada como prova documental e poder\u00e1 embasar decreto condenat\u00f3rio.","provas":[{"id":23329,"cargo":{"descricao":"Policial Militar - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":12093},"orgao":{"nome":"Policia Militar do Distrito Federal","sigla":"PMDF","id":564,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"pmdf-df-2009-cespe-cebraspe-policial-militar-area-administracao-qopma-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PMDF - Policial Militar - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:48:31","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Oficiais)","descricao":"Cargos de oficiais Policiais Militares e oficiais Bombeiros Militares","id":33}],"areas":[{"id":499,"descricao":"N\u00edvel M\u00e9dio - Sem \u00e1rea de forma\u00e7\u00e3o"}],"id":785341,"hashId":"8ce9c516d9ecddc325f8895e959ab7af","enunciado":"A correspond\u00eancia particular interceptada antes de ser aberta\r\npelo seu destinat\u00e1rio, se juntada aos autos por determina\u00e7\u00e3o\r\nda autoridade judici\u00e1ria competente, ser\u00e1 considerada como\r\nprova documental e poder\u00e1 embasar decreto condenat\u00f3rio.","resposta":2720049,"anulada":false,"rotulo":126,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2720048,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2720049,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca dos atos probat\u00f3rios, da inaugura\u00e7\u00e3o da a\u00e7\u00e3o penal militar e dos incidentes processuais, julgue os itens a seguir.","id":329618,"enunciado":"Acerca dos atos probat\u00f3rios, da inaugura\u00e7\u00e3o da a\u00e7\u00e3o penal militar\r\ne dos incidentes processuais, julgue os itens a seguir.","rotulo":123,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 123 a 126"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Penal Militar","oab":false,"nome":"Direito Penal Militar","pai":null,"assunto_raiz":404290,"materia":true,"id":404290,"slug":"direito-penal-militar"},{"nome_clean":"Crimes Militares","oab":false,"nome":"Crimes Militares","pai":404290,"assunto_raiz":404290,"materia":false,"id":404315,"slug":"direito-penal-militar-crimes-militares"}],"slug":"direito-penal-militar\/785341","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Policial Militar - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":12093}],"orgaos":[{"nome":"Policia Militar do Distrito Federal","sigla":"PMDF","id":564,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Se determinado militar for absolvido criminalmente porque o fato imputado a ele n\u00e3o ocorreu, para que a responsabilidade c\u00edvel e a administrativa sejam afastadas por esse mesmo fato ser\u00e1 necess\u00e1rio que haja o tr\u00e2nsito em julgado da senten\u00e7a que o absolveu.","provas":[{"id":23329,"cargo":{"descricao":"Policial Militar - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":12093},"orgao":{"nome":"Policia Militar do Distrito Federal","sigla":"PMDF","id":564,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"pmdf-df-2009-cespe-cebraspe-policial-militar-area-administracao-qopma-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PMDF - Policial Militar - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:48:31","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Oficiais)","descricao":"Cargos de oficiais Policiais Militares e oficiais Bombeiros Militares","id":33}],"areas":[{"id":499,"descricao":"N\u00edvel M\u00e9dio - Sem \u00e1rea de forma\u00e7\u00e3o"}],"id":785347,"hashId":"723b39ec7c399e14490fb4105e0f74d3","enunciado":"Se determinado militar for absolvido criminalmente porque\r\no fato imputado a ele n\u00e3o ocorreu, para que a\r\nresponsabilidade c\u00edvel e a administrativa sejam afastadas por\r\nesse mesmo fato ser\u00e1 necess\u00e1rio que haja o tr\u00e2nsito em\r\njulgado da senten\u00e7a que o absolveu.","resposta":2720060,"anulada":false,"rotulo":132,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2720060,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2720061,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o ao Regulamento Disciplinar do Ex\u00e9rcito (RDE), julgue os itens a seguir.","id":329620,"enunciado":"Com rela\u00e7\u00e3o ao Regulamento Disciplinar do Ex\u00e9rcito (RDE),\r\njulgue os itens a seguir.","rotulo":131,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 131 a 135"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Ex\u00e9rcito Brasileiro - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","oab":true,"nome":"Ex\u00e9rcito Brasileiro - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","pai":400321,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":400323,"slug":"legislacao-dos-orgaos-exercito-brasileiro-legislacao-aplicada"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/785347","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Policial Militar - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":12093}],"orgaos":[{"nome":"Policia Militar do Distrito Federal","sigla":"PMDF","id":564,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Caso determinado militar cometa uma transgress\u00e3o disciplinar e, durante a apura\u00e7\u00e3o do ocorrido, alegue falta de pr\u00e1tica de servi\u00e7o, essa alega\u00e7\u00e3o ser\u00e1 considerada circunst\u00e2ncia agravante, haja vista que o militar s\u00f3 pode exercer sua fun\u00e7\u00e3o quando estiver apto para tal exerc\u00edcio.","provas":[{"id":23329,"cargo":{"descricao":"Policial Militar - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":12093},"orgao":{"nome":"Policia Militar do Distrito Federal","sigla":"PMDF","id":564,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"pmdf-df-2009-cespe-cebraspe-policial-militar-area-administracao-qopma-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PMDF - Policial Militar - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:48:31","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Oficiais)","descricao":"Cargos de oficiais Policiais Militares e oficiais Bombeiros Militares","id":33}],"areas":[{"id":499,"descricao":"N\u00edvel M\u00e9dio - Sem \u00e1rea de forma\u00e7\u00e3o"}],"id":785348,"hashId":"feda42fec4991fd7e228b59fdb466dbc","enunciado":"Caso determinado militar cometa uma transgress\u00e3o\r\ndisciplinar e, durante a apura\u00e7\u00e3o do ocorrido, alegue falta de\r\npr\u00e1tica de servi\u00e7o, essa alega\u00e7\u00e3o ser\u00e1 considerada\r\ncircunst\u00e2ncia agravante, haja vista que o militar s\u00f3 pode\r\nexercer sua fun\u00e7\u00e3o quando estiver apto para tal exerc\u00edcio.","resposta":2720063,"anulada":false,"rotulo":133,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2720062,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2720063,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o ao Regulamento Disciplinar do Ex\u00e9rcito (RDE), julgue os itens a seguir.","id":329620,"enunciado":"Com rela\u00e7\u00e3o ao Regulamento Disciplinar do Ex\u00e9rcito (RDE),\r\njulgue os itens a seguir.","rotulo":131,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 131 a 135"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Ex\u00e9rcito Brasileiro - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","oab":true,"nome":"Ex\u00e9rcito Brasileiro - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","pai":400321,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":400323,"slug":"legislacao-dos-orgaos-exercito-brasileiro-legislacao-aplicada"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/785348","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal Fluminense","descricao":"Universidade Federal Fluminense - UFF","sigla":"UFF","oab":false,"id":231}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Observe as afirma\u00e7\u00f5es abaixo. I Um computador infectado pode infectar um outro computador apenas pela proximidade f\u00edsica. II Um v\u00edrus de computador pode ser introduzido num sistema atrav\u00e9s da troca de mensagens. III Um v\u00edrus pode enviar e-mails sem que o usu\u00e1rio do computador saiba. IV Um v\u00edrus pode fazer com que um computador \u201ctrave\u201d. V Um v\u00edrus pode fazer com que um computador seja reiniciado em curtos per\u00edodos de tempo. Das afirmativas acima:","provas":[{"id":23161,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","descricao":"Universidade Federal Fluminense - UFF","sigla":"UFF","oab":false,"id":231},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"uff-2009-uff-assistente-administrativo","tipo":1,"nome":"UFF - UFF - Assistente Administrativo - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:48:21","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":778326,"hashId":"db7923dfc1a170d30a9e612f76b2ccd2","enunciado":"<P>Observe as afirma\u00e7\u00f5es abaixo. <\/P>\r\n<P>I Um computador infectado pode infectar um outro computador apenas pela proximidade f\u00edsica. <\/P>\r\n<P>II Um v\u00edrus de computador pode ser introduzido num sistema atrav\u00e9s da troca de mensagens. <\/P>\r\n<P>III Um v\u00edrus pode enviar e-mails sem que o usu\u00e1rio do computador saiba. <\/P>\r\n<P>IV Um v\u00edrus pode fazer com que um computador \u201ctrave\u201d. <\/P>\r\n<P>V Um v\u00edrus pode fazer com que um computador seja reiniciado em curtos per\u00edodos de tempo. <\/P>\r\n<P>Das afirmativas acima:<\/P>","resposta":2695855,"anulada":false,"rotulo":51,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"apenas uma est\u00e1 correta;","id":2695852,"corpo":"apenas uma est\u00e1 correta;","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"apenas duas est\u00e3o corretas;","id":2695853,"corpo":"apenas duas est\u00e3o corretas;","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"apenas tr\u00eas est\u00e3o corretas;","id":2695854,"corpo":"apenas tr\u00eas est\u00e3o corretas;","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"apenas quatro est\u00e3o corretas;","id":2695855,"corpo":"apenas quatro est\u00e3o corretas;","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"todas est\u00e3o corretas.","id":2695856,"corpo":"todas est\u00e3o corretas.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":328112,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Malwares (amea\u00e7as e pragas virtuais)","oab":false,"nome":"Malwares (amea\u00e7as e pragas virtuais)","pai":405067,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405078,"slug":"informatica-malwares-ameacas-e-pragas-virtuais"}],"slug":"informatica\/778326","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio","id":5831}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Sa\u00fade Parreiras Horta","sigla":"FPH","id":3073,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Sergipe","sigla":"SES SE","id":3347,"esfera":"Estadual","uf":"SE"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O referido teste \u00e9 realizado para identificar anticorpos que est\u00e3o fixados ao n\u00facleo das c\u00e9lulas sangu\u00edneas.","provas":[{"id":28377,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio","id":5831},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Sa\u00fade Parreiras Horta","sigla":"FPH","id":3073,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fph-se-2009-cespe-cebraspe-tecnico-de-laboratorio","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FPH - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - 2009"},{"id":28378,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio","id":5831},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Sergipe","sigla":"SES SE","id":3347,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ses-se-se-2009-cespe-cebraspe-tecnico-de-laboratorio","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES SE - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:50:51","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":931084,"hashId":"fa99b25887643f3e9a3a3ec580d5073a","enunciado":"O referido teste \u00e9 realizado para identificar anticorpos que\r\nest\u00e3o fixados ao n\u00facleo das c\u00e9lulas sangu\u00edneas.","resposta":3266509,"anulada":false,"rotulo":63,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3266508,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3266509,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando o teste de antiglobulina direto, julgue os itens que se seguem.","id":356411,"enunciado":"Considerando o teste de antiglobulina direto, julgue os itens que\r\nse seguem.","rotulo":63,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 63 a 66"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"\u00c1rea: Laborat\u00f3rio","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Laborat\u00f3rio","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394623,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-laboratorio"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/931084","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio","id":5831}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Sa\u00fade Parreiras Horta","sigla":"FPH","id":3073,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Sergipe","sigla":"SES SE","id":3347,"esfera":"Estadual","uf":"SE"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Esse tipo de exame pode ser utilizado para detectar a doen\u00e7a hemol\u00edtica do rec\u00e9m-nascido.","provas":[{"id":28377,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio","id":5831},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Sa\u00fade Parreiras Horta","sigla":"FPH","id":3073,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fph-se-2009-cespe-cebraspe-tecnico-de-laboratorio","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FPH - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - 2009"},{"id":28378,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio","id":5831},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Sergipe","sigla":"SES SE","id":3347,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ses-se-se-2009-cespe-cebraspe-tecnico-de-laboratorio","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES SE - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:50:51","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":931085,"hashId":"9499c34b910178a03d87d32d3172568e","enunciado":"Esse tipo de exame pode ser utilizado para detectar a doen\u00e7a\r\nhemol\u00edtica do rec\u00e9m-nascido.","resposta":3266510,"anulada":false,"rotulo":64,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3266510,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3266511,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando o teste de antiglobulina direto, julgue os itens que se seguem.","id":356411,"enunciado":"Considerando o teste de antiglobulina direto, julgue os itens que\r\nse seguem.","rotulo":63,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 63 a 66"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"\u00c1rea: Laborat\u00f3rio","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Laborat\u00f3rio","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394623,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-laboratorio"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/931085","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio","id":5831}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Sa\u00fade Parreiras Horta","sigla":"FPH","id":3073,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Sergipe","sigla":"SES SE","id":3347,"esfera":"Estadual","uf":"SE"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O indiv\u00edduo III pertence ao grupo A, visto que suas hem\u00e1cias reagiram com o soro anti-A e seu soro foi capaz de promover aglutina\u00e7\u00e3o de gl\u00f3bulos vermelhos conhecidos do grupo B.","provas":[{"id":28377,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio","id":5831},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Sa\u00fade Parreiras Horta","sigla":"FPH","id":3073,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fph-se-2009-cespe-cebraspe-tecnico-de-laboratorio","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FPH - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - 2009"},{"id":28378,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio","id":5831},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Sergipe","sigla":"SES SE","id":3347,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ses-se-se-2009-cespe-cebraspe-tecnico-de-laboratorio","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES SE - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:50:52","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":931089,"hashId":"9f373923904dadd8fa14eb0a4a6a6208","enunciado":"O indiv\u00edduo III pertence ao grupo A, visto que suas hem\u00e1cias\r\nreagiram com o soro anti-A e seu soro foi capaz de promover\r\naglutina\u00e7\u00e3o de gl\u00f3bulos vermelhos conhecidos do grupo B.","resposta":3266518,"anulada":false,"rotulo":68,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3266518,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3266519,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Em um teste para a determina\u00e7\u00e3o de grupos sangu\u00edneos do sistema ABO, foram obtidos os resultados para 3 indiv\u00edduos mostrados na tabela abaixo. Considerando essas informa\u00e7\u00f5es, julgue os itens subsequentes.","id":356412,"enunciado":"<p>Em um teste para a determina\u00e7\u00e3o de grupos sangu\u00edneos do\r\nsistema ABO, foram obtidos os resultados para 3 indiv\u00edduos\r\nmostrados na tabela abaixo. <\/p><p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/28377\/11.gif\"><\/p><p>Considerando essas informa\u00e7\u00f5es, julgue os itens subsequentes.<\/p>","rotulo":67,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 67 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"\u00c1rea: Necropsia\/Aut\u00f3psia","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Necropsia\/Aut\u00f3psia","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":399020,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-necropsia-autopsia"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/931089","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio","id":5831}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Sa\u00fade Parreiras Horta","sigla":"FPH","id":3073,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Sergipe","sigla":"SES SE","id":3347,"esfera":"Estadual","uf":"SE"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Em caso de necessidade, o indiv\u00edduo III poder\u00e1 receber transfus\u00e3o de sangue doado pelo indiv\u00edduo II, sem risco de acidente transfusional.","provas":[{"id":28377,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio","id":5831},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Sa\u00fade Parreiras Horta","sigla":"FPH","id":3073,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fph-se-2009-cespe-cebraspe-tecnico-de-laboratorio","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FPH - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - 2009"},{"id":28378,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio","id":5831},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Sergipe","sigla":"SES SE","id":3347,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ses-se-se-2009-cespe-cebraspe-tecnico-de-laboratorio","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES SE - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:50:52","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":931091,"hashId":"372b022062288e27d8f324f794ad0808","enunciado":"Em caso de necessidade, o indiv\u00edduo III poder\u00e1 receber\r\ntransfus\u00e3o de sangue doado pelo indiv\u00edduo II, sem risco de\r\nacidente transfusional.","resposta":3266523,"anulada":false,"rotulo":70,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3266522,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3266523,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Em um teste para a determina\u00e7\u00e3o de grupos sangu\u00edneos do sistema ABO, foram obtidos os resultados para 3 indiv\u00edduos mostrados na tabela abaixo. Considerando essas informa\u00e7\u00f5es, julgue os itens subsequentes.","id":356412,"enunciado":"<p>Em um teste para a determina\u00e7\u00e3o de grupos sangu\u00edneos do\r\nsistema ABO, foram obtidos os resultados para 3 indiv\u00edduos\r\nmostrados na tabela abaixo. <\/p><p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/28377\/11.gif\"><\/p><p>Considerando essas informa\u00e7\u00f5es, julgue os itens subsequentes.<\/p>","rotulo":67,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 67 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"\u00c1rea: Laborat\u00f3rio","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Laborat\u00f3rio","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394623,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-laboratorio"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/931091","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio","id":5831}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Sa\u00fade Parreiras Horta","sigla":"FPH","id":3073,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Sergipe","sigla":"SES SE","id":3347,"esfera":"Estadual","uf":"SE"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Nas rotinas pr\u00e9-transfusionais, realiza-se apenas a tipagem ABO, visto que os demais grupos sangu\u00edneos n\u00e3o s\u00e3o capazes de causar rea\u00e7\u00e3o hemol\u00edtica no paciente.","provas":[{"id":28377,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio","id":5831},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Sa\u00fade Parreiras Horta","sigla":"FPH","id":3073,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fph-se-2009-cespe-cebraspe-tecnico-de-laboratorio","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FPH - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - 2009"},{"id":28378,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio","id":5831},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Sergipe","sigla":"SES SE","id":3347,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ses-se-se-2009-cespe-cebraspe-tecnico-de-laboratorio","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES SE - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:50:52","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":931093,"hashId":"fc39877ced62cccb6ce63a6c690130d4","enunciado":"Nas rotinas pr\u00e9-transfusionais, realiza-se apenas a tipagem\r\nABO, visto que os demais grupos sangu\u00edneos n\u00e3o s\u00e3o\r\ncapazes de causar rea\u00e7\u00e3o hemol\u00edtica no paciente.","resposta":3266527,"anulada":false,"rotulo":72,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3266526,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3266527,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando que as provas de compatibilidade pr\u00e9transfusionais, tamb\u00e9m denominadas provas cruzadas, s\u00e3o realizadas com o intuito de confirmar se o sangue a ser transfundido \u00e9 realmente compat\u00edvel com o do receptor, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":356413,"enunciado":"Considerando que as provas de compatibilidade pr\u00e9transfusionais,\r\ntamb\u00e9m denominadas provas cruzadas, s\u00e3o\r\nrealizadas com o intuito de confirmar se o sangue a ser\r\ntransfundido \u00e9 realmente compat\u00edvel com o do receptor, julgue os\r\npr\u00f3ximos itens.","rotulo":71,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 71 a 73"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"\u00c1rea: Laborat\u00f3rio","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Laborat\u00f3rio","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394623,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-laboratorio"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/931093","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio","id":5831}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Sa\u00fade Parreiras Horta","sigla":"FPH","id":3073,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Sergipe","sigla":"SES SE","id":3347,"esfera":"Estadual","uf":"SE"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Nas rotinas pr\u00e9-transfusionais, as bolsas CMV (citomegalov\u00edrus) reagentes devem ser identificadas como tal.","provas":[{"id":28377,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio","id":5831},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Sa\u00fade Parreiras Horta","sigla":"FPH","id":3073,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fph-se-2009-cespe-cebraspe-tecnico-de-laboratorio","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FPH - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - 2009"},{"id":28378,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio","id":5831},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Sergipe","sigla":"SES SE","id":3347,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ses-se-se-2009-cespe-cebraspe-tecnico-de-laboratorio","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES SE - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:50:52","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":931094,"hashId":"224207459d22c81f40e7c7d96e9244f9","enunciado":"Nas rotinas pr\u00e9-transfusionais, as bolsas CMV\r\n(citomegalov\u00edrus) reagentes devem ser identificadas como\r\ntal.","resposta":3266528,"anulada":false,"rotulo":73,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3266528,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3266529,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando que as provas de compatibilidade pr\u00e9transfusionais, tamb\u00e9m denominadas provas cruzadas, s\u00e3o realizadas com o intuito de confirmar se o sangue a ser transfundido \u00e9 realmente compat\u00edvel com o do receptor, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":356413,"enunciado":"Considerando que as provas de compatibilidade pr\u00e9transfusionais,\r\ntamb\u00e9m denominadas provas cruzadas, s\u00e3o\r\nrealizadas com o intuito de confirmar se o sangue a ser\r\ntransfundido \u00e9 realmente compat\u00edvel com o do receptor, julgue os\r\npr\u00f3ximos itens.","rotulo":71,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 71 a 73"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"\u00c1rea: Laborat\u00f3rio","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Laborat\u00f3rio","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394623,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-laboratorio"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/931094","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio","id":5831}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Sa\u00fade Parreiras Horta","sigla":"FPH","id":3073,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Sergipe","sigla":"SES SE","id":3347,"esfera":"Estadual","uf":"SE"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Homens D positivos (Rh+) homozigotos casados com mulheres D negativas (Rh-) s\u00f3 poder\u00e3o gerar filhos D positivos (Rh+) ou D negativos (Rh-).","provas":[{"id":28377,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio","id":5831},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Sa\u00fade Parreiras Horta","sigla":"FPH","id":3073,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fph-se-2009-cespe-cebraspe-tecnico-de-laboratorio","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FPH - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - 2009"},{"id":28378,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio","id":5831},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Sergipe","sigla":"SES SE","id":3347,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ses-se-se-2009-cespe-cebraspe-tecnico-de-laboratorio","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES SE - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:50:52","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":931098,"hashId":"65483eb482b34f7fd70d77c16f7910ac","enunciado":"Homens D positivos (Rh<sup>+<\/sup>) homozigotos casados com\r\nmulheres D negativas (Rh<sup>-<\/sup>) s\u00f3 poder\u00e3o gerar filhos D\r\npositivos (Rh<sup>+<\/sup>) ou D negativos (Rh<sup>-<\/sup>).","resposta":3266537,"anulada":false,"rotulo":77,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3266536,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3266537,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando que gestantes Rh negativas gr\u00e1vidas de homens Rh positivos necessitam de um acompanhamento pr\u00e9-natal bem cuidadoso, uma vez que podem vir a desenvolver doen\u00e7a hemol\u00edtica por incompatibilidade Rh, julgue os seguintes itens.","id":356414,"enunciado":"Considerando que gestantes Rh negativas gr\u00e1vidas de homens Rh\r\npositivos necessitam de um acompanhamento pr\u00e9-natal bem\r\ncuidadoso, uma vez que podem vir a desenvolver doen\u00e7a\r\nhemol\u00edtica por incompatibilidade Rh, julgue os seguintes itens.","rotulo":74,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 74 a 78"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"\u00c1rea: Laborat\u00f3rio","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Laborat\u00f3rio","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394623,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-laboratorio"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/931098","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio","id":5831}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Sa\u00fade Parreiras Horta","sigla":"FPH","id":3073,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Sergipe","sigla":"SES SE","id":3347,"esfera":"Estadual","uf":"SE"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A hem\u00f3lise provocada pelos anticorpos anti-D da m\u00e3e causa aumento na produ\u00e7\u00e3o de bilirrubina indireta, subst\u00e2ncia que poder\u00e1 causar danos neurol\u00f3gicos ao rec\u00e9m-nascido.","provas":[{"id":28377,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio","id":5831},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Sa\u00fade Parreiras Horta","sigla":"FPH","id":3073,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fph-se-2009-cespe-cebraspe-tecnico-de-laboratorio","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FPH - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - 2009"},{"id":28378,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio","id":5831},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Sergipe","sigla":"SES SE","id":3347,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ses-se-se-2009-cespe-cebraspe-tecnico-de-laboratorio","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES SE - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:50:52","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":931099,"hashId":"3e94b4812db339ee245592fee04b29bf","enunciado":"A hem\u00f3lise provocada pelos anticorpos anti-D da m\u00e3e causa\r\naumento na produ\u00e7\u00e3o de bilirrubina indireta, subst\u00e2ncia que\r\npoder\u00e1 causar danos neurol\u00f3gicos ao rec\u00e9m-nascido.","resposta":3266538,"anulada":false,"rotulo":78,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3266538,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3266539,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando que gestantes Rh negativas gr\u00e1vidas de homens Rh positivos necessitam de um acompanhamento pr\u00e9-natal bem cuidadoso, uma vez que podem vir a desenvolver doen\u00e7a hemol\u00edtica por incompatibilidade Rh, julgue os seguintes itens.","id":356414,"enunciado":"Considerando que gestantes Rh negativas gr\u00e1vidas de homens Rh\r\npositivos necessitam de um acompanhamento pr\u00e9-natal bem\r\ncuidadoso, uma vez que podem vir a desenvolver doen\u00e7a\r\nhemol\u00edtica por incompatibilidade Rh, julgue os seguintes itens.","rotulo":74,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 74 a 78"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"\u00c1rea: Laborat\u00f3rio","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Laborat\u00f3rio","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394623,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-laboratorio"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/931099","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio","id":5831}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Sa\u00fade Parreiras Horta","sigla":"FPH","id":3073,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Sergipe","sigla":"SES SE","id":3347,"esfera":"Estadual","uf":"SE"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"As cabines de seguran\u00e7a biol\u00f3gica s\u00e3o dispositivos que permitem a conten\u00e7\u00e3o de borrifos ou aeross\u00f3is infecciosos gerados em diversos procedimentos microbiol\u00f3gicos, sendo que as cabines das classes I, II e III s\u00e3o herm\u00e9ticas e proporcionam completa prote\u00e7\u00e3o ao manipulador e ao meio ambiente.","provas":[{"id":28377,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio","id":5831},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Sa\u00fade Parreiras Horta","sigla":"FPH","id":3073,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fph-se-2009-cespe-cebraspe-tecnico-de-laboratorio","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FPH - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - 2009"},{"id":28378,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio","id":5831},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Sergipe","sigla":"SES SE","id":3347,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ses-se-se-2009-cespe-cebraspe-tecnico-de-laboratorio","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES SE - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:50:52","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":931102,"hashId":"0e7b6a230f8b338537a64075f27353dc","enunciado":"As cabines de seguran\u00e7a biol\u00f3gica s\u00e3o dispositivos que\r\npermitem a conten\u00e7\u00e3o de borrifos ou aeross\u00f3is infecciosos\r\ngerados em diversos procedimentos microbiol\u00f3gicos, sendo\r\nque as cabines das classes I, II e III s\u00e3o herm\u00e9ticas e\r\nproporcionam completa prote\u00e7\u00e3o ao manipulador e ao meio\r\nambiente.","resposta":3266545,"anulada":false,"rotulo":81,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3266544,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3266545,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando-se normas e condutas de biosseguran\u00e7a, julgue os itens de 79 a 90.","id":356415,"enunciado":"Considerando-se normas e condutas de biosseguran\u00e7a, julgue os\r\nitens de 79 a 90.","rotulo":79,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 79 a 90"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"\u00c1rea: Laborat\u00f3rio","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Laborat\u00f3rio","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394623,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-laboratorio"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/931102","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio","id":5831}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Sa\u00fade Parreiras Horta","sigla":"FPH","id":3073,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Sergipe","sigla":"SES SE","id":3347,"esfera":"Estadual","uf":"SE"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Na neutraliza\u00e7\u00e3o de solu\u00e7\u00f5es aquosas de \u00e1cidos org\u00e2nicos, pode ser empregado bicarbonato de s\u00f3dio ou hidr\u00f3xido de s\u00f3dio.","provas":[{"id":28377,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio","id":5831},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Sa\u00fade Parreiras Horta","sigla":"FPH","id":3073,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fph-se-2009-cespe-cebraspe-tecnico-de-laboratorio","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FPH - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - 2009"},{"id":28378,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio","id":5831},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Sergipe","sigla":"SES SE","id":3347,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ses-se-se-2009-cespe-cebraspe-tecnico-de-laboratorio","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES SE - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:50:52","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":931110,"hashId":"2734754a692b3c4a004f013f13ce3f6e","enunciado":"Na neutraliza\u00e7\u00e3o de solu\u00e7\u00f5es aquosas de \u00e1cidos org\u00e2nicos,\r\npode ser empregado bicarbonato de s\u00f3dio ou hidr\u00f3xido de\r\ns\u00f3dio.","resposta":3266560,"anulada":false,"rotulo":89,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3266560,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3266561,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando-se normas e condutas de biosseguran\u00e7a, julgue os itens de 79 a 90.","id":356415,"enunciado":"Considerando-se normas e condutas de biosseguran\u00e7a, julgue os\r\nitens de 79 a 90.","rotulo":79,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 79 a 90"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"\u00c1rea: Laborat\u00f3rio","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Laborat\u00f3rio","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394623,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-laboratorio"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/931110","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio","id":5831}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Sa\u00fade Parreiras Horta","sigla":"FPH","id":3073,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Sergipe","sigla":"SES SE","id":3347,"esfera":"Estadual","uf":"SE"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O concentrado de plaquetas tem prazo de validade superior a 12 meses.","provas":[{"id":28377,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio","id":5831},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Sa\u00fade Parreiras Horta","sigla":"FPH","id":3073,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fph-se-2009-cespe-cebraspe-tecnico-de-laboratorio","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FPH - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - 2009"},{"id":28378,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio","id":5831},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Sergipe","sigla":"SES SE","id":3347,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ses-se-se-2009-cespe-cebraspe-tecnico-de-laboratorio","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES SE - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:50:53","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":931114,"hashId":"f114a772dc033f9b183088413c321f4f","enunciado":"O concentrado de plaquetas tem prazo de validade superior\r\na 12 meses.","resposta":3266569,"anulada":false,"rotulo":93,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3266568,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3266569,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando as caracter\u00edsticas dos principais hemocomponentes, julgue os seguintes itens.","id":356416,"enunciado":"Considerando as caracter\u00edsticas dos principais hemocomponentes,\r\njulgue os seguintes itens.","rotulo":91,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 91 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"\u00c1rea: Laborat\u00f3rio","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Laborat\u00f3rio","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394623,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-laboratorio"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/931114","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio","id":5831}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Sa\u00fade Parreiras Horta","sigla":"FPH","id":3073,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Sergipe","sigla":"SES SE","id":3347,"esfera":"Estadual","uf":"SE"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Sangue total coletado em solu\u00e7\u00e3o preservativa CPDA-2 tem prazo de validade maior do que aquele coletado em CPDA-1.","provas":[{"id":28377,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio","id":5831},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Sa\u00fade Parreiras Horta","sigla":"FPH","id":3073,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fph-se-2009-cespe-cebraspe-tecnico-de-laboratorio","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FPH - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - 2009"},{"id":28378,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio","id":5831},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Sergipe","sigla":"SES SE","id":3347,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ses-se-se-2009-cespe-cebraspe-tecnico-de-laboratorio","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES SE - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:50:53","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":931121,"hashId":"9a6d1919252825b0919c66ac0baca099","enunciado":"Sangue total coletado em solu\u00e7\u00e3o preservativa CPDA-2 tem\r\nprazo de validade maior do que aquele coletado em\r\nCPDA-1.","resposta":3266583,"anulada":false,"rotulo":100,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3266582,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3266583,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando as caracter\u00edsticas dos principais hemocomponentes, julgue os seguintes itens.","id":356416,"enunciado":"Considerando as caracter\u00edsticas dos principais hemocomponentes,\r\njulgue os seguintes itens.","rotulo":91,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 91 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"\u00c1rea: Laborat\u00f3rio","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Laborat\u00f3rio","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394623,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-laboratorio"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/931121","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio","id":5831}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Sa\u00fade Parreiras Horta","sigla":"FPH","id":3073,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Sergipe","sigla":"SES SE","id":3347,"esfera":"Estadual","uf":"SE"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O concentrado de plaquetas deve ser armazenado em incubadoras a 22 \u00baC.","provas":[{"id":28377,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio","id":5831},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Sa\u00fade Parreiras Horta","sigla":"FPH","id":3073,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fph-se-2009-cespe-cebraspe-tecnico-de-laboratorio","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FPH - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - 2009"},{"id":28378,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio","id":5831},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Sergipe","sigla":"SES SE","id":3347,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ses-se-se-2009-cespe-cebraspe-tecnico-de-laboratorio","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES SE - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:50:53","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":931125,"hashId":"a20a65758a36b7ec5e2b498b8003cf89","enunciado":"O concentrado de plaquetas deve ser armazenado em\r\nincubadoras a 22 \u00baC.","resposta":3266590,"anulada":false,"rotulo":104,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3266590,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3266591,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando a estocagem, o transporte e o vencimento do sangue e de hemocomponentes, julgue os itens a seguir.","id":356417,"enunciado":"Considerando a estocagem, o transporte e o vencimento do\r\nsangue e de hemocomponentes, julgue os itens a seguir.","rotulo":101,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 101 a 108"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"\u00c1rea: Laborat\u00f3rio","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Laborat\u00f3rio","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394623,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-laboratorio"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/931125","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio","id":5831}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Sa\u00fade Parreiras Horta","sigla":"FPH","id":3073,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Sergipe","sigla":"SES SE","id":3347,"esfera":"Estadual","uf":"SE"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O concentrado de granul\u00f3citos deve ser transportado \u00e0 temperatura de 1 \u00baC a 4 \u00baC.","provas":[{"id":28377,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio","id":5831},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Sa\u00fade Parreiras Horta","sigla":"FPH","id":3073,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fph-se-2009-cespe-cebraspe-tecnico-de-laboratorio","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FPH - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - 2009"},{"id":28378,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio","id":5831},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Sergipe","sigla":"SES SE","id":3347,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ses-se-se-2009-cespe-cebraspe-tecnico-de-laboratorio","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES SE - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:50:53","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":931126,"hashId":"cad4fea7dd080cf1ae41b7946c816863","enunciado":"O concentrado de granul\u00f3citos deve ser transportado \u00e0\r\ntemperatura de 1 \u00baC a 4 \u00baC.","resposta":3266593,"anulada":false,"rotulo":105,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3266592,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3266593,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando a estocagem, o transporte e o vencimento do sangue e de hemocomponentes, julgue os itens a seguir.","id":356417,"enunciado":"Considerando a estocagem, o transporte e o vencimento do\r\nsangue e de hemocomponentes, julgue os itens a seguir.","rotulo":101,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 101 a 108"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"\u00c1rea: Laborat\u00f3rio","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Laborat\u00f3rio","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394623,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-laboratorio"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/931126","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio","id":5831}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Sa\u00fade Parreiras Horta","sigla":"FPH","id":3073,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Sergipe","sigla":"SES SE","id":3347,"esfera":"Estadual","uf":"SE"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"As solicita\u00e7\u00f5es para transfus\u00e3o de sangue ou componentes devem ser realizadas em formul\u00e1rios espec\u00edficos.","provas":[{"id":28377,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio","id":5831},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Sa\u00fade Parreiras Horta","sigla":"FPH","id":3073,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fph-se-2009-cespe-cebraspe-tecnico-de-laboratorio","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FPH - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - 2009"},{"id":28378,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio","id":5831},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Sergipe","sigla":"SES SE","id":3347,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ses-se-se-2009-cespe-cebraspe-tecnico-de-laboratorio","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES SE - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:50:53","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":931130,"hashId":"2a5ae7dc003a77126e64c53a13e6f519","enunciado":"As solicita\u00e7\u00f5es para transfus\u00e3o de sangue ou componentes\r\ndevem ser realizadas em formul\u00e1rios espec\u00edficos.","resposta":3266600,"anulada":false,"rotulo":109,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3266600,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3266601,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando o que determina a RDC n.o 153\/2004 acerca de transfus\u00e3o sangu\u00ednea, julgue os seguintes itens.","id":356418,"enunciado":"Considerando o que determina a RDC n.o 153\/2004 acerca de\r\ntransfus\u00e3o sangu\u00ednea, julgue os seguintes itens.","rotulo":109,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 109 a 113"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o da ANVISA","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o da ANVISA","pai":407284,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407342,"slug":"direito-sanitario-e-saude-legislacao-da-anvisa"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/931130","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio","id":5831}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Sa\u00fade Parreiras Horta","sigla":"FPH","id":3073,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Sergipe","sigla":"SES SE","id":3347,"esfera":"Estadual","uf":"SE"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Uma requisi\u00e7\u00e3o incompleta deve ser aceita pelo servi\u00e7o de hemoterapia desde que devidamente autorizada pelo m\u00e9dico respons\u00e1vel pelo paciente.","provas":[{"id":28377,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio","id":5831},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Sa\u00fade Parreiras Horta","sigla":"FPH","id":3073,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fph-se-2009-cespe-cebraspe-tecnico-de-laboratorio","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FPH - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - 2009"},{"id":28378,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio","id":5831},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Sergipe","sigla":"SES SE","id":3347,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ses-se-se-2009-cespe-cebraspe-tecnico-de-laboratorio","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES SE - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:50:53","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":931131,"hashId":"7aa9c1037f543e087baa3af7b9e77ec1","enunciado":"Uma requisi\u00e7\u00e3o incompleta deve ser aceita pelo servi\u00e7o de\r\nhemoterapia desde que devidamente autorizada pelo m\u00e9dico\r\nrespons\u00e1vel pelo paciente.","resposta":3266603,"anulada":false,"rotulo":110,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3266602,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3266603,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando o que determina a RDC n.o 153\/2004 acerca de transfus\u00e3o sangu\u00ednea, julgue os seguintes itens.","id":356418,"enunciado":"Considerando o que determina a RDC n.o 153\/2004 acerca de\r\ntransfus\u00e3o sangu\u00ednea, julgue os seguintes itens.","rotulo":109,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 109 a 113"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o da ANVISA","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o da ANVISA","pai":407284,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407342,"slug":"direito-sanitario-e-saude-legislacao-da-anvisa"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/931131","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"}]}}