{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2164909,"perPage":"100","pages":21650,"page":17844,"rows":[{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Transporte","id":2522}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 7\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 7","id":1175,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A rela\u00e7\u00e3o entre o tipo de via, velocidade m\u00e1xima permitida e dist\u00e2ncia do local do acidente para in\u00edcio da sinaliza\u00e7\u00e3o \u00e9 corretamente descrita em:","provas":[{"id":7464,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Transporte","id":2522},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 7\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 7","id":1175,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"trt-7-2009-fcc-tecnico-judiciario-area-transporte","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 7 - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Transporte - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:44:18","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43}],"areas":[],"id":394649,"hashId":"7358ce0532ad0889ebae8129e6095332","enunciado":"<p align=justify>A rela\u00e7\u00e3o entre o tipo de via, velocidade m\u00e1xima permitida\r\ne dist\u00e2ncia do local do acidente para in\u00edcio da sinaliza\u00e7\u00e3o\r\n\u00e9 corretamente descrita em:<\/p>","resposta":1416912,"anulada":false,"rotulo":51,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"","id":1416909,"corpo":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/7464\/06.gif><\/P>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"","id":1416910,"corpo":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/7464\/07.gif><\/P>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"","id":1416911,"corpo":"<p align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/7464\/08.gif><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"","id":1416912,"corpo":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/7464\/09.gif><\/P>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"","id":1416913,"corpo":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/7464\/11.gif><\/P>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":233881,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito e CTB","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito e CTB","pai":null,"assunto_raiz":421855,"materia":true,"id":421855,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb"},{"nome_clean":"C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro - CTB (Lei 9.503\/1997)","oab":false,"nome":"C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro - CTB (Lei 9.503\/1997)","pai":421855,"assunto_raiz":421855,"materia":false,"id":421857,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb-codigo-de-transito-brasileiro-ctb-lei-9-503-1997"},{"nome_clean":"Cap\u00edtulo III - Das Normas Gerais de Circula\u00e7\u00e3o e Conduta","oab":false,"nome":"Cap\u00edtulo III - Das Normas Gerais de Circula\u00e7\u00e3o e Conduta","pai":421857,"assunto_raiz":421855,"materia":false,"id":421866,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb-capitulo-iii-das-normas-gerais-de-circulacao-e-conduta"}],"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb\/394649","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Transporte","id":2522}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 7\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 7","id":1175,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O diferencial tem a fun\u00e7\u00e3o de","provas":[{"id":7464,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Transporte","id":2522},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 7\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 7","id":1175,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"trt-7-2009-fcc-tecnico-judiciario-area-transporte","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 7 - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Transporte - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:44:18","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43}],"areas":[],"id":394653,"hashId":"4e685d27120ffd7d633f59edab8d60fd","enunciado":"<p align=justify>O diferencial tem a fun\u00e7\u00e3o de<\/p>","resposta":1416932,"anulada":false,"rotulo":55,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"facilitar a sa\u00edda do ve\u00edculo de atoleiros.","id":1416929,"corpo":"<p align=justify>facilitar a sa\u00edda do ve\u00edculo de atoleiros.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"diminuir o torque na roda de tra\u00e7\u00e3o que oferece menor atrito com a pista.","id":1416930,"corpo":"<p align=justify>diminuir o torque na roda de tra\u00e7\u00e3o que oferece\r\nmenor atrito com a pista.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"diferenciar as pot\u00eancias entre as rodas dianteiras e traseiras numa trajet\u00f3ria retil\u00ednea.","id":1416931,"corpo":"<p align=justify>diferenciar as pot\u00eancias entre as rodas dianteiras e\r\ntraseiras numa trajet\u00f3ria retil\u00ednea.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"compensar as diferentes rota\u00e7\u00f5es das rodas de tra\u00e7\u00e3o nas curvas.","id":1416932,"corpo":"<p align=justify>compensar as diferentes rota\u00e7\u00f5es das rodas de\r\ntra\u00e7\u00e3o nas curvas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"tracionar igualmente todas as rodas de tra\u00e7\u00e3o.","id":1416933,"corpo":"<p align=justify>tracionar igualmente todas as rodas de tra\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":233885,"enunciado":"","rotulo":55,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 55"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Mec\u00e2nica de ve\u00edculos\/m\u00e1quinas pesadas","oab":false,"nome":"Mec\u00e2nica de ve\u00edculos\/m\u00e1quinas pesadas","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6605,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-mecanica-de-veiculos-maquinas-pesadas"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/394653","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Transporte","id":2522}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 7\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 7","id":1175,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Num ve\u00edculo, um dos meios de se acoplar eixos desalinhados \u00e9 utilizando-se de","provas":[{"id":7464,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Transporte","id":2522},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 7\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 7","id":1175,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"trt-7-2009-fcc-tecnico-judiciario-area-transporte","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 7 - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Transporte - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:44:19","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43}],"areas":[],"id":394656,"hashId":"d2c347b1eaa8b2144ba9fa24c08035bc","enunciado":"<p align=justify>Num ve\u00edculo, um dos meios de se acoplar eixos desalinhados\r\n\u00e9 utilizando-se de<\/p>","resposta":1416944,"anulada":false,"rotulo":58,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"juntas universais.","id":1416944,"corpo":"<p align=justify>juntas universais.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"embreagens de discos flex\u00edveis.","id":1416945,"corpo":"<p align=justify>embreagens de discos flex\u00edveis.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"acoplamentos emborrachados.","id":1416946,"corpo":"<p align=justify>acoplamentos emborrachados.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"acoplamentos rosetados.","id":1416947,"corpo":"<p align=justify>acoplamentos rosetados.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"acoplamentos cardinais.","id":1416948,"corpo":"<p align=justify>acoplamentos cardinais.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":233888,"enunciado":"","rotulo":58,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 58"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Mec\u00e2nica de ve\u00edculos\/m\u00e1quinas pesadas","oab":false,"nome":"Mec\u00e2nica de ve\u00edculos\/m\u00e1quinas pesadas","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6605,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-mecanica-de-veiculos-maquinas-pesadas"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/394656","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"SUSTENTE Instituto Brasileiro de Desenvolvimento Sustent\u00e1vel","descricao":"SUSTENTE Instituto Brasileiro de Desenvolvimento Sustent\u00e1vel","sigla":"","oab":false,"id":348}],"cargos":[{"descricao":"Biblioteconomista","id":5049}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Pernambuco","sigla":"TJ PE","id":1135,"esfera":"Estadual","uf":"PE"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale abaixo, a fonte de informa\u00e7\u00e3o jur\u00eddica, principal do direito, entendida como uma norma geral, escrita, coercitiva, que obedece a um rito peculiar de elabora\u00e7\u00e3o proveniente do processo legislativo pela entidade competente:","provas":[{"id":7462,"cargo":{"descricao":"Biblioteconomista","id":5049},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Pernambuco","sigla":"TJ PE","id":1135,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"SUSTENTE Instituto Brasileiro de Desenvolvimento Sustent\u00e1vel","descricao":"SUSTENTE Instituto Brasileiro de Desenvolvimento Sustent\u00e1vel","sigla":"","oab":false,"id":348},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"tj-pe-pe-2009-sustente-instituto-brasileiro-de-desenvolvimento-sustentavel-biblioteconomista","tipo":1,"nome":"SUSTENTE Instituto Brasileiro de Desenvolvimento Sustent\u00e1vel - TJ PE - Biblioteconomista - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:44:19","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":394664,"hashId":"47321ea20fe2d338016dc136825704dd","enunciado":"<p align=justify>Assinale abaixo, a fonte de informa\u00e7\u00e3o\r\njur\u00eddica, principal do direito, entendida como\r\numa norma geral, escrita, coercitiva, que\r\nobedece a um rito peculiar de elabora\u00e7\u00e3o\r\nproveniente do processo legislativo pela\r\nentidade competente:<\/p>","resposta":1416985,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ac\u00f3rd\u00e3o","id":1416984,"corpo":"<p align=justify>Ac\u00f3rd\u00e3o<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Lei","id":1416985,"corpo":"<p align=justify>Lei<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Portaria","id":1416986,"corpo":"<p align=justify>Portaria<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Relat\u00f3rio t\u00e9cnico","id":1416987,"corpo":"<p align=justify>Relat\u00f3rio t\u00e9cnico<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Plano","id":1416988,"corpo":"<p align=justify>Plano<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":233896,"enunciado":"","rotulo":40,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biblioteconomia","oab":false,"nome":"Biblioteconomia","pai":null,"assunto_raiz":11,"materia":true,"id":11,"slug":"biblioteconomia"},{"nome_clean":"Documenta\u00e7\u00e3o: conceitos b\u00e1sicos e finalidades da documenta\u00e7\u00e3o geral e jur\u00eddica","oab":false,"nome":"Documenta\u00e7\u00e3o: conceitos b\u00e1sicos e finalidades da documenta\u00e7\u00e3o geral e jur\u00eddica","pai":397773,"assunto_raiz":11,"materia":false,"id":397777,"slug":"biblioteconomia-documentacao-conceitos-basicos-e-finalidades-da-documentacao-geral-e-juridica"}],"slug":"biblioteconomia\/394664","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"SUSTENTE Instituto Brasileiro de Desenvolvimento Sustent\u00e1vel","descricao":"SUSTENTE Instituto Brasileiro de Desenvolvimento Sustent\u00e1vel","sigla":"","oab":false,"id":348}],"cargos":[{"descricao":"Biblioteconomista","id":5049}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Pernambuco","sigla":"TJ PE","id":1135,"esfera":"Estadual","uf":"PE"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Correspond\u00eancia entre autoridades subalternas delegadas entre si ou com autoridades do reino, tais como secret\u00e1rios de estado, desembargadores, etc., com exce\u00e7\u00e3o do rei, a quem sempre \u00e9 dirigida carta. \u00c8 um meio de comunica\u00e7\u00e3o do servi\u00e7o p\u00fablico, a respeito de assunto t\u00e9cnico ou administrativo, definido como:","provas":[{"id":7462,"cargo":{"descricao":"Biblioteconomista","id":5049},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Pernambuco","sigla":"TJ PE","id":1135,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"SUSTENTE Instituto Brasileiro de Desenvolvimento Sustent\u00e1vel","descricao":"SUSTENTE Instituto Brasileiro de Desenvolvimento Sustent\u00e1vel","sigla":"","oab":false,"id":348},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"tj-pe-pe-2009-sustente-instituto-brasileiro-de-desenvolvimento-sustentavel-biblioteconomista","tipo":1,"nome":"SUSTENTE Instituto Brasileiro de Desenvolvimento Sustent\u00e1vel - TJ PE - Biblioteconomista - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:44:19","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":394670,"hashId":"400ad10e472293cd157035067d50e7ee","enunciado":"<p align=justify>Correspond\u00eancia entre autoridades\r\nsubalternas delegadas entre si ou com\r\nautoridades do reino, tais como secret\u00e1rios de\r\nestado, desembargadores, etc., com exce\u00e7\u00e3o\r\ndo rei, a quem sempre \u00e9 dirigida carta. \u00c8 um\r\nmeio de comunica\u00e7\u00e3o do servi\u00e7o p\u00fablico, a\r\nrespeito de assunto t\u00e9cnico ou administrativo,\r\ndefinido como:<\/p>","resposta":1417017,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Memorando","id":1417014,"corpo":"<p align=justify>Memorando<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Aviso","id":1417015,"corpo":"<p align=justify>Aviso<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Decreto","id":1417016,"corpo":"<p align=justify>Decreto<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Of\u00edcio","id":1417017,"corpo":"<p align=justify>Of\u00edcio<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Atestado","id":1417018,"corpo":"<p align=justify>Atestado<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":233902,"enunciado":"","rotulo":46,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 46"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biblioteconomia","oab":false,"nome":"Biblioteconomia","pai":null,"assunto_raiz":11,"materia":true,"id":11,"slug":"biblioteconomia"},{"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o e tratamento da informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o e tratamento da informa\u00e7\u00e3o","pai":11,"assunto_raiz":11,"materia":false,"id":397781,"slug":"biblioteconomia-organizacao-e-tratamento-da-informacao"}],"slug":"biblioteconomia\/394670","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"SUSTENTE Instituto Brasileiro de Desenvolvimento Sustent\u00e1vel","descricao":"SUSTENTE Instituto Brasileiro de Desenvolvimento Sustent\u00e1vel","sigla":"","oab":false,"id":348}],"cargos":[{"descricao":"Estagi\u00e1rio - Ci\u00eancia da Computa\u00e7\u00e3o","id":5051}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Pernambuco","sigla":"TJ PE","id":1135,"esfera":"Estadual","uf":"PE"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O resultado da convers\u00e3o dos n\u00fameros 18 e 0,625; ambos representados no sistema decimal (base 10), quando convertidos para a base 2 (sistema bin\u00e1rio) resulta em:","provas":[{"id":7463,"cargo":{"descricao":"Estagi\u00e1rio - Ci\u00eancia da Computa\u00e7\u00e3o","id":5051},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Pernambuco","sigla":"TJ PE","id":1135,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"SUSTENTE Instituto Brasileiro de Desenvolvimento Sustent\u00e1vel","descricao":"SUSTENTE Instituto Brasileiro de Desenvolvimento Sustent\u00e1vel","sigla":"","oab":false,"id":348},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"tj-pe-pe-2009-sustente-instituto-brasileiro-de-desenvolvimento-sustentavel-estagiario-ciencia-da-computacao","tipo":1,"nome":"SUSTENTE Instituto Brasileiro de Desenvolvimento Sustent\u00e1vel - TJ PE - Estagi\u00e1rio - Ci\u00eancia da Computa\u00e7\u00e3o - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:44:20","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":49,"descricao":"Engenharia de Sistemas"},{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":41,"descricao":"Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o"},{"id":196,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Engenharia Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":394676,"hashId":"d95c388b98c6404a52c32acae7705baa","enunciado":"<p align=justify>O resultado da convers\u00e3o dos n\u00fameros 18 e\r\n0,625; ambos representados no sistema\r\ndecimal (base 10), quando convertidos para a\r\nbase 2 (sistema bin\u00e1rio) resulta em:<\/p>","resposta":1417045,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"101002 e 0.1112.","id":1417044,"corpo":"<p align=justify>101002 e 0.1112.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"100102 e 0.1012.","id":1417045,"corpo":"<p align=justify>100102 e 0.1012.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"111002 e 0.1102.","id":1417046,"corpo":"<p align=justify>111002 e 0.1102.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"101012 e 0.0112.","id":1417047,"corpo":"<p align=justify>101012 e 0.0112.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"101102 e 0.1012.","id":1417048,"corpo":"<p align=justify>101102 e 0.1012.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":233908,"enunciado":"","rotulo":25,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"L\u00f3gica de programa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"L\u00f3gica de programa\u00e7\u00e3o","pai":7967,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7968,"slug":"tecnologia-da-informacao-logica-de-programacao"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/394676","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"SUSTENTE Instituto Brasileiro de Desenvolvimento Sustent\u00e1vel","descricao":"SUSTENTE Instituto Brasileiro de Desenvolvimento Sustent\u00e1vel","sigla":"","oab":false,"id":348}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Pernambuco","sigla":"TJ PE","id":1135,"esfera":"Estadual","uf":"PE"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as afirmativas abaixo. I - \u00c9 permitido o empenho global de despesas contratuais e de outras sujeitas de parcelamento. II - Liquida\u00e7\u00e3o \u00e9 o est\u00e1gio da despesa em que a autoridade competente efetua o pagamento ao credor. III - Em casos especiais, pode ser dispensada a emiss\u00e3o de Nota do Empenho. IV - Os empenhos relativos as despesas n\u00e3opagas s\u00e3o automaticamente anulados no final do exerc\u00edcio, ainda que referentes a compromissos no exterior. V - \u00c9 vedado o empenho de despesa, cujo montante n\u00e3o se possa determinar. Assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":7465,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Pernambuco","sigla":"TJ PE","id":1135,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"SUSTENTE Instituto Brasileiro de Desenvolvimento Sustent\u00e1vel","descricao":"SUSTENTE Instituto Brasileiro de Desenvolvimento Sustent\u00e1vel","sigla":"","oab":false,"id":348},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"tj-pe-pe-2009-sustente-instituto-brasileiro-de-desenvolvimento-sustentavel-contador","tipo":1,"nome":"SUSTENTE Instituto Brasileiro de Desenvolvimento Sustent\u00e1vel - TJ PE - Contador - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:44:21","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":394705,"hashId":"bac15508fdc05b881858fa780c0ffba1","enunciado":"<P align=justify>Analise as afirmativas abaixo. <\/P>\r\n<P align=justify>I - \u00c9 permitido o empenho global de despesas contratuais e de outras sujeitas de parcelamento. <\/P>\r\n<P align=justify>II - Liquida\u00e7\u00e3o \u00e9 o est\u00e1gio da despesa em que a autoridade competente efetua o pagamento ao credor. <\/P>\r\n<P align=justify>III - Em casos especiais, pode ser dispensada a emiss\u00e3o de Nota do Empenho. <\/P>\r\n<P align=justify>IV - Os empenhos relativos as despesas n\u00e3opagas s\u00e3o automaticamente anulados no final do exerc\u00edcio, ainda que referentes a compromissos no exterior. <\/P>\r\n<P align=justify>V - \u00c9 vedado o empenho de despesa, cujo montante n\u00e3o se possa determinar. <\/P>\r\n<P align=justify> <\/P>\r\n<P align=justify>Assinale a op\u00e7\u00e3o correta.<\/P>","resposta":1417190,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas uma afirmativa est\u00e1 certa.","id":1417189,"corpo":"<p align=justify>Apenas uma afirmativa est\u00e1 certa.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas duas afirmativas est\u00e3o certas.","id":1417190,"corpo":"<p align=justify>Apenas duas afirmativas est\u00e3o certas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas tr\u00eas afirmativas est\u00e3o certas.","id":1417191,"corpo":"<p align=justify>Apenas tr\u00eas afirmativas est\u00e3o certas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas quatro afirmativas est\u00e3o certas.","id":1417192,"corpo":"<p align=justify>Apenas quatro afirmativas est\u00e3o certas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Todas as afirmativas est\u00e3o certas.","id":1417193,"corpo":"<p align=justify>Todas as afirmativas est\u00e3o certas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":233937,"enunciado":"","rotulo":27,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 27"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Contabilidade P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":405707,"materia":true,"id":405707,"slug":"contabilidade-publica"},{"nome_clean":"Despesa Or\u00e7ament\u00e1ria","oab":false,"nome":"Despesa Or\u00e7ament\u00e1ria","pai":412072,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":405746,"slug":"contabilidade-publica-despesa-orcamentaria"},{"nome_clean":"Etapa de execu\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Etapa de execu\u00e7\u00e3o","pai":412118,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":412144,"slug":"contabilidade-publica-etapa-de-execucao"}],"slug":"contabilidade-publica\/394705","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"SUSTENTE Instituto Brasileiro de Desenvolvimento Sustent\u00e1vel","descricao":"SUSTENTE Instituto Brasileiro de Desenvolvimento Sustent\u00e1vel","sigla":"","oab":false,"id":348}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Pernambuco","sigla":"TJ PE","id":1135,"esfera":"Estadual","uf":"PE"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o ao Balan\u00e7o Financeiro, previsto no art. 103 da Lei 4.320\/64, \u00e9 correto afirmar que:","provas":[{"id":7465,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Pernambuco","sigla":"TJ PE","id":1135,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"SUSTENTE Instituto Brasileiro de Desenvolvimento Sustent\u00e1vel","descricao":"SUSTENTE Instituto Brasileiro de Desenvolvimento Sustent\u00e1vel","sigla":"","oab":false,"id":348},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"tj-pe-pe-2009-sustente-instituto-brasileiro-de-desenvolvimento-sustentavel-contador","tipo":1,"nome":"SUSTENTE Instituto Brasileiro de Desenvolvimento Sustent\u00e1vel - TJ PE - Contador - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:44:22","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":394709,"hashId":"b6bc798db6e3473af30d3059e6d385c5","enunciado":"<p align=justify>Em rela\u00e7\u00e3o ao Balan\u00e7o Financeiro, previsto\r\nno art. 103 da Lei 4.320\/64, \u00e9 correto afirmar\r\nque:<\/p>","resposta":1417209,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"No lado da Despesa, est\u00e3o as despesas pagas e as n\u00e3o pagas.","id":1417209,"corpo":"<p align=justify>No lado da Despesa, est\u00e3o as despesas pagas\r\ne as n\u00e3o pagas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Mostra somente os desembolsos financeiros. ","id":1417210,"corpo":"<p align=justify>Mostra somente os desembolsos financeiros.\r\n<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00c9 elaborado para todas as Unidades Gestoras, exceto as que sejam Setoriais Financeiras.","id":1417211,"corpo":"<p align=justify>\u00c9 elaborado para todas as Unidades Gestoras,\r\nexceto as que sejam Setoriais Financeiras.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas demonstra o saldo das contas do Ativo e Passivo Financeiros.","id":1417212,"corpo":"<p align=justify>Apenas demonstra o saldo das contas do Ativo\r\ne Passivo Financeiros.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"As interven\u00e7\u00f5es Ativas e Passivas nunca o afetam.","id":1417213,"corpo":"<p align=justify>As interven\u00e7\u00f5es Ativas e Passivas nunca o\r\nafetam.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":233941,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Contabilidade P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":405707,"materia":true,"id":405707,"slug":"contabilidade-publica"},{"nome_clean":"Balan\u00e7o Financeiro","oab":false,"nome":"Balan\u00e7o Financeiro","pai":405736,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":405738,"slug":"contabilidade-publica-balanco-financeiro"},{"nome_clean":"Estrutura","oab":false,"nome":"Estrutura","pai":405738,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":412325,"slug":"contabilidade-publica-estrutura"}],"slug":"contabilidade-publica\/394709","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"SUSTENTE Instituto Brasileiro de Desenvolvimento Sustent\u00e1vel","descricao":"SUSTENTE Instituto Brasileiro de Desenvolvimento Sustent\u00e1vel","sigla":"","oab":false,"id":348}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Pernambuco","sigla":"TJ PE","id":1135,"esfera":"Estadual","uf":"PE"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Balancete de Verifica\u00e7\u00e3o da Empresa Cardoso em 31-12-x8 apresentava saldos das seguintes contas ( em R$ mil ) Bancos 10; Clientes 20; Capital a Realizar 50; Capital 100; Sal\u00e1rios a Pagar 10; Caixa 15; Mercadorias 40; Empr\u00e9stimos obtidos 40; Preju\u00edzos acumulados 20; Fornecedores 5. Os valores encontrados para o Balancete de Verifica\u00e7\u00e3o e o Patrim\u00f4nio L\u00edquido foram de:","provas":[{"id":7465,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Pernambuco","sigla":"TJ PE","id":1135,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"SUSTENTE Instituto Brasileiro de Desenvolvimento Sustent\u00e1vel","descricao":"SUSTENTE Instituto Brasileiro de Desenvolvimento Sustent\u00e1vel","sigla":"","oab":false,"id":348},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"tj-pe-pe-2009-sustente-instituto-brasileiro-de-desenvolvimento-sustentavel-contador","tipo":1,"nome":"SUSTENTE Instituto Brasileiro de Desenvolvimento Sustent\u00e1vel - TJ PE - Contador - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:44:22","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":394715,"hashId":"85696d8067833aaf9711b88225a43205","enunciado":"<P align=justify>O Balancete de Verifica\u00e7\u00e3o da Empresa Cardoso em 31-12-x8 apresentava saldos das seguintes contas ( em R$ mil ) Bancos 10; Clientes 20; Capital a Realizar 50; Capital 100; Sal\u00e1rios a Pagar 10; Caixa 15; Mercadorias 40; Empr\u00e9stimos obtidos 40; Preju\u00edzos acumulados 20; Fornecedores 5. <\/P>\r\n<P align=justify>Os valores encontrados para o Balancete de Verifica\u00e7\u00e3o e o Patrim\u00f4nio L\u00edquido foram de:<\/P>","resposta":1417243,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Balancete de Verifica\u00e7\u00e3o 165 e Patrim\u00f4nio L\u00edquido 55.","id":1417239,"corpo":"<p align=justify>Balancete de Verifica\u00e7\u00e3o 165 e Patrim\u00f4nio\r\nL\u00edquido 55.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Balancete de Verifica\u00e7\u00e3o 185 e Patrim\u00f4nio L\u00edquido 65.","id":1417240,"corpo":"<p align=justify>Balancete de Verifica\u00e7\u00e3o 185 e Patrim\u00f4nio\r\nL\u00edquido 65.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Balancete de Verifica\u00e7\u00e3o 150 e Patrim\u00f4nio L\u00edquido 35.","id":1417241,"corpo":"<p align=justify>Balancete de Verifica\u00e7\u00e3o 150 e Patrim\u00f4nio\r\nL\u00edquido 35.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Balancete de Verifica\u00e7\u00e3o 95 e Patrim\u00f4nio L\u00edquido 45.","id":1417242,"corpo":"<p align=justify>Balancete de Verifica\u00e7\u00e3o 95 e Patrim\u00f4nio\r\nL\u00edquido 45.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Balancete de Verifica\u00e7\u00e3o 155 e Patrim\u00f4nio L\u00edquido 30.","id":1417243,"corpo":"<p align=justify>Balancete de Verifica\u00e7\u00e3o 155 e Patrim\u00f4nio\r\nL\u00edquido 30.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":233947,"enunciado":"","rotulo":37,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 37"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"nome_clean":"Gerais","oab":false,"nome":"Gerais","pai":4389,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4390,"slug":"contabilidade-geral-gerais"},{"nome_clean":"Balan\u00e7o Patrimonial (BP)","oab":false,"nome":"Balan\u00e7o Patrimonial (BP)","pai":4389,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4394,"slug":"contabilidade-geral-balanco-patrimonial-bp"}],"slug":"contabilidade-geral\/394715","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"SUSTENTE Instituto Brasileiro de Desenvolvimento Sustent\u00e1vel","descricao":"SUSTENTE Instituto Brasileiro de Desenvolvimento Sustent\u00e1vel","sigla":"","oab":false,"id":348}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Pernambuco","sigla":"TJ PE","id":1135,"esfera":"Estadual","uf":"PE"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Empresa Vigor apresentou o Balancete em 31\/12 com a seguinte posi\u00e7\u00e3o: Caixa R$ 100.000; Fornecedores R$ 300.000; Contas a Pagar R$ 200.000; Duplicatas a Receber 200.000; M\u00f3veis e Utens\u00edlios R$ 700.000; Bancos 50.000; Receitas de Servi\u00e7os R$ 1.400.000; Despesas Antecipadas R$ 50.000; Despesas de Sal\u00e1rios R$ 200.000; Capital R$ 500.000; Lucros ou Preju\u00edzos Acumulados R$ 100.000 Despesas de Impostos R$ 200.000; Despesas de material para Escrit\u00f3rio R$ 200.000; Despesa de Energia R$ 100.000; Despesas Diversas R$ 300.000; Receitas de Opera\u00e7\u00f5es Financeiras R$ 100.000; Descontos Concedidos R$ 100.000; Instala\u00e7\u00f5es R$ 400.000. O encerramento das contas de Receitas e Despesa informar\u00e1 que houve:","provas":[{"id":7465,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Pernambuco","sigla":"TJ PE","id":1135,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"SUSTENTE Instituto Brasileiro de Desenvolvimento Sustent\u00e1vel","descricao":"SUSTENTE Instituto Brasileiro de Desenvolvimento Sustent\u00e1vel","sigla":"","oab":false,"id":348},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"tj-pe-pe-2009-sustente-instituto-brasileiro-de-desenvolvimento-sustentavel-contador","tipo":1,"nome":"SUSTENTE Instituto Brasileiro de Desenvolvimento Sustent\u00e1vel - TJ PE - Contador - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:44:22","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":394720,"hashId":"fb4ac67abd5f17d76bdefc4bf8e56855","enunciado":"<P align=justify>A Empresa Vigor apresentou o Balancete em 31\/12 com a seguinte posi\u00e7\u00e3o: Caixa R$ 100.000; Fornecedores R$ 300.000; Contas a Pagar R$ 200.000; Duplicatas a Receber 200.000; M\u00f3veis e Utens\u00edlios R$ 700.000; Bancos 50.000; Receitas de Servi\u00e7os R$ 1.400.000; Despesas Antecipadas R$ 50.000; Despesas de Sal\u00e1rios R$ 200.000; Capital R$ 500.000; Lucros ou Preju\u00edzos Acumulados R$ 100.000 <\/P>\r\n<P align=justify>Despesas de Impostos R$ 200.000; Despesas de material para Escrit\u00f3rio R$ 200.000; Despesa de Energia R$ 100.000; Despesas Diversas R$ 300.000; Receitas de Opera\u00e7\u00f5es Financeiras R$ 100.000; Descontos Concedidos R$ 100.000; Instala\u00e7\u00f5es R$ 400.000. <\/P>\r\n<P align=justify>O encerramento das contas de Receitas e Despesa informar\u00e1 que houve:<\/P>","resposta":1417268,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"200.000 de lucro l\u00edquido.","id":1417264,"corpo":"<p align=justify>200.000 de lucro l\u00edquido.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"100.000 de preju\u00edzo.","id":1417265,"corpo":"<p align=justify>100.000 de preju\u00edzo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"900.000 de lucro l\u00edquido.","id":1417266,"corpo":"<p align=justify>900.000 de lucro l\u00edquido.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"300.000 de lucro l\u00edquido.","id":1417267,"corpo":"<p align=justify>300.000 de lucro l\u00edquido.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"400.000 de lucro l\u00edquido.","id":1417268,"corpo":"<p align=justify>400.000 de lucro l\u00edquido.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":233952,"enunciado":"","rotulo":42,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 42"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"nome_clean":"Balan\u00e7o Patrimonial (BP)","oab":false,"nome":"Balan\u00e7o Patrimonial (BP)","pai":4389,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4394,"slug":"contabilidade-geral-balanco-patrimonial-bp"},{"nome_clean":"Demonstra\u00e7\u00e3o do Resultado do Exerc\u00edcio (DRE)","oab":false,"nome":"Demonstra\u00e7\u00e3o do Resultado do Exerc\u00edcio (DRE)","pai":4389,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4402,"slug":"contabilidade-geral-demonstracao-do-resultado-do-exercicio-dre"}],"slug":"contabilidade-geral\/394720","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Juiz de Direito Substituto","id":5028}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Par\u00e1","sigla":"TJ PA","id":1134,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 aplica\u00e7\u00e3o da pena, analise as afirmativas a seguir: I. S\u00e3o circunst\u00e2ncias que sempre agravam a pena, quando n\u00e3o constituem ou qualificam o crime, dentre outras, as seguintes: a gravidade do crime praticado, ter o agente cometido o crime por motivo f\u00fatil ou torpe e ter o agente cometido o crime contra crian\u00e7a, maior de 60 (sessenta) anos, enfermo ou mulher gr\u00e1vida. II. S\u00e3o circunst\u00e2ncias que sempre atenuam a pena, dentre outras, as seguintes: ser o agente menor de 21 (vinte e um) anos na data do fato, ter o agente cometido o crime por motivo de relevante valor social ou moral e ter o agente cometido o crime em estado de embriaguez preordenada. III. A pena ser\u00e1 ainda agravada em rela\u00e7\u00e3o ao agente que promove ou organiza a coopera\u00e7\u00e3o no crime ou dirige a atividade dos demais agentes, ao passo que a pena ser\u00e1 ainda atenuada em rela\u00e7\u00e3o ao agente que induz outrem \u00e0 execu\u00e7\u00e3o material do crime. Assinale:","provas":[{"id":7457,"cargo":{"descricao":"Juiz de Direito Substituto","id":5028},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Par\u00e1","sigla":"TJ PA","id":1134,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"tj-pa-pa-2009-fgv-juiz-estadual-juiz-substituto-de-carreira","tipo":1,"nome":"FGV - TJ PA - Juiz de Direito Substituto - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:44:24","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Magistratura Estadual","descricao":"somente cargos de ju\u00edzes ESTADUAIS","id":19}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":394765,"hashId":"cc87998bdc393ec4f206af8eb3bd1d00","enunciado":"<P align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 aplica\u00e7\u00e3o da pena, analise as afirmativas a seguir: <\/P>\r\n<P align=justify>I. S\u00e3o circunst\u00e2ncias que sempre agravam a pena, quando n\u00e3o constituem ou qualificam o crime, dentre outras, as seguintes: a gravidade do crime praticado, ter o agente cometido o crime por motivo f\u00fatil ou torpe e ter o agente cometido o crime contra crian\u00e7a, maior de 60 (sessenta) anos, enfermo ou mulher gr\u00e1vida. <\/P>\r\n<P align=justify>II. S\u00e3o circunst\u00e2ncias que sempre atenuam a pena, dentre outras, as seguintes: ser o agente menor de 21 (vinte e um) anos na data do fato, ter o agente cometido o crime por motivo de relevante valor social ou moral e ter o agente cometido o crime em estado de embriaguez preordenada. <\/P>\r\n<P align=justify>III. A pena ser\u00e1 ainda agravada em rela\u00e7\u00e3o ao agente que promove ou organiza a coopera\u00e7\u00e3o no crime ou dirige a atividade dos demais agentes, ao passo que a pena ser\u00e1 ainda atenuada em rela\u00e7\u00e3o ao agente que induz outrem \u00e0 execu\u00e7\u00e3o material do crime. <\/P>\r\n<P align=justify> <\/P>\r\n<P align=justify>Assinale:<\/P>","resposta":1417489,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"se nenhuma afirmativa estiver correta.","id":1417489,"corpo":"<p align=justify>se nenhuma afirmativa estiver correta.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"se somente as afirmativas I e II estiverem corretas.","id":1417490,"corpo":"<p align=justify>se somente as afirmativas I e II estiverem corretas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"se somente as afirmativas I e III estiverem corretas.","id":1417491,"corpo":"<p align=justify>se somente as afirmativas I e III estiverem corretas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"se somente as afirmativas II e III estiverem corretas.","id":1417492,"corpo":"<p align=justify>se somente as afirmativas II e III estiverem corretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"se todas as afirmativas estiverem corretas.","id":1417493,"corpo":"<p align=justify>se todas as afirmativas estiverem corretas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":233996,"enunciado":"","rotulo":37,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 37"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Penal","oab":true,"nome":"Direito Penal","pai":null,"assunto_raiz":406223,"materia":true,"id":406223,"slug":"direito-penal"},{"nome_clean":"Teoria Geral das Penas","oab":true,"nome":"Teoria Geral das Penas","pai":406223,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406284,"slug":"direito-penal-teoria-geral-das-penas"},{"nome_clean":"Aplica\u00e7\u00e3o das Penas","oab":false,"nome":"Aplica\u00e7\u00e3o das Penas","pai":413846,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":413854,"slug":"direito-penal-aplicacao-das-penas"}],"slug":"direito-penal\/394765","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Juiz de Direito Substituto","id":5028}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Par\u00e1","sigla":"TJ PA","id":1134,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Relativamente aos crimes contra a f\u00e9 p\u00fablica, analise as afirmativas a seguir. I. A jurisprud\u00eancia n\u00e3o autoriza que o criminoso seja processado criminalmente apenas pelo crime meio quando o crime fim j\u00e1 estiver prescrito, ainda que aquele tenha pena maior do que este, como, por exemplo, no caso da falsifica\u00e7\u00e3o de documento p\u00fablico que \u00e9 absorvida pelo crime de estelionato. II. A conduta de possuir ou guardar objeto especialmente destinado \u00e0 falsifica\u00e7\u00e3o de selo destinado a controle tribut\u00e1rio constitui crime contra a f\u00e9 p\u00fablica, n\u00e3o sendo necess\u00e1rio que se verifique nenhum tipo de utiliza\u00e7\u00e3o ou efetiva fabrica\u00e7\u00e3o do selo de controle tribut\u00e1rio. III. O uso de documento falso que \u00e9 percept\u00edvel \u00e0 primeira vista porque se trata de uma falsifica\u00e7\u00e3o grosseira constitui crime imposs\u00edvel. Assinale:","provas":[{"id":7457,"cargo":{"descricao":"Juiz de Direito Substituto","id":5028},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Par\u00e1","sigla":"TJ PA","id":1134,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"tj-pa-pa-2009-fgv-juiz-estadual-juiz-substituto-de-carreira","tipo":1,"nome":"FGV - TJ PA - Juiz de Direito Substituto - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:44:24","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Magistratura Estadual","descricao":"somente cargos de ju\u00edzes ESTADUAIS","id":19}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":394767,"hashId":"9a1168f74dfab9e9f45a87535dcd7d24","enunciado":"<P align=justify>Relativamente aos crimes contra a f\u00e9 p\u00fablica, analise as afirmativas a seguir. <\/P>\r\n<P align=justify>I. A jurisprud\u00eancia n\u00e3o autoriza que o criminoso seja processado criminalmente apenas pelo crime meio quando o crime fim j\u00e1 estiver prescrito, ainda que aquele tenha pena maior do que este, como, por exemplo, no caso da falsifica\u00e7\u00e3o de documento p\u00fablico que \u00e9 absorvida pelo crime de estelionato. <\/P>\r\n<P align=justify>II. A conduta de possuir ou guardar objeto especialmente destinado \u00e0 falsifica\u00e7\u00e3o de selo destinado a controle tribut\u00e1rio constitui crime contra a f\u00e9 p\u00fablica, n\u00e3o sendo necess\u00e1rio que se verifique nenhum tipo de utiliza\u00e7\u00e3o ou efetiva fabrica\u00e7\u00e3o do selo de controle tribut\u00e1rio. <\/P>\r\n<P align=justify>III. O uso de documento falso que \u00e9 percept\u00edvel \u00e0 primeira vista porque se trata de uma falsifica\u00e7\u00e3o grosseira constitui crime imposs\u00edvel. <\/P>\r\n<P align=justify> <\/P>\r\n<P align=justify>Assinale:<\/P>","resposta":1417503,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"se nenhuma afirmativa estiver correta.","id":1417499,"corpo":"<p align=justify>se nenhuma afirmativa estiver correta.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"se somente as afirmativas I e II estiverem corretas.","id":1417500,"corpo":"<p align=justify>se somente as afirmativas I e II estiverem corretas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"se somente as afirmativas I e III estiverem corretas.","id":1417501,"corpo":"<p align=justify>se somente as afirmativas I e III estiverem corretas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"se somente as afirmativas II e III estiverem corretas.","id":1417502,"corpo":"<p align=justify>se somente as afirmativas II e III estiverem corretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"se todas as afirmativas estiverem corretas.","id":1417503,"corpo":"<p align=justify>se todas as afirmativas estiverem corretas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":233998,"enunciado":"","rotulo":39,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 39"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Penal","oab":true,"nome":"Direito Penal","pai":null,"assunto_raiz":406223,"materia":true,"id":406223,"slug":"direito-penal"},{"nome_clean":"Crimes Contra a F\u00e9 P\u00fablica","oab":true,"nome":"Crimes Contra a F\u00e9 P\u00fablica","pai":406223,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406348,"slug":"direito-penal-crimes-contra-a-fe-publica"},{"nome_clean":"Falsidade Documental","oab":true,"nome":"Falsidade Documental","pai":406348,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406414,"slug":"direito-penal-falsidade-documental"}],"slug":"direito-penal\/394767","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Juiz de Direito Substituto","id":5028}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Par\u00e1","sigla":"TJ PA","id":1134,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A respeito do rito do Tribunal de J\u00fari previsto no C\u00f3digo de Processo Penal, analise as afirmativas a seguir. I. O juiz poder\u00e1 determinar o desaforamento do julgamento por interesse da ordem p\u00fablica, em caso de d\u00favida sobre a imparcialidade do j\u00fari, ou para preservar a seguran\u00e7a do acusado. O desaforamento ser\u00e1 para a comarca mais pr\u00f3xima da mesma regi\u00e3o onde n\u00e3o existam os motivos que o determinaram. II. O Minist\u00e9rio P\u00fablico e o assistente de acusa\u00e7\u00e3o n\u00e3o poder\u00e3o, nos debates, fazer refer\u00eancias ao sil\u00eancio do acusado em seu interrogat\u00f3rio para extrair dessa circunst\u00e2ncia sua condi\u00e7\u00e3o de culpado. III. O juiz n\u00e3o poder\u00e1 formular quesito sobre a ocorr\u00eancia de qualificadora sustentada pelo Minist\u00e9rio P\u00fablico nos debates orais, se tal qualificadora n\u00e3o constar da decis\u00e3o de pron\u00fancia. IV. Se os jurados absolverem o r\u00e9u do crime doloso contra a vida, cessa sua compet\u00eancia para apreciar o crime conexo que n\u00e3o seja doloso contra a vida. Nesse caso, caber\u00e1 ao Juiz Presidente do Tribunal do J\u00fari proferir a senten\u00e7a. Assinale:","provas":[{"id":7457,"cargo":{"descricao":"Juiz de Direito Substituto","id":5028},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Par\u00e1","sigla":"TJ PA","id":1134,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"tj-pa-pa-2009-fgv-juiz-estadual-juiz-substituto-de-carreira","tipo":1,"nome":"FGV - TJ PA - Juiz de Direito Substituto - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:44:25","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Magistratura Estadual","descricao":"somente cargos de ju\u00edzes ESTADUAIS","id":19}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":394777,"hashId":"a5e797e0fce4af3b057ca3ece17acf88","enunciado":"<P align=justify>A respeito do rito do Tribunal de J\u00fari previsto no C\u00f3digo de Processo Penal, analise as afirmativas a seguir. <\/P>\r\n<P align=justify>I. O juiz poder\u00e1 determinar o desaforamento do julgamento por interesse da ordem p\u00fablica, em caso de d\u00favida sobre a imparcialidade do j\u00fari, ou para preservar a seguran\u00e7a do acusado. O desaforamento ser\u00e1 para a comarca mais pr\u00f3xima da mesma regi\u00e3o onde n\u00e3o existam os motivos que o determinaram. <\/P>\r\n<P align=justify>II. O Minist\u00e9rio P\u00fablico e o assistente de acusa\u00e7\u00e3o n\u00e3o poder\u00e3o, nos debates, fazer refer\u00eancias ao sil\u00eancio do acusado em seu interrogat\u00f3rio para extrair dessa circunst\u00e2ncia sua condi\u00e7\u00e3o de culpado. <\/P>\r\n<P align=justify>III. O juiz n\u00e3o poder\u00e1 formular quesito sobre a ocorr\u00eancia de qualificadora sustentada pelo Minist\u00e9rio P\u00fablico nos debates orais, se tal qualificadora n\u00e3o constar da decis\u00e3o de pron\u00fancia. <\/P>\r\n<P align=justify>IV. Se os jurados absolverem o r\u00e9u do crime doloso contra a vida, cessa sua compet\u00eancia para apreciar o crime conexo que n\u00e3o seja doloso contra a vida. Nesse caso, caber\u00e1 ao Juiz Presidente do Tribunal do J\u00fari proferir a senten\u00e7a. <\/P>\r\n<P align=justify> <\/P>\r\n<P align=justify>Assinale:<\/P>","resposta":1417549,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"se somente a afirmativa II estiver correta.","id":1417549,"corpo":"<p align=justify>se somente a afirmativa II estiver correta.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"se somente as afirmativas I e III estiverem corretas.","id":1417550,"corpo":"<p align=justify>se somente as afirmativas I e III estiverem corretas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"se somente as afirmativas I, III e IV estiverem corretas.","id":1417551,"corpo":"<p align=justify>se somente as afirmativas I, III e IV estiverem corretas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"se somente as afirmativas I, II e III estiverem corretas.","id":1417552,"corpo":"<p align=justify>se somente as afirmativas I, II e III estiverem corretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"se todas as afirmativas estiverem corretas.","id":1417553,"corpo":"<p align=justify>se todas as afirmativas estiverem corretas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":234008,"enunciado":"","rotulo":49,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 49"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Processual Penal","oab":true,"nome":"Direito Processual Penal","pai":null,"assunto_raiz":406602,"materia":true,"id":406602,"slug":"direito-processual-penal"},{"nome_clean":"Minist\u00e9rio P\u00fablico","oab":true,"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico","pai":406660,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":406663,"slug":"direito-processual-penal-ministerio-publico"},{"nome_clean":"Procedimento especial dos crimes de compet\u00eancia do Tribunal do J\u00fari","oab":true,"nome":"Procedimento especial dos crimes de compet\u00eancia do Tribunal do J\u00fari","pai":414971,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":406688,"slug":"direito-processual-penal-procedimento-especial-dos-crimes-de-competencia-do-tribunal-do-juri"}],"slug":"direito-processual-penal\/394777","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Juiz de Direito Substituto","id":5028}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Par\u00e1","sigla":"TJ PA","id":1134,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o aos Contratos Administrativos e com base na Lei Federal 8.666\/93, analise as afirmativas a seguir. I. \u00c9 nulo e de nenhum efeito o contrato verbal com a Administra\u00e7\u00e3o, exceto nos casos de guerra ou grave perturba\u00e7\u00e3o da ordem e nas situa\u00e7\u00f5es de emerg\u00eancia ou de calamidade. II. O termo de contrato, dependendo do seu valor, \u00e9 facultativo nos casos de compra com entrega imediata e integral dos bens adquiridos, dos quais n\u00e3o resultem obriga\u00e7\u00f5es futuras, inclusive assist\u00eancia t\u00e9cnica. III. O recebimento provis\u00f3rio do objeto contratado dever\u00e1 ser dispensado nas situa\u00e7\u00f5es emergenciais e nas pequenas compras de pronto pagamento, feitas em regime de adiantamento. IV. A Administra\u00e7\u00e3o rejeitar\u00e1, no todo ou em parte, obra, servi\u00e7o ou fornecimento executado em desacordo com o contrato. Assinale:","provas":[{"id":7457,"cargo":{"descricao":"Juiz de Direito Substituto","id":5028},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Par\u00e1","sigla":"TJ PA","id":1134,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"tj-pa-pa-2009-fgv-juiz-estadual-juiz-substituto-de-carreira","tipo":1,"nome":"FGV - TJ PA - Juiz de Direito Substituto - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:44:25","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Magistratura Estadual","descricao":"somente cargos de ju\u00edzes ESTADUAIS","id":19}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":394779,"hashId":"bc4fbe53cff010de5849fb172284eed1","enunciado":"<P align=justify>Em rela\u00e7\u00e3o aos Contratos Administrativos e com base na Lei Federal 8.666\/93, analise as afirmativas a seguir. <\/P>\r\n<P align=justify>I. \u00c9 nulo e de nenhum efeito o contrato verbal com a Administra\u00e7\u00e3o, exceto nos casos de guerra ou grave perturba\u00e7\u00e3o da ordem e nas situa\u00e7\u00f5es de emerg\u00eancia ou de calamidade. <\/P>\r\n<P align=justify>II. O termo de contrato, dependendo do seu valor, \u00e9 facultativo nos casos de compra com entrega imediata e integral dos bens adquiridos, dos quais n\u00e3o resultem obriga\u00e7\u00f5es futuras, inclusive assist\u00eancia t\u00e9cnica. <\/P>\r\n<P align=justify>III. O recebimento provis\u00f3rio do objeto contratado dever\u00e1 ser dispensado nas situa\u00e7\u00f5es emergenciais e nas pequenas compras de pronto pagamento, feitas em regime de adiantamento. <\/P>\r\n<P align=justify>IV. A Administra\u00e7\u00e3o rejeitar\u00e1, no todo ou em parte, obra, servi\u00e7o ou fornecimento executado em desacordo com o contrato. <\/P>\r\n<P align=justify> <\/P>\r\n<P align=justify>Assinale:<\/P>","resposta":1417562,"anulada":false,"rotulo":51,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"se nenhuma afirmativa estiver correta.","id":1417559,"corpo":"<p align=justify>se nenhuma afirmativa estiver correta.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"se somente a afirmativa II estiver correta.","id":1417560,"corpo":"<p align=justify>se somente a afirmativa II estiver correta.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"se somente a afirmativa III estiver correta.","id":1417561,"corpo":"<p align=justify>se somente a afirmativa III estiver correta.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"se somente a afirmativa IV estiver correta.","id":1417562,"corpo":"<p align=justify>se somente a afirmativa IV estiver correta.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"se somente as afirmativas I e IV estiverem corretas.","id":1417563,"corpo":"<p align=justify>se somente as afirmativas I e IV estiverem corretas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":234010,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Contratos Administrativos","oab":true,"nome":"Contratos Administrativos","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404429,"slug":"direito-administrativo-contratos-administrativos"}],"slug":"direito-administrativo\/394779","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Juiz de Direito Substituto","id":5028}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Par\u00e1","sigla":"TJ PA","id":1134,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que indique o bin\u00f4mio que representa servidores p\u00fablicos.","provas":[{"id":7457,"cargo":{"descricao":"Juiz de Direito Substituto","id":5028},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Par\u00e1","sigla":"TJ PA","id":1134,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"tj-pa-pa-2009-fgv-juiz-estadual-juiz-substituto-de-carreira","tipo":1,"nome":"FGV - TJ PA - Juiz de Direito Substituto - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:44:25","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Magistratura Estadual","descricao":"somente cargos de ju\u00edzes ESTADUAIS","id":19}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":394781,"hashId":"f3daddde3f11073a1d76b7ccef03e137","enunciado":"<p align=justify>Assinale a alternativa que indique o bin\u00f4mio que representa\r\nservidores p\u00fablicos.<\/p>","resposta":1417569,"anulada":false,"rotulo":53,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Servidores tempor\u00e1rios \/ Servidores estatut\u00e1rios.","id":1417569,"corpo":"<p align=justify>Servidores tempor\u00e1rios \/ Servidores estatut\u00e1rios.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Servidores estatut\u00e1rios \/ Militares.","id":1417570,"corpo":"<p align=justify>Servidores estatut\u00e1rios \/ Militares.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Agentes pol\u00edticos \/ Particulares em colabora\u00e7\u00e3o com o Poder P\u00fablico.","id":1417571,"corpo":"<p align=justify>Agentes pol\u00edticos \/ Particulares em colabora\u00e7\u00e3o com o Poder\r\nP\u00fablico.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Militares \/ Agentes pol\u00edticos.","id":1417572,"corpo":"<p align=justify>Militares \/ Agentes pol\u00edticos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Particulares em colabora\u00e7\u00e3o com o Poder P\u00fablico \/ Empregados p\u00fablicos.","id":1417573,"corpo":"<p align=justify>Particulares em colabora\u00e7\u00e3o com o Poder P\u00fablico \/\r\nEmpregados p\u00fablicos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":234012,"enunciado":"","rotulo":53,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 53"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Lei no 8.112\/1990","oab":true,"nome":"Lei no 8.112\/1990","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404430,"slug":"direito-administrativo-lei-no-8-112-1990"},{"nome_clean":"T\u00edtulo II - Do Provimento, Vac\u00e2ncia, Remo\u00e7\u00e3o, Redistribui\u00e7\u00e3o e Substitui\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"T\u00edtulo II - Do Provimento, Vac\u00e2ncia, Remo\u00e7\u00e3o, Redistribui\u00e7\u00e3o e Substitui\u00e7\u00e3o","pai":404430,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404502,"slug":"direito-administrativo-titulo-ii-do-provimento-vacancia-remocao-redistribuicao-e-substituicao"}],"slug":"direito-administrativo\/394781","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Juiz de Direito Substituto","id":5028}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Par\u00e1","sigla":"TJ PA","id":1134,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A respeito de Registro de Empresas Mercantis, analise as afirmativas a seguir. I. O registro dos atos de com\u00e9rcio \u00e9 constitutivo de direitos. II. Os atos das sociedades mercantis ser\u00e3o arquivados no Registro P\u00fablico das Empresas Mercantis independente de seu objeto, salvo as exce\u00e7\u00f5es previstas em lei. III. As Juntas Comerciais s\u00e3o \u00f3rg\u00e3os integrantes da administra\u00e7\u00e3o estadual que desempenham uma fun\u00e7\u00e3o de natureza federal. IV. Ser\u00e1 cancelado administrativamente o registro de empresa mercantil que n\u00e3o comunicar \u00e0 Junta Comercial que est\u00e1 em funcionamento, caso n\u00e3o tenha procedido a qualquer arquivamento no per\u00edodo de 15 anos consecutivos. Assinale:","provas":[{"id":7457,"cargo":{"descricao":"Juiz de Direito Substituto","id":5028},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Par\u00e1","sigla":"TJ PA","id":1134,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"tj-pa-pa-2009-fgv-juiz-estadual-juiz-substituto-de-carreira","tipo":1,"nome":"FGV - TJ PA - Juiz de Direito Substituto - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:44:26","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Magistratura Estadual","descricao":"somente cargos de ju\u00edzes ESTADUAIS","id":19}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":394796,"hashId":"096466ca512a4a5bc1ceb62c7e5c302a","enunciado":"<P align=justify>A respeito de Registro de Empresas Mercantis, analise as afirmativas a seguir. <\/P>\r\n<P align=justify>I. O registro dos atos de com\u00e9rcio \u00e9 constitutivo de direitos. <\/P>\r\n<P align=justify>II. Os atos das sociedades mercantis ser\u00e3o arquivados no Registro P\u00fablico das Empresas Mercantis independente de seu objeto, salvo as exce\u00e7\u00f5es previstas em lei. <\/P>\r\n<P align=justify>III. As Juntas Comerciais s\u00e3o \u00f3rg\u00e3os integrantes da administra\u00e7\u00e3o estadual que desempenham uma fun\u00e7\u00e3o de natureza federal. <\/P>\r\n<P align=justify>IV. Ser\u00e1 cancelado administrativamente o registro de empresa mercantil que n\u00e3o comunicar \u00e0 Junta Comercial que est\u00e1 em funcionamento, caso n\u00e3o tenha procedido a qualquer arquivamento no per\u00edodo de 15 anos consecutivos. <\/P>\r\n<P align=justify> <\/P>\r\n<P align=justify>Assinale:<\/P>","resposta":1417645,"anulada":false,"rotulo":68,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"se somente as afirmativas I e III estiverem corretas.","id":1417644,"corpo":"<p align=justify>se somente as afirmativas I e III estiverem corretas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"se somente as afirmativas II e III estiverem corretas.","id":1417645,"corpo":"<p align=justify>se somente as afirmativas II e III estiverem corretas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"se somente as afirmativas I, II e IV estiverem corretas","id":1417646,"corpo":"<p align=justify>se somente as afirmativas I, II e IV estiverem corretas<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"se somente as afirmativas II, III e IV estiverem corretas","id":1417647,"corpo":"<p align=justify>se somente as afirmativas II, III e IV estiverem corretas<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"se todas as afirmativas estiverem corretas.","id":1417648,"corpo":"<p align=justify>se todas as afirmativas estiverem corretas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":234027,"enunciado":"","rotulo":68,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 68"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Empresarial (Comercial)","oab":true,"nome":"Direito Empresarial (Comercial)","pai":null,"assunto_raiz":406934,"materia":true,"id":406934,"slug":"direito-empresarial-comercial"},{"nome_clean":"Teoria Geral do Direito Empresarial","oab":true,"nome":"Teoria Geral do Direito Empresarial","pai":406934,"assunto_raiz":406934,"materia":false,"id":406935,"slug":"direito-empresarial-comercial-teoria-geral-do-direito-empresarial"}],"slug":"direito-empresarial-comercial\/394796","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Juiz de Direito Substituto","id":5028}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Par\u00e1","sigla":"TJ PA","id":1134,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A proposi\u00e7\u00e3o de A\u00e7\u00e3o Anulat\u00f3ria, estando em curso Execu\u00e7\u00e3o Fiscal, \u00e9:","provas":[{"id":7457,"cargo":{"descricao":"Juiz de Direito Substituto","id":5028},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Par\u00e1","sigla":"TJ PA","id":1134,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"tj-pa-pa-2009-fgv-juiz-estadual-juiz-substituto-de-carreira","tipo":1,"nome":"FGV - TJ PA - Juiz de Direito Substituto - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:44:26","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Magistratura Estadual","descricao":"somente cargos de ju\u00edzes ESTADUAIS","id":19}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":394803,"hashId":"5098f149ac106fda7c03a4b25b5a982e","enunciado":"<p align=justify>A proposi\u00e7\u00e3o de A\u00e7\u00e3o Anulat\u00f3ria, estando em curso Execu\u00e7\u00e3o\r\nFiscal, \u00e9:<\/p>","resposta":1417681,"anulada":false,"rotulo":75,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"imposs\u00edvel, uma vez que o contribuinte dever\u00e1 opor Embargos.","id":1417679,"corpo":"<p align=justify>imposs\u00edvel, uma vez que o contribuinte dever\u00e1 opor\r\nEmbargos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"in\u00f3cua, pois o contribuinte n\u00e3o se furtar\u00e1 aos \u00f4nus da Execu\u00e7\u00e3o.","id":1417680,"corpo":"<p align=justify>in\u00f3cua, pois o contribuinte n\u00e3o se furtar\u00e1 aos \u00f4nus da\r\nExecu\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"poss\u00edvel, mas a suspens\u00e3o da exigibilidade do d\u00e9bito s\u00f3 se far\u00e1 mediante prova do dep\u00f3sito integral do seu valor.","id":1417681,"corpo":"<p align=justify>poss\u00edvel, mas a suspens\u00e3o da exigibilidade do d\u00e9bito s\u00f3 se\r\nfar\u00e1 mediante prova do dep\u00f3sito integral do seu valor.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"poss\u00edvel, suspendendo inclusive a a\u00e7\u00e3o penal tribut\u00e1ria em face do executado.","id":1417682,"corpo":"<p align=justify>poss\u00edvel, suspendendo inclusive a a\u00e7\u00e3o penal tribut\u00e1ria em\r\nface do executado.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"poss\u00edvel, mas depende do dep\u00f3sito integral e em dinheiro do valor executado.","id":1417683,"corpo":"<p align=justify>poss\u00edvel, mas depende do dep\u00f3sito integral e em dinheiro\r\ndo valor executado.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":234034,"enunciado":"","rotulo":75,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 75"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Tribut\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Tribut\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":407143,"materia":true,"id":407143,"slug":"direito-tributario"},{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria","oab":true,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria","pai":407143,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407187,"slug":"direito-tributario-administracao-tributaria"},{"nome_clean":"Execu\u00e7\u00e3o Fiscal e Processo Tribut\u00e1rio","oab":true,"nome":"Execu\u00e7\u00e3o Fiscal e Processo Tribut\u00e1rio","pai":407143,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407194,"slug":"direito-tributario-execucao-fiscal-e-processo-tributario"},{"nome_clean":"Fiscaliza\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Fiscaliza\u00e7\u00e3o","pai":407187,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407195,"slug":"direito-tributario-fiscalizacao"},{"nome_clean":"Execu\u00e7\u00e3o Fiscal","oab":false,"nome":"Execu\u00e7\u00e3o Fiscal","pai":416139,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":416141,"slug":"direito-tributario-execucao-fiscal"}],"slug":"direito-tributario\/394803","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Juiz de Direito Substituto","id":5028}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Par\u00e1","sigla":"TJ PA","id":1134,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A responsabilidade solid\u00e1ria em mat\u00e9ria tribut\u00e1ria entre empresas pertencentes ao mesmo conglomerado se caracteriza, precipuamente:","provas":[{"id":7457,"cargo":{"descricao":"Juiz de Direito Substituto","id":5028},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Par\u00e1","sigla":"TJ PA","id":1134,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"tj-pa-pa-2009-fgv-juiz-estadual-juiz-substituto-de-carreira","tipo":1,"nome":"FGV - TJ PA - Juiz de Direito Substituto - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:44:27","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Magistratura Estadual","descricao":"somente cargos de ju\u00edzes ESTADUAIS","id":19}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":394808,"hashId":"346a1d8b4553937c4043f49fc3e5a969","enunciado":"<p align=justify>A responsabilidade solid\u00e1ria em mat\u00e9ria tribut\u00e1ria entre\r\nempresas pertencentes ao mesmo conglomerado se\r\ncaracteriza, precipuamente:<\/p>","resposta":1417705,"anulada":false,"rotulo":80,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"pelo comando empresarial exercido pela mesma diretoria.","id":1417704,"corpo":"<p align=justify>pelo comando empresarial exercido pela mesma diretoria.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"pela realiza\u00e7\u00e3o conjunta da situa\u00e7\u00e3o que caracterize o fato gerador.","id":1417705,"corpo":"<p align=justify>pela realiza\u00e7\u00e3o conjunta da situa\u00e7\u00e3o que caracterize o fato\r\ngerador.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"pela exist\u00eancia de opera\u00e7\u00f5es de car\u00e1ter econ\u00f4mico que vinculem as empresas.","id":1417706,"corpo":"<p align=justify>pela exist\u00eancia de opera\u00e7\u00f5es de car\u00e1ter econ\u00f4mico que\r\nvinculem as empresas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"pela efetiva participa\u00e7\u00e3o nos lucros obtidos pelo conglomerado, por ambas as empresas.","id":1417707,"corpo":"<p align=justify>pela efetiva participa\u00e7\u00e3o nos lucros obtidos pelo\r\nconglomerado, por ambas as empresas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"pela exist\u00eancia entre elas de contrato de rateio de despesas.","id":1417708,"corpo":"<p align=justify>pela exist\u00eancia entre elas de contrato de rateio de despesas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":234039,"enunciado":"","rotulo":80,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Tribut\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Tribut\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":407143,"materia":true,"id":407143,"slug":"direito-tributario"},{"nome_clean":"Responsabilidade Tribut\u00e1ria","oab":true,"nome":"Responsabilidade Tribut\u00e1ria","pai":407143,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407156,"slug":"direito-tributario-responsabilidade-tributaria"},{"nome_clean":"Responsabilidade por Solidariedade","oab":false,"nome":"Responsabilidade por Solidariedade","pai":407156,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":417891,"slug":"direito-tributario-responsabilidade-por-solidariedade"}],"slug":"direito-tributario\/394808","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Juiz de Direito Substituto","id":5028}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Par\u00e1","sigla":"TJ PA","id":1134,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As Juntas Eleitorais s\u00e3o compostas por:","provas":[{"id":7457,"cargo":{"descricao":"Juiz de Direito Substituto","id":5028},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Par\u00e1","sigla":"TJ PA","id":1134,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"tj-pa-pa-2009-fgv-juiz-estadual-juiz-substituto-de-carreira","tipo":1,"nome":"FGV - TJ PA - Juiz de Direito Substituto - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:44:27","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Magistratura Estadual","descricao":"somente cargos de ju\u00edzes ESTADUAIS","id":19}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":394809,"hashId":"045fbd051b5efb3a06948673459ff856","enunciado":"<p align=justify>As Juntas Eleitorais s\u00e3o compostas por:<\/p>","resposta":1417711,"anulada":false,"rotulo":81,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"um juiz de direito, que ser\u00e1 o presidente, 1 delegado de cada coliga\u00e7\u00e3o e 1 ou 2 cidad\u00e3os de not\u00f3ria idoneidade.","id":1417709,"corpo":"<p align=justify>um juiz de direito, que ser\u00e1 o presidente, 1 delegado de cada\r\ncoliga\u00e7\u00e3o e 1 ou 2 cidad\u00e3os de not\u00f3ria idoneidade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"um juiz de direito, que ser\u00e1 o presidente, um representante do Minist\u00e9rio P\u00fablico, 1 delegado de cada partido ou 4 cidad\u00e3os de not\u00f3ria idoneidade.","id":1417710,"corpo":"<p align=justify>um juiz de direito, que ser\u00e1 o presidente, um representante\r\ndo Minist\u00e9rio P\u00fablico, 1 delegado de cada partido ou 4\r\ncidad\u00e3os de not\u00f3ria idoneidade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"um juiz de direito, que ser\u00e1 o presidente, e 2 ou 4 cidad\u00e3os de not\u00f3ria idoneidade.","id":1417711,"corpo":"<p align=justify>um juiz de direito, que ser\u00e1 o presidente, e 2 ou 4 cidad\u00e3os\r\nde not\u00f3ria idoneidade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"um juiz de direito, que ser\u00e1 o presidente e 1 delegado de cada coliga\u00e7\u00e3o ou partido com candidatos \u00e0 elei\u00e7\u00e3o majorit\u00e1ria.","id":1417712,"corpo":"<p align=justify>um juiz de direito, que ser\u00e1 o presidente e 1 delegado de\r\ncada coliga\u00e7\u00e3o ou partido com candidatos \u00e0 elei\u00e7\u00e3o\r\nmajorit\u00e1ria.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"um juiz de direito, que ser\u00e1 o presidente, um representante do Minist\u00e9rio P\u00fablico e 2 cidad\u00e3os de not\u00f3ria idoneidade.","id":1417713,"corpo":"<p align=justify>um juiz de direito, que ser\u00e1 o presidente, um representante\r\ndo Minist\u00e9rio P\u00fablico e 2 cidad\u00e3os de not\u00f3ria idoneidade.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":234040,"enunciado":"","rotulo":81,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 81"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Eleitoral","oab":true,"nome":"Direito Eleitoral","pai":null,"assunto_raiz":403985,"materia":true,"id":403985,"slug":"direito-eleitoral"},{"nome_clean":"Justi\u00e7a Eleitoral - \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Justi\u00e7a Eleitoral - \u00d3rg\u00e3os","pai":403987,"assunto_raiz":403985,"materia":false,"id":403988,"slug":"direito-eleitoral-justica-eleitoral-orgaos"}],"slug":"direito-eleitoral\/394809","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Juiz de Direito Substituto","id":5028}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Par\u00e1","sigla":"TJ PA","id":1134,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A ocorr\u00eancia de uma infra\u00e7\u00e3o penal tipificada no C\u00f3digo eleitoral dever\u00e1 ser comunicada:","provas":[{"id":7457,"cargo":{"descricao":"Juiz de Direito Substituto","id":5028},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Par\u00e1","sigla":"TJ PA","id":1134,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"tj-pa-pa-2009-fgv-juiz-estadual-juiz-substituto-de-carreira","tipo":1,"nome":"FGV - TJ PA - Juiz de Direito Substituto - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:44:27","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Magistratura Estadual","descricao":"somente cargos de ju\u00edzes ESTADUAIS","id":19}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":394818,"hashId":"03ae6666b779ef23ab61948ff4277e7f","enunciado":"<p align=justify>A ocorr\u00eancia de uma infra\u00e7\u00e3o penal tipificada no C\u00f3digo eleitoral\r\ndever\u00e1 ser comunicada:<\/p>","resposta":1417754,"anulada":false,"rotulo":90,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"ao juiz da Zona Eleitoral onde a mesma se verificou.","id":1417754,"corpo":"<p align=justify>ao juiz da Zona Eleitoral onde a mesma se verificou.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"ao Minist\u00e9rio P\u00fablico ou a qualquer juiz eleitoral.","id":1417755,"corpo":"<p align=justify>ao Minist\u00e9rio P\u00fablico ou a qualquer juiz eleitoral.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"ao Tribunal Regional Eleitoral.","id":1417756,"corpo":"<p align=justify>ao Tribunal Regional Eleitoral.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"ao Procurador Regional Eleitoral.","id":1417757,"corpo":"<p align=justify>ao Procurador Regional Eleitoral.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a qualquer juiz eleitoral.","id":1417758,"corpo":"<p align=justify>a qualquer juiz eleitoral.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":234049,"enunciado":"","rotulo":90,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 90"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Eleitoral","oab":true,"nome":"Direito Eleitoral","pai":null,"assunto_raiz":403985,"materia":true,"id":403985,"slug":"direito-eleitoral"},{"nome_clean":"Crimes Eleitorais e Processo Penal Eleitoral","oab":true,"nome":"Crimes Eleitorais e Processo Penal Eleitoral","pai":403987,"assunto_raiz":403985,"materia":false,"id":404000,"slug":"direito-eleitoral-crimes-eleitorais-e-processo-penal-eleitoral"}],"slug":"direito-eleitoral\/394818","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Juiz de Direito Substituto","id":5028}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Par\u00e1","sigla":"TJ PA","id":1134,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No que diz respeito \u00e0 usucapi\u00e3o especial rural, ou pro labore, \u00e9 correto afirmar que:","provas":[{"id":7457,"cargo":{"descricao":"Juiz de Direito Substituto","id":5028},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Par\u00e1","sigla":"TJ PA","id":1134,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"tj-pa-pa-2009-fgv-juiz-estadual-juiz-substituto-de-carreira","tipo":1,"nome":"FGV - TJ PA - Juiz de Direito Substituto - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:44:28","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Magistratura Estadual","descricao":"somente cargos de ju\u00edzes ESTADUAIS","id":19}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":394821,"hashId":"a70bbe6bf1193fbee675d7cce2744787","enunciado":"<P align=justify>No que diz respeito \u00e0 usucapi\u00e3o especial rural, ou <EM>pro labore<\/EM>, \u00e9 correto afirmar que:<\/P>","resposta":1417770,"anulada":false,"rotulo":93,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"pode recair sobre im\u00f3vel p\u00fablico rural.","id":1417769,"corpo":"<p align=justify>pode recair sobre im\u00f3vel p\u00fablico rural.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"dispensa tanto o justo t\u00edtulo como a posse de boa-f\u00e9.","id":1417770,"corpo":"<p align=justify>dispensa tanto o justo t\u00edtulo como a posse de boa-f\u00e9.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"exige \u00e1rea n\u00e3o superior a 25 (vinte e cinco) hectares.","id":1417771,"corpo":"<p align=justify>exige \u00e1rea n\u00e3o superior a 25 (vinte e cinco) hectares.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"aplica-se \u00e0 posse de terreno urbano sem constru\u00e7\u00e3o.","id":1417772,"corpo":"<p align=justify>aplica-se \u00e0 posse de terreno urbano sem constru\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"admite interrup\u00e7\u00e3o do prazo de aquisi\u00e7\u00e3o.","id":1417773,"corpo":"<p align=justify>admite interrup\u00e7\u00e3o do prazo de aquisi\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":234052,"enunciado":"","rotulo":93,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 93"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Interven\u00e7\u00e3o do Estado no Dom\u00ednio Econ\u00f4mico (artigos 173 a 181 da CF)","oab":true,"nome":"Interven\u00e7\u00e3o do Estado no Dom\u00ednio Econ\u00f4mico (artigos 173 a 181 da CF)","pai":405301,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405304,"slug":"direito-constitucional-intervencao-do-estado-no-dominio-economico-artigos-173-a-181-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/394821","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Enfermagem","id":2467}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 7\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 7","id":1175,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As doen\u00e7as do aparelho circulat\u00f3rio representam um importante problema de sa\u00fade p\u00fablica no nosso pa\u00eds. Com o prop\u00f3sito de reduzir a morbimortalidade associada a essas doen\u00e7as, o MS instituiu por meio da Pol\u00edtica Nacional de Medicamentos as diretrizes da Assist\u00eancia Farmac\u00eautica, preconizando que alguns medicamentos essenciais sejam disponibilizados no sistema de sa\u00fade, como Hidroclorotiazida, Propranolol, Glibenclamida, Metformina. Considerando especificamente as a\u00e7\u00f5es e indica\u00e7\u00f5es farmacol\u00f3gicas, esses medicamentos podem ser utilizados por pacientes inscritos no programa de sa\u00fade denominado","provas":[{"id":7456,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Enfermagem","id":2467},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 7\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 7","id":1175,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"trt-7-2009-fcc-tecnico-judiciario-area-enfermagem","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 7 - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Enfermagem - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:44:26","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43}],"areas":[],"id":394425,"hashId":"fdfe525b9ef03ede2a27cb49c6e7c027","enunciado":"<p align=justify>As doen\u00e7as do aparelho circulat\u00f3rio representam um importante\r\nproblema de sa\u00fade p\u00fablica no nosso pa\u00eds. Com o\r\nprop\u00f3sito de reduzir a morbimortalidade associada a essas\r\ndoen\u00e7as, o MS instituiu por meio da Pol\u00edtica Nacional\r\nde Medicamentos as diretrizes da Assist\u00eancia Farmac\u00eautica,\r\npreconizando que alguns medicamentos essenciais\r\nsejam disponibilizados no sistema de sa\u00fade, como Hidroclorotiazida,\r\nPropranolol, Glibenclamida, Metformina. Considerando\r\nespecificamente as a\u00e7\u00f5es e indica\u00e7\u00f5es farmacol\u00f3gicas,\r\nesses medicamentos podem ser utilizados por\r\npacientes inscritos no programa de sa\u00fade denominado<\/p>","resposta":1415792,"anulada":false,"rotulo":52,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"PASC.","id":1415789,"corpo":"<p align=justify>PASC.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"PACS.","id":1415790,"corpo":"<p align=justify>PACS.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"PAISM.","id":1415791,"corpo":"<p align=justify>PAISM.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"HIPERDIA.","id":1415792,"corpo":"<p align=justify>HIPERDIA.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"PNSI.","id":1415793,"corpo":"<p align=justify>PNSI.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":233663,"enunciado":"","rotulo":52,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 52"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Portarias, Normas e Programas do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Portarias, Normas e Programas do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","pai":407284,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407322,"slug":"direito-sanitario-e-saude-portarias-normas-e-programas-do-ministerio-da-saude"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/394425","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Enfermagem","id":2467}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 7\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 7","id":1175,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A sub-notifica\u00e7\u00e3o de doen\u00e7as transmiss\u00edveis influencia no diagn\u00f3stico e tratamento precoce, prejudicando o controle dos agravos e a sa\u00fade da popula\u00e7\u00e3o. A aten\u00e7\u00e3o do T\u00e9cnico de Enfermagem quanto ao meio ambiente e ao cliente \u00e9 fundamental, pois permite relacionar os respectivos quadros sintom\u00e1ticos, tratamentos e m\u00e9todos profil\u00e1ticos nos diferentes agravos, como","provas":[{"id":7456,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Enfermagem","id":2467},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 7\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 7","id":1175,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"trt-7-2009-fcc-tecnico-judiciario-area-enfermagem","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 7 - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Enfermagem - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:44:26","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43}],"areas":[],"id":394427,"hashId":"183f6cf94ba540b4c9d21ebcdb6add96","enunciado":"<p align=justify>A sub-notifica\u00e7\u00e3o de doen\u00e7as transmiss\u00edveis influencia no\r\ndiagn\u00f3stico e tratamento precoce, prejudicando o controle\r\ndos agravos e a sa\u00fade da popula\u00e7\u00e3o. A aten\u00e7\u00e3o do T\u00e9cnico\r\nde Enfermagem quanto ao meio ambiente e ao cliente\r\n\u00e9 fundamental, pois permite relacionar os respectivos quadros\r\nsintom\u00e1ticos, tratamentos e m\u00e9todos profil\u00e1ticos nos\r\ndiferentes agravos, como<\/p>","resposta":1415799,"anulada":false,"rotulo":54,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"observar que pessoas com tosse e expectora\u00e7\u00e3o por tr\u00eas semanas ou mais podem ser orientadas para avalia\u00e7\u00e3o de sa\u00fade e detec\u00e7\u00e3o da tuberculose.","id":1415799,"corpo":"<p align=justify>observar que pessoas com tosse e expectora\u00e7\u00e3o por\r\ntr\u00eas semanas ou mais podem ser orientadas para\r\navalia\u00e7\u00e3o de sa\u00fade e detec\u00e7\u00e3o da tuberculose.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"esclarecer que existem vacinas contra alguns tipos de meningite meningoc\u00f3cica, especificamente para os tipos A, C, W135, Y, embora sejam eficazes apenas para crian\u00e7as menores de 18 meses.","id":1415800,"corpo":"<p align=justify>esclarecer que existem vacinas contra alguns tipos\r\nde meningite meningoc\u00f3cica, especificamente para\r\nos tipos A, C, W135, Y, embora sejam eficazes apenas\r\npara crian\u00e7as menores de 18 meses.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"recomendar ao cliente que durante o tratamento da hepatite, a restri\u00e7\u00e3o ao uso do \u00e1lcool \u00e9 fundamental pelo per\u00edodo m\u00ednimo de um m\u00eas.","id":1415801,"corpo":"<p align=justify>recomendar ao cliente que durante o tratamento da\r\nhepatite, a restri\u00e7\u00e3o ao uso do \u00e1lcool \u00e9 fundamental\r\npelo per\u00edodo m\u00ednimo de um m\u00eas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"orientar profilaxia ambiental da leptospirose em situa\u00e7\u00f5es de enchente, utilizando uma solu\u00e7\u00e3o contendo dez gramas de borra de caf\u00e9 dilu\u00edda em vinte litros de \u00e1gua, para aplicar nas paredes e ch\u00e3o.","id":1415802,"corpo":"<p align=justify>orientar profilaxia ambiental da leptospirose em situa\u00e7\u00f5es\r\nde enchente, utilizando uma solu\u00e7\u00e3o contendo\r\ndez gramas de borra de caf\u00e9 dilu\u00edda em vinte\r\nlitros de \u00e1gua, para aplicar nas paredes e ch\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"tranquilizar o cliente em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 dengue, explicando que a infec\u00e7\u00e3o causada pelo mosquito confere prote\u00e7\u00e3o permanente, independente do tipo ou classifica\u00e7\u00e3o do agente etiol\u00f3gico.","id":1415803,"corpo":"<p align=justify>tranquilizar o cliente em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 dengue, explicando\r\nque a infec\u00e7\u00e3o causada pelo mosquito confere\r\nprote\u00e7\u00e3o permanente, independente do tipo ou\r\nclassifica\u00e7\u00e3o do agente etiol\u00f3gico.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":233665,"enunciado":"","rotulo":54,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 54"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Doen\u00e7as de Notifica\u00e7\u00e3o Compuls\u00f3ria","oab":false,"nome":"Doen\u00e7as de Notifica\u00e7\u00e3o Compuls\u00f3ria","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428335,"slug":"enfermagem-doencas-de-notificacao-compulsoria"}],"slug":"enfermagem\/394427","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Juiz de Direito Substituto","id":5028}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Par\u00e1","sigla":"TJ PA","id":1134,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A respeito do princ\u00edpio da publicidade dos atos processuais e das decis\u00f5es judiciais, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":7457,"cargo":{"descricao":"Juiz de Direito Substituto","id":5028},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Par\u00e1","sigla":"TJ PA","id":1134,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"tj-pa-pa-2009-fgv-juiz-estadual-juiz-substituto-de-carreira","tipo":1,"nome":"FGV - TJ PA - Juiz de Direito Substituto - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:44:26","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Magistratura Estadual","descricao":"somente cargos de ju\u00edzes ESTADUAIS","id":19}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":394434,"hashId":"853f35b2126bbc33f4f367a8af00c2d0","enunciado":"<p align=justify>A respeito do princ\u00edpio da publicidade dos atos processuais e\r\ndas decis\u00f5es judiciais, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":1415838,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O juiz n\u00e3o pode restringir a publicidade das audi\u00eancias, tendo em vista que o acesso \u00e0 informa\u00e7\u00e3o se insere no estatuto constitucional da liberdade de express\u00e3o.","id":1415834,"corpo":"<p align=justify>O juiz n\u00e3o pode restringir a publicidade das audi\u00eancias,\r\ntendo em vista que o acesso \u00e0 informa\u00e7\u00e3o se insere no\r\nestatuto constitucional da liberdade de express\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A lei s\u00f3 poder\u00e1 restringir a publicidade dos atos processuais quando o sigilo for imprescind\u00edvel \u00e0 seguran\u00e7a do Estado.","id":1415835,"corpo":"<p align=justify>A lei s\u00f3 poder\u00e1 restringir a publicidade dos atos processuais\r\nquando o sigilo for imprescind\u00edvel \u00e0 seguran\u00e7a do Estado.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"As decis\u00f5es administrativas dos tribunais ser\u00e3o tomadas em sess\u00f5es secretas, com o fim de preservar a autonomia do Poder Judici\u00e1rio.","id":1415836,"corpo":"<p align=justify>As decis\u00f5es administrativas dos tribunais ser\u00e3o tomadas em\r\nsess\u00f5es secretas, com o fim de preservar a autonomia do\r\nPoder Judici\u00e1rio.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O juiz pode vetar o ingresso do p\u00fablico na sala de audi\u00eancias a pedido das partes, ficando garantido apenas o acesso de jornalistas cadastrados, em raz\u00e3o do interesse p\u00fablico \u00e0 informa\u00e7\u00e3o.","id":1415837,"corpo":"<p align=justify>O juiz pode vetar o ingresso do p\u00fablico na sala de audi\u00eancias\r\na pedido das partes, ficando garantido apenas o acesso de\r\njornalistas cadastrados, em raz\u00e3o do interesse p\u00fablico \u00e0\r\ninforma\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A lei pode limitar a presen\u00e7a em audi\u00eancias \u00e0s pr\u00f3prias partes e a seus advogados, ou somente a estes, nos casos em que a preserva\u00e7\u00e3o do direito \u00e0 intimidade do interessado n\u00e3o prejudique o interesse p\u00fablico \u00e0 informa\u00e7\u00e3o.","id":1415838,"corpo":"<p align=justify>A lei pode limitar a presen\u00e7a em audi\u00eancias \u00e0s pr\u00f3prias\r\npartes e a seus advogados, ou somente a estes, nos casos\r\nem que a preserva\u00e7\u00e3o do direito \u00e0 intimidade do interessado\r\nn\u00e3o prejudique o interesse p\u00fablico \u00e0 informa\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":233672,"enunciado":"","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Direitos e garantias fundamentais - T\u00edtulo II - Artigos 5\u00ba a 17 da CF","oab":true,"nome":"Direitos e garantias fundamentais - T\u00edtulo II - Artigos 5\u00ba a 17 da CF","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405217,"slug":"direito-constitucional-direitos-e-garantias-fundamentais-titulo-ii-artigos-5o-a-17-da-cf"},{"nome_clean":"Direitos e deveres individuais e coletivos ou direitos e deveres individuais e coletivos; direito \u00e0 vida, \u00e0 liberdade, \u00e0 igualdade,\u00e0seguran\u00e7ae\u00e0propriedade (artigo 5\u00ba da CF)","oab":true,"nome":"Direitos e deveres individuais e coletivos ou direitos e deveres individuais e coletivos; direito \u00e0 vida, \u00e0 liberdade, \u00e0 igualdade,\u00e0seguran\u00e7ae\u00e0propriedade (artigo 5\u00ba da CF)","pai":405217,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405219,"slug":"direito-constitucional-direitos-e-deveres-individuais-e-coletivos-ou-direitos-e-deveres-individuais-e-coletivos-direito-a-vida-a-liberdade-a-igualdade-a-seguranca-e-a-propriedade-artigo-5o-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/394434","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Juiz de Direito Substituto","id":5028}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Par\u00e1","sigla":"TJ PA","id":1134,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A respeito da argui\u00e7\u00e3o de descumprimento de preceito fundamental, analise as afirmativas a seguir: I. Recebida a peti\u00e7\u00e3o inicial da argui\u00e7\u00e3o de descumprimento de preceito fundamental, o Ministro Relator dever\u00e1 suspender todos os processos em curso ou os efeitos das decis\u00f5es judiciais ou de qualquer outra medida que apresente rela\u00e7\u00e3o com a mat\u00e9ria objeto da argui\u00e7\u00e3o, salvo se decorrentes da coisa julgada. II. Qualquer cidad\u00e3o poder\u00e1 propor argui\u00e7\u00e3o de descumprimento de preceito fundamental perante o Supremo Tribunal Federal. III. A argui\u00e7\u00e3o de descumprimento de preceito fundamental pode ter por objeto a compatibilidade com a Constitui\u00e7\u00e3o de 1988 de leis vigentes anteriormente \u00e0 sua promulga\u00e7\u00e3o. IV. Aplica-se \u00e0 argui\u00e7\u00e3o de descumprimento de preceito fundamental o princ\u00edpio da subsidiariedade, segundo o qual ela n\u00e3o ser\u00e1 admitida se houver outro meio eficaz de sanar a lesividade. Assinale:","provas":[{"id":7457,"cargo":{"descricao":"Juiz de Direito Substituto","id":5028},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Par\u00e1","sigla":"TJ PA","id":1134,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"tj-pa-pa-2009-fgv-juiz-estadual-juiz-substituto-de-carreira","tipo":1,"nome":"FGV - TJ PA - Juiz de Direito Substituto - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:44:26","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Magistratura Estadual","descricao":"somente cargos de ju\u00edzes ESTADUAIS","id":19}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":394437,"hashId":"06d6fd4df5a16cdc9960e0c15bf42570","enunciado":"<P align=justify>A respeito da argui\u00e7\u00e3o de descumprimento de preceito fundamental, analise as afirmativas a seguir: <\/P>\r\n<P align=justify>I. Recebida a peti\u00e7\u00e3o inicial da argui\u00e7\u00e3o de descumprimento de preceito fundamental, o Ministro Relator dever\u00e1 suspender todos os processos em curso ou os efeitos das decis\u00f5es judiciais ou de qualquer outra medida que apresente rela\u00e7\u00e3o com a mat\u00e9ria objeto da argui\u00e7\u00e3o, salvo se decorrentes da coisa julgada. <\/P>\r\n<P align=justify>II. Qualquer cidad\u00e3o poder\u00e1 propor argui\u00e7\u00e3o de descumprimento de preceito fundamental perante o Supremo Tribunal Federal. <\/P>\r\n<P align=justify>III. A argui\u00e7\u00e3o de descumprimento de preceito fundamental pode ter por objeto a compatibilidade com a Constitui\u00e7\u00e3o de 1988 de leis vigentes anteriormente \u00e0 sua promulga\u00e7\u00e3o. <\/P>\r\n<P align=justify>IV. Aplica-se \u00e0 argui\u00e7\u00e3o de descumprimento de preceito fundamental o princ\u00edpio da subsidiariedade, segundo o qual ela n\u00e3o ser\u00e1 admitida se houver outro meio eficaz de sanar a lesividade. <\/P>\r\n<P align=justify> <\/P>\r\n<P align=justify>Assinale:<\/P>","resposta":1415852,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"se somente a afirmativa I estiver correta.","id":1415849,"corpo":"<p align=justify>se somente a afirmativa I estiver correta.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"se somente a afirmativa III estiver correta.","id":1415850,"corpo":"<p align=justify>se somente a afirmativa III estiver correta.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"se somente as afirmativas I e II estiverem corretas.","id":1415851,"corpo":"<p align=justify>se somente as afirmativas I e II estiverem corretas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"se somente as afirmativas III e IV estiverem corretas.","id":1415852,"corpo":"<p align=justify>se somente as afirmativas III e IV estiverem corretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"se somente as afirmativas I, III e IV estiverem corretas.","id":1415853,"corpo":"<p align=justify>se somente as afirmativas I, III e IV estiverem corretas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":233675,"enunciado":"","rotulo":4,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 4"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Controle de constitucionalidade ou controle de constitucionalidade das leis e dos atos normativos ou constitucionalidade e inconstitucionalidade","oab":true,"nome":"Controle de constitucionalidade ou controle de constitucionalidade das leis e dos atos normativos ou constitucionalidade e inconstitucionalidade","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405319,"slug":"direito-constitucional-controle-de-constitucionalidade-ou-controle-de-constitucionalidade-das-leis-e-dos-atos-normativos-ou-constitucionalidade-e-inconstitucionalidade"},{"nome_clean":"Argui\u00e7\u00e3o de Descumprimento de Preceito Fundamental (ADPF)","oab":true,"nome":"Argui\u00e7\u00e3o de Descumprimento de Preceito Fundamental (ADPF)","pai":405324,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407764,"slug":"direito-constitucional-arguicao-de-descumprimento-de-preceito-fundamental-adpf"}],"slug":"direito-constitucional\/394437","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"SUSTENTE Instituto Brasileiro de Desenvolvimento Sustent\u00e1vel","descricao":"SUSTENTE Instituto Brasileiro de Desenvolvimento Sustent\u00e1vel","sigla":"","oab":false,"id":348}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Pernambuco","sigla":"TJ PE","id":1135,"esfera":"Estadual","uf":"PE"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa CORRETA quanto aos problemas atuais da administra\u00e7\u00e3o de cargos e sal\u00e1rios nas empresas brasileiras.","provas":[{"id":7458,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Pernambuco","sigla":"TJ PE","id":1135,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"SUSTENTE Instituto Brasileiro de Desenvolvimento Sustent\u00e1vel","descricao":"SUSTENTE Instituto Brasileiro de Desenvolvimento Sustent\u00e1vel","sigla":"","oab":false,"id":348},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"tj-pe-pe-2009-sustente-instituto-brasileiro-de-desenvolvimento-sustentavel-administrador","tipo":1,"nome":"SUSTENTE Instituto Brasileiro de Desenvolvimento Sustent\u00e1vel - TJ PE - Administrador - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:44:30","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":2,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"}],"id":394488,"hashId":"abf137ed96300c6b3cf988e8c9f1f54c","enunciado":"<p align=justify>Assinale a alternativa CORRETA quanto aos\r\nproblemas atuais da administra\u00e7\u00e3o de cargos e\r\nsal\u00e1rios nas empresas brasileiras.<\/p>","resposta":1416107,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Na maioria das empresas, os planos de carreira contemplam apenas os ocupantes de fun\u00e7\u00f5es gerenciais, deixando sem perspectivas os ocupantes das fun\u00e7\u00f5es t\u00e9cnicas.","id":1416104,"corpo":"<p align=justify>Na maioria das empresas, os planos de carreira\r\ncontemplam apenas os ocupantes de fun\u00e7\u00f5es\r\ngerenciais, deixando sem perspectivas os\r\nocupantes das fun\u00e7\u00f5es t\u00e9cnicas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Inflexibilidade do sistema de remunera\u00e7\u00e3o, em que este \u00e9 tratado de forma homog\u00eanea.","id":1416105,"corpo":"<p align=justify>Inflexibilidade do sistema de remunera\u00e7\u00e3o, em\r\nque este \u00e9 tratado de forma homog\u00eanea.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"H\u00e1 baixa participa\u00e7\u00e3o das chefias no processo de administra\u00e7\u00e3o salarial, assim, com freq\u00fc\u00eancia, as atividades referentes \u00e0 descri\u00e7\u00e3o de cargos e sal\u00e1rios e avalia\u00e7\u00e3o de desempenho s\u00e3o assumidas por outras \u00e1reas.","id":1416106,"corpo":"<p align=justify>H\u00e1 baixa participa\u00e7\u00e3o das chefias no processo\r\nde administra\u00e7\u00e3o salarial, assim, com\r\nfreq\u00fc\u00eancia, as atividades referentes \u00e0 descri\u00e7\u00e3o\r\nde cargos e sal\u00e1rios e avalia\u00e7\u00e3o de\r\ndesempenho s\u00e3o assumidas por outras \u00e1reas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As recompensas s\u00e3o relacionadas, em sua maioria, mais aos resultados do trabalho, em detrimento da posi\u00e7\u00e3o hier\u00e1rquica ocupada pelos indiv\u00edduos.","id":1416107,"corpo":"<p align=justify>As recompensas s\u00e3o relacionadas, em sua\r\nmaioria, mais aos resultados do trabalho, em\r\ndetrimento da posi\u00e7\u00e3o hier\u00e1rquica ocupada\r\npelos indiv\u00edduos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"As informa\u00e7\u00f5es salariais costumam ser confidenciais nas organiza\u00e7\u00f5es. Alega-se que isso \u00e9 necess\u00e1rio para garantir o sistema de remunera\u00e7\u00e3o. Costuma-se argumentar que o poder de decis\u00f5es das chefias sobre avalia\u00e7\u00f5es de desempenho e aumento de m\u00e9rito ser\u00e1 reduzido caso as regras sejam abertas aos subordinados.","id":1416108,"corpo":"<p align=justify>As informa\u00e7\u00f5es salariais costumam ser\r\nconfidenciais nas organiza\u00e7\u00f5es. Alega-se que\r\nisso \u00e9 necess\u00e1rio para garantir o sistema de remunera\u00e7\u00e3o. Costuma-se argumentar que o\r\npoder de decis\u00f5es das chefias sobre avalia\u00e7\u00f5es\r\nde desempenho e aumento de m\u00e9rito ser\u00e1\r\nreduzido caso as regras sejam abertas aos\r\nsubordinados.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":233720,"enunciado":"","rotulo":25,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Cargos, Carreiras e Remunera\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Cargos, Carreiras e Remunera\u00e7\u00e3o","pai":404659,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":417319,"slug":"administracao-geral-cargos-carreiras-e-remuneracao"}],"slug":"administracao-geral\/394488","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"SUSTENTE Instituto Brasileiro de Desenvolvimento Sustent\u00e1vel","descricao":"SUSTENTE Instituto Brasileiro de Desenvolvimento Sustent\u00e1vel","sigla":"","oab":false,"id":348}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Pernambuco","sigla":"TJ PE","id":1135,"esfera":"Estadual","uf":"PE"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a t\u00e9cnica de sele\u00e7\u00e3o que visa observar o comportamento do candidato no desempenho de uma fun\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":7458,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Pernambuco","sigla":"TJ PE","id":1135,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"SUSTENTE Instituto Brasileiro de Desenvolvimento Sustent\u00e1vel","descricao":"SUSTENTE Instituto Brasileiro de Desenvolvimento Sustent\u00e1vel","sigla":"","oab":false,"id":348},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"tj-pe-pe-2009-sustente-instituto-brasileiro-de-desenvolvimento-sustentavel-administrador","tipo":1,"nome":"SUSTENTE Instituto Brasileiro de Desenvolvimento Sustent\u00e1vel - TJ PE - Administrador - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:44:30","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":2,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"}],"id":394490,"hashId":"cb0d81406aba7c4362913ef6293ba9eb","enunciado":"<p align=justify>Assinale a t\u00e9cnica de sele\u00e7\u00e3o que visa\r\nobservar o comportamento do candidato no\r\ndesempenho de uma fun\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":1416116,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"An\u00e1lise curricular","id":1416114,"corpo":"<p align=justify>An\u00e1lise curricular<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Testes Psicom\u00e9tricos","id":1416115,"corpo":"<p align=justify>Testes Psicom\u00e9tricos<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"T\u00e9cnicas de simula\u00e7\u00e3o","id":1416116,"corpo":"<p align=justify>T\u00e9cnicas de simula\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Provas de conhecimento","id":1416117,"corpo":"<p align=justify>Provas de conhecimento<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Entrevistas","id":1416118,"corpo":"<p align=justify>Entrevistas<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":233722,"enunciado":"","rotulo":27,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 27"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Recrutamento e Sele\u00e7\u00e3o de Pessoas","oab":false,"nome":"Recrutamento e Sele\u00e7\u00e3o de Pessoas","pai":404659,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404667,"slug":"administracao-geral-recrutamento-e-selecao-de-pessoas"}],"slug":"administracao-geral\/394490","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"SUSTENTE Instituto Brasileiro de Desenvolvimento Sustent\u00e1vel","descricao":"SUSTENTE Instituto Brasileiro de Desenvolvimento Sustent\u00e1vel","sigla":"","oab":false,"id":348}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Pernambuco","sigla":"TJ PE","id":1135,"esfera":"Estadual","uf":"PE"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Katz e Kahn propuseram um modelo de organiza\u00e7\u00e3o como um sistema aberto. Marque a alternativa que faz a rela\u00e7\u00e3o CORRETA entre a caracter\u00edstica e seu conceito.","provas":[{"id":7458,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Pernambuco","sigla":"TJ PE","id":1135,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"SUSTENTE Instituto Brasileiro de Desenvolvimento Sustent\u00e1vel","descricao":"SUSTENTE Instituto Brasileiro de Desenvolvimento Sustent\u00e1vel","sigla":"","oab":false,"id":348},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"tj-pe-pe-2009-sustente-instituto-brasileiro-de-desenvolvimento-sustentavel-administrador","tipo":1,"nome":"SUSTENTE Instituto Brasileiro de Desenvolvimento Sustent\u00e1vel - TJ PE - Administrador - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:44:30","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":2,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"}],"id":394494,"hashId":"7207c1044d0ea864efef1c1a3efd8fad","enunciado":"<p align=justify>Katz e Kahn propuseram um modelo de\r\norganiza\u00e7\u00e3o como um sistema aberto. Marque a\r\nalternativa que faz a rela\u00e7\u00e3o CORRETA entre a\r\ncaracter\u00edstica e seu conceito.<\/p>","resposta":1416134,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Estado est\u00e1vel e homeostase din\u00e2mica: para impedir o processo entr\u00f3pico, a organiza\u00e7\u00e3o procura manter uma rela\u00e7\u00e3o constante entre importa\u00e7\u00e3o e exporta\u00e7\u00e3o de energia. Entretanto, na tentativa de se adaptar, a organiza\u00e7\u00e3o procura absorver novas fun\u00e7\u00f5es ou at\u00e9 mesmo subsistemas.","id":1416134,"corpo":"<p align=justify>Estado est\u00e1vel e homeostase din\u00e2mica: para\r\nimpedir o processo entr\u00f3pico, a organiza\u00e7\u00e3o\r\nprocura manter uma rela\u00e7\u00e3o constante entre\r\nimporta\u00e7\u00e3o e exporta\u00e7\u00e3o de energia. Entretanto,\r\nna tentativa de se adaptar, a organiza\u00e7\u00e3o\r\nprocura absorver novas fun\u00e7\u00f5es ou at\u00e9 mesmo\r\nsubsistemas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Processamento: a energia colocada no ambiente retorna \u00e0 organiza\u00e7\u00e3o para a repeti\u00e7\u00e3o de seus ciclos de eventos. S\u00e3o eventos, mais do que coisas, estruturados, de modo que a estrutura venha a ser um conceito mais din\u00e2mico que est\u00e1tico.","id":1416135,"corpo":"<p align=justify>Processamento: a energia colocada no ambiente\r\nretorna \u00e0 organiza\u00e7\u00e3o para a repeti\u00e7\u00e3o de seus\r\nciclos de eventos. S\u00e3o eventos, mais do que\r\ncoisas, estruturados, de modo que a estrutura\r\nvenha a ser um conceito mais din\u00e2mico que\r\nest\u00e1tico.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Importa\u00e7\u00e3o de energia: \u00e9 um processo pelo qual todas as formas organizadas tendem \u00e0 homogeneiza\u00e7\u00e3o e, finalmente, \u00e0 morte.","id":1416136,"corpo":"<p align=justify>Importa\u00e7\u00e3o de energia: \u00e9 um processo pelo qual\r\ntodas as formas organizadas tendem \u00e0\r\nhomogeneiza\u00e7\u00e3o e, finalmente, \u00e0 morte.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Exporta\u00e7\u00e3o de energia: organiza\u00e7\u00e3o recebe insumos do ambiente, ou seja, mat\u00e9ria-prima, m\u00e3o-de-obra, etc.","id":1416137,"corpo":"<p align=justify>Exporta\u00e7\u00e3o de energia: organiza\u00e7\u00e3o recebe\r\ninsumos do ambiente, ou seja, mat\u00e9ria-prima,\r\nm\u00e3o-de-obra, etc.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Entropia negativa: a organiza\u00e7\u00e3o processa insumos com vistas a transform\u00e1-los em produtos. Entendem-se, desse modo, produtos acabados, m\u00e3o-de-obra treinada, etc.","id":1416138,"corpo":"<p align=justify>Entropia negativa: a organiza\u00e7\u00e3o processa\r\ninsumos com vistas a transform\u00e1-los em\r\nprodutos. Entendem-se, desse modo, produtos\r\nacabados, m\u00e3o-de-obra treinada, etc.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":233726,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Abordagem Sist\u00eamica","oab":false,"nome":"Abordagem Sist\u00eamica","pai":417276,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404587,"slug":"administracao-geral-abordagem-sistemica"}],"slug":"administracao-geral\/394494","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"SUSTENTE Instituto Brasileiro de Desenvolvimento Sustent\u00e1vel","descricao":"SUSTENTE Instituto Brasileiro de Desenvolvimento Sustent\u00e1vel","sigla":"","oab":false,"id":348}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Pernambuco","sigla":"TJ PE","id":1135,"esfera":"Estadual","uf":"PE"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma Empresa utiliza 4.500 unidades de um item por ano. O custo de cada pedido \u00e9 de R$ 100,00 e o custo para se manter cada unidade adequadamente em estoque \u00e9 de R$ 10,00 por ano. Como a empresa deseja minimizar seu custo total de estoque, quantas unidades dever\u00e3o ser solicitadas a cada pedido (Lote Econ\u00f4mico de Compra)?","provas":[{"id":7458,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Pernambuco","sigla":"TJ PE","id":1135,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"SUSTENTE Instituto Brasileiro de Desenvolvimento Sustent\u00e1vel","descricao":"SUSTENTE Instituto Brasileiro de Desenvolvimento Sustent\u00e1vel","sigla":"","oab":false,"id":348},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"tj-pe-pe-2009-sustente-instituto-brasileiro-de-desenvolvimento-sustentavel-administrador","tipo":1,"nome":"SUSTENTE Instituto Brasileiro de Desenvolvimento Sustent\u00e1vel - TJ PE - Administrador - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:44:30","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":2,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"}],"id":394503,"hashId":"14ae4c4509eda1d6d74948ae38b2f839","enunciado":"<p align=justify>Uma Empresa utiliza 4.500 unidades de um\r\nitem por ano. O custo de cada pedido \u00e9 de R$\r\n100,00 e o custo para se manter cada unidade\r\nadequadamente em estoque \u00e9 de R$ 10,00 por\r\nano. Como a empresa deseja minimizar seu\r\ncusto total de estoque, quantas unidades\r\ndever\u00e3o ser solicitadas a cada pedido (Lote\r\nEcon\u00f4mico de Compra)?<\/p>","resposta":1416182,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"900","id":1416179,"corpo":"<p align=justify>900<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"1.000","id":1416180,"corpo":"<p align=justify>1.000<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"450","id":1416181,"corpo":"<p align=justify>450<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"300","id":1416182,"corpo":"<p align=justify>300<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"4.500","id":1416183,"corpo":"<p align=justify>4.500<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":233735,"enunciado":"","rotulo":40,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o de Recursos Materiais","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o de Recursos Materiais","pai":null,"assunto_raiz":427647,"materia":true,"id":427647,"slug":"administracao-de-recursos-materiais"},{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o de Estoques","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o de Estoques","pai":427647,"assunto_raiz":427647,"materia":false,"id":427650,"slug":"administracao-de-recursos-materiais-administracao-de-estoques"}],"slug":"administracao-de-recursos-materiais\/394503","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"SUSTENTE Instituto Brasileiro de Desenvolvimento Sustent\u00e1vel","descricao":"SUSTENTE Instituto Brasileiro de Desenvolvimento Sustent\u00e1vel","sigla":"","oab":false,"id":348}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Pernambuco","sigla":"TJ PE","id":1135,"esfera":"Estadual","uf":"PE"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa INCORRETA no que se refere \u00e0 atua\u00e7\u00e3o social das empresas:","provas":[{"id":7458,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Pernambuco","sigla":"TJ PE","id":1135,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"SUSTENTE Instituto Brasileiro de Desenvolvimento Sustent\u00e1vel","descricao":"SUSTENTE Instituto Brasileiro de Desenvolvimento Sustent\u00e1vel","sigla":"","oab":false,"id":348},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"tj-pe-pe-2009-sustente-instituto-brasileiro-de-desenvolvimento-sustentavel-administrador","tipo":1,"nome":"SUSTENTE Instituto Brasileiro de Desenvolvimento Sustent\u00e1vel - TJ PE - Administrador - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:44:30","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":2,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"}],"id":394511,"hashId":"d7ae533a8bce888c25aca49d5899aff7","enunciado":"<p align=justify>Assinale a alternativa INCORRETA no que se\r\nrefere \u00e0 atua\u00e7\u00e3o social das empresas:<\/p>","resposta":1416219,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A responsabilidade social pode ser definida como as obriga\u00e7\u00f5es da empresa para com a sociedade. Pagar em dia os valores compactuados com funcion\u00e1rios e fornecedores s\u00e3o exemplos patentes das empresas que seguem o modelo socialmente respons\u00e1vel.","id":1416219,"corpo":"<p align=justify>A responsabilidade social pode ser definida\r\ncomo as obriga\u00e7\u00f5es da empresa para com a\r\nsociedade. Pagar em dia os valores\r\ncompactuados com funcion\u00e1rios e fornecedores\r\ns\u00e3o exemplos patentes das empresas que\r\nseguem o modelo socialmente respons\u00e1vel.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O mundo globalizado dos neg\u00f3cios passou a exercer press\u00f5es para que as empresas tivessem comprometimento acrescido com o ambiente em que est\u00e3o inseridas. As empresas, hoje, podem ser agentes de promo\u00e7\u00e3o social que favorecem o estabelecimento de melhores rela\u00e7\u00f5es com a sociedade.","id":1416220,"corpo":"<p align=justify>O mundo globalizado dos neg\u00f3cios passou a\r\nexercer press\u00f5es para que as empresas\r\ntivessem comprometimento acrescido com o\r\nambiente em que est\u00e3o inseridas. As empresas,\r\nhoje, podem ser agentes de promo\u00e7\u00e3o social\r\nque favorecem o estabelecimento de melhores\r\nrela\u00e7\u00f5es com a sociedade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Muitas empresas t\u00eam atribu\u00eddo uma dimens\u00e3o estrat\u00e9gica para o compromisso social, mesmo que essa mudan\u00e7a de mentalidade n\u00e3o expresse nada mais do que uma mera vis\u00e3o mercadol\u00f3gica.","id":1416221,"corpo":"<p align=justify>Muitas empresas t\u00eam atribu\u00eddo uma dimens\u00e3o\r\nestrat\u00e9gica para o compromisso social, mesmo\r\nque essa mudan\u00e7a de mentalidade n\u00e3o\r\nexpresse nada mais do que uma mera vis\u00e3o\r\nmercadol\u00f3gica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Responsabilidade social traduz-se na maneira como uma institui\u00e7\u00e3o conduz suas atividades a fim de tornar-se co-respons\u00e1vel pelo desenvolvimento da sociedade. Quando realmente aplicada, permeia a pesquisa cient\u00edfica, a gest\u00e3o respons\u00e1vel e tamb\u00e9m a extens\u00e3o, sendo muito mais que a pura filantropia.","id":1416222,"corpo":"<p align=justify>Responsabilidade social traduz-se na maneira\r\ncomo uma institui\u00e7\u00e3o conduz suas atividades a\r\nfim de tornar-se co-respons\u00e1vel pelo\r\ndesenvolvimento da sociedade. Quando\r\nrealmente aplicada, permeia a pesquisa\r\ncient\u00edfica, a gest\u00e3o respons\u00e1vel e tamb\u00e9m a\r\nextens\u00e3o, sendo muito mais que a pura\r\nfilantropia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Nos \u00faltimos anos, outros conceitos tamb\u00e9m ganharam for\u00e7a, como o desenvolvimento sustent\u00e1vel, o envolvimento comunit\u00e1rio, a empresa-cidad\u00e3 e o marketing social.","id":1416223,"corpo":"<p align=justify>Nos \u00faltimos anos, outros conceitos tamb\u00e9m\r\nganharam for\u00e7a, como o desenvolvimento\r\nsustent\u00e1vel, o envolvimento comunit\u00e1rio, a\r\nempresa-cidad\u00e3 e o marketing social.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":233743,"enunciado":"","rotulo":48,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 48"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Planejamento das organiza\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Planejamento das organiza\u00e7\u00f5es","pai":404608,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":425401,"slug":"administracao-geral-planejamento-das-organizacoes"}],"slug":"administracao-geral\/394511","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"SUSTENTE Instituto Brasileiro de Desenvolvimento Sustent\u00e1vel","descricao":"SUSTENTE Instituto Brasileiro de Desenvolvimento Sustent\u00e1vel","sigla":"","oab":false,"id":348}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Pernambuco","sigla":"TJ PE","id":1135,"esfera":"Estadual","uf":"PE"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Podemos afirmar que as principais\ncaracter\u00edticas da produ\u00e7\u00e3o em escala s\u00e3o:","provas":[{"id":7458,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Pernambuco","sigla":"TJ PE","id":1135,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"SUSTENTE Instituto Brasileiro de Desenvolvimento Sustent\u00e1vel","descricao":"SUSTENTE Instituto Brasileiro de Desenvolvimento Sustent\u00e1vel","sigla":"","oab":false,"id":348},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"tj-pe-pe-2009-sustente-instituto-brasileiro-de-desenvolvimento-sustentavel-administrador","tipo":1,"nome":"SUSTENTE Instituto Brasileiro de Desenvolvimento Sustent\u00e1vel - TJ PE - Administrador - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:44:31","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":2,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"}],"id":394513,"hashId":"1cafc0d78917503925080ae31f78284e","enunciado":"<p align=justify>Podemos afirmar que as principais\ncaracter\u00edticas da produ\u00e7\u00e3o em escala s\u00e3o:<\/p>","resposta":1416230,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A especializa\u00e7\u00e3o do indiv\u00edduo, o comprometimento e a preocupa\u00e7\u00e3o com a qualidade de vida no trabalho.","id":1416229,"corpo":"<p align=justify>A especializa\u00e7\u00e3o do indiv\u00edduo, o\r\ncomprometimento e a preocupa\u00e7\u00e3o com a\r\nqualidade de vida no trabalho.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A divis\u00e3o do trabalho, a especializa\u00e7\u00e3o do indiv\u00edduo, a produ\u00e7\u00e3o padronizada e a aliena\u00e7\u00e3o do processo.","id":1416230,"corpo":"<p align=justify>A divis\u00e3o do trabalho, a especializa\u00e7\u00e3o do\r\nindiv\u00edduo, a produ\u00e7\u00e3o padronizada e a\r\naliena\u00e7\u00e3o do processo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A motiva\u00e7\u00e3o, a divis\u00e3o do trabalho e a vis\u00e3o hol\u00edstica.","id":1416231,"corpo":"<p align=justify>A motiva\u00e7\u00e3o, a divis\u00e3o do trabalho e a vis\u00e3o\r\nhol\u00edstica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Otimiza\u00e7\u00e3o da produtividade, a vis\u00e3o sist\u00eamica e o grau de diferencia\u00e7\u00e3o dos produtos.","id":1416232,"corpo":"<p align=justify>Otimiza\u00e7\u00e3o da produtividade, a vis\u00e3o sist\u00eamica e\r\no grau de diferencia\u00e7\u00e3o dos produtos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O planejamento estrat\u00e9gico, o tempo padr\u00e3o e as vis\u00f5es mais associadas \u00e0 Escola de Rela\u00e7\u00f5es Humanas.","id":1416233,"corpo":"<p align=justify>O planejamento estrat\u00e9gico, o tempo padr\u00e3o e\r\nas vis\u00f5es mais associadas \u00e0 Escola de\r\nRela\u00e7\u00f5es Humanas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":233745,"enunciado":"","rotulo":50,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Teoria da administra\u00e7\u00e3o cient\u00edfica","oab":false,"nome":"Teoria da administra\u00e7\u00e3o cient\u00edfica","pai":404573,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404575,"slug":"administracao-geral-teoria-da-administracao-cientifica"}],"slug":"administracao-geral\/394513","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"SUSTENTE Instituto Brasileiro de Desenvolvimento Sustent\u00e1vel","descricao":"SUSTENTE Instituto Brasileiro de Desenvolvimento Sustent\u00e1vel","sigla":"","oab":false,"id":348}],"cargos":[{"descricao":"Arquiteto","id":657}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Pernambuco","sigla":"TJ PE","id":1135,"esfera":"Estadual","uf":"PE"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Define-se Desenho Universal como sendo:","provas":[{"id":7459,"cargo":{"descricao":"Arquiteto","id":657},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Pernambuco","sigla":"TJ PE","id":1135,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"SUSTENTE Instituto Brasileiro de Desenvolvimento Sustent\u00e1vel","descricao":"SUSTENTE Instituto Brasileiro de Desenvolvimento Sustent\u00e1vel","sigla":"","oab":false,"id":348},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"tj-pe-pe-2009-sustente-instituto-brasileiro-de-desenvolvimento-sustentavel-arquiteto","tipo":1,"nome":"SUSTENTE Instituto Brasileiro de Desenvolvimento Sustent\u00e1vel - TJ PE - Arquiteto - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:44:31","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"}],"id":394524,"hashId":"cf993b0baf292378df8de1946242839c","enunciado":"<p align=justify>Define-se Desenho Universal como sendo:<\/p>","resposta":1416284,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Aquele que visa atender \u00e0 maior gama de varia\u00e7\u00f5es poss\u00edveis das caracter\u00edsticas antropom\u00e9tricas e sensoriais da popula\u00e7\u00e3o.","id":1416284,"corpo":"<p align=justify>Aquele que visa atender \u00e0 maior gama de\r\nvaria\u00e7\u00f5es poss\u00edveis das caracter\u00edsticas\r\nantropom\u00e9tricas e sensoriais da popula\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Aquele que visa atender \u00e0s varia\u00e7\u00f5es poss\u00edveis das caracter\u00edsticas antropom\u00e9tricas e sensoriais dos deficientes f\u00edsicos.","id":1416285,"corpo":"<p align=justify>Aquele que visa atender \u00e0s varia\u00e7\u00f5es poss\u00edveis\r\ndas caracter\u00edsticas antropom\u00e9tricas e\r\nsensoriais dos deficientes f\u00edsicos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Aquele que visa atender \u00e0s varia\u00e7\u00f5es poss\u00edveis das caracter\u00edsticas antropom\u00e9tricas e sensoriais dos deficientes f\u00edsicos e mentais. ","id":1416286,"corpo":"<p align=justify>Aquele que visa atender \u00e0s varia\u00e7\u00f5es poss\u00edveis\r\ndas caracter\u00edsticas antropom\u00e9tricas e\r\nsensoriais dos deficientes f\u00edsicos e mentais.\r\n<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Aquele que visa atender \u00e0s varia\u00e7\u00f5es poss\u00edveis das caracter\u00edsticas antropom\u00e9tricas e sensoriais dos deficientes f\u00edsicos e pessoas com mobilidade temporariamente reduzida.","id":1416287,"corpo":"<p align=justify>Aquele que visa atender \u00e0s varia\u00e7\u00f5es poss\u00edveis\r\ndas caracter\u00edsticas antropom\u00e9tricas e\r\nsensoriais dos deficientes f\u00edsicos e pessoas\r\ncom mobilidade temporariamente reduzida.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Aquele que visa atender \u00e0s varia\u00e7\u00f5es poss\u00edveis das caracter\u00edsticas antropom\u00e9tricas e sensoriais dos obesos, deficientes e crian\u00e7as.","id":1416288,"corpo":"<p align=justify>Aquele que visa atender \u00e0s varia\u00e7\u00f5es poss\u00edveis\r\ndas caracter\u00edsticas antropom\u00e9tricas e\r\nsensoriais dos obesos, deficientes e crian\u00e7as.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":233756,"enunciado":"","rotulo":33,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 33"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquitetura","oab":false,"nome":"Arquitetura","pai":null,"assunto_raiz":6,"materia":true,"id":6,"slug":"arquitetura"},{"nome_clean":"Desenho t\u00e9cnico","oab":false,"nome":"Desenho t\u00e9cnico","pai":6,"assunto_raiz":6,"materia":false,"id":398809,"slug":"arquitetura-desenho-tecnico"}],"slug":"arquitetura\/394524","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"SUSTENTE Instituto Brasileiro de Desenvolvimento Sustent\u00e1vel","descricao":"SUSTENTE Instituto Brasileiro de Desenvolvimento Sustent\u00e1vel","sigla":"","oab":false,"id":348}],"cargos":[{"descricao":"Arquiteto","id":657}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Pernambuco","sigla":"TJ PE","id":1135,"esfera":"Estadual","uf":"PE"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo a Constitui\u00e7\u00e3o Federal, o instrumento b\u00e1sico da pol\u00edtica de desenvolvimento e de expans\u00e3o urbana \u00e9:","provas":[{"id":7459,"cargo":{"descricao":"Arquiteto","id":657},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Pernambuco","sigla":"TJ PE","id":1135,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"SUSTENTE Instituto Brasileiro de Desenvolvimento Sustent\u00e1vel","descricao":"SUSTENTE Instituto Brasileiro de Desenvolvimento Sustent\u00e1vel","sigla":"","oab":false,"id":348},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"tj-pe-pe-2009-sustente-instituto-brasileiro-de-desenvolvimento-sustentavel-arquiteto","tipo":1,"nome":"SUSTENTE Instituto Brasileiro de Desenvolvimento Sustent\u00e1vel - TJ PE - Arquiteto - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:44:31","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"}],"id":394525,"hashId":"e60f2010f1b71213a08a8475d572b931","enunciado":"<p align=justify>Segundo a Constitui\u00e7\u00e3o Federal, o instrumento\r\nb\u00e1sico da pol\u00edtica de desenvolvimento e de\r\nexpans\u00e3o urbana \u00e9:<\/p>","resposta":1416291,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O Estatuto da Cidade.","id":1416289,"corpo":"<p align=justify>O Estatuto da Cidade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A Lei de uso e ocupa\u00e7\u00e3o do solo.","id":1416290,"corpo":"<p align=justify>A Lei de uso e ocupa\u00e7\u00e3o do solo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O Plano diretor.","id":1416291,"corpo":"<p align=justify>O Plano diretor.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O Conselho de desenvolvimento urbano.","id":1416292,"corpo":"<p align=justify>O Conselho de desenvolvimento urbano.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A Lei org\u00e2nica do munic\u00edpio.","id":1416293,"corpo":"<p align=justify>A Lei org\u00e2nica do munic\u00edpio.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":233757,"enunciado":"","rotulo":34,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 34"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Urban\u00edstico","oab":true,"nome":"Direito Urban\u00edstico","pai":null,"assunto_raiz":402277,"materia":true,"id":402277,"slug":"direito-urbanistico"},{"nome_clean":"Teoria Geral","oab":true,"nome":"Teoria Geral","pai":402277,"assunto_raiz":402277,"materia":false,"id":402818,"slug":"direito-urbanistico-teoria-geral"}],"slug":"direito-urbanistico\/394525","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"SUSTENTE Instituto Brasileiro de Desenvolvimento Sustent\u00e1vel","descricao":"SUSTENTE Instituto Brasileiro de Desenvolvimento Sustent\u00e1vel","sigla":"","oab":false,"id":348}],"cargos":[{"descricao":"Arquiteto","id":657}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Pernambuco","sigla":"TJ PE","id":1135,"esfera":"Estadual","uf":"PE"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A reconstru\u00e7\u00e3o de um edif\u00edcio em ru\u00ednas, utilizando-se apenas fragmentos encontrados no local \u00e9 chamada de:","provas":[{"id":7459,"cargo":{"descricao":"Arquiteto","id":657},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Pernambuco","sigla":"TJ PE","id":1135,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"SUSTENTE Instituto Brasileiro de Desenvolvimento Sustent\u00e1vel","descricao":"SUSTENTE Instituto Brasileiro de Desenvolvimento Sustent\u00e1vel","sigla":"","oab":false,"id":348},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"tj-pe-pe-2009-sustente-instituto-brasileiro-de-desenvolvimento-sustentavel-arquiteto","tipo":1,"nome":"SUSTENTE Instituto Brasileiro de Desenvolvimento Sustent\u00e1vel - TJ PE - Arquiteto - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:44:31","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"}],"id":394539,"hashId":"8c6e9864b67ef98b5b2ceae7b6db4ce2","enunciado":"<p align=justify>A reconstru\u00e7\u00e3o de um edif\u00edcio em ru\u00ednas,\r\nutilizando-se apenas fragmentos encontrados\r\nno local \u00e9 chamada de:<\/p>","resposta":1416361,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00cantase.","id":1416359,"corpo":"<p align=justify>\u00cantase.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Entablamento.","id":1416360,"corpo":"<p align=justify>Entablamento.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Anastilose.","id":1416361,"corpo":"<p align=justify>Anastilose.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Enfiteuse.","id":1416362,"corpo":"<p align=justify>Enfiteuse.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Revitaliza\u00e7\u00e3o.","id":1416363,"corpo":"<p align=justify>Revitaliza\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":233771,"enunciado":"","rotulo":48,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 48"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquitetura","oab":false,"nome":"Arquitetura","pai":null,"assunto_raiz":6,"materia":true,"id":6,"slug":"arquitetura"},{"nome_clean":"Hist\u00f3ria da Arte e Arquitetura","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria da Arte e Arquitetura","pai":6,"assunto_raiz":6,"materia":false,"id":398793,"slug":"arquitetura-historia-da-arte-e-arquitetura"}],"slug":"arquitetura\/394539","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":2540}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 7\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 7","id":1175,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sendo a = valor decimal 85 e b = valor bin\u00e1rio 00110010 o resultado da soma de a + b, em hexadecimal, ser\u00e1","provas":[{"id":7461,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":2540},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 7\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 7","id":1175,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"trt-7-2009-fcc-tecnico-judiciario-area-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 7 - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:44:31","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":394545,"hashId":"09dba1f1b397208a648e822d9c6f1b0a","enunciado":"<p align=justify>Sendo a = valor decimal 85 e b = valor bin\u00e1rio 00110010 o\r\nresultado da soma de a + b, em hexadecimal, ser\u00e1<\/p>","resposta":1416387,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"5E","id":1416384,"corpo":"<p align=justify>5E<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"85","id":1416385,"corpo":"<p align=justify>85<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"4F","id":1416386,"corpo":"<p align=justify>4F<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"87","id":1416387,"corpo":"<p align=justify>87<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"5F","id":1416388,"corpo":"<p align=justify>5F<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":233777,"enunciado":"","rotulo":22,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 22"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"L\u00f3gica de programa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"L\u00f3gica de programa\u00e7\u00e3o","pai":7967,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7968,"slug":"tecnologia-da-informacao-logica-de-programacao"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/394545","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"SUSTENTE Instituto Brasileiro de Desenvolvimento Sustent\u00e1vel","descricao":"SUSTENTE Instituto Brasileiro de Desenvolvimento Sustent\u00e1vel","sigla":"","oab":false,"id":348}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Pernambuco","sigla":"TJ PE","id":1135,"esfera":"Estadual","uf":"PE"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a \u00fanica alternativa incorreta. \u00c9 obriga\u00e7\u00e3o da fam\u00edlia, da comunidade, da sociedade e do Poder P\u00fablico assegurar ao idoso, com absoluta prioridade, a efetiva\u00e7\u00e3o do direito \u00e0 vida, \u00e0 sa\u00fade, \u00e0 alimenta\u00e7\u00e3o, \u00e0 educa\u00e7\u00e3o, \u00e0 cultura, ao esporte, ao lazer, ao trabalho, \u00e0 cidadania, \u00e0 liberdade, \u00e0 dignidade, ao respeito e \u00e0 conviv\u00eancia familiar e comunit\u00e1ria. A garantia desta prioridade que trata a Lei n\u00ba 10.741 no seu art. 3 compreende:","provas":[{"id":7460,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Pernambuco","sigla":"TJ PE","id":1135,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"SUSTENTE Instituto Brasileiro de Desenvolvimento Sustent\u00e1vel","descricao":"SUSTENTE Instituto Brasileiro de Desenvolvimento Sustent\u00e1vel","sigla":"","oab":false,"id":348},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"tj-pe-pe-2009-sustente-instituto-brasileiro-de-desenvolvimento-sustentavel-assistente-social","tipo":1,"nome":"SUSTENTE Instituto Brasileiro de Desenvolvimento Sustent\u00e1vel - TJ PE - Assistente Social - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:44:32","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":394552,"hashId":"609a41011afa215f4daa2b799006de10","enunciado":"<p align=justify>Assinale a \u00fanica alternativa incorreta. \u00c9\r\nobriga\u00e7\u00e3o da fam\u00edlia, da comunidade, da\r\nsociedade e do Poder P\u00fablico assegurar ao\r\nidoso, com absoluta prioridade, a efetiva\u00e7\u00e3o\r\ndo direito \u00e0 vida, \u00e0 sa\u00fade, \u00e0 alimenta\u00e7\u00e3o, \u00e0\r\neduca\u00e7\u00e3o, \u00e0 cultura, ao esporte, ao lazer, ao\r\ntrabalho, \u00e0 cidadania, \u00e0 liberdade, \u00e0 dignidade,\r\nao respeito e \u00e0 conviv\u00eancia familiar e\r\ncomunit\u00e1ria. A garantia desta prioridade que\r\ntrata a Lei n\u00ba 10.741 no seu art. 3 compreende:<\/p>","resposta":1416428,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Prioridade no recebimento da restitui\u00e7\u00e3o do Imposto de Renda.","id":1416424,"corpo":"<p align=justify>Prioridade no recebimento da restitui\u00e7\u00e3o do\r\nImposto de Renda.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Destina\u00e7\u00e3o privilegiada de recursos p\u00fablicos nas \u00e1reas relacionadas com a prote\u00e7\u00e3o ao idoso.","id":1416425,"corpo":"<p align=justify>Destina\u00e7\u00e3o privilegiada de recursos p\u00fablicos\r\nnas \u00e1reas relacionadas com a prote\u00e7\u00e3o ao\r\nidoso.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Viabiliza\u00e7\u00e3o de formas alternativas de participa\u00e7\u00e3o, ocupa\u00e7\u00e3o e conv\u00edvio do idoso com as demais gera\u00e7\u00f5es.","id":1416426,"corpo":"<p align=justify>Viabiliza\u00e7\u00e3o de formas alternativas de\r\nparticipa\u00e7\u00e3o, ocupa\u00e7\u00e3o e conv\u00edvio do idoso\r\ncom as demais gera\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Capacita\u00e7\u00e3o e reciclagem dos recursos humanos nas \u00e1reas de geriatria e gerontologia e na presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os aos idosos.","id":1416427,"corpo":"<p align=justify>Capacita\u00e7\u00e3o e reciclagem dos recursos\r\nhumanos nas \u00e1reas de geriatria e gerontologia\r\ne na presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os aos idosos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Prioriza\u00e7\u00e3o do atendimento do idoso em atendimento asilar aos que possuem sua pr\u00f3pria fam\u00edlia.","id":1416428,"corpo":"<p align=justify>Prioriza\u00e7\u00e3o do atendimento do idoso em\r\natendimento asilar aos que possuem sua\r\npr\u00f3pria fam\u00edlia.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":233784,"enunciado":"","rotulo":29,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 29"},"assuntos":[{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social nas pol\u00edticas setoriais e transversais","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social nas pol\u00edticas setoriais e transversais","pai":398133,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398157,"slug":"servico-social-servico-social-nas-politicas-setoriais-e-transversais"}],"slug":"servico-social\/394552","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"SUSTENTE Instituto Brasileiro de Desenvolvimento Sustent\u00e1vel","descricao":"SUSTENTE Instituto Brasileiro de Desenvolvimento Sustent\u00e1vel","sigla":"","oab":false,"id":348}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Pernambuco","sigla":"TJ PE","id":1135,"esfera":"Estadual","uf":"PE"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Reconhe\u00e7a as afirmativas abaixo como verdadeiras (V) ou falsas (F) relativas ao Estatuto do Idoso e marque a alternativa correta correspondente a seq\u00fc\u00eancia. ( ) \u00c9 dever de todos zelar pela dignidade do idoso, colocando-o a salvo de qualquer tratamento desumano, violento, aterrorizante, vexat\u00f3rio ou constrangedor. ( ) Ao idoso internado ou em observa\u00e7\u00e3o, \u00e9 assegurado o direito \u00e0 acompanhante, devendo o \u00f3rg\u00e3o de sa\u00fade proporcionar as condi\u00e7\u00f5es adequadas para a sua perman\u00eancia em tempo parcial, segundo o crit\u00e9rio m\u00e9dico. ( ) O direito \u00e0 liberdade compreende, entre outros, os seguintes aspectos: faculdade de ir, vir e estar nos logradouros p\u00fablicos e espa\u00e7os comunit\u00e1rios, ressalvadas as restri\u00e7\u00f5es legais; opini\u00e3o e express\u00e3o; cren\u00e7a e culto religioso; pr\u00e1tica de esportes e de divers\u00f5es; participa\u00e7\u00e3o na vida familiar e comunit\u00e1ria; participa\u00e7\u00e3o na vida pol\u00edtica, na forma da lei; faculdade de buscar ref\u00fagio, aux\u00edlio e orienta\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":7460,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Pernambuco","sigla":"TJ PE","id":1135,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"SUSTENTE Instituto Brasileiro de Desenvolvimento Sustent\u00e1vel","descricao":"SUSTENTE Instituto Brasileiro de Desenvolvimento Sustent\u00e1vel","sigla":"","oab":false,"id":348},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"tj-pe-pe-2009-sustente-instituto-brasileiro-de-desenvolvimento-sustentavel-assistente-social","tipo":1,"nome":"SUSTENTE Instituto Brasileiro de Desenvolvimento Sustent\u00e1vel - TJ PE - Assistente Social - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:44:32","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":394556,"hashId":"541aaa30a08eebca2fedf46a26a60330","enunciado":"<P align=justify>Reconhe\u00e7a as afirmativas abaixo como verdadeiras (V) ou falsas (F) relativas ao Estatuto do Idoso e marque a alternativa correta correspondente a seq\u00fc\u00eancia. <\/P>\r\n<P align=justify>(  ) \u00c9 dever de todos zelar pela dignidade do idoso, colocando-o a salvo de qualquer tratamento desumano, violento, aterrorizante, vexat\u00f3rio ou constrangedor. <\/P>\r\n<P align=justify>(  ) Ao idoso internado ou em observa\u00e7\u00e3o, \u00e9 assegurado o direito \u00e0 acompanhante, devendo o \u00f3rg\u00e3o de sa\u00fade proporcionar as condi\u00e7\u00f5es adequadas para a sua perman\u00eancia em tempo parcial, segundo o crit\u00e9rio m\u00e9dico. <\/P>\r\n<P align=justify>(  ) O direito \u00e0 liberdade compreende, entre outros, os seguintes aspectos: faculdade de ir, vir e estar nos logradouros p\u00fablicos e espa\u00e7os comunit\u00e1rios, ressalvadas as restri\u00e7\u00f5es legais; opini\u00e3o e express\u00e3o; cren\u00e7a e culto religioso; pr\u00e1tica de esportes e de divers\u00f5es; participa\u00e7\u00e3o na vida familiar e comunit\u00e1ria; participa\u00e7\u00e3o na vida pol\u00edtica, na forma da lei; faculdade de buscar ref\u00fagio, aux\u00edlio e orienta\u00e7\u00e3o.<\/P>","resposta":1416445,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V, V, V.","id":1416444,"corpo":"<p align=justify>V, V, V.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"V, F, V.","id":1416445,"corpo":"<p align=justify>V, F, V.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"F, F, F.","id":1416446,"corpo":"<p align=justify>F, F, F.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"F, V, F.","id":1416447,"corpo":"<p align=justify>F, V, F.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"V, V, F.","id":1416448,"corpo":"<p align=justify>V, V, F.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":233788,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31"},"assuntos":[{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social nas pol\u00edticas setoriais e transversais","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social nas pol\u00edticas setoriais e transversais","pai":398133,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398157,"slug":"servico-social-servico-social-nas-politicas-setoriais-e-transversais"},{"nome_clean":"Instrumental t\u00e9cnico do Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Instrumental t\u00e9cnico do Servi\u00e7o Social","pai":398471,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398181,"slug":"servico-social-instrumental-tecnico-do-servico-social"}],"slug":"servico-social\/394556","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"SUSTENTE Instituto Brasileiro de Desenvolvimento Sustent\u00e1vel","descricao":"SUSTENTE Instituto Brasileiro de Desenvolvimento Sustent\u00e1vel","sigla":"","oab":false,"id":348}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Pernambuco","sigla":"TJ PE","id":1135,"esfera":"Estadual","uf":"PE"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Nos programas habitacionais, p\u00fablicos ou subsidiados com recursos p\u00fablicos, o idoso goza de prioridade na aquisi\u00e7\u00e3o de im\u00f3vel para moradia pr\u00f3pria. Segundo o Estatuto do Idoso sobre esta quest\u00e3o, est\u00e3o previstos alguns fatores a serem observados. Assinale a alternativa incorreta sobre esta quest\u00e3o.","provas":[{"id":7460,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Pernambuco","sigla":"TJ PE","id":1135,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"SUSTENTE Instituto Brasileiro de Desenvolvimento Sustent\u00e1vel","descricao":"SUSTENTE Instituto Brasileiro de Desenvolvimento Sustent\u00e1vel","sigla":"","oab":false,"id":348},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"tj-pe-pe-2009-sustente-instituto-brasileiro-de-desenvolvimento-sustentavel-assistente-social","tipo":1,"nome":"SUSTENTE Instituto Brasileiro de Desenvolvimento Sustent\u00e1vel - TJ PE - Assistente Social - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:44:32","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":394558,"hashId":"fe5a1f24c9c2a912ccf110ee3549fbb6","enunciado":"<p align=justify>Nos programas habitacionais, p\u00fablicos ou\r\nsubsidiados com recursos p\u00fablicos, o idoso\r\ngoza de prioridade na aquisi\u00e7\u00e3o de im\u00f3vel para\r\nmoradia pr\u00f3pria. Segundo o Estatuto do Idoso\r\nsobre esta quest\u00e3o, est\u00e3o previstos alguns\r\nfatores a serem observados. Assinale a\r\nalternativa incorreta sobre esta quest\u00e3o.<\/p>","resposta":1416455,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Implanta\u00e7\u00e3o de equipamentos urbanos comunit\u00e1rios voltados ao idoso.","id":1416454,"corpo":"<p align=justify>Implanta\u00e7\u00e3o de equipamentos urbanos\r\ncomunit\u00e1rios voltados ao idoso.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Reserva de 5% (cinco por cento) das unidades residenciais para atendimento aos idosos.","id":1416455,"corpo":"<p align=justify>Reserva de 5% (cinco por cento) das\r\nunidades residenciais para atendimento aos\r\nidosos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Elimina\u00e7\u00e3o de barreiras arquitet\u00f4nicas e urban\u00edsticas, para garantia de acessibilidade ao idoso.","id":1416456,"corpo":"<p align=justify>Elimina\u00e7\u00e3o de barreiras arquitet\u00f4nicas e\r\nurban\u00edsticas, para garantia de acessibilidade\r\nao idoso.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Crit\u00e9rios de financiamento compat\u00edveis com os rendimentos de aposentadoria e pens\u00e3o.","id":1416457,"corpo":"<p align=justify>Crit\u00e9rios de financiamento compat\u00edveis com os\r\nrendimentos de aposentadoria e pens\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Todas as alternativas est\u00e3o corretas.","id":1416458,"corpo":"<p align=justify>Todas as alternativas est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":233790,"enunciado":"","rotulo":32,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 32"},"assuntos":[{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social nas pol\u00edticas setoriais e transversais","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social nas pol\u00edticas setoriais e transversais","pai":398133,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398157,"slug":"servico-social-servico-social-nas-politicas-setoriais-e-transversais"}],"slug":"servico-social\/394558","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"SUSTENTE Instituto Brasileiro de Desenvolvimento Sustent\u00e1vel","descricao":"SUSTENTE Instituto Brasileiro de Desenvolvimento Sustent\u00e1vel","sigla":"","oab":false,"id":348}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Pernambuco","sigla":"TJ PE","id":1135,"esfera":"Estadual","uf":"PE"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A pol\u00edtica de atendimento ao Idoso, no Estatuto, far-se-\u00e1 por meio do conjunto articulado de a\u00e7\u00f5es governamentais e n\u00e3ogovernamentais da Uni\u00e3o, dos Estados, do Distrito Federal e dos Munic\u00edpios. S\u00e3o linhas de a\u00e7\u00e3o da pol\u00edtica de atendimento: I- Servi\u00e7os especiais de preven\u00e7\u00e3o e atendimento \u00e0s v\u00edtimas de neglig\u00eancia, maustratos, explora\u00e7\u00e3o, abuso, crueldade e opress\u00e3o. II- Servi\u00e7o de identifica\u00e7\u00e3o e localiza\u00e7\u00e3o de parentes ou respons\u00e1veis por idosos abandonados em hospitais e institui\u00e7\u00f5es de longa perman\u00eancia. III- Pol\u00edticas sociais b\u00e1sicas, previstas na Lei n\u00ba 8.842, de 4 de janeiro de 1994. IV- Prote\u00e7\u00e3o jur\u00eddico-social por entidades de defesa dos direitos dos idosos. Est\u00e3o corretas apenas as afirma\u00e7\u00f5es:","provas":[{"id":7460,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Pernambuco","sigla":"TJ PE","id":1135,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"SUSTENTE Instituto Brasileiro de Desenvolvimento Sustent\u00e1vel","descricao":"SUSTENTE Instituto Brasileiro de Desenvolvimento Sustent\u00e1vel","sigla":"","oab":false,"id":348},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"tj-pe-pe-2009-sustente-instituto-brasileiro-de-desenvolvimento-sustentavel-assistente-social","tipo":1,"nome":"SUSTENTE Instituto Brasileiro de Desenvolvimento Sustent\u00e1vel - TJ PE - Assistente Social - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:44:32","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":394561,"hashId":"46b65a03419d5204a7e3f03b85317750","enunciado":"<P align=justify>A pol\u00edtica de atendimento ao Idoso, no Estatuto, far-se-\u00e1 por meio do conjunto articulado de a\u00e7\u00f5es governamentais e n\u00e3ogovernamentais da Uni\u00e3o, dos Estados, do Distrito Federal e dos Munic\u00edpios. S\u00e3o linhas de a\u00e7\u00e3o da pol\u00edtica de atendimento: <\/P>\r\n<P align=justify>I- Servi\u00e7os especiais de preven\u00e7\u00e3o e atendimento \u00e0s v\u00edtimas de neglig\u00eancia, maustratos, explora\u00e7\u00e3o, abuso, crueldade e opress\u00e3o. <\/P>\r\n<P align=justify>II- Servi\u00e7o de identifica\u00e7\u00e3o e localiza\u00e7\u00e3o de parentes ou respons\u00e1veis por idosos abandonados em hospitais e institui\u00e7\u00f5es de longa perman\u00eancia. <\/P>\r\n<P align=justify>III- Pol\u00edticas sociais b\u00e1sicas, previstas na Lei n\u00ba 8.842, de 4 de janeiro de 1994. <\/P>\r\n<P align=justify>IV- Prote\u00e7\u00e3o jur\u00eddico-social por entidades de defesa dos direitos dos idosos. <\/P>\r\n<P align=justify> <\/P>\r\n<P align=justify>Est\u00e3o corretas apenas as afirma\u00e7\u00f5es:<\/P>","resposta":1416472,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e II.","id":1416469,"corpo":"<p align=justify>I e II.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I, II e IV.","id":1416470,"corpo":"<p align=justify>I, II e IV.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I e IV.","id":1416471,"corpo":"<p align=justify>I e IV.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I, II, III e IV.","id":1416472,"corpo":"<p align=justify>I, II, III e IV.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, III e IV.","id":1416473,"corpo":"<p align=justify>I, III e IV.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":233793,"enunciado":"","rotulo":34,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 34"},"assuntos":[{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social nas pol\u00edticas setoriais e transversais","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social nas pol\u00edticas setoriais e transversais","pai":398133,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398157,"slug":"servico-social-servico-social-nas-politicas-setoriais-e-transversais"}],"slug":"servico-social\/394561","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"SUSTENTE Instituto Brasileiro de Desenvolvimento Sustent\u00e1vel","descricao":"SUSTENTE Instituto Brasileiro de Desenvolvimento Sustent\u00e1vel","sigla":"","oab":false,"id":348}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Pernambuco","sigla":"TJ PE","id":1135,"esfera":"Estadual","uf":"PE"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a \u00fanica alternativa incorreta quanto aos deveres do assistente social nas suas rela\u00e7\u00f5es com os usu\u00e1rios:","provas":[{"id":7460,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Pernambuco","sigla":"TJ PE","id":1135,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"SUSTENTE Instituto Brasileiro de Desenvolvimento Sustent\u00e1vel","descricao":"SUSTENTE Instituto Brasileiro de Desenvolvimento Sustent\u00e1vel","sigla":"","oab":false,"id":348},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"tj-pe-pe-2009-sustente-instituto-brasileiro-de-desenvolvimento-sustentavel-assistente-social","tipo":1,"nome":"SUSTENTE Instituto Brasileiro de Desenvolvimento Sustent\u00e1vel - TJ PE - Assistente Social - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:44:32","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":394569,"hashId":"115e898fd161dd6ce20868fd7476331f","enunciado":"<p align=justify>Assinale a \u00fanica alternativa incorreta quanto\r\naos deveres do assistente social nas suas\r\nrela\u00e7\u00f5es com os usu\u00e1rios:<\/p>","resposta":1416510,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Democratizar as informa\u00e7\u00f5es e o acesso aos programas dispon\u00edveis no espa\u00e7o institucional, como um dos mecanismos indispens\u00e1veis \u00e0 participa\u00e7\u00e3o dos usu\u00e1rios.","id":1416509,"corpo":"<p align=justify>Democratizar as informa\u00e7\u00f5es e o acesso aos\r\nprogramas dispon\u00edveis no espa\u00e7o\r\ninstitucional, como um dos mecanismos\r\nindispens\u00e1veis \u00e0 participa\u00e7\u00e3o dos usu\u00e1rios.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Bloquear o acesso dos usu\u00e1rios aos servi\u00e7os oferecidos pelas institui\u00e7\u00f5es.","id":1416510,"corpo":"<p align=justify>Bloquear o acesso dos usu\u00e1rios aos servi\u00e7os\r\noferecidos pelas institui\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Fornecer \u00e0 popula\u00e7\u00e3o usu\u00e1ria, quando solicitado, informa\u00e7\u00f5es concernentes ao trabalho desenvolvido pelo Servi\u00e7o Social e as suas conclus\u00f5es, resguardado o sigilo profissional.","id":1416511,"corpo":"<p align=justify>Fornecer \u00e0 popula\u00e7\u00e3o usu\u00e1ria, quando\r\nsolicitado, informa\u00e7\u00f5es concernentes ao\r\ntrabalho desenvolvido pelo Servi\u00e7o Social e as\r\nsuas conclus\u00f5es, resguardado o sigilo\r\nprofissional.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Esclarecer aos usu\u00e1rios, ao iniciar o trabalho, sobre os objetivos e a amplitude de sua atua\u00e7\u00e3o profissional.","id":1416512,"corpo":"<p align=justify>Esclarecer aos usu\u00e1rios, ao iniciar o trabalho,\r\nsobre os objetivos e a amplitude de sua\r\natua\u00e7\u00e3o profissional.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Contribuir para a viabiliza\u00e7\u00e3o da participa\u00e7\u00e3o efetiva da popula\u00e7\u00e3o usu\u00e1ria nas decis\u00f5es institucionais.","id":1416513,"corpo":"<p align=justify>Contribuir para a viabiliza\u00e7\u00e3o da participa\u00e7\u00e3o\r\nefetiva da popula\u00e7\u00e3o usu\u00e1ria nas decis\u00f5es\r\ninstitucionais.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":233801,"enunciado":"","rotulo":38,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 38"},"assuntos":[{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"nome_clean":"Teoria\/ metodologia e pesquisa do Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Teoria\/ metodologia e pesquisa do Servi\u00e7o Social","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398184,"slug":"servico-social-teoria-metodologia-e-pesquisa-do-servico-social"}],"slug":"servico-social\/394569","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":2540}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 7\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 7","id":1175,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No BrOffice.org Writer, a janela Auto-corre\u00e7\u00e3o exibe no menu Op\u00e7\u00f5es as caixas de assinalamento identificadas por [S] (Substituir durante a modifica\u00e7\u00e3o do texto existente) e por [D] (Auto-formata\u00e7\u00e3o \/ Auto-corre\u00e7\u00e3o ao digitar). Uma das op\u00e7\u00f5es que pode ser assinalada nas duas caixas \u00e9","provas":[{"id":7461,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":2540},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 7\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 7","id":1175,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"trt-7-2009-fcc-tecnico-judiciario-area-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 7 - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:44:32","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":394579,"hashId":"84d48702f1c42484240b7baf332d4d8a","enunciado":"<p align=justify>No BrOffice.org Writer, a janela Auto-corre\u00e7\u00e3o exibe no\r\nmenu Op\u00e7\u00f5es as caixas de assinalamento identificadas\r\npor [S] (Substituir durante a modifica\u00e7\u00e3o do texto existente)\r\ne por [D] (Auto-formata\u00e7\u00e3o \/ Auto-corre\u00e7\u00e3o ao digitar).\r\nUma das op\u00e7\u00f5es que pode ser assinalada nas duas\r\ncaixas \u00e9<\/p>","resposta":1416563,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"aplicar borda.","id":1416559,"corpo":"<p align=justify>aplicar borda.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"remover par\u00e1grafos vazios.","id":1416560,"corpo":"<p align=justify>remover par\u00e1grafos vazios.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"substituir estilos personalizados.","id":1416561,"corpo":"<p align=justify>substituir estilos personalizados.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"ignorar espa\u00e7os duplos.","id":1416562,"corpo":"<p align=justify>ignorar espa\u00e7os duplos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"substituir tra\u00e7os.","id":1416563,"corpo":"<p align=justify>substituir tra\u00e7os.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":233811,"enunciado":"","rotulo":40,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Desenvolvimento de Software","oab":false,"nome":"Desenvolvimento de Software","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7967,"slug":"tecnologia-da-informacao-desenvolvimento-de-software"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/394579","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"SUSTENTE Instituto Brasileiro de Desenvolvimento Sustent\u00e1vel","descricao":"SUSTENTE Instituto Brasileiro de Desenvolvimento Sustent\u00e1vel","sigla":"","oab":false,"id":348}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Pernambuco","sigla":"TJ PE","id":1135,"esfera":"Estadual","uf":"PE"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"S\u00e3o medidas s\u00f3cio-educativas estabelecidas no art. 112 do ECA: I- Obriga\u00e7\u00e3o de reparar o dano. II- Liberdade assistida. III- Requisi\u00e7\u00e3o de tratamento m\u00e9dico, psicol\u00f3gico ou psiqui\u00e1trico, em regime hospitalar ou ambulatorial. IV- Coloca\u00e7\u00e3o em fam\u00edlia substituta. \u00c9 (S\u00e3o) incorreta (s) apenas a(s) afirma\u00e7\u00e3o (\u00f5es):","provas":[{"id":7460,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Pernambuco","sigla":"TJ PE","id":1135,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"SUSTENTE Instituto Brasileiro de Desenvolvimento Sustent\u00e1vel","descricao":"SUSTENTE Instituto Brasileiro de Desenvolvimento Sustent\u00e1vel","sigla":"","oab":false,"id":348},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"tj-pe-pe-2009-sustente-instituto-brasileiro-de-desenvolvimento-sustentavel-assistente-social","tipo":1,"nome":"SUSTENTE Instituto Brasileiro de Desenvolvimento Sustent\u00e1vel - TJ PE - Assistente Social - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:44:32","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":394580,"hashId":"b9211c695de692961179bdab2ad30e8d","enunciado":"<P align=justify>S\u00e3o medidas s\u00f3cio-educativas estabelecidas no art. 112 do ECA: <\/P>\r\n<P align=justify>I- Obriga\u00e7\u00e3o de reparar o dano. <\/P>\r\n<P align=justify>II- Liberdade assistida. <\/P>\r\n<P align=justify>III- Requisi\u00e7\u00e3o de tratamento m\u00e9dico, psicol\u00f3gico ou psiqui\u00e1trico, em regime hospitalar ou ambulatorial. <\/P>\r\n<P align=justify>IV- Coloca\u00e7\u00e3o em fam\u00edlia substituta. <\/P>\r\n<P align=justify> <\/P>\r\n<P align=justify>\u00c9 (S\u00e3o) incorreta (s) apenas a(s) afirma\u00e7\u00e3o (\u00f5es):<\/P>","resposta":1416566,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e II.","id":1416564,"corpo":"<p align=justify>I e II.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"III.","id":1416565,"corpo":"<p align=justify>III.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"IV.","id":1416566,"corpo":"<p align=justify>IV.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"II e III.","id":1416567,"corpo":"<p align=justify>II e III.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"III e IV.","id":1416568,"corpo":"<p align=justify>III e IV.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":233812,"enunciado":"","rotulo":43,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 43"},"assuntos":[{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"nome_clean":"Instrumental t\u00e9cnico do Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Instrumental t\u00e9cnico do Servi\u00e7o Social","pai":398471,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398181,"slug":"servico-social-instrumental-tecnico-do-servico-social"}],"slug":"servico-social\/394580","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":2540}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 7\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 7","id":1175,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A sintaxe representa um tipo de coment\u00e1rio que pode ser usado em uma p\u00e1gina JSP denominado Coment\u00e1rios","provas":[{"id":7461,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":2540},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 7\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 7","id":1175,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"trt-7-2009-fcc-tecnico-judiciario-area-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 7 - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:44:33","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":394599,"hashId":"3ff3f1a8780cbb0e134aef872de8106d","enunciado":"<p align=justify>A sintaxe <%&#8722; &#8722; coment\u00e1rio &#8722; &#8722;%> representa um tipo de\r\ncoment\u00e1rio que pode ser usado em uma p\u00e1gina JSP\r\ndenominado Coment\u00e1rios<\/p>","resposta":1416662,"anulada":false,"rotulo":52,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"de Conte\u00fado, que s\u00e3o transmitidos de volta para o navegador como parte da resposta JSP e s\u00e3o tamb\u00e9m vis\u00edveis no c\u00f3digo da p\u00e1gina.","id":1416659,"corpo":"<p align=justify>de Conte\u00fado, que s\u00e3o transmitidos de volta para o\r\nnavegador como parte da resposta JSP e s\u00e3o\r\ntamb\u00e9m vis\u00edveis no c\u00f3digo da p\u00e1gina.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"de Conte\u00fado, que n\u00e3o s\u00e3o enviados para o cliente e s\u00e3o vis\u00edveis apenas no arquivo fonte JSP.","id":1416660,"corpo":"<p align=justify>de Conte\u00fado, que n\u00e3o s\u00e3o enviados para o cliente e\r\ns\u00e3o vis\u00edveis apenas no arquivo fonte JSP.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"JSP, que s\u00e3o transmitidos de volta para o navegador como parte da resposta JSP e s\u00e3o tamb\u00e9m vis\u00edveis no c\u00f3digo da p\u00e1gina.","id":1416661,"corpo":"<p align=justify>JSP, que s\u00e3o transmitidos de volta para o navegador\r\ncomo parte da resposta JSP e s\u00e3o tamb\u00e9m vis\u00edveis\r\nno c\u00f3digo da p\u00e1gina.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"JSP, que n\u00e3o s\u00e3o enviados para o cliente e s\u00e3o vis\u00edveis apenas no arquivo fonte JSP.","id":1416662,"corpo":"<p align=justify>JSP, que n\u00e3o s\u00e3o enviados para o cliente e s\u00e3o\r\nvis\u00edveis apenas no arquivo fonte JSP.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"JSP, que s\u00e3o transmitidos de volta para o navegador como parte da resposta JSP e n\u00e3o s\u00e3o vis\u00edveis no c\u00f3digo da p\u00e1gina.","id":1416663,"corpo":"<p align=justify>JSP, que s\u00e3o transmitidos de volta para o navegador\r\ncomo parte da resposta JSP e n\u00e3o s\u00e3o vis\u00edveis no\r\nc\u00f3digo da p\u00e1gina.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":233831,"enunciado":"","rotulo":52,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 52"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Linguagens de Programa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Linguagens de Programa\u00e7\u00e3o","pai":7967,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7976,"slug":"tecnologia-da-informacao-linguagens-de-programacao"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/394599","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":2540}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 7\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 7","id":1175,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em Java, main \u00e9 um m\u00e9todo","provas":[{"id":7461,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":2540},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 7\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 7","id":1175,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"trt-7-2009-fcc-tecnico-judiciario-area-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 7 - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:44:33","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":394600,"hashId":"6bb59866257fa7859bd626ae067e12d0","enunciado":"<p align=justify>Em Java, main \u00e9 um m\u00e9todo<\/p>","resposta":1416667,"anulada":false,"rotulo":53,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"p\u00fablico associado ao objeto e que retorna um valor n\u00e3o vazio.","id":1416664,"corpo":"<p align=justify>p\u00fablico associado ao objeto e que retorna um valor\r\nn\u00e3o vazio.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"est\u00e1tico associado ao objeto e que retorna um valor vazio.","id":1416665,"corpo":"<p align=justify>est\u00e1tico associado ao objeto e que retorna um valor\r\nvazio.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"abstrato associado ao objeto e que retorna um valor n\u00e3o vazio.","id":1416666,"corpo":"<p align=justify>abstrato associado ao objeto e que retorna um valor\r\nn\u00e3o vazio.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"est\u00e1tico associado \u00e0 classe e que retorna um valor vazio.","id":1416667,"corpo":"<p align=justify>est\u00e1tico associado \u00e0 classe e que retorna um valor\r\nvazio.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"abstrato associado \u00e0 classe e que retorna um valor n\u00e3o vazio.","id":1416668,"corpo":"<p align=justify>abstrato associado \u00e0 classe e que retorna um valor\r\nn\u00e3o vazio.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":233832,"enunciado":"","rotulo":53,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 53"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"JAVA*","oab":false,"nome":"JAVA*","pai":7976,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7979,"slug":"tecnologia-da-informacao-java"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/394600","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Transporte","id":2522}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 7\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 7","id":1175,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um caminh\u00e3o e um \u00f4nibus trafegam por uma via arterial, na \u00e1rea urbana, em local que n\u00e3o existe sinaliza\u00e7\u00e3o regulamentando a velocidade. Nesta situa\u00e7\u00e3o, a velocidade m\u00e1xima permitida para o caminh\u00e3o e para o \u00f4nibus \u00e9 de, respectivamente:","provas":[{"id":7464,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Transporte","id":2522},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 7\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 7","id":1175,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"trt-7-2009-fcc-tecnico-judiciario-area-transporte","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 7 - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Transporte - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:44:33","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43}],"areas":[],"id":394613,"hashId":"a372d77950b767a448605cc6421ca4a0","enunciado":"<p align=justify>Um caminh\u00e3o e um \u00f4nibus trafegam por uma via arterial,\r\nna \u00e1rea urbana, em local que n\u00e3o existe sinaliza\u00e7\u00e3o regulamentando\r\na velocidade. Nesta situa\u00e7\u00e3o, a velocidade\r\nm\u00e1xima permitida para o caminh\u00e3o e para o \u00f4nibus \u00e9 de,\r\nrespectivamente:<\/p>","resposta":1416730,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"90 km\/h e 80 km\/h.","id":1416729,"corpo":"<p align=justify>90 km\/h e 80 km\/h.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"60 km\/h e 60 km\/h.","id":1416730,"corpo":"<p align=justify>60 km\/h e 60 km\/h.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"80 km\/h e 90 km\/h.","id":1416731,"corpo":"<p align=justify>80 km\/h e 90 km\/h.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"60 km\/h e 50 km\/h.","id":1416732,"corpo":"<p align=justify>60 km\/h e 50 km\/h.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"50 km\/h e 50 km\/h.","id":1416733,"corpo":"<p align=justify>50 km\/h e 50 km\/h.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":233846,"enunciado":"","rotulo":23,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 23"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito e CTB","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito e CTB","pai":null,"assunto_raiz":421855,"materia":true,"id":421855,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb"},{"nome_clean":"C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro - CTB (Lei 9.503\/1997)","oab":false,"nome":"C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro - CTB (Lei 9.503\/1997)","pai":421855,"assunto_raiz":421855,"materia":false,"id":421857,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb-codigo-de-transito-brasileiro-ctb-lei-9-503-1997"},{"nome_clean":"Cap\u00edtulo III - Das Normas Gerais de Circula\u00e7\u00e3o e Conduta","oab":false,"nome":"Cap\u00edtulo III - Das Normas Gerais de Circula\u00e7\u00e3o e Conduta","pai":421857,"assunto_raiz":421855,"materia":false,"id":421866,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb-capitulo-iii-das-normas-gerais-de-circulacao-e-conduta"}],"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb\/394613","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Transporte","id":2522}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 7\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 7","id":1175,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Tr\u00eas condutores est\u00e3o habilitados para a dire\u00e7\u00e3o de ve\u00edculos de acordo com as seguintes caracter\u00edsticas: Poder\u00e1 candidatar-se \u00e0 obten\u00e7\u00e3o da Habilita\u00e7\u00e3o na categoria C o condutor","provas":[{"id":7464,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Transporte","id":2522},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 7\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 7","id":1175,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"trt-7-2009-fcc-tecnico-judiciario-area-transporte","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 7 - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Transporte - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:44:34","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43}],"areas":[],"id":394622,"hashId":"e0129b0c420edd3e56a8ba736fb19b97","enunciado":"<P>Tr\u00eas condutores est\u00e3o habilitados para a dire\u00e7\u00e3o de ve\u00edculos de acordo com as seguintes caracter\u00edsticas: <\/P>\r\n<P><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/7464\/03.gif><\/P>\r\n<P>Poder\u00e1 candidatar-se \u00e0 obten\u00e7\u00e3o da Habilita\u00e7\u00e3o na categoria C o condutor<\/P>","resposta":1416775,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1, apenas.","id":1416774,"corpo":"<p align=justify>1, apenas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"3, apenas.","id":1416775,"corpo":"<p align=justify>3, apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"1 e o condutor 3, apenas.","id":1416776,"corpo":"<p align=justify>1 e o condutor 3, apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"1 e o condutor 2, apenas.","id":1416777,"corpo":"<p align=justify>1 e o condutor 2, apenas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"1, o condutor 2 e o condutor 3.","id":1416778,"corpo":"<p align=justify>1, o condutor 2 e o condutor 3.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":233853,"enunciado":"","rotulo":28,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 28"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito e CTB","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito e CTB","pai":null,"assunto_raiz":421855,"materia":true,"id":421855,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb"},{"nome_clean":"C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro - CTB (Lei 9.503\/1997)","oab":false,"nome":"C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro - CTB (Lei 9.503\/1997)","pai":421855,"assunto_raiz":421855,"materia":false,"id":421857,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb-codigo-de-transito-brasileiro-ctb-lei-9-503-1997"},{"nome_clean":"Cap\u00edtulo XIV - Da Habilita\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Cap\u00edtulo XIV - Da Habilita\u00e7\u00e3o","pai":421857,"assunto_raiz":421855,"materia":false,"id":421882,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb-capitulo-xiv-da-habilitacao"}],"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb\/394622","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Arquivo","id":5111}],"orgaos":[{"nome":"Banco Nacional de Desenvolvimento Econ\u00f4mico e Social","sigla":"BNDES","id":65,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o seu Estatuto Social, o BNDES tem por objetivo primordial apoiar programas, projetos, obras e servi\u00e7os, desde que estes sejam","provas":[{"id":6845,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Arquivo","id":5111},"orgao":{"nome":"Banco Nacional de Desenvolvimento Econ\u00f4mico e Social","sigla":"BNDES","id":65,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"bndes-2009-cesgranrio-tecnico-de-arquivo-com-ingles","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - BNDES - T\u00e9cnico de Arquivo - 2009"},{"id":7646,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Arquivo","id":5111},"orgao":{"nome":"Banco Nacional de Desenvolvimento Econ\u00f4mico e Social","sigla":"BNDES","id":65,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"bndes-2009-cesgranrio-tecnico-de-arquivo-com-espanhol-2","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - BNDES - T\u00e9cnico de Arquivo - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:44:18","carreiras":[{"nome":"Financeira \/ Outros \u00f3rg\u00e3os financeiros","descricao":"Cargos de outros \u00f3rg\u00e3os financeiros que n\u00e3o sejam BACEN, STN, SUSEP, CVM)","id":83},{"nome":"Financeira (BACEN, STN, CVM, SUSEP, e outros)","descricao":"Cargos desses orgaos","id":9}],"areas":[],"id":386036,"hashId":"14d7f7730366c3afc035e7af0fc3e958","enunciado":"De acordo com o seu Estatuto Social, o BNDES tem por\r\nobjetivo primordial apoiar programas, projetos, obras e\r\nservi\u00e7os, desde que estes sejam","resposta":1380606,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"realizados pela iniciativa privada.","id":1380602,"corpo":"realizados pela iniciativa privada.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"realizados pelo Governo Federal.","id":1380603,"corpo":"realizados pelo Governo Federal.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"realizados pelo poder p\u00fablico em qualquer n\u00edvel (federal, estadual e municipal).","id":1380604,"corpo":"realizados pelo poder p\u00fablico em qualquer n\u00edvel (federal,\r\nestadual e municipal).","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"relacionados com o desenvolvimento cient\u00edfico e tecnol\u00f3gico.","id":1380605,"corpo":"relacionados com o desenvolvimento cient\u00edfico e\r\ntecnol\u00f3gico.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"relacionados com o desenvolvimento econ\u00f4mico e social do Pa\u00eds.","id":1380606,"corpo":"relacionados com o desenvolvimento econ\u00f4mico e\r\nsocial do Pa\u00eds.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":227174,"enunciado":"","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o  39 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Decreto n\u00ba 4.418\/02 - Aprova novo Estatuto Social - BNDES","oab":true,"nome":"Decreto n\u00ba 4.418\/02 - Aprova novo Estatuto Social - BNDES","pai":395895,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":394774,"slug":"legislacao-dos-orgaos-decreto-no-4-418-02-aprova-novo-estatuto-social-bndes"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/386036","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Arquivo","id":5111}],"orgaos":[{"nome":"Banco Nacional de Desenvolvimento Econ\u00f4mico e Social","sigla":"BNDES","id":65,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Num pa\u00eds com passado escravista como o Brasil, a situa\u00e7\u00e3o social dos negros exige enfoques espec\u00edficos. Nos \u00faltimos anos, a sociedade brasileira vem assistindo \u00e0 multiplica\u00e7\u00e3o de iniciativas de indiv\u00edduos ou de grupos sociais voltadas para a repara\u00e7\u00e3o ou a garantia plena de direitos sociais dos negros. Em seu conjunto, essas iniciativas constituem","provas":[{"id":6845,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Arquivo","id":5111},"orgao":{"nome":"Banco Nacional de Desenvolvimento Econ\u00f4mico e Social","sigla":"BNDES","id":65,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"bndes-2009-cesgranrio-tecnico-de-arquivo-com-ingles","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - BNDES - T\u00e9cnico de Arquivo - 2009"},{"id":7646,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Arquivo","id":5111},"orgao":{"nome":"Banco Nacional de Desenvolvimento Econ\u00f4mico e Social","sigla":"BNDES","id":65,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"bndes-2009-cesgranrio-tecnico-de-arquivo-com-espanhol-2","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - BNDES - T\u00e9cnico de Arquivo - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:44:18","carreiras":[{"nome":"Financeira \/ Outros \u00f3rg\u00e3os financeiros","descricao":"Cargos de outros \u00f3rg\u00e3os financeiros que n\u00e3o sejam BACEN, STN, SUSEP, CVM)","id":83},{"nome":"Financeira (BACEN, STN, CVM, SUSEP, e outros)","descricao":"Cargos desses orgaos","id":9}],"areas":[],"id":386041,"hashId":"02412fec61030208f5666690b8d75119","enunciado":"Num pa\u00eds com passado escravista como o Brasil, a situa\u00e7\u00e3o\r\nsocial dos negros exige enfoques espec\u00edficos. Nos \u00faltimos\r\nanos, a sociedade brasileira vem assistindo \u00e0 multiplica\u00e7\u00e3o\r\nde iniciativas de indiv\u00edduos ou de grupos sociais voltadas\r\npara a repara\u00e7\u00e3o ou a garantia plena de direitos sociais dos\r\nnegros. Em seu conjunto, essas iniciativas constituem","resposta":1380628,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"atos legislativos.","id":1380627,"corpo":"atos legislativos.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a\u00e7\u00f5es afirmativas.","id":1380628,"corpo":"a\u00e7\u00f5es afirmativas.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"coaliz\u00f5es institucionais.","id":1380629,"corpo":"coaliz\u00f5es institucionais.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"reformas administrativas. ","id":1380630,"corpo":"reformas administrativas.\r\n","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"pol\u00edticas assistencialistas.","id":1380631,"corpo":"pol\u00edticas assistencialistas.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":227174,"enunciado":"","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o  39 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"nome_clean":"Pol\u00edtica","oab":false,"nome":"Pol\u00edtica","pai":407400,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407406,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-politica"},{"nome_clean":"Distribui\u00e7\u00e3o de Renda","oab":false,"nome":"Distribui\u00e7\u00e3o de Renda","pai":407400,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407417,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-distribuicao-de-renda"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/386041","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Analista de Sistemas","id":501},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Biblioteconomia","id":506},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Contabilidade","id":510},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia","id":517},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Estat\u00edstica","id":524},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Odontologia","id":546},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Taquigrafia","id":562},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Arquivologia","id":504},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Piau\u00ed","sigla":"TRE PI","id":1200,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Destaca-se no texto","provas":[{"id":7013,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Analista de Sistemas","id":501},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Piau\u00ed","sigla":"TRE PI","id":1200,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"tre-pi-2009-fcc-analista-judiciario-area-analista-de-sistemas","tipo":1,"nome":"FCC - TRE PI - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Analista de Sistemas - 2009"},{"id":7015,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Biblioteconomia","id":506},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Piau\u00ed","sigla":"TRE PI","id":1200,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"tre-pi-2009-fcc-analista-judiciario-area-biblioteconomia","tipo":1,"nome":"FCC - TRE PI - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Biblioteconomia - 2009"},{"id":7016,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Contabilidade","id":510},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Piau\u00ed","sigla":"TRE PI","id":1200,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"tre-pi-2009-fcc-analista-judiciario-area-contabilidade","tipo":1,"nome":"FCC - TRE PI - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Contabilidade - 2009"},{"id":7017,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia","id":517},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Piau\u00ed","sigla":"TRE PI","id":1200,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"tre-pi-2009-fcc-analista-judiciario-area-engenharia","tipo":1,"nome":"FCC - TRE PI - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia - 2009"},{"id":7019,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Estat\u00edstica","id":524},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Piau\u00ed","sigla":"TRE PI","id":1200,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"tre-pi-2009-fcc-analista-judiciario-area-estatistica","tipo":1,"nome":"FCC - TRE PI - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Estat\u00edstica - 2009"},{"id":7144,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Odontologia","id":546},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Piau\u00ed","sigla":"TRE PI","id":1200,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"tre-pi-2009-fcc-analista-judiciario-area-odontologia","tipo":1,"nome":"FCC - TRE PI - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Odontologia - 2009"},{"id":7145,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Taquigrafia","id":562},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Piau\u00ed","sigla":"TRE PI","id":1200,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"tre-pi-2009-fcc-analista-judiciario-area-taquigrafia","tipo":1,"nome":"FCC - TRE PI - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Taquigrafia - 2009"},{"id":7014,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Arquivologia","id":504},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Piau\u00ed","sigla":"TRE PI","id":1200,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"tre-pi-2009-fcc-analista-judiciario-area-arquivologia","tipo":1,"nome":"FCC - TRE PI - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Arquivologia - 2009"},{"id":7020,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Piau\u00ed","sigla":"TRE PI","id":1200,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"tre-pi-2009-fcc-analista-judiciario-area-judiciaria","tipo":1,"nome":"FCC - TRE PI - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:44:18","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":49,"descricao":"Engenharia de Sistemas"},{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":41,"descricao":"Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":196,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Engenharia Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"},{"id":60,"descricao":"Estat\u00edstica"},{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"},{"id":274,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":241,"descricao":"Psicologia (Geral)"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":15,"descricao":"Arquivologia"}],"id":386046,"hashId":"bb6115a5b83d4010975904ba15facda0","enunciado":"<p align=justify>Destaca-se no texto<\/p>","resposta":1380653,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a tens\u00e3o percept\u00edvel, mesmo que de forma latente, entre as diversas camadas sociais nos pa\u00edses em desenvolvimento, como o Brasil.","id":1380652,"corpo":"<p align=justify>a tens\u00e3o percept\u00edvel, mesmo que de forma latente,\r\nentre as diversas camadas sociais nos pa\u00edses em\r\ndesenvolvimento, como o Brasil.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o papel desempenhado pela classe m\u00e9dia no processo de desenvolvimento social e econ\u00f4mico das na\u00e7\u00f5es, como vem ocorrendo no Brasil.","id":1380653,"corpo":"<p align=justify>o papel desempenhado pela classe m\u00e9dia no processo\r\nde desenvolvimento social e econ\u00f4mico das\r\nna\u00e7\u00f5es, como vem ocorrendo no Brasil.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a necessidade de planos econ\u00f4micos destinados a combater a infla\u00e7\u00e3o e mant\u00ea-la sob controle no desenvolvimento da economia brasileira.","id":1380654,"corpo":"<p align=justify>a necessidade de planos econ\u00f4micos destinados a\r\ncombater a infla\u00e7\u00e3o e mant\u00ea-la sob controle no\r\ndesenvolvimento da economia brasileira.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a concorr\u00eancia entre pa\u00edses que se encontram em processo de desenvolvimento no sentido de melhorar as condi\u00e7\u00f5es de vida da popula\u00e7\u00e3o.","id":1380655,"corpo":"<p align=justify>a concorr\u00eancia entre pa\u00edses que se encontram em\r\nprocesso de desenvolvimento no sentido de melhorar\r\nas condi\u00e7\u00f5es de vida da popula\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a sustentabilidade de um processo de mobilidade social, ainda incipiente e pouco estudado na hist\u00f3ria econ\u00f4mica do Brasil.","id":1380656,"corpo":"<p align=justify>a sustentabilidade de um processo de mobilidade\r\nsocial, ainda incipiente e pouco estudado na hist\u00f3ria\r\necon\u00f4mica do Brasil.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Aten\u00e7\u00e3o: As quest\u00f5es de n\u00fameros 1 a 10 baseiam-se no texto apresentado abaixo. ","id":227175,"enunciado":"<P align=justify>Aten\u00e7\u00e3o: As quest\u00f5es de n\u00fameros 1 a 10 baseiam-se no texto apresentado abaixo.<\/P>\r\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/7013\/2.gif><\/P>","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/386046","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Analista de Sistemas","id":501},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Biblioteconomia","id":506},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Contabilidade","id":510},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia","id":517},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Estat\u00edstica","id":524},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Odontologia","id":546},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Taquigrafia","id":562},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Arquivologia","id":504},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Piau\u00ed","sigla":"TRE PI","id":1200,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Respeita-se o sentido do segmento, com outras palavras, em:","provas":[{"id":7013,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Analista de Sistemas","id":501},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Piau\u00ed","sigla":"TRE PI","id":1200,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"tre-pi-2009-fcc-analista-judiciario-area-analista-de-sistemas","tipo":1,"nome":"FCC - TRE PI - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Analista de Sistemas - 2009"},{"id":7015,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Biblioteconomia","id":506},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Piau\u00ed","sigla":"TRE PI","id":1200,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"tre-pi-2009-fcc-analista-judiciario-area-biblioteconomia","tipo":1,"nome":"FCC - TRE PI - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Biblioteconomia - 2009"},{"id":7016,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Contabilidade","id":510},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Piau\u00ed","sigla":"TRE PI","id":1200,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"tre-pi-2009-fcc-analista-judiciario-area-contabilidade","tipo":1,"nome":"FCC - TRE PI - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Contabilidade - 2009"},{"id":7017,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia","id":517},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Piau\u00ed","sigla":"TRE PI","id":1200,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"tre-pi-2009-fcc-analista-judiciario-area-engenharia","tipo":1,"nome":"FCC - TRE PI - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia - 2009"},{"id":7019,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Estat\u00edstica","id":524},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Piau\u00ed","sigla":"TRE PI","id":1200,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"tre-pi-2009-fcc-analista-judiciario-area-estatistica","tipo":1,"nome":"FCC - TRE PI - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Estat\u00edstica - 2009"},{"id":7144,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Odontologia","id":546},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Piau\u00ed","sigla":"TRE PI","id":1200,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"tre-pi-2009-fcc-analista-judiciario-area-odontologia","tipo":1,"nome":"FCC - TRE PI - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Odontologia - 2009"},{"id":7145,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Taquigrafia","id":562},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Piau\u00ed","sigla":"TRE PI","id":1200,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"tre-pi-2009-fcc-analista-judiciario-area-taquigrafia","tipo":1,"nome":"FCC - TRE PI - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Taquigrafia - 2009"},{"id":7014,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Arquivologia","id":504},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Piau\u00ed","sigla":"TRE PI","id":1200,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"tre-pi-2009-fcc-analista-judiciario-area-arquivologia","tipo":1,"nome":"FCC - TRE PI - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Arquivologia - 2009"},{"id":7020,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Piau\u00ed","sigla":"TRE PI","id":1200,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"tre-pi-2009-fcc-analista-judiciario-area-judiciaria","tipo":1,"nome":"FCC - TRE PI - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:44:18","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":49,"descricao":"Engenharia de Sistemas"},{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":41,"descricao":"Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":196,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Engenharia Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"},{"id":60,"descricao":"Estat\u00edstica"},{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"},{"id":274,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":241,"descricao":"Psicologia (Geral)"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":15,"descricao":"Arquivologia"}],"id":386048,"hashId":"be5b75537b13c50b403f1cd1adabea08","enunciado":"<p align=justify>Respeita-se o sentido do segmento, com outras palavras,\r\nem:<\/p>","resposta":1380665,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"ap\u00f3s a irrup\u00e7\u00e3o do capitalismo = em meio aos conflitos do capitalismo.","id":1380662,"corpo":"<p align=\"justify\"><em>ap\u00f3s a irrup\u00e7\u00e3o do capitalismo<\/em> = em meio aos\r\nconflitos do capitalismo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"nunca fincou ra\u00edzes s\u00f3lidas e duradouras = jamais assumiu tanta import\u00e2ncia.","id":1380663,"corpo":"<p align=\"justify\"><em>nunca fincou ra\u00edzes s\u00f3lidas<\/em> e duradouras = jamais\r\nassumiu tanta import\u00e2ncia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"vislumbrar um salto rumo ao desenvolvimento = permitir uma constante revolu\u00e7\u00e3o social.","id":1380664,"corpo":"<p align=\"justify\"><em>vislumbrar um salto rumo ao desenvolvimento<\/em> =\r\npermitir uma constante revolu\u00e7\u00e3o social.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"em um fato in\u00e9dito na hist\u00f3ria recente = de maneira desconhecida nos \u00faltimos tempos.","id":1380665,"corpo":"<p align=\"justify\"><em>em um fato in\u00e9dito na hist\u00f3ria recente<\/em> = de maneira\r\ndesconhecida nos \u00faltimos tempos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"est\u00e1 fadado \u00e0 estagna\u00e7\u00e3o social = sofre tens\u00f5es de origem social.","id":1380666,"corpo":"<p align=\"justify\"><em>est\u00e1 fadado \u00e0 estagna\u00e7\u00e3o social<\/em> = sofre tens\u00f5es de\r\norigem social.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Aten\u00e7\u00e3o: As quest\u00f5es de n\u00fameros 1 a 10 baseiam-se no texto apresentado abaixo. ","id":227175,"enunciado":"<P align=justify>Aten\u00e7\u00e3o: As quest\u00f5es de n\u00fameros 1 a 10 baseiam-se no texto apresentado abaixo.<\/P>\r\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/7013\/2.gif><\/P>","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/386048","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Analista de Sistemas","id":501},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Biblioteconomia","id":506},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Contabilidade","id":510},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia","id":517},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Estat\u00edstica","id":524},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Odontologia","id":546},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Taquigrafia","id":562},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Arquivologia","id":504},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Piau\u00ed","sigla":"TRE PI","id":1200,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"... j\u00e1 haviam detectado esse avan\u00e7o, que nada mais \u00e9 sen\u00e3o a recompensa ao ciclo de reformas e ajustes econ\u00f4micos feitos pelo pa\u00eds desde o Plano Real ... (2\u00ba par\u00e1grafo)O sentido correto do segmento grifado est\u00e1 transposto em:","provas":[{"id":7013,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Analista de Sistemas","id":501},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Piau\u00ed","sigla":"TRE PI","id":1200,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"tre-pi-2009-fcc-analista-judiciario-area-analista-de-sistemas","tipo":1,"nome":"FCC - TRE PI - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Analista de Sistemas - 2009"},{"id":7015,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Biblioteconomia","id":506},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Piau\u00ed","sigla":"TRE PI","id":1200,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"tre-pi-2009-fcc-analista-judiciario-area-biblioteconomia","tipo":1,"nome":"FCC - TRE PI - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Biblioteconomia - 2009"},{"id":7016,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Contabilidade","id":510},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Piau\u00ed","sigla":"TRE PI","id":1200,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"tre-pi-2009-fcc-analista-judiciario-area-contabilidade","tipo":1,"nome":"FCC - TRE PI - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Contabilidade - 2009"},{"id":7017,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia","id":517},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Piau\u00ed","sigla":"TRE PI","id":1200,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"tre-pi-2009-fcc-analista-judiciario-area-engenharia","tipo":1,"nome":"FCC - TRE PI - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia - 2009"},{"id":7019,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Estat\u00edstica","id":524},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Piau\u00ed","sigla":"TRE PI","id":1200,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"tre-pi-2009-fcc-analista-judiciario-area-estatistica","tipo":1,"nome":"FCC - TRE PI - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Estat\u00edstica - 2009"},{"id":7144,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Odontologia","id":546},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Piau\u00ed","sigla":"TRE PI","id":1200,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"tre-pi-2009-fcc-analista-judiciario-area-odontologia","tipo":1,"nome":"FCC - TRE PI - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Odontologia - 2009"},{"id":7145,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Taquigrafia","id":562},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Piau\u00ed","sigla":"TRE PI","id":1200,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"tre-pi-2009-fcc-analista-judiciario-area-taquigrafia","tipo":1,"nome":"FCC - TRE PI - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Taquigrafia - 2009"},{"id":7014,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Arquivologia","id":504},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Piau\u00ed","sigla":"TRE PI","id":1200,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"tre-pi-2009-fcc-analista-judiciario-area-arquivologia","tipo":1,"nome":"FCC - TRE PI - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Arquivologia - 2009"},{"id":7020,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Piau\u00ed","sigla":"TRE PI","id":1200,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"tre-pi-2009-fcc-analista-judiciario-area-judiciaria","tipo":1,"nome":"FCC - TRE PI - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:44:18","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":49,"descricao":"Engenharia de Sistemas"},{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":41,"descricao":"Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":196,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Engenharia Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"},{"id":60,"descricao":"Estat\u00edstica"},{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"},{"id":274,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":241,"descricao":"Psicologia (Geral)"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":15,"descricao":"Arquivologia"}],"id":386049,"hashId":"50c855b5e5cbb148bf9b1856f8bcc2f3","enunciado":"<p align=\"justify\"><em>... j\u00e1 haviam detectado esse avan\u00e7o, que <u>nada mais \u00e9 sen\u00e3o a recompensa ao ciclo<\/u> de reformas e ajustes econ\u00f4micos feitos pelo pa\u00eds desde o Plano Real ...<\/em> (2\u00ba par\u00e1grafo)<\/p>O sentido correto do segmento grifado est\u00e1 transposto em:","resposta":1380671,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"n\u00e3o significa um pr\u00eamio para o ciclo.","id":1380667,"corpo":"<p align=justify>n\u00e3o significa um pr\u00eamio para o ciclo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"nem se tornou t\u00e3o significativo no ciclo.","id":1380668,"corpo":"<p align=justify>nem se tornou t\u00e3o significativo no ciclo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"n\u00e3o se destacou pela import\u00e2ncia do ciclo.","id":1380669,"corpo":"<p align=justify>n\u00e3o se destacou pela import\u00e2ncia do ciclo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"tem sido bastante premiado pelo ciclo.","id":1380670,"corpo":"<p align=justify>tem sido bastante premiado pelo ciclo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u00e9 t\u00e3o-somente o bom resultado do ciclo.","id":1380671,"corpo":"<p align=justify>\u00e9 t\u00e3o-somente o bom resultado do ciclo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Aten\u00e7\u00e3o: As quest\u00f5es de n\u00fameros 1 a 10 baseiam-se no texto apresentado abaixo. ","id":227175,"enunciado":"<P align=justify>Aten\u00e7\u00e3o: As quest\u00f5es de n\u00fameros 1 a 10 baseiam-se no texto apresentado abaixo.<\/P>\r\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/7013\/2.gif><\/P>","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/386049","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Analista de Sistemas","id":501},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Biblioteconomia","id":506},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Contabilidade","id":510},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia","id":517},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Estat\u00edstica","id":524},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Odontologia","id":546},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Taquigrafia","id":562},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Arquivologia","id":504},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Piau\u00ed","sigla":"TRE PI","id":1200,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A transcri\u00e7\u00e3o do prov\u00e9rbio no 1\u00ba par\u00e1grafo","provas":[{"id":7013,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Analista de Sistemas","id":501},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Piau\u00ed","sigla":"TRE PI","id":1200,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"tre-pi-2009-fcc-analista-judiciario-area-analista-de-sistemas","tipo":1,"nome":"FCC - TRE PI - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Analista de Sistemas - 2009"},{"id":7015,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Biblioteconomia","id":506},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Piau\u00ed","sigla":"TRE PI","id":1200,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"tre-pi-2009-fcc-analista-judiciario-area-biblioteconomia","tipo":1,"nome":"FCC - TRE PI - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Biblioteconomia - 2009"},{"id":7016,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Contabilidade","id":510},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Piau\u00ed","sigla":"TRE PI","id":1200,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"tre-pi-2009-fcc-analista-judiciario-area-contabilidade","tipo":1,"nome":"FCC - TRE PI - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Contabilidade - 2009"},{"id":7017,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia","id":517},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Piau\u00ed","sigla":"TRE PI","id":1200,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"tre-pi-2009-fcc-analista-judiciario-area-engenharia","tipo":1,"nome":"FCC - TRE PI - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia - 2009"},{"id":7019,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Estat\u00edstica","id":524},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Piau\u00ed","sigla":"TRE PI","id":1200,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"tre-pi-2009-fcc-analista-judiciario-area-estatistica","tipo":1,"nome":"FCC - TRE PI - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Estat\u00edstica - 2009"},{"id":7144,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Odontologia","id":546},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Piau\u00ed","sigla":"TRE PI","id":1200,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"tre-pi-2009-fcc-analista-judiciario-area-odontologia","tipo":1,"nome":"FCC - TRE PI - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Odontologia - 2009"},{"id":7145,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Taquigrafia","id":562},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Piau\u00ed","sigla":"TRE PI","id":1200,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"tre-pi-2009-fcc-analista-judiciario-area-taquigrafia","tipo":1,"nome":"FCC - TRE PI - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Taquigrafia - 2009"},{"id":7014,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Arquivologia","id":504},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Piau\u00ed","sigla":"TRE PI","id":1200,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"tre-pi-2009-fcc-analista-judiciario-area-arquivologia","tipo":1,"nome":"FCC - TRE PI - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Arquivologia - 2009"},{"id":7020,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Piau\u00ed","sigla":"TRE PI","id":1200,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"tre-pi-2009-fcc-analista-judiciario-area-judiciaria","tipo":1,"nome":"FCC - TRE PI - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:44:18","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":49,"descricao":"Engenharia de Sistemas"},{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":41,"descricao":"Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":196,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Engenharia Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"},{"id":60,"descricao":"Estat\u00edstica"},{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"},{"id":274,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":241,"descricao":"Psicologia (Geral)"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":15,"descricao":"Arquivologia"}],"id":386058,"hashId":"a6a5be3a3520b7751115c97c0a154a8e","enunciado":"<p align=justify>A transcri\u00e7\u00e3o do prov\u00e9rbio no 1\u00ba par\u00e1grafo<\/p>","resposta":1380713,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"antecipa, como s\u00edntese, o assunto que ser\u00e1 desenvolvido a seguir.","id":1380712,"corpo":"<p align=justify>antecipa, como s\u00edntese, o assunto que ser\u00e1 desenvolvido\r\na seguir.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"ilustra, de modo sint\u00e9tico, o que foi at\u00e9 ent\u00e3o apresentado.","id":1380713,"corpo":"<p align=justify>ilustra, de modo sint\u00e9tico, o que foi at\u00e9 ent\u00e3o\r\napresentado.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"introduz intencionalmente estranheza e incoer\u00eancia no contexto.","id":1380714,"corpo":"<p align=justify>introduz intencionalmente estranheza e incoer\u00eancia\r\nno contexto.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"caracteriza-se como argumento que se contrap\u00f5e \u00e0 ideia central.","id":1380715,"corpo":"<p align=justify>caracteriza-se como argumento que se contrap\u00f5e \u00e0\r\nideia central.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"justifica o emprego de met\u00e1foras, relacionadas a seguir, na caracteriza\u00e7\u00e3o de pol\u00edticos.","id":1380716,"corpo":"<p align=justify>justifica o emprego de met\u00e1foras, relacionadas a\r\nseguir, na caracteriza\u00e7\u00e3o de pol\u00edticos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Aten\u00e7\u00e3o: As quest\u00f5es de n\u00fameros 11 a 20 baseiam-se no texto apresentado abaixo. ","id":227176,"enunciado":"<P align=justify>Aten\u00e7\u00e3o: As quest\u00f5es de n\u00fameros 11 a 20 baseiam-se no texto apresentado abaixo.<\/P>\r\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/7013\/4.gif><\/P>","rotulo":11,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/386058","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Analista de Sistemas","id":501},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Biblioteconomia","id":506},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Contabilidade","id":510},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia","id":517},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Estat\u00edstica","id":524},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Odontologia","id":546},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Taquigrafia","id":562},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Arquivologia","id":504},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Piau\u00ed","sigla":"TRE PI","id":1200,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere o emprego de sinais de pontua\u00e7\u00e3o no texto. I. e no poder, hostilidade \u2013 a v\u00edrgula assinala elipse do verbo. II. \u2013 met\u00e1foras que frequentemente s\u00e3o utilizadas na descri\u00e7\u00e3o de pol\u00edticos ? os travess\u00f5es isolam segmento explicativo. III. aos consagrados preceitos do \"n\u00e3o matar\" e do \"n\u00e3o mentir\" ? as aspas indicam reprodu\u00e7\u00e3o exata de princ\u00edpios estabelecidos. IV. equipara a mentira \u00e0 pior forma de roubo: ? os doispontos indicam interven\u00e7\u00e3o de novo interlocutor no contexto. Est\u00e1 correto o que se afirma em","provas":[{"id":7013,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Analista de Sistemas","id":501},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Piau\u00ed","sigla":"TRE PI","id":1200,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"tre-pi-2009-fcc-analista-judiciario-area-analista-de-sistemas","tipo":1,"nome":"FCC - TRE PI - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Analista de Sistemas - 2009"},{"id":7015,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Biblioteconomia","id":506},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Piau\u00ed","sigla":"TRE PI","id":1200,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"tre-pi-2009-fcc-analista-judiciario-area-biblioteconomia","tipo":1,"nome":"FCC - TRE PI - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Biblioteconomia - 2009"},{"id":7016,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Contabilidade","id":510},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Piau\u00ed","sigla":"TRE PI","id":1200,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"tre-pi-2009-fcc-analista-judiciario-area-contabilidade","tipo":1,"nome":"FCC - TRE PI - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Contabilidade - 2009"},{"id":7017,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia","id":517},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Piau\u00ed","sigla":"TRE PI","id":1200,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"tre-pi-2009-fcc-analista-judiciario-area-engenharia","tipo":1,"nome":"FCC - TRE PI - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia - 2009"},{"id":7019,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Estat\u00edstica","id":524},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Piau\u00ed","sigla":"TRE PI","id":1200,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"tre-pi-2009-fcc-analista-judiciario-area-estatistica","tipo":1,"nome":"FCC - TRE PI - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Estat\u00edstica - 2009"},{"id":7144,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Odontologia","id":546},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Piau\u00ed","sigla":"TRE PI","id":1200,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"tre-pi-2009-fcc-analista-judiciario-area-odontologia","tipo":1,"nome":"FCC - TRE PI - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Odontologia - 2009"},{"id":7145,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Taquigrafia","id":562},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Piau\u00ed","sigla":"TRE PI","id":1200,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"tre-pi-2009-fcc-analista-judiciario-area-taquigrafia","tipo":1,"nome":"FCC - TRE PI - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Taquigrafia - 2009"},{"id":7014,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Arquivologia","id":504},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Piau\u00ed","sigla":"TRE PI","id":1200,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"tre-pi-2009-fcc-analista-judiciario-area-arquivologia","tipo":1,"nome":"FCC - TRE PI - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Arquivologia - 2009"},{"id":7020,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Piau\u00ed","sigla":"TRE PI","id":1200,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"tre-pi-2009-fcc-analista-judiciario-area-judiciaria","tipo":1,"nome":"FCC - TRE PI - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:44:18","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":49,"descricao":"Engenharia de Sistemas"},{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":41,"descricao":"Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":196,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Engenharia Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"},{"id":60,"descricao":"Estat\u00edstica"},{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"},{"id":274,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":241,"descricao":"Psicologia (Geral)"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":15,"descricao":"Arquivologia"}],"id":386062,"hashId":"a681d8344bb0eb254842534d302f94fd","enunciado":"<p align=\"justify\">Considere o emprego de sinais de pontua\u00e7\u00e3o no texto. <\/p>\r\n<p align=\"justify\">I. <em>e no poder, hostilidade \u2013 a v\u00edrgula assinala elipse do verbo.<\/em> <\/p>\r\n<p align=\"justify\">II. \u2013 <em>met\u00e1foras que frequentemente s\u00e3o utilizadas na descri\u00e7\u00e3o de pol\u00edticos ? os travess\u00f5es isolam segmento explicativo.<\/em> <\/p>\r\n<p align=\"justify\">III. <em>aos consagrados preceitos do \"n\u00e3o matar\" e do \"n\u00e3o mentir\" ? as aspas indicam reprodu\u00e7\u00e3o exata de princ\u00edpios estabelecidos.<\/em> <\/p>\r\n<p align=\"justify\">IV. <em>equipara a mentira \u00e0 pior forma de roubo: ? os doispontos indicam interven\u00e7\u00e3o de novo interlocutor no contexto.<\/em> <\/p>\r\n<p align=\"justify\">Est\u00e1 correto o que se afirma em<\/p>","resposta":1380736,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"III e IV, apenas.","id":1380732,"corpo":"<p align=justify>III e IV, apenas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II e IV, apenas.","id":1380733,"corpo":"<p align=justify>II e IV, apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I e II, apenas.","id":1380734,"corpo":"<p align=justify>I e II, apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I, II e III, apenas.","id":1380735,"corpo":"<p align=justify>I, II e III, apenas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, II, III e IV.","id":1380736,"corpo":"<p align=justify>I, II, III e IV.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Aten\u00e7\u00e3o: As quest\u00f5es de n\u00fameros 11 a 20 baseiam-se no texto apresentado abaixo. ","id":227176,"enunciado":"<P align=justify>Aten\u00e7\u00e3o: As quest\u00f5es de n\u00fameros 11 a 20 baseiam-se no texto apresentado abaixo.<\/P>\r\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/7013\/4.gif><\/P>","rotulo":11,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Pontua\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Pontua\u00e7\u00e3o","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403666,"slug":"lingua-portuguesa-pontuacao"}],"slug":"lingua-portuguesa\/386062","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Analista de Sistemas","id":501},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Biblioteconomia","id":506},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Contabilidade","id":510},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia","id":517},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Estat\u00edstica","id":524},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Odontologia","id":546},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Arquivologia","id":504}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Piau\u00ed","sigla":"TRE PI","id":1200,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o aos Direitos Pol\u00edticos, a soberania popular ser\u00e1 exercida pelo sufr\u00e1gio universal e pelo voto direto e secreto, com valor igual para todos, e, nos termos da lei, mediante: I. plebiscito. II. referendo. III. pr\u00e9via aprova\u00e7\u00e3o do Minist\u00e9rio P\u00fablico. IV. pr\u00e9via aprova\u00e7\u00e3o do Poder Judici\u00e1rio. Est\u00e1 correto o que se afirma APENAS em","provas":[{"id":7013,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Analista de Sistemas","id":501},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Piau\u00ed","sigla":"TRE PI","id":1200,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"tre-pi-2009-fcc-analista-judiciario-area-analista-de-sistemas","tipo":1,"nome":"FCC - TRE PI - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Analista de Sistemas - 2009"},{"id":7015,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Biblioteconomia","id":506},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Piau\u00ed","sigla":"TRE PI","id":1200,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"tre-pi-2009-fcc-analista-judiciario-area-biblioteconomia","tipo":1,"nome":"FCC - TRE PI - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Biblioteconomia - 2009"},{"id":7016,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Contabilidade","id":510},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Piau\u00ed","sigla":"TRE PI","id":1200,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"tre-pi-2009-fcc-analista-judiciario-area-contabilidade","tipo":1,"nome":"FCC - TRE PI - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Contabilidade - 2009"},{"id":7017,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia","id":517},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Piau\u00ed","sigla":"TRE PI","id":1200,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"tre-pi-2009-fcc-analista-judiciario-area-engenharia","tipo":1,"nome":"FCC - TRE PI - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia - 2009"},{"id":7019,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Estat\u00edstica","id":524},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Piau\u00ed","sigla":"TRE PI","id":1200,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"tre-pi-2009-fcc-analista-judiciario-area-estatistica","tipo":1,"nome":"FCC - TRE PI - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Estat\u00edstica - 2009"},{"id":7144,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Odontologia","id":546},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Piau\u00ed","sigla":"TRE PI","id":1200,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"tre-pi-2009-fcc-analista-judiciario-area-odontologia","tipo":1,"nome":"FCC - TRE PI - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Odontologia - 2009"},{"id":7014,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Arquivologia","id":504},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Piau\u00ed","sigla":"TRE PI","id":1200,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"tre-pi-2009-fcc-analista-judiciario-area-arquivologia","tipo":1,"nome":"FCC - TRE PI - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Arquivologia - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:44:19","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":49,"descricao":"Engenharia de Sistemas"},{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":41,"descricao":"Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":196,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Engenharia Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"},{"id":60,"descricao":"Estat\u00edstica"},{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"},{"id":274,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista"},{"id":15,"descricao":"Arquivologia"}],"id":386073,"hashId":"1acb3aa7fe68bf1dc2dd296bc3b02983","enunciado":"<P align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o aos Direitos Pol\u00edticos, a soberania popular ser\u00e1 exercida pelo sufr\u00e1gio universal e pelo voto direto e secreto, com valor igual para todos, e, nos termos da lei, mediante: <\/P>\r\n<P align=justify>I. plebiscito. <\/P>\r\n<P align=justify>II. referendo. <\/P>\r\n<P align=justify>III. pr\u00e9via aprova\u00e7\u00e3o do Minist\u00e9rio P\u00fablico. <\/P>\r\n<P align=justify>IV. pr\u00e9via aprova\u00e7\u00e3o do Poder Judici\u00e1rio. <\/P>\r\n<P align=justify>Est\u00e1 correto o que se afirma APENAS em<\/P>","resposta":1380787,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e II.","id":1380787,"corpo":"<p align=justify>I e II.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":1380788,"corpo":"<p align=justify>I, II e III.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I, II e IV.","id":1380789,"corpo":"<p align=justify>I, II e IV.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"II e III.","id":1380790,"corpo":"<p align=justify>II e III.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"III e IV.","id":1380791,"corpo":"<p align=justify>III e IV.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":227185,"enunciado":"","rotulo":29,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 29"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Eleitoral","oab":true,"nome":"Direito Eleitoral","pai":null,"assunto_raiz":403985,"materia":true,"id":403985,"slug":"direito-eleitoral"},{"nome_clean":"Alistamento e Voto","oab":true,"nome":"Alistamento e Voto","pai":404029,"assunto_raiz":403985,"materia":false,"id":404030,"slug":"direito-eleitoral-alistamento-e-voto"}],"slug":"direito-eleitoral\/386073","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Contabilidade","id":510},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia","id":517},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Estat\u00edstica","id":524},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Odontologia","id":546},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Taquigrafia","id":562},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Arquivologia","id":504},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Piau\u00ed","sigla":"TRE PI","id":1200,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para cumprir com a solicita\u00e7\u00e3o do item (III) deve-se","provas":[{"id":7016,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Contabilidade","id":510},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Piau\u00ed","sigla":"TRE PI","id":1200,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"tre-pi-2009-fcc-analista-judiciario-area-contabilidade","tipo":1,"nome":"FCC - TRE PI - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Contabilidade - 2009"},{"id":7017,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia","id":517},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Piau\u00ed","sigla":"TRE PI","id":1200,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"tre-pi-2009-fcc-analista-judiciario-area-engenharia","tipo":1,"nome":"FCC - TRE PI - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia - 2009"},{"id":7019,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Estat\u00edstica","id":524},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Piau\u00ed","sigla":"TRE PI","id":1200,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"tre-pi-2009-fcc-analista-judiciario-area-estatistica","tipo":1,"nome":"FCC - TRE PI - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Estat\u00edstica - 2009"},{"id":7144,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Odontologia","id":546},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Piau\u00ed","sigla":"TRE PI","id":1200,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"tre-pi-2009-fcc-analista-judiciario-area-odontologia","tipo":1,"nome":"FCC - TRE PI - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Odontologia - 2009"},{"id":7145,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Taquigrafia","id":562},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Piau\u00ed","sigla":"TRE PI","id":1200,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"tre-pi-2009-fcc-analista-judiciario-area-taquigrafia","tipo":1,"nome":"FCC - TRE PI - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Taquigrafia - 2009"},{"id":7014,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Arquivologia","id":504},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Piau\u00ed","sigla":"TRE PI","id":1200,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"tre-pi-2009-fcc-analista-judiciario-area-arquivologia","tipo":1,"nome":"FCC - TRE PI - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Arquivologia - 2009"},{"id":7020,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Piau\u00ed","sigla":"TRE PI","id":1200,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"tre-pi-2009-fcc-analista-judiciario-area-judiciaria","tipo":1,"nome":"FCC - TRE PI - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:44:20","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"},{"id":60,"descricao":"Estat\u00edstica"},{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"},{"id":274,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":241,"descricao":"Psicologia (Geral)"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":15,"descricao":"Arquivologia"}],"id":386117,"hashId":"38804d5f0b074a10b567619a3afded1d","enunciado":"<p align=justify>Para cumprir com a solicita\u00e7\u00e3o do item (III) deve-se<\/p>","resposta":1381007,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"escolher o \u00edcone Barra de tarefas e menu Iniciar.","id":1381007,"corpo":"<p align=justify>escolher o \u00edcone Barra de tarefas e menu Iniciar.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"ativar a op\u00e7\u00e3o Bloquear a Barra de tarefas.","id":1381008,"corpo":"<p align=justify>ativar a op\u00e7\u00e3o Bloquear a Barra de tarefas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"escolher o \u00edcone Sistema e a aba Data e hora.","id":1381009,"corpo":"<p align=justify>escolher o \u00edcone Sistema e a aba Data e hora.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"escolher o \u00edcone Data e hora, apenas.","id":1381010,"corpo":"<p align=justify>escolher o \u00edcone Data e hora, apenas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"escolher o \u00edcone Op\u00e7\u00f5es regionais e de idioma, apenas.","id":1381011,"corpo":"<p align=justify>escolher o \u00edcone Op\u00e7\u00f5es regionais e de idioma, apenas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":227223,"enunciado":"<p align=\"justify\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/7020\/6.gif\"><\/p>","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 28"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Calc","oab":false,"nome":"Calc","pai":405130,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405132,"slug":"informatica-calc"}],"slug":"informatica\/386117","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Contabilidade","id":510},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia","id":517},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Estat\u00edstica","id":524},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Odontologia","id":546},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Taquigrafia","id":562},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Arquivologia","id":504},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Piau\u00ed","sigla":"TRE PI","id":1200,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o recomendado em (VII), \u00e9 adequado o uso das fun\u00e7\u00f5es de","provas":[{"id":7016,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Contabilidade","id":510},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Piau\u00ed","sigla":"TRE PI","id":1200,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"tre-pi-2009-fcc-analista-judiciario-area-contabilidade","tipo":1,"nome":"FCC - TRE PI - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Contabilidade - 2009"},{"id":7017,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia","id":517},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Piau\u00ed","sigla":"TRE PI","id":1200,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"tre-pi-2009-fcc-analista-judiciario-area-engenharia","tipo":1,"nome":"FCC - TRE PI - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia - 2009"},{"id":7019,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Estat\u00edstica","id":524},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Piau\u00ed","sigla":"TRE PI","id":1200,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"tre-pi-2009-fcc-analista-judiciario-area-estatistica","tipo":1,"nome":"FCC - TRE PI - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Estat\u00edstica - 2009"},{"id":7144,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Odontologia","id":546},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Piau\u00ed","sigla":"TRE PI","id":1200,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"tre-pi-2009-fcc-analista-judiciario-area-odontologia","tipo":1,"nome":"FCC - TRE PI - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Odontologia - 2009"},{"id":7145,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Taquigrafia","id":562},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Piau\u00ed","sigla":"TRE PI","id":1200,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"tre-pi-2009-fcc-analista-judiciario-area-taquigrafia","tipo":1,"nome":"FCC - TRE PI - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Taquigrafia - 2009"},{"id":7014,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Arquivologia","id":504},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Piau\u00ed","sigla":"TRE PI","id":1200,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"tre-pi-2009-fcc-analista-judiciario-area-arquivologia","tipo":1,"nome":"FCC - TRE PI - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Arquivologia - 2009"},{"id":7020,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Piau\u00ed","sigla":"TRE PI","id":1200,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"tre-pi-2009-fcc-analista-judiciario-area-judiciaria","tipo":1,"nome":"FCC - TRE PI - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:44:20","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"},{"id":60,"descricao":"Estat\u00edstica"},{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"},{"id":274,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":241,"descricao":"Psicologia (Geral)"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":15,"descricao":"Arquivologia"}],"id":386121,"hashId":"ddfc678853d3a9370bb32f5eceab23f2","enunciado":"<p align=justify>De acordo com o recomendado em (VII), \u00e9 adequado o\r\nuso das fun\u00e7\u00f5es de<\/p>","resposta":1381029,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"correio eletr\u00f4nico.","id":1381027,"corpo":"<p align=justify>correio eletr\u00f4nico.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"correio eletr\u00f4nico e chat.","id":1381028,"corpo":"<p align=justify>correio eletr\u00f4nico e chat.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"chat.","id":1381029,"corpo":"<p align=justify>chat.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"p\u00e1gina web.","id":1381030,"corpo":"<p align=justify>p\u00e1gina web.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"feeds.","id":1381031,"corpo":"<p align=justify>feeds.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":227223,"enunciado":"<p align=\"justify\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/7020\/6.gif\"><\/p>","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 28"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Calc","oab":false,"nome":"Calc","pai":405130,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405132,"slug":"informatica-calc"}],"slug":"informatica\/386121","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Arquivologia","id":504}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Piau\u00ed","sigla":"TRE PI","id":1200,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ao contr\u00e1rio do tratamento bibliotecon\u00f4mico, que valoriza o conte\u00fado dos documentos, a abordagem arquiv\u00edstica deve privilegiar o seu","provas":[{"id":7014,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Arquivologia","id":504},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Piau\u00ed","sigla":"TRE PI","id":1200,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"tre-pi-2009-fcc-analista-judiciario-area-arquivologia","tipo":1,"nome":"FCC - TRE PI - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Arquivologia - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:44:20","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39}],"areas":[{"id":15,"descricao":"Arquivologia"}],"id":386123,"hashId":"a2974f96d98476b883ec2a853e665afb","enunciado":"<p align=justify>Ao contr\u00e1rio do tratamento bibliotecon\u00f4mico, que valoriza\r\no conte\u00fado dos documentos, a abordagem arquiv\u00edstica\r\ndeve privilegiar o seu<\/p>","resposta":1381041,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"formato.","id":1381037,"corpo":"<p align=justify>formato.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"g\u00eanero.","id":1381038,"corpo":"<p align=justify>g\u00eanero.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"suporte.","id":1381039,"corpo":"<p align=justify>suporte.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"tamanho.","id":1381040,"corpo":"<p align=justify>tamanho.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"contexto.","id":1381041,"corpo":"<p align=justify>contexto.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":227224,"enunciado":"","rotulo":36,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 36"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquivologia","oab":false,"nome":"Arquivologia","pai":null,"assunto_raiz":404067,"materia":true,"id":404067,"slug":"arquivologia"},{"nome_clean":"Conceitos Fundamentais","oab":false,"nome":"Conceitos Fundamentais","pai":404067,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404680,"slug":"arquivologia-conceitos-fundamentais"}],"slug":"arquivologia\/386123","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Arquivologia","id":504}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Piau\u00ed","sigla":"TRE PI","id":1200,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O atributo pelo qual os arquivos p\u00fablicos podem ser reivindicados pelo Estado que os produziu, sem limita\u00e7\u00e3o de tempo, \u00e9 a","provas":[{"id":7014,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Arquivologia","id":504},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Piau\u00ed","sigla":"TRE PI","id":1200,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"tre-pi-2009-fcc-analista-judiciario-area-arquivologia","tipo":1,"nome":"FCC - TRE PI - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Arquivologia - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:44:20","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39}],"areas":[{"id":15,"descricao":"Arquivologia"}],"id":386126,"hashId":"58b0fdf3fe6c0f4f552c967bfeb5b77f","enunciado":"<p align=justify>O atributo pelo qual os arquivos p\u00fablicos podem ser\r\nreivindicados pelo Estado que os produziu, sem limita\u00e7\u00e3o\r\nde tempo, \u00e9 a<\/p>","resposta":1381055,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"impermeabilidade.","id":1381052,"corpo":"<p align=justify>impermeabilidade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"atemporalidade.","id":1381053,"corpo":"<p align=justify>atemporalidade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"caducidade.","id":1381054,"corpo":"<p align=justify>caducidade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"imprescritibilidade.","id":1381055,"corpo":"<p align=justify>imprescritibilidade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"invariabilidade.","id":1381056,"corpo":"<p align=justify>invariabilidade.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":227227,"enunciado":"","rotulo":39,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 39"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquivologia","oab":false,"nome":"Arquivologia","pai":null,"assunto_raiz":404067,"materia":true,"id":404067,"slug":"arquivologia"},{"nome_clean":"Conceitos Fundamentais","oab":false,"nome":"Conceitos Fundamentais","pai":404067,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404680,"slug":"arquivologia-conceitos-fundamentais"}],"slug":"arquivologia\/386126","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Arquivologia","id":504}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Piau\u00ed","sigla":"TRE PI","id":1200,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Pode-se determinar mais facilmente os valores secund\u00e1rios de documentos oficiais se os analisarmos em rela\u00e7\u00e3o a dois aspectos: a) a prova que cont\u00eam da organiza\u00e7\u00e3o e funcionamento do \u00f3rg\u00e3o governamental que os produziu, e b) a informa\u00e7\u00e3o que cont\u00eam sobre pessoas, entidades, coisas, problemas, condi\u00e7\u00f5es etc., com que o \u00f3rg\u00e3o governamental haja tratado. O primeiro aspecto de que trata o autor deste texto, o renomado arquivista norteamericano Schellenberg, alude \u00e0 mais importante qualidade dos documentos de arquivo, que \u00e9 a","provas":[{"id":7014,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Arquivologia","id":504},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Piau\u00ed","sigla":"TRE PI","id":1200,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"tre-pi-2009-fcc-analista-judiciario-area-arquivologia","tipo":1,"nome":"FCC - TRE PI - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Arquivologia - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:44:20","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39}],"areas":[{"id":15,"descricao":"Arquivologia"}],"id":386135,"hashId":"e35a6c013fed0e3d2fc9f81c179eac9f","enunciado":"<P align=justify><EM>Pode-se determinar mais facilmente os valores secund\u00e1rios de documentos oficiais se os analisarmos em rela\u00e7\u00e3o a dois aspectos: a) a prova que cont\u00eam da organiza\u00e7\u00e3o e funcionamento do \u00f3rg\u00e3o governamental que os produziu, e b) a informa\u00e7\u00e3o que cont\u00eam sobre pessoas, entidades, coisas, problemas, condi\u00e7\u00f5es etc., com que o \u00f3rg\u00e3o governamental haja tratado<\/EM>. <\/P>\r\n<P align=justify>O primeiro aspecto de que trata o autor deste texto, o renomado arquivista norteamericano Schellenberg, alude \u00e0 mais importante qualidade dos documentos de arquivo, que \u00e9 a<\/P>","resposta":1381098,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"informalidade.","id":1381097,"corpo":"<p align=justify>informalidade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"autenticidade.","id":1381098,"corpo":"<p align=justify>autenticidade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"veracidade.","id":1381099,"corpo":"<p align=justify>veracidade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"parcialidade.","id":1381100,"corpo":"<p align=justify>parcialidade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"duplicidade.","id":1381101,"corpo":"<p align=justify>duplicidade.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":227236,"enunciado":"","rotulo":48,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 48"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquivologia","oab":false,"nome":"Arquivologia","pai":null,"assunto_raiz":404067,"materia":true,"id":404067,"slug":"arquivologia"},{"nome_clean":"Conceitos Fundamentais","oab":false,"nome":"Conceitos Fundamentais","pai":404067,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404680,"slug":"arquivologia-conceitos-fundamentais"}],"slug":"arquivologia\/386135","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Arquivologia","id":504}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Piau\u00ed","sigla":"TRE PI","id":1200,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A estrutura formal dos atos escritos permite distinguir, no \u00e2mbito dos arquivos, esp\u00e9cies e tipos documentais. Quando se trata de documenta\u00e7\u00e3o audiovisual, sonora ou iconogr\u00e1fica, no entanto, os documentos costumam ser equivocadamente nomeados pela t\u00e9cnica de registro, pelo inv\u00f3lucro ou pelo suporte, como ocorre, respectivamente, com","provas":[{"id":7014,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Arquivologia","id":504},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Piau\u00ed","sigla":"TRE PI","id":1200,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"tre-pi-2009-fcc-analista-judiciario-area-arquivologia","tipo":1,"nome":"FCC - TRE PI - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Arquivologia - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:44:21","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39}],"areas":[{"id":15,"descricao":"Arquivologia"}],"id":386138,"hashId":"2714cfa1876b5c70cc1f41e13ac4cd56","enunciado":"<p align=justify>A estrutura formal dos atos escritos permite distinguir, no\r\n\u00e2mbito dos arquivos, esp\u00e9cies e tipos documentais.\r\nQuando se trata de documenta\u00e7\u00e3o audiovisual, sonora ou\r\niconogr\u00e1fica, no entanto, os documentos costumam ser\r\nequivocadamente nomeados pela t\u00e9cnica de registro, pelo\r\ninv\u00f3lucro ou pelo suporte, como ocorre, respectivamente,\r\ncom<\/p>","resposta":1381116,"anulada":false,"rotulo":51,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"disco, \u00e1lbum e v\u00eddeo.","id":1381112,"corpo":"<p align=justify>disco, \u00e1lbum e v\u00eddeo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"caixa, papel e fotografia.","id":1381113,"corpo":"<p align=justify>caixa, papel e fotografia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"diapositivo, fita magn\u00e9tica e digita\u00e7\u00e3o.","id":1381114,"corpo":"<p align=justify>diapositivo, fita magn\u00e9tica e digita\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"disco \u00f3ptico, negativo e cartucho.","id":1381115,"corpo":"<p align=justify>disco \u00f3ptico, negativo e cartucho.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"grava\u00e7\u00e3o, cassete e filme.","id":1381116,"corpo":"<p align=justify>grava\u00e7\u00e3o, cassete e filme.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":227239,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquivologia","oab":false,"nome":"Arquivologia","pai":null,"assunto_raiz":404067,"materia":true,"id":404067,"slug":"arquivologia"},{"nome_clean":"Classifica\u00e7\u00e3o de documentos","oab":false,"nome":"Classifica\u00e7\u00e3o de documentos","pai":404705,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404711,"slug":"arquivologia-classificacao-de-documentos"}],"slug":"arquivologia\/386138","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Arquivologia","id":504}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Piau\u00ed","sigla":"TRE PI","id":1200,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O ato pelo qual se pede a determinada autoridade ou institui\u00e7\u00e3o novo exame de decis\u00e3o tomada chama-se","provas":[{"id":7014,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Arquivologia","id":504},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Piau\u00ed","sigla":"TRE PI","id":1200,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"tre-pi-2009-fcc-analista-judiciario-area-arquivologia","tipo":1,"nome":"FCC - TRE PI - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Arquivologia - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:44:21","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39}],"areas":[{"id":15,"descricao":"Arquivologia"}],"id":386139,"hashId":"7be2860c0932560ee539c6f5ddaa8736","enunciado":"<p align=justify>O ato pelo qual se pede a determinada autoridade ou\r\ninstitui\u00e7\u00e3o novo exame de decis\u00e3o tomada chama-se<\/p>","resposta":1381117,"anulada":false,"rotulo":52,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"recurso.","id":1381117,"corpo":"<p align=justify>recurso.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"despacho.","id":1381118,"corpo":"<p align=justify>despacho.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"consulta.","id":1381119,"corpo":"<p align=justify>consulta.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"foral.","id":1381120,"corpo":"<p align=justify>foral.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"carta reversal.","id":1381121,"corpo":"<p align=justify>carta reversal.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":227240,"enunciado":"","rotulo":52,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 52"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquivologia","oab":false,"nome":"Arquivologia","pai":null,"assunto_raiz":404067,"materia":true,"id":404067,"slug":"arquivologia"},{"nome_clean":"Procedimentos Administrativos (Autua\u00e7\u00e3o, Apensa\u00e7\u00e3o, Desentranhamento, Juntada etc.)","oab":false,"nome":"Procedimentos Administrativos (Autua\u00e7\u00e3o, Apensa\u00e7\u00e3o, Desentranhamento, Juntada etc.)","pai":404705,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":416991,"slug":"arquivologia-procedimentos-administrativos-autuacao-apensacao-desentranhamento-juntada-etc"}],"slug":"arquivologia\/386139","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Arquivologia","id":504}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Piau\u00ed","sigla":"TRE PI","id":1200,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Depois que o acervo de uma institui\u00e7\u00e3o foi convenientemente descrito por meio de invent\u00e1rios, pode-se proceder \u00e0 elabora\u00e7\u00e3o de instrumentos que tomam por refer\u00eancia a unidade documental, como os","provas":[{"id":7014,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Arquivologia","id":504},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Piau\u00ed","sigla":"TRE PI","id":1200,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"tre-pi-2009-fcc-analista-judiciario-area-arquivologia","tipo":1,"nome":"FCC - TRE PI - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Arquivologia - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:44:21","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39}],"areas":[{"id":15,"descricao":"Arquivologia"}],"id":386141,"hashId":"3d78bc00de12e9d72d9e217c348b1982","enunciado":"<p align=justify>Depois que o acervo de uma institui\u00e7\u00e3o foi convenientemente\r\ndescrito por meio de invent\u00e1rios, pode-se proceder\r\n\u00e0 elabora\u00e7\u00e3o de instrumentos que tomam por refer\u00eancia a\r\nunidade documental, como os<\/p>","resposta":1381128,"anulada":false,"rotulo":54,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"guias.","id":1381127,"corpo":"<p align=justify>guias.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"cat\u00e1logos.","id":1381128,"corpo":"<p align=justify>cat\u00e1logos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00edndices.","id":1381129,"corpo":"<p align=justify>\u00edndices.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"guias de fontes.","id":1381130,"corpo":"<p align=justify>guias de fontes.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"repert\u00f3rios.","id":1381131,"corpo":"<p align=justify>repert\u00f3rios.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":227242,"enunciado":"","rotulo":54,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 54"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquivologia","oab":false,"nome":"Arquivologia","pai":null,"assunto_raiz":404067,"materia":true,"id":404067,"slug":"arquivologia"},{"nome_clean":"Atividades do arquivo permanente","oab":false,"nome":"Atividades do arquivo permanente","pai":404067,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404779,"slug":"arquivologia-atividades-do-arquivo-permanente"}],"slug":"arquivologia\/386141","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Saneamento - \u00c1rea Ci\u00eancias Sociais","id":8081},{"descricao":"Analista de Saneamento - \u00c1rea Antropologia","id":8082}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Bahiana de \u00c1guas e Saneamento","sigla":"EMBASA","id":297,"esfera":"Estadual","uf":"BA"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Segundo os estudos que apontam para o car\u00e1ter relacional da sociedade brasileira, a ideologia moderna n\u00e3o seria sempre dominante no pa\u00eds.","provas":[{"id":14426,"cargo":{"descricao":"Analista de Saneamento - \u00c1rea Ci\u00eancias Sociais","id":8081},"orgao":{"nome":"Empresa Bahiana de \u00c1guas e Saneamento","sigla":"EMBASA","id":297,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"embasa-ba-2009-cespe-cebraspe-analista-de-saneamento-area-ciencias-sociais","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EMBASA - Analista de Saneamento - \u00c1rea Ci\u00eancias Sociais - 2009"},{"id":14427,"cargo":{"descricao":"Analista de Saneamento - \u00c1rea Antropologia","id":8082},"orgao":{"nome":"Empresa Bahiana de \u00c1guas e Saneamento","sigla":"EMBASA","id":297,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"embasa-ba-2009-cespe-cebraspe-analista-de-saneamento-area-antropologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EMBASA - Analista de Saneamento - \u00c1rea Antropologia - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:41:20","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Companhias de \u00c1gua, Esgoto e Saneamento","descricao":"Cargos administrativos","id":64}],"areas":[{"id":95,"descricao":"Ci\u00eancias Sociais"},{"id":12,"descricao":"Antropologia"}],"id":522650,"hashId":"ba016f17b85b36f361d1c299bda5c0e3","enunciado":"<p align=justify>Segundo os estudos que apontam para o car\u00e1ter relacional da\r\nsociedade brasileira, a ideologia moderna n\u00e3o seria sempre\r\ndominante no pa\u00eds.<\/p>","resposta":1901636,"anulada":false,"rotulo":57,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1901636,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1901637,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Quanto \u00e0s rela\u00e7\u00f5es entre indiv\u00edduo, cultura e comunidade ou sociedade, julgue os itens a seguir.","id":275245,"enunciado":"<p align=justify>Quanto \u00e0s rela\u00e7\u00f5es entre indiv\u00edduo, cultura e comunidade ou\r\nsociedade, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":55,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 55  a 58"},"assuntos":[{"nome_clean":"Sociologia (Ci\u00eancias Sociais)","oab":false,"nome":"Sociologia (Ci\u00eancias Sociais)","pai":null,"assunto_raiz":160,"materia":true,"id":160,"slug":"sociologia-ciencias-sociais"},{"nome_clean":"Indiv\u00edduo e sociedade","oab":false,"nome":"Indiv\u00edduo e sociedade","pai":398199,"assunto_raiz":160,"materia":false,"id":398200,"slug":"sociologia-ciencias-sociais-individuo-e-sociedade"},{"nome_clean":"Cultura e diversidade nacional","oab":false,"nome":"Cultura e diversidade nacional","pai":400605,"assunto_raiz":160,"materia":false,"id":402587,"slug":"sociologia-ciencias-sociais-cultura-e-diversidade-nacional"}],"slug":"sociologia-ciencias-sociais\/522650","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Saneamento - \u00c1rea Ci\u00eancias Sociais","id":8081},{"descricao":"Analista de Saneamento - \u00c1rea Antropologia","id":8082}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Bahiana de \u00c1guas e Saneamento","sigla":"EMBASA","id":297,"esfera":"Estadual","uf":"BA"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O funcionalismo e o evolucionismo s\u00e3o propostas que privilegiam a pesquisa de campo, com conv\u00edvio intenso e prolongado entre antrop\u00f3logo e nativos, sendo essa a melhor maneira de superar o etnocentrismo. Malinowski e Frazer s\u00e3o os melhores exemplos dessa afirma\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":14426,"cargo":{"descricao":"Analista de Saneamento - \u00c1rea Ci\u00eancias Sociais","id":8081},"orgao":{"nome":"Empresa Bahiana de \u00c1guas e Saneamento","sigla":"EMBASA","id":297,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"embasa-ba-2009-cespe-cebraspe-analista-de-saneamento-area-ciencias-sociais","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EMBASA - Analista de Saneamento - \u00c1rea Ci\u00eancias Sociais - 2009"},{"id":14427,"cargo":{"descricao":"Analista de Saneamento - \u00c1rea Antropologia","id":8082},"orgao":{"nome":"Empresa Bahiana de \u00c1guas e Saneamento","sigla":"EMBASA","id":297,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"embasa-ba-2009-cespe-cebraspe-analista-de-saneamento-area-antropologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EMBASA - Analista de Saneamento - \u00c1rea Antropologia - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:41:20","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Companhias de \u00c1gua, Esgoto e Saneamento","descricao":"Cargos administrativos","id":64}],"areas":[{"id":95,"descricao":"Ci\u00eancias Sociais"},{"id":12,"descricao":"Antropologia"}],"id":522656,"hashId":"61547bd79d0dec13416a0eed7003a65e","enunciado":"<p align=justify>O funcionalismo e o evolucionismo s\u00e3o propostas que\r\nprivilegiam a pesquisa de campo, com conv\u00edvio intenso e\r\nprolongado entre antrop\u00f3logo e nativos, sendo essa a melhor\r\nmaneira de superar o etnocentrismo. Malinowski e Frazer s\u00e3o\r\nos melhores exemplos dessa afirma\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":1901649,"anulada":false,"rotulo":63,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1901648,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1901649,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O funcionalismo franc\u00eas penetrou na antropologia brit\u00e2nica por meio da leitura de autores como Durkheim e Mauss. No \u00e2mbito da antropologia social brit\u00e2nica, com forte vi\u00e9s funcionalista, surgiram trabalhos etnogr\u00e1ficos exemplares, que pautara grande parte dos trabalhos antropol\u00f3gicos realizados no s\u00e9culo XX. Autores como Malinowski, Radcliffe-Brown e Evans-Pritchard debru\u00e7aram-se sobre quest\u00f5es te\u00f3ricas e metodol\u00f3gicas que at\u00e9 hoje exercem grande influ\u00eancia na pesquisa antropol\u00f3gica. Acerca desse tema, julgue os itens subsequentes.","id":275246,"enunciado":"<p align=justify>O funcionalismo franc\u00eas penetrou na antropologia brit\u00e2nica por\r\nmeio da leitura de autores como Durkheim e Mauss. No \u00e2mbito da\r\nantropologia social brit\u00e2nica, com forte vi\u00e9s funcionalista, surgiram\r\ntrabalhos etnogr\u00e1ficos exemplares, que pautara grande parte dos\r\ntrabalhos antropol\u00f3gicos realizados no s\u00e9culo XX. Autores como\r\nMalinowski, Radcliffe-Brown e Evans-Pritchard debru\u00e7aram-se\r\nsobre quest\u00f5es te\u00f3ricas e metodol\u00f3gicas que at\u00e9 hoje exercem\r\ngrande influ\u00eancia na pesquisa antropol\u00f3gica. Acerca desse tema,\r\njulgue os itens subsequentes.<\/p>","rotulo":59,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 59  a 63"},"assuntos":[{"nome_clean":"Antropologia","oab":false,"nome":"Antropologia","pai":null,"assunto_raiz":291223,"materia":true,"id":291223,"slug":"antropologia"},{"nome_clean":"Conceito e Objeto da Antropologia","oab":false,"nome":"Conceito e Objeto da Antropologia","pai":291223,"assunto_raiz":291223,"materia":false,"id":402476,"slug":"antropologia-conceito-e-objeto-da-antropologia"},{"nome_clean":"Pesquisa e M\u00e9todo em Antropologia","oab":false,"nome":"Pesquisa e M\u00e9todo em Antropologia","pai":291223,"assunto_raiz":291223,"materia":false,"id":404800,"slug":"antropologia-pesquisa-e-metodo-em-antropologia"}],"slug":"antropologia\/522656","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Saneamento - \u00c1rea Ci\u00eancias Sociais","id":8081},{"descricao":"Analista de Saneamento - \u00c1rea Antropologia","id":8082}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Bahiana de \u00c1guas e Saneamento","sigla":"EMBASA","id":297,"esfera":"Estadual","uf":"BA"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Marilyn Strathern, partindo de estudos na Melan\u00e9sia, alega que o conceito de sociedade est\u00e1 teoricamente obsoleto e prop\u00f5e a no\u00e7\u00e3o de socialidade para substitu\u00ed-lo.","provas":[{"id":14426,"cargo":{"descricao":"Analista de Saneamento - \u00c1rea Ci\u00eancias Sociais","id":8081},"orgao":{"nome":"Empresa Bahiana de \u00c1guas e Saneamento","sigla":"EMBASA","id":297,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"embasa-ba-2009-cespe-cebraspe-analista-de-saneamento-area-ciencias-sociais","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EMBASA - Analista de Saneamento - \u00c1rea Ci\u00eancias Sociais - 2009"},{"id":14427,"cargo":{"descricao":"Analista de Saneamento - \u00c1rea Antropologia","id":8082},"orgao":{"nome":"Empresa Bahiana de \u00c1guas e Saneamento","sigla":"EMBASA","id":297,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"embasa-ba-2009-cespe-cebraspe-analista-de-saneamento-area-antropologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EMBASA - Analista de Saneamento - \u00c1rea Antropologia - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:41:20","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Companhias de \u00c1gua, Esgoto e Saneamento","descricao":"Cargos administrativos","id":64}],"areas":[{"id":95,"descricao":"Ci\u00eancias Sociais"},{"id":12,"descricao":"Antropologia"}],"id":522658,"hashId":"6ebcac17ea6d3487f9bf570f1dc48394","enunciado":"<p align=justify>Marilyn Strathern, partindo de estudos na Melan\u00e9sia, alega que\r\no conceito de sociedade est\u00e1 teoricamente obsoleto e prop\u00f5e a\r\nno\u00e7\u00e3o de socialidade para substitu\u00ed-lo.<\/p>","resposta":1901652,"anulada":false,"rotulo":65,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1901652,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1901653,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A antropologia vem-se estabelecendo como campo te\u00f3ricometodol\u00f3gico cujos conceitos-chave t\u00eam estado sujeitos a reavalia\u00e7\u00f5es ao longo do tempo. Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s modifica\u00e7\u00f5es desses conceitos, julgue os itens que se seguem.","id":275247,"enunciado":"<p align=justify>A antropologia vem-se estabelecendo como campo te\u00f3ricometodol\u00f3gico\r\ncujos conceitos-chave t\u00eam estado sujeitos a\r\nreavalia\u00e7\u00f5es ao longo do tempo. Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s modifica\u00e7\u00f5es\r\ndesses conceitos, julgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":64,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 64  a 65"},"assuntos":[{"nome_clean":"Antropologia","oab":false,"nome":"Antropologia","pai":null,"assunto_raiz":291223,"materia":true,"id":291223,"slug":"antropologia"},{"nome_clean":"Conceito e Objeto da Antropologia","oab":false,"nome":"Conceito e Objeto da Antropologia","pai":291223,"assunto_raiz":291223,"materia":false,"id":402476,"slug":"antropologia-conceito-e-objeto-da-antropologia"}],"slug":"antropologia\/522658","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Saneamento - \u00c1rea Ci\u00eancias Sociais","id":8081},{"descricao":"Analista de Saneamento - \u00c1rea Antropologia","id":8082}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Bahiana de \u00c1guas e Saneamento","sigla":"EMBASA","id":297,"esfera":"Estadual","uf":"BA"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os mitos, na antropologia estrutural, s\u00e3o sempre vistos como registros de acontecimentos hist\u00f3ricos que, na falta de possibilidade de registros escritos, se perpetuaram por meio de tradi\u00e7\u00f5es orais.","provas":[{"id":14426,"cargo":{"descricao":"Analista de Saneamento - \u00c1rea Ci\u00eancias Sociais","id":8081},"orgao":{"nome":"Empresa Bahiana de \u00c1guas e Saneamento","sigla":"EMBASA","id":297,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"embasa-ba-2009-cespe-cebraspe-analista-de-saneamento-area-ciencias-sociais","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EMBASA - Analista de Saneamento - \u00c1rea Ci\u00eancias Sociais - 2009"},{"id":14427,"cargo":{"descricao":"Analista de Saneamento - \u00c1rea Antropologia","id":8082},"orgao":{"nome":"Empresa Bahiana de \u00c1guas e Saneamento","sigla":"EMBASA","id":297,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"embasa-ba-2009-cespe-cebraspe-analista-de-saneamento-area-antropologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EMBASA - Analista de Saneamento - \u00c1rea Antropologia - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:41:20","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Companhias de \u00c1gua, Esgoto e Saneamento","descricao":"Cargos administrativos","id":64}],"areas":[{"id":95,"descricao":"Ci\u00eancias Sociais"},{"id":12,"descricao":"Antropologia"}],"id":522659,"hashId":"4eeb8842a03eb0386303fe498ff489f3","enunciado":"<p align=justify>Os mitos, na antropologia estrutural, s\u00e3o sempre vistos como\r\nregistros de acontecimentos hist\u00f3ricos que, na falta de\r\npossibilidade de registros escritos, se perpetuaram por meio de\r\ntradi\u00e7\u00f5es orais.<\/p>","resposta":1901655,"anulada":false,"rotulo":66,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1901654,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1901655,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Tendo o texto acima como refer\u00eancia inicial, julgue os itens a seguir, relativos ao estruturalismo e as suas cr\u00edticas.","id":275248,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/14426\/3.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Tendo o texto acima como refer\u00eancia inicial, julgue os itens a seguir, relativos ao estruturalismo e as suas cr\u00edticas.<\/P>","rotulo":66,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 66  a 69"},"assuntos":[{"nome_clean":"Antropologia","oab":false,"nome":"Antropologia","pai":null,"assunto_raiz":291223,"materia":true,"id":291223,"slug":"antropologia"},{"nome_clean":"An\u00e1lise de Mitos","oab":false,"nome":"An\u00e1lise de Mitos","pai":411544,"assunto_raiz":291223,"materia":false,"id":401226,"slug":"antropologia-analise-de-mitos"},{"nome_clean":"Estruturalismo","oab":false,"nome":"Estruturalismo","pai":291223,"assunto_raiz":291223,"materia":false,"id":402488,"slug":"antropologia-estruturalismo"}],"slug":"antropologia\/522659","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Saneamento - \u00c1rea Ci\u00eancias Sociais","id":8081},{"descricao":"Analista de Saneamento - \u00c1rea Antropologia","id":8082}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Bahiana de \u00c1guas e Saneamento","sigla":"EMBASA","id":297,"esfera":"Estadual","uf":"BA"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A l\u00f3gica da economia dos bens simb\u00f3licos tratada por Bourdieu \u00e9 a mesma l\u00f3gica descrita por Marcel Mauss no que se refere \u00e0 economia da d\u00e1diva, ou do dom.","provas":[{"id":14426,"cargo":{"descricao":"Analista de Saneamento - \u00c1rea Ci\u00eancias Sociais","id":8081},"orgao":{"nome":"Empresa Bahiana de \u00c1guas e Saneamento","sigla":"EMBASA","id":297,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"embasa-ba-2009-cespe-cebraspe-analista-de-saneamento-area-ciencias-sociais","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EMBASA - Analista de Saneamento - \u00c1rea Ci\u00eancias Sociais - 2009"},{"id":14427,"cargo":{"descricao":"Analista de Saneamento - \u00c1rea Antropologia","id":8082},"orgao":{"nome":"Empresa Bahiana de \u00c1guas e Saneamento","sigla":"EMBASA","id":297,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"embasa-ba-2009-cespe-cebraspe-analista-de-saneamento-area-antropologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EMBASA - Analista de Saneamento - \u00c1rea Antropologia - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:41:20","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Companhias de \u00c1gua, Esgoto e Saneamento","descricao":"Cargos administrativos","id":64}],"areas":[{"id":95,"descricao":"Ci\u00eancias Sociais"},{"id":12,"descricao":"Antropologia"}],"id":522663,"hashId":"40cc79d453abf674e64a7c20974857a4","enunciado":"<p align=justify>A l\u00f3gica da economia dos bens simb\u00f3licos tratada por\r\nBourdieu \u00e9 a mesma l\u00f3gica descrita por Marcel Mauss no que\r\nse refere \u00e0 economia da d\u00e1diva, ou do dom.<\/p>","resposta":1901662,"anulada":false,"rotulo":70,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1901662,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1901663,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Com rela\u00e7\u00e3o ao tema tratado no texto acima, julgue os itens subsequentes.","id":275249,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/14426\/4.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o ao tema tratado no texto acima, julgue os itens subsequentes.<\/P>","rotulo":70,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 70 a 72"},"assuntos":[{"nome_clean":"Antropologia","oab":false,"nome":"Antropologia","pai":null,"assunto_raiz":291223,"materia":true,"id":291223,"slug":"antropologia"},{"nome_clean":"Funcionalismo","oab":false,"nome":"Funcionalismo","pai":291223,"assunto_raiz":291223,"materia":false,"id":402485,"slug":"antropologia-funcionalismo"},{"nome_clean":"\u00c9mile Durkheim, Marcel Mauss","oab":false,"nome":"\u00c9mile Durkheim, Marcel Mauss","pai":402485,"assunto_raiz":291223,"materia":false,"id":402487,"slug":"antropologia-emile-durkheim-marcel-mauss"}],"slug":"antropologia\/522663","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Saneamento - \u00c1rea Ci\u00eancias Sociais","id":8081},{"descricao":"Analista de Saneamento - \u00c1rea Antropologia","id":8082}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Bahiana de \u00c1guas e Saneamento","sigla":"EMBASA","id":297,"esfera":"Estadual","uf":"BA"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O desenvolvimento social da empresa refere-se a uma concep\u00e7\u00e3o caridosa das obras sociais destinadas a aliviar as diversas formas de mis\u00e9ria humana.","provas":[{"id":14426,"cargo":{"descricao":"Analista de Saneamento - \u00c1rea Ci\u00eancias Sociais","id":8081},"orgao":{"nome":"Empresa Bahiana de \u00c1guas e Saneamento","sigla":"EMBASA","id":297,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"embasa-ba-2009-cespe-cebraspe-analista-de-saneamento-area-ciencias-sociais","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EMBASA - Analista de Saneamento - \u00c1rea Ci\u00eancias Sociais - 2009"},{"id":14427,"cargo":{"descricao":"Analista de Saneamento - \u00c1rea Antropologia","id":8082},"orgao":{"nome":"Empresa Bahiana de \u00c1guas e Saneamento","sigla":"EMBASA","id":297,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"embasa-ba-2009-cespe-cebraspe-analista-de-saneamento-area-antropologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EMBASA - Analista de Saneamento - \u00c1rea Antropologia - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:41:20","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Companhias de \u00c1gua, Esgoto e Saneamento","descricao":"Cargos administrativos","id":64}],"areas":[{"id":95,"descricao":"Ci\u00eancias Sociais"},{"id":12,"descricao":"Antropologia"}],"id":522667,"hashId":"4f1ea41add34be2afa3eb3d5bec458d2","enunciado":"<p align=justify>O desenvolvimento social da empresa refere-se a uma\r\nconcep\u00e7\u00e3o caridosa das obras sociais destinadas a aliviar as\r\ndiversas formas de mis\u00e9ria humana.<\/p>","resposta":1901671,"anulada":false,"rotulo":74,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1901670,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1901671,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"As pesquisas relativas ao mundo social das empresas, realizadas por autores como Renaud Sainsaulieu, Marc Uhalde e Florence Osty, t\u00eam como conceito central o desenvolvimento social das empresas. Com rela\u00e7\u00e3o ao desenvolvimento social das empresas, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":275250,"enunciado":"<p align=justify>As pesquisas relativas ao mundo social das empresas, realizadas por\r\nautores como Renaud Sainsaulieu, Marc Uhalde e Florence Osty,\r\nt\u00eam como conceito central o desenvolvimento social das empresas.\r\nCom rela\u00e7\u00e3o ao desenvolvimento social das empresas, julgue os\r\npr\u00f3ximos itens.<\/p>","rotulo":73,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 73 a 75"},"assuntos":[{"nome_clean":"Sociologia (Ci\u00eancias Sociais)","oab":false,"nome":"Sociologia (Ci\u00eancias Sociais)","pai":null,"assunto_raiz":160,"materia":true,"id":160,"slug":"sociologia-ciencias-sociais"},{"nome_clean":"Sociologia Aplicada e Quest\u00f5es Sociol\u00f3gicas","oab":false,"nome":"Sociologia Aplicada e Quest\u00f5es Sociol\u00f3gicas","pai":160,"assunto_raiz":160,"materia":false,"id":398199,"slug":"sociologia-ciencias-sociais-sociologia-aplicada-e-questoes-sociologicas"}],"slug":"sociologia-ciencias-sociais\/522667","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Saneamento - \u00c1rea Ci\u00eancias Sociais","id":8081},{"descricao":"Analista de Saneamento - \u00c1rea Antropologia","id":8082}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Bahiana de \u00c1guas e Saneamento","sigla":"EMBASA","id":297,"esfera":"Estadual","uf":"BA"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Infere-se do texto que a pesquisa social deve ser fundamentada em discuss\u00f5es de m\u00e9todo e teoria.","provas":[{"id":14426,"cargo":{"descricao":"Analista de Saneamento - \u00c1rea Ci\u00eancias Sociais","id":8081},"orgao":{"nome":"Empresa Bahiana de \u00c1guas e Saneamento","sigla":"EMBASA","id":297,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"embasa-ba-2009-cespe-cebraspe-analista-de-saneamento-area-ciencias-sociais","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EMBASA - Analista de Saneamento - \u00c1rea Ci\u00eancias Sociais - 2009"},{"id":14427,"cargo":{"descricao":"Analista de Saneamento - \u00c1rea Antropologia","id":8082},"orgao":{"nome":"Empresa Bahiana de \u00c1guas e Saneamento","sigla":"EMBASA","id":297,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"embasa-ba-2009-cespe-cebraspe-analista-de-saneamento-area-antropologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EMBASA - Analista de Saneamento - \u00c1rea Antropologia - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:41:20","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Companhias de \u00c1gua, Esgoto e Saneamento","descricao":"Cargos administrativos","id":64}],"areas":[{"id":95,"descricao":"Ci\u00eancias Sociais"},{"id":12,"descricao":"Antropologia"}],"id":522669,"hashId":"47679fc6bfe773e20c5f02e0b0d751e8","enunciado":"<p align=justify>Infere-se do texto que a pesquisa social deve ser fundamentada\r\nem discuss\u00f5es de m\u00e9todo e teoria.<\/p>","resposta":1901675,"anulada":false,"rotulo":76,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1901674,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1901675,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" A partir das ideias do texto acima, julgue os itens a seguir.","id":275251,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/14426\/5.gif><\/P>\r\n<P align=justify>A partir das ideias do texto acima, julgue os itens a seguir.<\/P>","rotulo":76,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 76 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Sociologia (Ci\u00eancias Sociais)","oab":false,"nome":"Sociologia (Ci\u00eancias Sociais)","pai":null,"assunto_raiz":160,"materia":true,"id":160,"slug":"sociologia-ciencias-sociais"},{"nome_clean":"Sociologia Aplicada e Quest\u00f5es Sociol\u00f3gicas","oab":false,"nome":"Sociologia Aplicada e Quest\u00f5es Sociol\u00f3gicas","pai":160,"assunto_raiz":160,"materia":false,"id":398199,"slug":"sociologia-ciencias-sociais-sociologia-aplicada-e-questoes-sociologicas"},{"nome_clean":"Pesquisa e M\u00e9todo em Sociologia","oab":false,"nome":"Pesquisa e M\u00e9todo em Sociologia","pai":398199,"assunto_raiz":160,"materia":false,"id":398440,"slug":"sociologia-ciencias-sociais-pesquisa-e-metodo-em-sociologia"}],"slug":"sociologia-ciencias-sociais\/522669","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Saneamento - \u00c1rea Ci\u00eancias Sociais","id":8081},{"descricao":"Analista de Saneamento - \u00c1rea Antropologia","id":8082}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Bahiana de \u00c1guas e Saneamento","sigla":"EMBASA","id":297,"esfera":"Estadual","uf":"BA"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"No universo da pesquisa social, o trabalho comparativo, te\u00f3rico e(ou) emp\u00edrico \u00e9 o componente essencial para o desenvolvimento da ci\u00eancia social.","provas":[{"id":14426,"cargo":{"descricao":"Analista de Saneamento - \u00c1rea Ci\u00eancias Sociais","id":8081},"orgao":{"nome":"Empresa Bahiana de \u00c1guas e Saneamento","sigla":"EMBASA","id":297,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"embasa-ba-2009-cespe-cebraspe-analista-de-saneamento-area-ciencias-sociais","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EMBASA - Analista de Saneamento - \u00c1rea Ci\u00eancias Sociais - 2009"},{"id":14427,"cargo":{"descricao":"Analista de Saneamento - \u00c1rea Antropologia","id":8082},"orgao":{"nome":"Empresa Bahiana de \u00c1guas e Saneamento","sigla":"EMBASA","id":297,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"embasa-ba-2009-cespe-cebraspe-analista-de-saneamento-area-antropologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EMBASA - Analista de Saneamento - \u00c1rea Antropologia - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:41:20","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Companhias de \u00c1gua, Esgoto e Saneamento","descricao":"Cargos administrativos","id":64}],"areas":[{"id":95,"descricao":"Ci\u00eancias Sociais"},{"id":12,"descricao":"Antropologia"}],"id":522673,"hashId":"52e478b3735db7ca6b66cab5b2e11576","enunciado":"<p align=justify>No universo da pesquisa social, o trabalho comparativo,\r\nte\u00f3rico e(ou) emp\u00edrico \u00e9 o componente essencial para o\r\ndesenvolvimento da ci\u00eancia social.<\/p>","resposta":1901682,"anulada":false,"rotulo":80,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1901682,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1901683,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" A partir das ideias do texto acima, julgue os itens a seguir.","id":275251,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/14426\/5.gif><\/P>\r\n<P align=justify>A partir das ideias do texto acima, julgue os itens a seguir.<\/P>","rotulo":76,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 76 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Sociologia (Ci\u00eancias Sociais)","oab":false,"nome":"Sociologia (Ci\u00eancias Sociais)","pai":null,"assunto_raiz":160,"materia":true,"id":160,"slug":"sociologia-ciencias-sociais"},{"nome_clean":"Sociologia Aplicada e Quest\u00f5es Sociol\u00f3gicas","oab":false,"nome":"Sociologia Aplicada e Quest\u00f5es Sociol\u00f3gicas","pai":160,"assunto_raiz":160,"materia":false,"id":398199,"slug":"sociologia-ciencias-sociais-sociologia-aplicada-e-questoes-sociologicas"},{"nome_clean":"Pesquisa e M\u00e9todo em Sociologia","oab":false,"nome":"Pesquisa e M\u00e9todo em Sociologia","pai":398199,"assunto_raiz":160,"materia":false,"id":398440,"slug":"sociologia-ciencias-sociais-pesquisa-e-metodo-em-sociologia"}],"slug":"sociologia-ciencias-sociais\/522673","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Saneamento - \u00c1rea Ci\u00eancias Sociais","id":8081},{"descricao":"Analista de Saneamento - \u00c1rea Antropologia","id":8082}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Bahiana de \u00c1guas e Saneamento","sigla":"EMBASA","id":297,"esfera":"Estadual","uf":"BA"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Para o autor, a ecologia surge como fator limitante, um plano de fundo da vida no tipo de sociedade citado no texto.","provas":[{"id":14426,"cargo":{"descricao":"Analista de Saneamento - \u00c1rea Ci\u00eancias Sociais","id":8081},"orgao":{"nome":"Empresa Bahiana de \u00c1guas e Saneamento","sigla":"EMBASA","id":297,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"embasa-ba-2009-cespe-cebraspe-analista-de-saneamento-area-ciencias-sociais","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EMBASA - Analista de Saneamento - \u00c1rea Ci\u00eancias Sociais - 2009"},{"id":14427,"cargo":{"descricao":"Analista de Saneamento - \u00c1rea Antropologia","id":8082},"orgao":{"nome":"Empresa Bahiana de \u00c1guas e Saneamento","sigla":"EMBASA","id":297,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"embasa-ba-2009-cespe-cebraspe-analista-de-saneamento-area-antropologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EMBASA - Analista de Saneamento - \u00c1rea Antropologia - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:41:21","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Companhias de \u00c1gua, Esgoto e Saneamento","descricao":"Cargos administrativos","id":64}],"areas":[{"id":95,"descricao":"Ci\u00eancias Sociais"},{"id":12,"descricao":"Antropologia"}],"id":522675,"hashId":"81e0b5bbb1da26c795fe373de05344f1","enunciado":"<p align=justify>Para o autor, a ecologia surge como fator limitante, um plano\r\nde fundo da vida no tipo de sociedade citado no texto.<\/p>","resposta":1901686,"anulada":false,"rotulo":82,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1901686,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1901687,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Com rela\u00e7\u00e3o ao texto acima, julgue os itens seguintes.","id":275252,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/14426\/6.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o ao texto acima, julgue os itens seguintes.<\/P>","rotulo":81,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 81 a 84"},"assuntos":[{"nome_clean":"Antropologia","oab":false,"nome":"Antropologia","pai":null,"assunto_raiz":291223,"materia":true,"id":291223,"slug":"antropologia"},{"nome_clean":"Desenvolvimento Sustent\u00e1vel","oab":false,"nome":"Desenvolvimento Sustent\u00e1vel","pai":291223,"assunto_raiz":291223,"materia":false,"id":411558,"slug":"antropologia-desenvolvimento-sustentavel"},{"nome_clean":"Evans-Pritchard","oab":false,"nome":"Evans-Pritchard","pai":402485,"assunto_raiz":291223,"materia":false,"id":411780,"slug":"antropologia-evans-pritchard"}],"slug":"antropologia\/522675","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Saneamento - \u00c1rea Ci\u00eancias Sociais","id":8081},{"descricao":"Analista de Saneamento - \u00c1rea Antropologia","id":8082}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Bahiana de \u00c1guas e Saneamento","sigla":"EMBASA","id":297,"esfera":"Estadual","uf":"BA"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A partir de um ponto de vista etnoc\u00eantrico, observa-se uma flexibiliza\u00e7\u00e3o da dualidade natureza e cultura.","provas":[{"id":14426,"cargo":{"descricao":"Analista de Saneamento - \u00c1rea Ci\u00eancias Sociais","id":8081},"orgao":{"nome":"Empresa Bahiana de \u00c1guas e Saneamento","sigla":"EMBASA","id":297,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"embasa-ba-2009-cespe-cebraspe-analista-de-saneamento-area-ciencias-sociais","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EMBASA - Analista de Saneamento - \u00c1rea Ci\u00eancias Sociais - 2009"},{"id":14427,"cargo":{"descricao":"Analista de Saneamento - \u00c1rea Antropologia","id":8082},"orgao":{"nome":"Empresa Bahiana de \u00c1guas e Saneamento","sigla":"EMBASA","id":297,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"embasa-ba-2009-cespe-cebraspe-analista-de-saneamento-area-antropologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EMBASA - Analista de Saneamento - \u00c1rea Antropologia - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:41:21","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Companhias de \u00c1gua, Esgoto e Saneamento","descricao":"Cargos administrativos","id":64}],"areas":[{"id":95,"descricao":"Ci\u00eancias Sociais"},{"id":12,"descricao":"Antropologia"}],"id":522679,"hashId":"feffdb19659e56b02f2b0e53fc92261d","enunciado":"<p align=justify>A partir de um ponto de vista etnoc\u00eantrico, observa-se uma\r\nflexibiliza\u00e7\u00e3o da dualidade natureza e cultura.<\/p>","resposta":1901695,"anulada":false,"rotulo":86,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1901694,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1901695,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca da constru\u00e7\u00e3o cultural da natureza, julgue os itens a seguir.","id":275253,"enunciado":"<p align=justify>Acerca da constru\u00e7\u00e3o cultural da natureza, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":85,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 85 a 88"},"assuntos":[{"nome_clean":"Antropologia","oab":false,"nome":"Antropologia","pai":null,"assunto_raiz":291223,"materia":true,"id":291223,"slug":"antropologia"},{"nome_clean":"Cultura","oab":false,"nome":"Cultura","pai":291223,"assunto_raiz":291223,"materia":false,"id":402477,"slug":"antropologia-cultura"},{"nome_clean":"Etnocentrismo","oab":false,"nome":"Etnocentrismo","pai":291223,"assunto_raiz":291223,"materia":false,"id":402490,"slug":"antropologia-etnocentrismo"}],"slug":"antropologia\/522679","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Saneamento - \u00c1rea Ci\u00eancias Sociais","id":8081},{"descricao":"Analista de Saneamento - \u00c1rea Antropologia","id":8082}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Bahiana de \u00c1guas e Saneamento","sigla":"EMBASA","id":297,"esfera":"Estadual","uf":"BA"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Para a antropologia, a natureza pode ser encarada como uma constru\u00e7\u00e3o cultural com propriedades, voca\u00e7\u00f5es e valora\u00e7\u00f5es espec\u00edficas.","provas":[{"id":14426,"cargo":{"descricao":"Analista de Saneamento - \u00c1rea Ci\u00eancias Sociais","id":8081},"orgao":{"nome":"Empresa Bahiana de \u00c1guas e Saneamento","sigla":"EMBASA","id":297,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"embasa-ba-2009-cespe-cebraspe-analista-de-saneamento-area-ciencias-sociais","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EMBASA - Analista de Saneamento - \u00c1rea Ci\u00eancias Sociais - 2009"},{"id":14427,"cargo":{"descricao":"Analista de Saneamento - \u00c1rea Antropologia","id":8082},"orgao":{"nome":"Empresa Bahiana de \u00c1guas e Saneamento","sigla":"EMBASA","id":297,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"embasa-ba-2009-cespe-cebraspe-analista-de-saneamento-area-antropologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EMBASA - Analista de Saneamento - \u00c1rea Antropologia - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:41:21","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Companhias de \u00c1gua, Esgoto e Saneamento","descricao":"Cargos administrativos","id":64}],"areas":[{"id":95,"descricao":"Ci\u00eancias Sociais"},{"id":12,"descricao":"Antropologia"}],"id":522680,"hashId":"bda137ba8a082dbdd6ba68350a4ee428","enunciado":"<p align=justify>Para a antropologia, a natureza pode ser encarada como uma\r\nconstru\u00e7\u00e3o cultural com propriedades, voca\u00e7\u00f5es e valora\u00e7\u00f5es\r\nespec\u00edficas.<\/p>","resposta":1901696,"anulada":false,"rotulo":87,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1901696,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1901697,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca da constru\u00e7\u00e3o cultural da natureza, julgue os itens a seguir.","id":275253,"enunciado":"<p align=justify>Acerca da constru\u00e7\u00e3o cultural da natureza, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":85,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 85 a 88"},"assuntos":[{"nome_clean":"Antropologia","oab":false,"nome":"Antropologia","pai":null,"assunto_raiz":291223,"materia":true,"id":291223,"slug":"antropologia"},{"nome_clean":"Conceito e Objeto da Antropologia","oab":false,"nome":"Conceito e Objeto da Antropologia","pai":291223,"assunto_raiz":291223,"materia":false,"id":402476,"slug":"antropologia-conceito-e-objeto-da-antropologia"},{"nome_clean":"Cultura","oab":false,"nome":"Cultura","pai":291223,"assunto_raiz":291223,"materia":false,"id":402477,"slug":"antropologia-cultura"}],"slug":"antropologia\/522680","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Saneamento - \u00c1rea Ci\u00eancias Sociais","id":8081},{"descricao":"Analista de Saneamento - \u00c1rea Antropologia","id":8082}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Bahiana de \u00c1guas e Saneamento","sigla":"EMBASA","id":297,"esfera":"Estadual","uf":"BA"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"No Brasil do s\u00e9culo XIX, as metaetnias foram formadas a partir da organiza\u00e7\u00e3o de redes sociais como as irmandades religiosas da Bahia, que, por sua vez, deram origem aos terreiros de candombl\u00e9.","provas":[{"id":14426,"cargo":{"descricao":"Analista de Saneamento - \u00c1rea Ci\u00eancias Sociais","id":8081},"orgao":{"nome":"Empresa Bahiana de \u00c1guas e Saneamento","sigla":"EMBASA","id":297,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"embasa-ba-2009-cespe-cebraspe-analista-de-saneamento-area-ciencias-sociais","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EMBASA - Analista de Saneamento - \u00c1rea Ci\u00eancias Sociais - 2009"},{"id":14427,"cargo":{"descricao":"Analista de Saneamento - \u00c1rea Antropologia","id":8082},"orgao":{"nome":"Empresa Bahiana de \u00c1guas e Saneamento","sigla":"EMBASA","id":297,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"embasa-ba-2009-cespe-cebraspe-analista-de-saneamento-area-antropologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EMBASA - Analista de Saneamento - \u00c1rea Antropologia - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:41:21","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Companhias de \u00c1gua, Esgoto e Saneamento","descricao":"Cargos administrativos","id":64}],"areas":[{"id":95,"descricao":"Ci\u00eancias Sociais"},{"id":12,"descricao":"Antropologia"}],"id":522700,"hashId":"37f7376e6ebcab09237a49d35850cf3d","enunciado":"<p align=justify>No Brasil do s\u00e9culo XIX, as metaetnias foram formadas a\r\npartir da organiza\u00e7\u00e3o de redes sociais como as irmandades\r\nreligiosas da Bahia, que, por sua vez, deram origem aos\r\nterreiros de candombl\u00e9.<\/p>","resposta":1901736,"anulada":false,"rotulo":107,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1901736,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1901737,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Com rela\u00e7\u00e3o aos ritos sociais e ao assunto abordado no texto acima, julgue os itens a seguir.","id":275259,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/14426\/9.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o aos ritos sociais e ao assunto abordado no texto acima, julgue os itens a seguir.<\/P>","rotulo":106,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 106 a 110"},"assuntos":[{"nome_clean":"Sociologia (Ci\u00eancias Sociais)","oab":false,"nome":"Sociologia (Ci\u00eancias Sociais)","pai":null,"assunto_raiz":160,"materia":true,"id":160,"slug":"sociologia-ciencias-sociais"},{"nome_clean":"Religi\u00f5es no Brasil","oab":false,"nome":"Religi\u00f5es no Brasil","pai":409275,"assunto_raiz":160,"materia":false,"id":398434,"slug":"sociologia-ciencias-sociais-religioes-no-brasil"},{"nome_clean":"Sociologia Brasileira","oab":false,"nome":"Sociologia Brasileira","pai":398188,"assunto_raiz":160,"materia":false,"id":409275,"slug":"sociologia-ciencias-sociais-sociologia-brasileira"}],"slug":"sociologia-ciencias-sociais\/522700","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Saneamento - \u00c1rea Ci\u00eancias Sociais","id":8081},{"descricao":"Analista de Saneamento - \u00c1rea Antropologia","id":8082}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Bahiana de \u00c1guas e Saneamento","sigla":"EMBASA","id":297,"esfera":"Estadual","uf":"BA"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Tabu \u00e9 a express\u00e3o com a qual s\u00e3o denominados, nas ci\u00eancias sociais, os mitos de cria\u00e7\u00e3o que instituem as regras de organiza\u00e7\u00e3o da produ\u00e7\u00e3o agr\u00edcola nas sociedades tribais.","provas":[{"id":14426,"cargo":{"descricao":"Analista de Saneamento - \u00c1rea Ci\u00eancias Sociais","id":8081},"orgao":{"nome":"Empresa Bahiana de \u00c1guas e Saneamento","sigla":"EMBASA","id":297,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"embasa-ba-2009-cespe-cebraspe-analista-de-saneamento-area-ciencias-sociais","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EMBASA - Analista de Saneamento - \u00c1rea Ci\u00eancias Sociais - 2009"},{"id":14427,"cargo":{"descricao":"Analista de Saneamento - \u00c1rea Antropologia","id":8082},"orgao":{"nome":"Empresa Bahiana de \u00c1guas e Saneamento","sigla":"EMBASA","id":297,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"embasa-ba-2009-cespe-cebraspe-analista-de-saneamento-area-antropologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EMBASA - Analista de Saneamento - \u00c1rea Antropologia - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:41:21","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Companhias de \u00c1gua, Esgoto e Saneamento","descricao":"Cargos administrativos","id":64}],"areas":[{"id":95,"descricao":"Ci\u00eancias Sociais"},{"id":12,"descricao":"Antropologia"}],"id":522706,"hashId":"540bcbb3e54d460500243d589a25e39d","enunciado":"<p align=justify>Tabu \u00e9 a express\u00e3o com a qual s\u00e3o denominados, nas ci\u00eancias\r\nsociais, os mitos de cria\u00e7\u00e3o que instituem as regras de\r\norganiza\u00e7\u00e3o da produ\u00e7\u00e3o agr\u00edcola nas sociedades tribais.<\/p>","resposta":1901749,"anulada":false,"rotulo":113,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1901748,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1901749,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Acerca da organiza\u00e7\u00e3o social da produ\u00e7\u00e3o e da distribui\u00e7\u00e3o, julgue os itens subsequentes.","id":275260,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/14426\/10.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Acerca da organiza\u00e7\u00e3o social da produ\u00e7\u00e3o e da distribui\u00e7\u00e3o, julgue os itens subsequentes.<\/P>","rotulo":111,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 111  a 114"},"assuntos":[{"nome_clean":"Antropologia","oab":false,"nome":"Antropologia","pai":null,"assunto_raiz":291223,"materia":true,"id":291223,"slug":"antropologia"},{"nome_clean":"An\u00e1lise de Mitos","oab":false,"nome":"An\u00e1lise de Mitos","pai":411544,"assunto_raiz":291223,"materia":false,"id":401226,"slug":"antropologia-analise-de-mitos"},{"nome_clean":"Etnologia Ind\u00edgena","oab":false,"nome":"Etnologia Ind\u00edgena","pai":291223,"assunto_raiz":291223,"materia":false,"id":411556,"slug":"antropologia-etnologia-indigena"}],"slug":"antropologia\/522706","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Saneamento - \u00c1rea Ci\u00eancias Sociais","id":8081},{"descricao":"Analista de Saneamento - \u00c1rea Antropologia","id":8082}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Bahiana de \u00c1guas e Saneamento","sigla":"EMBASA","id":297,"esfera":"Estadual","uf":"BA"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Sob o ponto de vista das ci\u00eancias sociais, antropocentrismo e teocentrismo s\u00e3o filosofias excludentes entre si.","provas":[{"id":14426,"cargo":{"descricao":"Analista de Saneamento - \u00c1rea Ci\u00eancias Sociais","id":8081},"orgao":{"nome":"Empresa Bahiana de \u00c1guas e Saneamento","sigla":"EMBASA","id":297,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"embasa-ba-2009-cespe-cebraspe-analista-de-saneamento-area-ciencias-sociais","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EMBASA - Analista de Saneamento - \u00c1rea Ci\u00eancias Sociais - 2009"},{"id":14427,"cargo":{"descricao":"Analista de Saneamento - \u00c1rea Antropologia","id":8082},"orgao":{"nome":"Empresa Bahiana de \u00c1guas e Saneamento","sigla":"EMBASA","id":297,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"embasa-ba-2009-cespe-cebraspe-analista-de-saneamento-area-antropologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EMBASA - Analista de Saneamento - \u00c1rea Antropologia - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:41:21","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Companhias de \u00c1gua, Esgoto e Saneamento","descricao":"Cargos administrativos","id":64}],"areas":[{"id":95,"descricao":"Ci\u00eancias Sociais"},{"id":12,"descricao":"Antropologia"}],"id":522708,"hashId":"5d1c6c1e31511b5c9afb9c141ad6c9b9","enunciado":"<p align=justify>Sob o ponto de vista das ci\u00eancias sociais, antropocentrismo e\r\nteocentrismo s\u00e3o filosofias excludentes entre si.<\/p>","resposta":1901753,"anulada":false,"rotulo":115,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1901752,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1901753,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito da constru\u00e7\u00e3o cultural da natureza, julgue os itens de 115 a 120.","id":275261,"enunciado":"<p align=justify>A respeito da constru\u00e7\u00e3o cultural da natureza, julgue os itens de 115\r\na 120.<\/p>","rotulo":115,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 115 a 120"},"assuntos":[{"nome_clean":"Antropologia","oab":false,"nome":"Antropologia","pai":null,"assunto_raiz":291223,"materia":true,"id":291223,"slug":"antropologia"},{"nome_clean":"Conceito e Objeto da Antropologia","oab":false,"nome":"Conceito e Objeto da Antropologia","pai":291223,"assunto_raiz":291223,"materia":false,"id":402476,"slug":"antropologia-conceito-e-objeto-da-antropologia"},{"nome_clean":"Etnocentrismo","oab":false,"nome":"Etnocentrismo","pai":291223,"assunto_raiz":291223,"materia":false,"id":402490,"slug":"antropologia-etnocentrismo"}],"slug":"antropologia\/522708","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Saneamento - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":8083},{"descricao":"Analista de Saneamento - \u00c1rea Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","id":8084},{"descricao":"Analista de Saneamento - \u00c1rea Publicidade e Propaganda","id":8085}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Bahiana de \u00c1guas e Saneamento","sigla":"EMBASA","id":297,"esfera":"Estadual","uf":"BA"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Cada \u00e1rea funcional de uma organiza\u00e7\u00e3o deve ter consci\u00eancia de sua parcela de responsabilidade em um planejamento de comunica\u00e7\u00e3o integrada.","provas":[{"id":14428,"cargo":{"descricao":"Analista de Saneamento - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":8083},"orgao":{"nome":"Empresa Bahiana de \u00c1guas e Saneamento","sigla":"EMBASA","id":297,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"embasa-ba-2009-cespe-cebraspe-analista-de-saneamento-area-comunicacao-social","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EMBASA - Analista de Saneamento - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social - 2009"},{"id":14429,"cargo":{"descricao":"Analista de Saneamento - \u00c1rea Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","id":8084},"orgao":{"nome":"Empresa Bahiana de \u00c1guas e Saneamento","sigla":"EMBASA","id":297,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"embasa-ba-2009-cespe-cebraspe-analista-de-saneamento-area-relacoes-publicas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EMBASA - Analista de Saneamento - \u00c1rea Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas - 2009"},{"id":14430,"cargo":{"descricao":"Analista de Saneamento - \u00c1rea Publicidade e Propaganda","id":8085},"orgao":{"nome":"Empresa Bahiana de \u00c1guas e Saneamento","sigla":"EMBASA","id":297,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"embasa-ba-2009-cespe-cebraspe-analista-de-saneamento-area-publicidade-e-propaganda","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EMBASA - Analista de Saneamento - \u00c1rea Publicidade e Propaganda - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:41:22","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Companhias de \u00c1gua, Esgoto e Saneamento","descricao":"Cargos administrativos","id":64}],"areas":[{"id":29,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3oSocial (geral)"},{"id":152,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas)"},{"id":88,"descricao":"Publicidade e Propaganda"}],"id":522714,"hashId":"97fdae54594bf3636c104ae6bbeaa044","enunciado":"<p align=justify>Cada \u00e1rea funcional de uma organiza\u00e7\u00e3o deve ter consci\u00eancia\r\nde sua parcela de responsabilidade em um planejamento de\r\ncomunica\u00e7\u00e3o integrada.<\/p>","resposta":1901764,"anulada":false,"rotulo":51,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1901764,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1901765,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca de planejamento e plano estrat\u00e9gico de comunica\u00e7\u00e3o, julgue os itens seguintes.","id":275262,"enunciado":"<p align=justify>Acerca de planejamento e plano estrat\u00e9gico de comunica\u00e7\u00e3o,\r\njulgue os itens seguintes.<\/p>","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 56"},"assuntos":[{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Integrada","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Integrada","pai":418201,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397692,"slug":"comunicacao-social-comunicacao-integrada"}],"slug":"comunicacao-social\/522714","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Saneamento - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":8083},{"descricao":"Analista de Saneamento - \u00c1rea Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","id":8084},{"descricao":"Analista de Saneamento - \u00c1rea Publicidade e Propaganda","id":8085}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Bahiana de \u00c1guas e Saneamento","sigla":"EMBASA","id":297,"esfera":"Estadual","uf":"BA"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O futuro, o sujeito e o objeto s\u00e3o dimens\u00f5es essenciais que permeiam um processo de planejamento.","provas":[{"id":14428,"cargo":{"descricao":"Analista de Saneamento - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":8083},"orgao":{"nome":"Empresa Bahiana de \u00c1guas e Saneamento","sigla":"EMBASA","id":297,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"embasa-ba-2009-cespe-cebraspe-analista-de-saneamento-area-comunicacao-social","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EMBASA - Analista de Saneamento - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social - 2009"},{"id":14429,"cargo":{"descricao":"Analista de Saneamento - \u00c1rea Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","id":8084},"orgao":{"nome":"Empresa Bahiana de \u00c1guas e Saneamento","sigla":"EMBASA","id":297,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"embasa-ba-2009-cespe-cebraspe-analista-de-saneamento-area-relacoes-publicas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EMBASA - Analista de Saneamento - \u00c1rea Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas - 2009"},{"id":14430,"cargo":{"descricao":"Analista de Saneamento - \u00c1rea Publicidade e Propaganda","id":8085},"orgao":{"nome":"Empresa Bahiana de \u00c1guas e Saneamento","sigla":"EMBASA","id":297,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"embasa-ba-2009-cespe-cebraspe-analista-de-saneamento-area-publicidade-e-propaganda","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EMBASA - Analista de Saneamento - \u00c1rea Publicidade e Propaganda - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:41:22","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Companhias de \u00c1gua, Esgoto e Saneamento","descricao":"Cargos administrativos","id":64}],"areas":[{"id":29,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3oSocial (geral)"},{"id":152,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas)"},{"id":88,"descricao":"Publicidade e Propaganda"}],"id":522716,"hashId":"a9a7410a605e661ddf282f9b9018717b","enunciado":"<p align=justify>O futuro, o sujeito e o objeto s\u00e3o dimens\u00f5es essenciais que\r\npermeiam um processo de planejamento.<\/p>","resposta":1901768,"anulada":false,"rotulo":53,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1901768,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1901769,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca de planejamento e plano estrat\u00e9gico de comunica\u00e7\u00e3o, julgue os itens seguintes.","id":275262,"enunciado":"<p align=justify>Acerca de planejamento e plano estrat\u00e9gico de comunica\u00e7\u00e3o,\r\njulgue os itens seguintes.<\/p>","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 56"},"assuntos":[{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Organizacional","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Organizacional","pai":17,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397691,"slug":"comunicacao-social-comunicacao-organizacional"}],"slug":"comunicacao-social\/522716","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Saneamento - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":8083},{"descricao":"Analista de Saneamento - \u00c1rea Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","id":8084},{"descricao":"Analista de Saneamento - \u00c1rea Publicidade e Propaganda","id":8085}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Bahiana de \u00c1guas e Saneamento","sigla":"EMBASA","id":297,"esfera":"Estadual","uf":"BA"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A simula\u00e7\u00e3o de cen\u00e1rios, favor\u00e1veis ou desfavor\u00e1veis, \u00e9 uma das formas de prospec\u00e7\u00e3o que integram o planejamento.","provas":[{"id":14428,"cargo":{"descricao":"Analista de Saneamento - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":8083},"orgao":{"nome":"Empresa Bahiana de \u00c1guas e Saneamento","sigla":"EMBASA","id":297,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"embasa-ba-2009-cespe-cebraspe-analista-de-saneamento-area-comunicacao-social","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EMBASA - Analista de Saneamento - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social - 2009"},{"id":14429,"cargo":{"descricao":"Analista de Saneamento - \u00c1rea Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","id":8084},"orgao":{"nome":"Empresa Bahiana de \u00c1guas e Saneamento","sigla":"EMBASA","id":297,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"embasa-ba-2009-cespe-cebraspe-analista-de-saneamento-area-relacoes-publicas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EMBASA - Analista de Saneamento - \u00c1rea Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas - 2009"},{"id":14430,"cargo":{"descricao":"Analista de Saneamento - \u00c1rea Publicidade e Propaganda","id":8085},"orgao":{"nome":"Empresa Bahiana de \u00c1guas e Saneamento","sigla":"EMBASA","id":297,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"embasa-ba-2009-cespe-cebraspe-analista-de-saneamento-area-publicidade-e-propaganda","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EMBASA - Analista de Saneamento - \u00c1rea Publicidade e Propaganda - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:41:22","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Companhias de \u00c1gua, Esgoto e Saneamento","descricao":"Cargos administrativos","id":64}],"areas":[{"id":29,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3oSocial (geral)"},{"id":152,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas)"},{"id":88,"descricao":"Publicidade e Propaganda"}],"id":522719,"hashId":"9f3db11726eeb8a25737215303d74b96","enunciado":"<p align=justify>A simula\u00e7\u00e3o de cen\u00e1rios, favor\u00e1veis ou desfavor\u00e1veis, \u00e9 uma\r\ndas formas de prospec\u00e7\u00e3o que integram o planejamento.<\/p>","resposta":1901774,"anulada":false,"rotulo":56,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1901774,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1901775,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca de planejamento e plano estrat\u00e9gico de comunica\u00e7\u00e3o, julgue os itens seguintes.","id":275262,"enunciado":"<p align=justify>Acerca de planejamento e plano estrat\u00e9gico de comunica\u00e7\u00e3o,\r\njulgue os itens seguintes.<\/p>","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 56"},"assuntos":[{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Organizacional","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Organizacional","pai":17,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397691,"slug":"comunicacao-social-comunicacao-organizacional"}],"slug":"comunicacao-social\/522719","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Saneamento - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":8083},{"descricao":"Analista de Saneamento - \u00c1rea Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","id":8084},{"descricao":"Analista de Saneamento - \u00c1rea Publicidade e Propaganda","id":8085}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Bahiana de \u00c1guas e Saneamento","sigla":"EMBASA","id":297,"esfera":"Estadual","uf":"BA"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Com o planejamento correto, \u00e9 poss\u00edvel antever o futuro e prever comportamentos e rea\u00e7\u00f5es dos p\u00fablicos diante de certas decis\u00f5es da institui\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":14428,"cargo":{"descricao":"Analista de Saneamento - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":8083},"orgao":{"nome":"Empresa Bahiana de \u00c1guas e Saneamento","sigla":"EMBASA","id":297,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"embasa-ba-2009-cespe-cebraspe-analista-de-saneamento-area-comunicacao-social","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EMBASA - Analista de Saneamento - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social - 2009"},{"id":14429,"cargo":{"descricao":"Analista de Saneamento - \u00c1rea Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","id":8084},"orgao":{"nome":"Empresa Bahiana de \u00c1guas e Saneamento","sigla":"EMBASA","id":297,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"embasa-ba-2009-cespe-cebraspe-analista-de-saneamento-area-relacoes-publicas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EMBASA - Analista de Saneamento - \u00c1rea Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas - 2009"},{"id":14430,"cargo":{"descricao":"Analista de Saneamento - \u00c1rea Publicidade e Propaganda","id":8085},"orgao":{"nome":"Empresa Bahiana de \u00c1guas e Saneamento","sigla":"EMBASA","id":297,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"embasa-ba-2009-cespe-cebraspe-analista-de-saneamento-area-publicidade-e-propaganda","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EMBASA - Analista de Saneamento - \u00c1rea Publicidade e Propaganda - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:41:22","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Companhias de \u00c1gua, Esgoto e Saneamento","descricao":"Cargos administrativos","id":64}],"areas":[{"id":29,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3oSocial (geral)"},{"id":152,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas)"},{"id":88,"descricao":"Publicidade e Propaganda"}],"id":522727,"hashId":"0471d10fee30ddf498de4fdbc3dd77b3","enunciado":"<p align=justify>Com o planejamento correto, \u00e9 poss\u00edvel antever o futuro e\r\nprever comportamentos e rea\u00e7\u00f5es dos p\u00fablicos diante\r\nde certas decis\u00f5es da institui\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":1901790,"anulada":false,"rotulo":64,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1901790,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1901791,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito de rela\u00e7\u00f5es p\u00fablicas, planejamento, t\u00e9cnicas e ferramentas, julgue os itens que se seguem.","id":275264,"enunciado":"<p align=justify>A respeito de rela\u00e7\u00f5es p\u00fablicas, planejamento, t\u00e9cnicas e\r\nferramentas, julgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":63,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 63  a 68"},"assuntos":[{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"nome_clean":"Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas e Imagem","oab":false,"nome":"Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas e Imagem","pai":397691,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397693,"slug":"comunicacao-social-relacoes-publicas-e-imagem"}],"slug":"comunicacao-social\/522727","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Saneamento - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":8083},{"descricao":"Analista de Saneamento - \u00c1rea Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","id":8084},{"descricao":"Analista de Saneamento - \u00c1rea Publicidade e Propaganda","id":8085}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Bahiana de \u00c1guas e Saneamento","sigla":"EMBASA","id":297,"esfera":"Estadual","uf":"BA"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A gest\u00e3o da comunica\u00e7\u00e3o em situa\u00e7\u00f5es de crise pode prescindir de planejamento, pois nem sempre \u00e9 poss\u00edvel prever o surgimento de uma crise.","provas":[{"id":14428,"cargo":{"descricao":"Analista de Saneamento - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":8083},"orgao":{"nome":"Empresa Bahiana de \u00c1guas e Saneamento","sigla":"EMBASA","id":297,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"embasa-ba-2009-cespe-cebraspe-analista-de-saneamento-area-comunicacao-social","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EMBASA - Analista de Saneamento - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social - 2009"},{"id":14429,"cargo":{"descricao":"Analista de Saneamento - \u00c1rea Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","id":8084},"orgao":{"nome":"Empresa Bahiana de \u00c1guas e Saneamento","sigla":"EMBASA","id":297,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"embasa-ba-2009-cespe-cebraspe-analista-de-saneamento-area-relacoes-publicas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EMBASA - Analista de Saneamento - \u00c1rea Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas - 2009"},{"id":14430,"cargo":{"descricao":"Analista de Saneamento - \u00c1rea Publicidade e Propaganda","id":8085},"orgao":{"nome":"Empresa Bahiana de \u00c1guas e Saneamento","sigla":"EMBASA","id":297,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"embasa-ba-2009-cespe-cebraspe-analista-de-saneamento-area-publicidade-e-propaganda","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EMBASA - Analista de Saneamento - \u00c1rea Publicidade e Propaganda - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:41:22","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Companhias de \u00c1gua, Esgoto e Saneamento","descricao":"Cargos administrativos","id":64}],"areas":[{"id":29,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3oSocial (geral)"},{"id":152,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas)"},{"id":88,"descricao":"Publicidade e Propaganda"}],"id":522728,"hashId":"8e28b0cb407fad6f54e2b22de89d55a1","enunciado":"<p align=justify>A gest\u00e3o da comunica\u00e7\u00e3o em situa\u00e7\u00f5es de crise pode\r\nprescindir de planejamento, pois nem sempre \u00e9 poss\u00edvel\r\nprever o surgimento de uma crise.<\/p>","resposta":1901793,"anulada":false,"rotulo":65,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1901792,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1901793,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito de rela\u00e7\u00f5es p\u00fablicas, planejamento, t\u00e9cnicas e ferramentas, julgue os itens que se seguem.","id":275264,"enunciado":"<p align=justify>A respeito de rela\u00e7\u00f5es p\u00fablicas, planejamento, t\u00e9cnicas e\r\nferramentas, julgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":63,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 63  a 68"},"assuntos":[{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"nome_clean":"Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas e Imagem","oab":false,"nome":"Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas e Imagem","pai":397691,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397693,"slug":"comunicacao-social-relacoes-publicas-e-imagem"}],"slug":"comunicacao-social\/522728","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Saneamento - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":8083},{"descricao":"Analista de Saneamento - \u00c1rea Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","id":8084},{"descricao":"Analista de Saneamento - \u00c1rea Publicidade e Propaganda","id":8085}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Bahiana de \u00c1guas e Saneamento","sigla":"EMBASA","id":297,"esfera":"Estadual","uf":"BA"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Entre outras, as fun\u00e7\u00f5es de rela\u00e7\u00f5es p\u00fablicas incluem a de mediadoras entre os interesses da organiza\u00e7\u00e3o e os interesses dos p\u00fablicos estrat\u00e9gicos.","provas":[{"id":14428,"cargo":{"descricao":"Analista de Saneamento - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":8083},"orgao":{"nome":"Empresa Bahiana de \u00c1guas e Saneamento","sigla":"EMBASA","id":297,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"embasa-ba-2009-cespe-cebraspe-analista-de-saneamento-area-comunicacao-social","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EMBASA - Analista de Saneamento - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social - 2009"},{"id":14429,"cargo":{"descricao":"Analista de Saneamento - \u00c1rea Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","id":8084},"orgao":{"nome":"Empresa Bahiana de \u00c1guas e Saneamento","sigla":"EMBASA","id":297,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"embasa-ba-2009-cespe-cebraspe-analista-de-saneamento-area-relacoes-publicas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EMBASA - Analista de Saneamento - \u00c1rea Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas - 2009"},{"id":14430,"cargo":{"descricao":"Analista de Saneamento - \u00c1rea Publicidade e Propaganda","id":8085},"orgao":{"nome":"Empresa Bahiana de \u00c1guas e Saneamento","sigla":"EMBASA","id":297,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"embasa-ba-2009-cespe-cebraspe-analista-de-saneamento-area-publicidade-e-propaganda","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EMBASA - Analista de Saneamento - \u00c1rea Publicidade e Propaganda - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:41:22","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Companhias de \u00c1gua, Esgoto e Saneamento","descricao":"Cargos administrativos","id":64}],"areas":[{"id":29,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3oSocial (geral)"},{"id":152,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas)"},{"id":88,"descricao":"Publicidade e Propaganda"}],"id":522730,"hashId":"b45bef7e33bc86ed1fba3cc47fbf39a9","enunciado":"<p align=justify>Entre outras, as fun\u00e7\u00f5es de rela\u00e7\u00f5es p\u00fablicas incluem a de\r\nmediadoras entre os interesses da organiza\u00e7\u00e3o e os interesses\r\ndos p\u00fablicos estrat\u00e9gicos.<\/p>","resposta":1901796,"anulada":false,"rotulo":67,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1901796,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1901797,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito de rela\u00e7\u00f5es p\u00fablicas, planejamento, t\u00e9cnicas e ferramentas, julgue os itens que se seguem.","id":275264,"enunciado":"<p align=justify>A respeito de rela\u00e7\u00f5es p\u00fablicas, planejamento, t\u00e9cnicas e\r\nferramentas, julgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":63,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 63  a 68"},"assuntos":[{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"nome_clean":"Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas e Imagem","oab":false,"nome":"Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas e Imagem","pai":397691,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397693,"slug":"comunicacao-social-relacoes-publicas-e-imagem"}],"slug":"comunicacao-social\/522730","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Saneamento - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":8083},{"descricao":"Analista de Saneamento - \u00c1rea Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","id":8084},{"descricao":"Analista de Saneamento - \u00c1rea Publicidade e Propaganda","id":8085}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Bahiana de \u00c1guas e Saneamento","sigla":"EMBASA","id":297,"esfera":"Estadual","uf":"BA"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Pesquisas qualitativas examinam com maior profundidade dados acerca de situa\u00e7\u00f5es investigadas previamente por pesquisas quantitativas.","provas":[{"id":14428,"cargo":{"descricao":"Analista de Saneamento - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":8083},"orgao":{"nome":"Empresa Bahiana de \u00c1guas e Saneamento","sigla":"EMBASA","id":297,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"embasa-ba-2009-cespe-cebraspe-analista-de-saneamento-area-comunicacao-social","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EMBASA - Analista de Saneamento - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social - 2009"},{"id":14429,"cargo":{"descricao":"Analista de Saneamento - \u00c1rea Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","id":8084},"orgao":{"nome":"Empresa Bahiana de \u00c1guas e Saneamento","sigla":"EMBASA","id":297,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"embasa-ba-2009-cespe-cebraspe-analista-de-saneamento-area-relacoes-publicas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EMBASA - Analista de Saneamento - \u00c1rea Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas - 2009"},{"id":14430,"cargo":{"descricao":"Analista de Saneamento - \u00c1rea Publicidade e Propaganda","id":8085},"orgao":{"nome":"Empresa Bahiana de \u00c1guas e Saneamento","sigla":"EMBASA","id":297,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"embasa-ba-2009-cespe-cebraspe-analista-de-saneamento-area-publicidade-e-propaganda","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EMBASA - Analista de Saneamento - \u00c1rea Publicidade e Propaganda - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:41:22","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Companhias de \u00c1gua, Esgoto e Saneamento","descricao":"Cargos administrativos","id":64}],"areas":[{"id":29,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3oSocial (geral)"},{"id":152,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas)"},{"id":88,"descricao":"Publicidade e Propaganda"}],"id":522737,"hashId":"76010f4cff53f5d2c29089363946849e","enunciado":"<p align=justify>Pesquisas qualitativas examinam com maior profundidade dados\r\nacerca de situa\u00e7\u00f5es investigadas previamente por pesquisas\r\nquantitativas.<\/p>","resposta":1901810,"anulada":false,"rotulo":74,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1901810,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1901811,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O marketing opera a partir da pesquisa de imagem, de mercado e de opini\u00e3o. Com base nessa assertiva, julgue os itens a seguir.","id":275266,"enunciado":"<p align=justify>O marketing opera a partir da pesquisa de imagem, de mercado e de\r\nopini\u00e3o. Com base nessa assertiva, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":74,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 74  a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"nome_clean":"Pesquisa em Comunica\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Pesquisa em Comunica\u00e7\u00e3o","pai":397676,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397700,"slug":"comunicacao-social-pesquisa-em-comunicacao"}],"slug":"comunicacao-social\/522737","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Saneamento - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":8083},{"descricao":"Analista de Saneamento - \u00c1rea Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","id":8084},{"descricao":"Analista de Saneamento - \u00c1rea Publicidade e Propaganda","id":8085}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Bahiana de \u00c1guas e Saneamento","sigla":"EMBASA","id":297,"esfera":"Estadual","uf":"BA"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O marketing de relacionamento e as rela\u00e7\u00f5es p\u00fablicas t\u00eam objetivos coincidentes de fomentar parcerias s\u00f3lidas.","provas":[{"id":14428,"cargo":{"descricao":"Analista de Saneamento - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":8083},"orgao":{"nome":"Empresa Bahiana de \u00c1guas e Saneamento","sigla":"EMBASA","id":297,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"embasa-ba-2009-cespe-cebraspe-analista-de-saneamento-area-comunicacao-social","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EMBASA - Analista de Saneamento - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social - 2009"},{"id":14429,"cargo":{"descricao":"Analista de Saneamento - \u00c1rea Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","id":8084},"orgao":{"nome":"Empresa Bahiana de \u00c1guas e Saneamento","sigla":"EMBASA","id":297,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"embasa-ba-2009-cespe-cebraspe-analista-de-saneamento-area-relacoes-publicas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EMBASA - Analista de Saneamento - \u00c1rea Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas - 2009"},{"id":14430,"cargo":{"descricao":"Analista de Saneamento - \u00c1rea Publicidade e Propaganda","id":8085},"orgao":{"nome":"Empresa Bahiana de \u00c1guas e Saneamento","sigla":"EMBASA","id":297,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"embasa-ba-2009-cespe-cebraspe-analista-de-saneamento-area-publicidade-e-propaganda","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EMBASA - Analista de Saneamento - \u00c1rea Publicidade e Propaganda - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:41:22","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Companhias de \u00c1gua, Esgoto e Saneamento","descricao":"Cargos administrativos","id":64}],"areas":[{"id":29,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3oSocial (geral)"},{"id":152,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas)"},{"id":88,"descricao":"Publicidade e Propaganda"}],"id":522743,"hashId":"797318a75b0712118544ac421bf93622","enunciado":"<p align=justify>O marketing de relacionamento e as rela\u00e7\u00f5es p\u00fablicas t\u00eam\r\nobjetivos coincidentes de fomentar parcerias s\u00f3lidas.<\/p>","resposta":1901822,"anulada":false,"rotulo":80,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1901822,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1901823,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O marketing opera a partir da pesquisa de imagem, de mercado e de opini\u00e3o. Com base nessa assertiva, julgue os itens a seguir.","id":275266,"enunciado":"<p align=justify>O marketing opera a partir da pesquisa de imagem, de mercado e de\r\nopini\u00e3o. Com base nessa assertiva, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":74,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 74  a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"nome_clean":"Marketing","oab":false,"nome":"Marketing","pai":17,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397690,"slug":"comunicacao-social-marketing"},{"nome_clean":"Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas e Imagem","oab":false,"nome":"Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas e Imagem","pai":397691,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397693,"slug":"comunicacao-social-relacoes-publicas-e-imagem"}],"slug":"comunicacao-social\/522743","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Saneamento - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":8083},{"descricao":"Analista de Saneamento - \u00c1rea Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","id":8084},{"descricao":"Analista de Saneamento - \u00c1rea Publicidade e Propaganda","id":8085}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Bahiana de \u00c1guas e Saneamento","sigla":"EMBASA","id":297,"esfera":"Estadual","uf":"BA"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"McLuhan classificou os meios de comunica\u00e7\u00e3o em quentes e frios. Meios quentes s\u00e3o aqueles que prolongam um \u00fanico sentido e em alta defini\u00e7\u00e3o, como o r\u00e1dio e o cinema. Meios frios s\u00e3o aqueles de baixa defini\u00e7\u00e3o, que fornecem pouca quantidade de informa\u00e7\u00e3o, como o telefone e a televis\u00e3o.","provas":[{"id":14428,"cargo":{"descricao":"Analista de Saneamento - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":8083},"orgao":{"nome":"Empresa Bahiana de \u00c1guas e Saneamento","sigla":"EMBASA","id":297,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"embasa-ba-2009-cespe-cebraspe-analista-de-saneamento-area-comunicacao-social","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EMBASA - Analista de Saneamento - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social - 2009"},{"id":14429,"cargo":{"descricao":"Analista de Saneamento - \u00c1rea Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","id":8084},"orgao":{"nome":"Empresa Bahiana de \u00c1guas e Saneamento","sigla":"EMBASA","id":297,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"embasa-ba-2009-cespe-cebraspe-analista-de-saneamento-area-relacoes-publicas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EMBASA - Analista de Saneamento - \u00c1rea Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas - 2009"},{"id":14430,"cargo":{"descricao":"Analista de Saneamento - \u00c1rea Publicidade e Propaganda","id":8085},"orgao":{"nome":"Empresa Bahiana de \u00c1guas e Saneamento","sigla":"EMBASA","id":297,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"embasa-ba-2009-cespe-cebraspe-analista-de-saneamento-area-publicidade-e-propaganda","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EMBASA - Analista de Saneamento - \u00c1rea Publicidade e Propaganda - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:41:23","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Companhias de \u00c1gua, Esgoto e Saneamento","descricao":"Cargos administrativos","id":64}],"areas":[{"id":29,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3oSocial (geral)"},{"id":152,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas)"},{"id":88,"descricao":"Publicidade e Propaganda"}],"id":522751,"hashId":"16c0bae28539f75d2b8b981ec8cfacd4","enunciado":"<p align=justify>McLuhan classificou os meios de comunica\u00e7\u00e3o em quentes e\r\nfrios. Meios quentes s\u00e3o aqueles que prolongam um \u00fanico\r\nsentido e em alta defini\u00e7\u00e3o, como o r\u00e1dio e o cinema. Meios\r\nfrios s\u00e3o aqueles de baixa defini\u00e7\u00e3o, que fornecem pouca\r\nquantidade de informa\u00e7\u00e3o, como o telefone e a televis\u00e3o.<\/p>","resposta":1901838,"anulada":false,"rotulo":88,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1901838,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1901839,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Herbert Marshall McLuhan, tamb\u00e9m chamado de fil\u00f3sofo da era eletr\u00f4nica, afirmou que os meios de comunica\u00e7\u00e3o s\u00e3o como extens\u00f5es do corpo e da intelig\u00eancia do homem. Quanto \u00e0s teorias desenvolvidas por esse autor, julgue os itens a seguir.","id":275268,"enunciado":"<p align=justify>Herbert Marshall McLuhan, tamb\u00e9m chamado de fil\u00f3sofo da era\r\neletr\u00f4nica, afirmou que os meios de comunica\u00e7\u00e3o s\u00e3o como\r\nextens\u00f5es do corpo e da intelig\u00eancia do homem. Quanto \u00e0s teorias\r\ndesenvolvidas por esse autor, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":86,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 86  a 89"},"assuntos":[{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"nome_clean":"Teorias da Comunica\u00e7\u00e3o e Estudos Comunicacionais","oab":false,"nome":"Teorias da Comunica\u00e7\u00e3o e Estudos Comunicacionais","pai":397676,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397678,"slug":"comunicacao-social-teorias-da-comunicacao-e-estudos-comunicacionais"}],"slug":"comunicacao-social\/522751","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Saneamento - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":8083},{"descricao":"Analista de Saneamento - \u00c1rea Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","id":8084},{"descricao":"Analista de Saneamento - \u00c1rea Publicidade e Propaganda","id":8085}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Bahiana de \u00c1guas e Saneamento","sigla":"EMBASA","id":297,"esfera":"Estadual","uf":"BA"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"McLuhan trabalhou no conceito da espiral do sil\u00eancio, no qual a opini\u00e3o \u00e9 formada a partir de valores sociais, da informa\u00e7\u00e3o veiculada pela comunica\u00e7\u00e3o social e tamb\u00e9m pelo que os outros pensam.","provas":[{"id":14428,"cargo":{"descricao":"Analista de Saneamento - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":8083},"orgao":{"nome":"Empresa Bahiana de \u00c1guas e Saneamento","sigla":"EMBASA","id":297,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"embasa-ba-2009-cespe-cebraspe-analista-de-saneamento-area-comunicacao-social","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EMBASA - Analista de Saneamento - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social - 2009"},{"id":14429,"cargo":{"descricao":"Analista de Saneamento - \u00c1rea Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","id":8084},"orgao":{"nome":"Empresa Bahiana de \u00c1guas e Saneamento","sigla":"EMBASA","id":297,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"embasa-ba-2009-cespe-cebraspe-analista-de-saneamento-area-relacoes-publicas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EMBASA - Analista de Saneamento - \u00c1rea Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas - 2009"},{"id":14430,"cargo":{"descricao":"Analista de Saneamento - \u00c1rea Publicidade e Propaganda","id":8085},"orgao":{"nome":"Empresa Bahiana de \u00c1guas e Saneamento","sigla":"EMBASA","id":297,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"embasa-ba-2009-cespe-cebraspe-analista-de-saneamento-area-publicidade-e-propaganda","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EMBASA - Analista de Saneamento - \u00c1rea Publicidade e Propaganda - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:41:23","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Companhias de \u00c1gua, Esgoto e Saneamento","descricao":"Cargos administrativos","id":64}],"areas":[{"id":29,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3oSocial (geral)"},{"id":152,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas)"},{"id":88,"descricao":"Publicidade e Propaganda"}],"id":522752,"hashId":"f0dc91f7e9916ecd79f250191733c1e4","enunciado":"<p align=justify>McLuhan trabalhou no conceito da espiral do sil\u00eancio, no qual\r\na opini\u00e3o \u00e9 formada a partir de valores sociais, da informa\u00e7\u00e3o\r\nveiculada pela comunica\u00e7\u00e3o social e tamb\u00e9m pelo que os\r\noutros pensam.<\/p>","resposta":1901841,"anulada":false,"rotulo":89,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1901840,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1901841,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Herbert Marshall McLuhan, tamb\u00e9m chamado de fil\u00f3sofo da era eletr\u00f4nica, afirmou que os meios de comunica\u00e7\u00e3o s\u00e3o como extens\u00f5es do corpo e da intelig\u00eancia do homem. Quanto \u00e0s teorias desenvolvidas por esse autor, julgue os itens a seguir.","id":275268,"enunciado":"<p align=justify>Herbert Marshall McLuhan, tamb\u00e9m chamado de fil\u00f3sofo da era\r\neletr\u00f4nica, afirmou que os meios de comunica\u00e7\u00e3o s\u00e3o como\r\nextens\u00f5es do corpo e da intelig\u00eancia do homem. Quanto \u00e0s teorias\r\ndesenvolvidas por esse autor, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":86,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 86  a 89"},"assuntos":[{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"nome_clean":"Teorias da Comunica\u00e7\u00e3o e Estudos Comunicacionais","oab":false,"nome":"Teorias da Comunica\u00e7\u00e3o e Estudos Comunicacionais","pai":397676,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397678,"slug":"comunicacao-social-teorias-da-comunicacao-e-estudos-comunicacionais"}],"slug":"comunicacao-social\/522752","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Saneamento - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":8083},{"descricao":"Analista de Saneamento - \u00c1rea Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","id":8084},{"descricao":"Analista de Saneamento - \u00c1rea Publicidade e Propaganda","id":8085}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Bahiana de \u00c1guas e Saneamento","sigla":"EMBASA","id":297,"esfera":"Estadual","uf":"BA"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Desenvolver e oferecer produtos e servi\u00e7os que atendam \u00e0s demandas dos consumidores \u00e9 uma estrat\u00e9gia que visa ao equil\u00edbrio do mercado e, consequentemente, \u00e0 redu\u00e7\u00e3o do consumo.","provas":[{"id":14428,"cargo":{"descricao":"Analista de Saneamento - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":8083},"orgao":{"nome":"Empresa Bahiana de \u00c1guas e Saneamento","sigla":"EMBASA","id":297,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"embasa-ba-2009-cespe-cebraspe-analista-de-saneamento-area-comunicacao-social","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EMBASA - Analista de Saneamento - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social - 2009"},{"id":14429,"cargo":{"descricao":"Analista de Saneamento - \u00c1rea Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","id":8084},"orgao":{"nome":"Empresa Bahiana de \u00c1guas e Saneamento","sigla":"EMBASA","id":297,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"embasa-ba-2009-cespe-cebraspe-analista-de-saneamento-area-relacoes-publicas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EMBASA - Analista de Saneamento - \u00c1rea Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas - 2009"},{"id":14430,"cargo":{"descricao":"Analista de Saneamento - \u00c1rea Publicidade e Propaganda","id":8085},"orgao":{"nome":"Empresa Bahiana de \u00c1guas e Saneamento","sigla":"EMBASA","id":297,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"embasa-ba-2009-cespe-cebraspe-analista-de-saneamento-area-publicidade-e-propaganda","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EMBASA - Analista de Saneamento - \u00c1rea Publicidade e Propaganda - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:41:23","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Companhias de \u00c1gua, Esgoto e Saneamento","descricao":"Cargos administrativos","id":64}],"areas":[{"id":29,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3oSocial (geral)"},{"id":152,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas)"},{"id":88,"descricao":"Publicidade e Propaganda"}],"id":522765,"hashId":"021b8553b535889000efa8379304d634","enunciado":"<p align=justify>Desenvolver e oferecer produtos e servi\u00e7os que atendam \u00e0s\r\ndemandas dos consumidores \u00e9 uma estrat\u00e9gia que visa ao\r\nequil\u00edbrio do mercado e, consequentemente, \u00e0 redu\u00e7\u00e3o do\r\nconsumo.<\/p>","resposta":1901867,"anulada":false,"rotulo":102,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1901866,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1901867,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Quando os desejos e as necessidades dos clientes s\u00e3o identificados, torna-se poss\u00edvel disponibilizar produtos e servi\u00e7os que atendam a essas demandas. Quanto a esse tema, julgue os itens subsequentes.","id":275272,"enunciado":"<p align=justify>Quando os desejos e as necessidades dos clientes s\u00e3o identificados,\r\ntorna-se poss\u00edvel disponibilizar produtos e servi\u00e7os que atendam a\r\nessas demandas. Quanto a esse tema, julgue os itens subsequentes.<\/p>","rotulo":102,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 102  a 106"},"assuntos":[{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"nome_clean":"Marketing","oab":false,"nome":"Marketing","pai":17,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397690,"slug":"comunicacao-social-marketing"}],"slug":"comunicacao-social\/522765","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Saneamento - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":8083},{"descricao":"Analista de Saneamento - \u00c1rea Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","id":8084},{"descricao":"Analista de Saneamento - \u00c1rea Publicidade e Propaganda","id":8085}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Bahiana de \u00c1guas e Saneamento","sigla":"EMBASA","id":297,"esfera":"Estadual","uf":"BA"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O foco do marketing est\u00e1 nas necessidades da empresa.","provas":[{"id":14428,"cargo":{"descricao":"Analista de Saneamento - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":8083},"orgao":{"nome":"Empresa Bahiana de \u00c1guas e Saneamento","sigla":"EMBASA","id":297,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"embasa-ba-2009-cespe-cebraspe-analista-de-saneamento-area-comunicacao-social","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EMBASA - Analista de Saneamento - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social - 2009"},{"id":14429,"cargo":{"descricao":"Analista de Saneamento - \u00c1rea Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","id":8084},"orgao":{"nome":"Empresa Bahiana de \u00c1guas e Saneamento","sigla":"EMBASA","id":297,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"embasa-ba-2009-cespe-cebraspe-analista-de-saneamento-area-relacoes-publicas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EMBASA - Analista de Saneamento - \u00c1rea Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas - 2009"},{"id":14430,"cargo":{"descricao":"Analista de Saneamento - \u00c1rea Publicidade e Propaganda","id":8085},"orgao":{"nome":"Empresa Bahiana de \u00c1guas e Saneamento","sigla":"EMBASA","id":297,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"embasa-ba-2009-cespe-cebraspe-analista-de-saneamento-area-publicidade-e-propaganda","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EMBASA - Analista de Saneamento - \u00c1rea Publicidade e Propaganda - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:41:23","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Companhias de \u00c1gua, Esgoto e Saneamento","descricao":"Cargos administrativos","id":64}],"areas":[{"id":29,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3oSocial (geral)"},{"id":152,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas)"},{"id":88,"descricao":"Publicidade e Propaganda"}],"id":522769,"hashId":"e11a369c0556654eac548b2290e1b92d","enunciado":"<p align=justify>O foco do marketing est\u00e1 nas necessidades da empresa.<\/p>","resposta":1901875,"anulada":false,"rotulo":106,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1901874,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1901875,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Quando os desejos e as necessidades dos clientes s\u00e3o identificados, torna-se poss\u00edvel disponibilizar produtos e servi\u00e7os que atendam a essas demandas. Quanto a esse tema, julgue os itens subsequentes.","id":275272,"enunciado":"<p align=justify>Quando os desejos e as necessidades dos clientes s\u00e3o identificados,\r\ntorna-se poss\u00edvel disponibilizar produtos e servi\u00e7os que atendam a\r\nessas demandas. Quanto a esse tema, julgue os itens subsequentes.<\/p>","rotulo":102,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 102  a 106"},"assuntos":[{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"nome_clean":"Marketing","oab":false,"nome":"Marketing","pai":17,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397690,"slug":"comunicacao-social-marketing"}],"slug":"comunicacao-social\/522769","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Saneamento - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":8083},{"descricao":"Analista de Saneamento - \u00c1rea Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","id":8084},{"descricao":"Analista de Saneamento - \u00c1rea Publicidade e Propaganda","id":8085}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Bahiana de \u00c1guas e Saneamento","sigla":"EMBASA","id":297,"esfera":"Estadual","uf":"BA"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Agentes causadores de impacto ambiental podem ser efetivos ou potenciais.","provas":[{"id":14428,"cargo":{"descricao":"Analista de Saneamento - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":8083},"orgao":{"nome":"Empresa Bahiana de \u00c1guas e Saneamento","sigla":"EMBASA","id":297,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"embasa-ba-2009-cespe-cebraspe-analista-de-saneamento-area-comunicacao-social","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EMBASA - Analista de Saneamento - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social - 2009"},{"id":14429,"cargo":{"descricao":"Analista de Saneamento - \u00c1rea Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","id":8084},"orgao":{"nome":"Empresa Bahiana de \u00c1guas e Saneamento","sigla":"EMBASA","id":297,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"embasa-ba-2009-cespe-cebraspe-analista-de-saneamento-area-relacoes-publicas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EMBASA - Analista de Saneamento - \u00c1rea Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas - 2009"},{"id":14430,"cargo":{"descricao":"Analista de Saneamento - \u00c1rea Publicidade e Propaganda","id":8085},"orgao":{"nome":"Empresa Bahiana de \u00c1guas e Saneamento","sigla":"EMBASA","id":297,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"embasa-ba-2009-cespe-cebraspe-analista-de-saneamento-area-publicidade-e-propaganda","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EMBASA - Analista de Saneamento - \u00c1rea Publicidade e Propaganda - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:41:23","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Companhias de \u00c1gua, Esgoto e Saneamento","descricao":"Cargos administrativos","id":64}],"areas":[{"id":29,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3oSocial (geral)"},{"id":152,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas)"},{"id":88,"descricao":"Publicidade e Propaganda"}],"id":522782,"hashId":"b3a296470cb91581003ab19b5841099c","enunciado":"<p align=justify>Agentes causadores de impacto ambiental podem ser efetivos\r\nou potenciais.<\/p>","resposta":1901900,"anulada":false,"rotulo":119,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1901900,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1901901,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" A partir do texto acima, julgue os itens que se seguem.","id":275277,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/14428\/16.gif><\/P>\r\n<P align=justify>A partir do texto acima, julgue os itens que se seguem.<\/P>","rotulo":118,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 118  a 120"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"nome_clean":"Meio Ambiente","oab":false,"nome":"Meio Ambiente","pai":407400,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407404,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-meio-ambiente"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/522782","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Saneamento - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o","id":8086},{"descricao":"Analista de Saneamento - \u00c1rea Jornalismo","id":8087}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Bahiana de \u00c1guas e Saneamento","sigla":"EMBASA","id":297,"esfera":"Estadual","uf":"BA"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A localiza\u00e7\u00e3o epistemol\u00f3gica da comunica\u00e7\u00e3o \u00e9 o campo das ci\u00eancias sociais aplicadas.","provas":[{"id":14431,"cargo":{"descricao":"Analista de Saneamento - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o","id":8086},"orgao":{"nome":"Empresa Bahiana de \u00c1guas e Saneamento","sigla":"EMBASA","id":297,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"embasa-ba-2009-cespe-cebraspe-analista-de-saneamento-area-comunicacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EMBASA - Analista de Saneamento - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o - 2009"},{"id":14432,"cargo":{"descricao":"Analista de Saneamento - \u00c1rea Jornalismo","id":8087},"orgao":{"nome":"Empresa Bahiana de \u00c1guas e Saneamento","sigla":"EMBASA","id":297,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"embasa-ba-2009-cespe-cebraspe-analista-de-saneamento-area-jornalismo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EMBASA - Analista de Saneamento - \u00c1rea Jornalismo - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:41:23","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Companhias de \u00c1gua, Esgoto e Saneamento","descricao":"Cargos administrativos","id":64},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47}],"areas":[{"id":29,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3oSocial (geral)"},{"id":73,"descricao":"Jornalismo"}],"id":522784,"hashId":"b713e4945db02f84a9bc08ef475dae1e","enunciado":"<p align=justify>A localiza\u00e7\u00e3o epistemol\u00f3gica da comunica\u00e7\u00e3o \u00e9 o campo das\r\nci\u00eancias sociais aplicadas.<\/p>","resposta":1901904,"anulada":false,"rotulo":51,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1901904,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1901905,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o a correntes te\u00f3ricas da comunica\u00e7\u00e3o e conceitos envolvidos, julgue os itens a seguir.","id":275278,"enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o a correntes te\u00f3ricas da comunica\u00e7\u00e3o e conceitos\r\nenvolvidos, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51  a  54"},"assuntos":[{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"nome_clean":"Teorias da Comunica\u00e7\u00e3o e Estudos Comunicacionais","oab":false,"nome":"Teorias da Comunica\u00e7\u00e3o e Estudos Comunicacionais","pai":397676,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397678,"slug":"comunicacao-social-teorias-da-comunicacao-e-estudos-comunicacionais"}],"slug":"comunicacao-social\/522784","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Saneamento - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o","id":8086},{"descricao":"Analista de Saneamento - \u00c1rea Jornalismo","id":8087}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Bahiana de \u00c1guas e Saneamento","sigla":"EMBASA","id":297,"esfera":"Estadual","uf":"BA"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A decis\u00e3o do STF desconsidera a exig\u00eancia de diploma de curso superior em jornalismo para a obten\u00e7\u00e3o de registro profissional.","provas":[{"id":14431,"cargo":{"descricao":"Analista de Saneamento - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o","id":8086},"orgao":{"nome":"Empresa Bahiana de \u00c1guas e Saneamento","sigla":"EMBASA","id":297,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"embasa-ba-2009-cespe-cebraspe-analista-de-saneamento-area-comunicacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EMBASA - Analista de Saneamento - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o - 2009"},{"id":14432,"cargo":{"descricao":"Analista de Saneamento - \u00c1rea Jornalismo","id":8087},"orgao":{"nome":"Empresa Bahiana de \u00c1guas e Saneamento","sigla":"EMBASA","id":297,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"embasa-ba-2009-cespe-cebraspe-analista-de-saneamento-area-jornalismo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EMBASA - Analista de Saneamento - \u00c1rea Jornalismo - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:41:24","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Companhias de \u00c1gua, Esgoto e Saneamento","descricao":"Cargos administrativos","id":64},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47}],"areas":[{"id":29,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3oSocial (geral)"},{"id":73,"descricao":"Jornalismo"}],"id":522797,"hashId":"a828c845c92ff6c34ed3604e332e259d","enunciado":"<p align=justify>A decis\u00e3o do STF desconsidera a exig\u00eancia de diploma de\r\ncurso superior em jornalismo para a obten\u00e7\u00e3o de registro\r\nprofissional.<\/p>","resposta":1901930,"anulada":false,"rotulo":64,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1901930,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1901931,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Decis\u00f5es do Supremo Tribunal Federal (STF) com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 Lei de Imprensa (Lei n.\u00ba 5.250\/1967) e \u00e0 regulamenta\u00e7\u00e3o da profiss\u00e3o de jornalista (Decreto-lei n.\u00ba 972\/1969) resultaram em mudan\u00e7as significativas para o jornalismo e para os jornalistas no Brasil. Com base nesse assunto, julgue os itens subsequentes.","id":275281,"enunciado":"<p align=justify>Decis\u00f5es do Supremo Tribunal Federal (STF) com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 Lei de\r\nImprensa (Lei n.\u00ba 5.250\/1967) e \u00e0 regulamenta\u00e7\u00e3o da profiss\u00e3o de\r\njornalista (Decreto-lei n.\u00ba 972\/1969) resultaram em mudan\u00e7as\r\nsignificativas para o jornalismo e para os jornalistas no Brasil. Com\r\nbase nesse assunto, julgue os itens subsequentes.<\/p>","rotulo":62,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 62 a 64"},"assuntos":[{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"nome_clean":"Lei n\u00ba 5.250\/1967 - Lei de Imprensa","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba 5.250\/1967 - Lei de Imprensa","pai":397679,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":418259,"slug":"comunicacao-social-lei-no-5-250-1967-lei-de-imprensa"}],"slug":"comunicacao-social\/522797","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10},{"descricao":"Arquiteto","id":657},{"descricao":"Arquivista","id":7604},{"descricao":"Assistente Social","id":751},{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032},{"descricao":"Contador","id":1165},{"descricao":"Economista","id":1211},{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117},{"descricao":"Engenheiro El\u00e9trico","id":5436},{"descricao":"Engenheiro Mec\u00e2nico","id":5119},{"descricao":"Estat\u00edstico","id":4889},{"descricao":"Jornalista","id":1492},{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923},{"descricao":"Odont\u00f3logo","id":5041},{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia","id":1967},{"descricao":"Publicit\u00e1rio","id":1977},{"descricao":"Soci\u00f3logo","id":2027}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica","sigla":"MJ","id":467,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Recebem acento agudo os ditongos \u201c\u00e9i\u201d e \u201c\u00f3i\u201d t\u00f4nicos, de palavras ox\u00edtonas. Seguem essa regra todas as palavras da op\u00e7\u00e3o","provas":[{"id":14149,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica","sigla":"MJ","id":467,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"mj-2009-funrio-administrador","tipo":1,"nome":"FUNRIO - MJ - Administrador - 2009"},{"id":14150,"cargo":{"descricao":"Arquiteto","id":657},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica","sigla":"MJ","id":467,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"mj-2009-funrio-arquiteto","tipo":1,"nome":"FUNRIO - MJ - Arquiteto - 2009"},{"id":14151,"cargo":{"descricao":"Arquivista","id":7604},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica","sigla":"MJ","id":467,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"mj-2009-funrio-arquivista","tipo":1,"nome":"FUNRIO - MJ - Arquivista - 2009"},{"id":14168,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica","sigla":"MJ","id":467,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"mj-2009-funrio-assistente-social","tipo":1,"nome":"FUNRIO - MJ - Assistente Social - 2009"},{"id":14169,"cargo":{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica","sigla":"MJ","id":467,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"mj-2009-funrio-bibliotecario","tipo":1,"nome":"FUNRIO - MJ - Bibliotec\u00e1rio - 2009"},{"id":14170,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica","sigla":"MJ","id":467,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"mj-2009-funrio-contador","tipo":1,"nome":"FUNRIO - MJ - Contador - 2009"},{"id":14185,"cargo":{"descricao":"Economista","id":1211},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica","sigla":"MJ","id":467,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"mj-2009-funrio-economista","tipo":1,"nome":"FUNRIO - MJ - Economista - 2009"},{"id":14186,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica","sigla":"MJ","id":467,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"mj-2009-funrio-enfermeiro","tipo":1,"nome":"FUNRIO - MJ - Enfermeiro - 2009"},{"id":14187,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica","sigla":"MJ","id":467,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"mj-2009-funrio-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"FUNRIO - MJ - Engenheiro Civil - 2009"},{"id":14188,"cargo":{"descricao":"Engenheiro El\u00e9trico","id":5436},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica","sigla":"MJ","id":467,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"mj-2009-funrio-engenheiro-eletrico","tipo":1,"nome":"FUNRIO - MJ - Engenheiro El\u00e9trico - 2009"},{"id":14189,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Mec\u00e2nico","id":5119},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica","sigla":"MJ","id":467,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"mj-2009-funrio-engenheiro-mecanico","tipo":1,"nome":"FUNRIO - MJ - Engenheiro Mec\u00e2nico - 2009"},{"id":14190,"cargo":{"descricao":"Estat\u00edstico","id":4889},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica","sigla":"MJ","id":467,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"mj-2009-funrio-estatistico","tipo":1,"nome":"FUNRIO - MJ - Estat\u00edstico - 2009"},{"id":14218,"cargo":{"descricao":"Jornalista","id":1492},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica","sigla":"MJ","id":467,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"mj-2009-funrio-jornalista","tipo":1,"nome":"FUNRIO - MJ - Jornalista - 2009"},{"id":14219,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica","sigla":"MJ","id":467,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"mj-2009-funrio-medico","tipo":1,"nome":"FUNRIO - MJ - M\u00e9dico - 2009"},{"id":14220,"cargo":{"descricao":"Odont\u00f3logo","id":5041},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica","sigla":"MJ","id":467,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"mj-2009-funrio-odontologo","tipo":1,"nome":"FUNRIO - MJ - Odont\u00f3logo - 2009"},{"id":14224,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia","id":1967},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica","sigla":"MJ","id":467,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"mj-2009-funrio-tecnico-em-gestao-de-assistencia-social-psicologia","tipo":1,"nome":"FUNRIO - MJ - T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia - 2009"},{"id":14225,"cargo":{"descricao":"Publicit\u00e1rio","id":1977},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica","sigla":"MJ","id":467,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"mj-2009-funrio-publicitario","tipo":1,"nome":"FUNRIO - MJ - Publicit\u00e1rio - 2009"},{"id":14226,"cargo":{"descricao":"Soci\u00f3logo","id":2027},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica","sigla":"MJ","id":467,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"mj-2009-funrio-sociologo","tipo":1,"nome":"FUNRIO - MJ - Soci\u00f3logo - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:42:30","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"},{"id":15,"descricao":"Arquivologia"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"},{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"},{"id":54,"descricao":"Engenharia Mec\u00e2nica"},{"id":60,"descricao":"Estat\u00edstica"},{"id":73,"descricao":"Jornalismo"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":88,"descricao":"Publicidade e Propaganda"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":512889,"hashId":"50e22e93adb6248591b5c913d2d8c88b","enunciado":"<P align=justify>Recebem acento agudo os ditongos \u201c\u00e9i\u201d e \u201c\u00f3i\u201d t\u00f4nicos, de palavras ox\u00edtonas.<\/P>\r\n<P align=justify> Seguem essa regra todas as palavras da op\u00e7\u00e3o<\/P>","resposta":1869765,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"constroi - aneis - decibeis.","id":1869765,"corpo":"<p align=justify>constroi - aneis - decibeis.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"ideia - heroi - joia.","id":1869766,"corpo":"<p align=justify>ideia - heroi - joia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"fieis \u2013 estreia \u2013 boia.","id":1869767,"corpo":"<p align=justify>fieis \u2013 estreia \u2013 boia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"farois - introito - crueis.","id":1869768,"corpo":"<p align=justify>farois - introito - crueis.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"destroi \u2013 ideia \u2013 heroico.","id":1869769,"corpo":"<p align=justify>destroi \u2013 ideia \u2013 heroico.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":273257,"enunciado":"","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 3"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Classifica\u00e7\u00e3o das palavras quanto \u00e0 posi\u00e7\u00e3o da s\u00edlaba t\u00f4nica","oab":false,"nome":"Classifica\u00e7\u00e3o das palavras quanto \u00e0 posi\u00e7\u00e3o da s\u00edlaba t\u00f4nica","pai":409029,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403611,"slug":"lingua-portuguesa-classificacao-das-palavras-quanto-a-posicao-da-silaba-tonica"}],"slug":"lingua-portuguesa\/512889","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10},{"descricao":"Arquiteto","id":657},{"descricao":"Arquivista","id":7604},{"descricao":"Assistente Social","id":751},{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032},{"descricao":"Contador","id":1165},{"descricao":"Economista","id":1211},{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117},{"descricao":"Engenheiro El\u00e9trico","id":5436},{"descricao":"Engenheiro Mec\u00e2nico","id":5119},{"descricao":"Estat\u00edstico","id":4889},{"descricao":"Jornalista","id":1492},{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923},{"descricao":"Odont\u00f3logo","id":5041},{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia","id":1967},{"descricao":"Publicit\u00e1rio","id":1977},{"descricao":"Soci\u00f3logo","id":2027}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica","sigla":"MJ","id":467,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Existem diversas categorias comerciais de software. Aquela que \u00e9 disponibilizada, ainda n\u00e3o acabada, para avalia\u00e7\u00e3o e testes \u00e9 chamada de uma vers\u00e3o de software","provas":[{"id":14149,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica","sigla":"MJ","id":467,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"mj-2009-funrio-administrador","tipo":1,"nome":"FUNRIO - MJ - Administrador - 2009"},{"id":14150,"cargo":{"descricao":"Arquiteto","id":657},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica","sigla":"MJ","id":467,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"mj-2009-funrio-arquiteto","tipo":1,"nome":"FUNRIO - MJ - Arquiteto - 2009"},{"id":14151,"cargo":{"descricao":"Arquivista","id":7604},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica","sigla":"MJ","id":467,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"mj-2009-funrio-arquivista","tipo":1,"nome":"FUNRIO - MJ - Arquivista - 2009"},{"id":14168,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica","sigla":"MJ","id":467,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"mj-2009-funrio-assistente-social","tipo":1,"nome":"FUNRIO - MJ - Assistente Social - 2009"},{"id":14169,"cargo":{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica","sigla":"MJ","id":467,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"mj-2009-funrio-bibliotecario","tipo":1,"nome":"FUNRIO - MJ - Bibliotec\u00e1rio - 2009"},{"id":14170,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica","sigla":"MJ","id":467,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"mj-2009-funrio-contador","tipo":1,"nome":"FUNRIO - MJ - Contador - 2009"},{"id":14185,"cargo":{"descricao":"Economista","id":1211},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica","sigla":"MJ","id":467,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"mj-2009-funrio-economista","tipo":1,"nome":"FUNRIO - MJ - Economista - 2009"},{"id":14186,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica","sigla":"MJ","id":467,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"mj-2009-funrio-enfermeiro","tipo":1,"nome":"FUNRIO - MJ - Enfermeiro - 2009"},{"id":14187,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica","sigla":"MJ","id":467,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"mj-2009-funrio-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"FUNRIO - MJ - Engenheiro Civil - 2009"},{"id":14188,"cargo":{"descricao":"Engenheiro El\u00e9trico","id":5436},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica","sigla":"MJ","id":467,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"mj-2009-funrio-engenheiro-eletrico","tipo":1,"nome":"FUNRIO - MJ - Engenheiro El\u00e9trico - 2009"},{"id":14189,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Mec\u00e2nico","id":5119},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica","sigla":"MJ","id":467,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"mj-2009-funrio-engenheiro-mecanico","tipo":1,"nome":"FUNRIO - MJ - Engenheiro Mec\u00e2nico - 2009"},{"id":14190,"cargo":{"descricao":"Estat\u00edstico","id":4889},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica","sigla":"MJ","id":467,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"mj-2009-funrio-estatistico","tipo":1,"nome":"FUNRIO - MJ - Estat\u00edstico - 2009"},{"id":14218,"cargo":{"descricao":"Jornalista","id":1492},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica","sigla":"MJ","id":467,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"mj-2009-funrio-jornalista","tipo":1,"nome":"FUNRIO - MJ - Jornalista - 2009"},{"id":14219,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica","sigla":"MJ","id":467,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"mj-2009-funrio-medico","tipo":1,"nome":"FUNRIO - MJ - M\u00e9dico - 2009"},{"id":14220,"cargo":{"descricao":"Odont\u00f3logo","id":5041},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica","sigla":"MJ","id":467,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"mj-2009-funrio-odontologo","tipo":1,"nome":"FUNRIO - MJ - Odont\u00f3logo - 2009"},{"id":14224,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia","id":1967},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica","sigla":"MJ","id":467,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"mj-2009-funrio-tecnico-em-gestao-de-assistencia-social-psicologia","tipo":1,"nome":"FUNRIO - MJ - T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia - 2009"},{"id":14225,"cargo":{"descricao":"Publicit\u00e1rio","id":1977},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica","sigla":"MJ","id":467,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"mj-2009-funrio-publicitario","tipo":1,"nome":"FUNRIO - MJ - Publicit\u00e1rio - 2009"},{"id":14226,"cargo":{"descricao":"Soci\u00f3logo","id":2027},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica","sigla":"MJ","id":467,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"mj-2009-funrio-sociologo","tipo":1,"nome":"FUNRIO - MJ - Soci\u00f3logo - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:42:31","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"},{"id":15,"descricao":"Arquivologia"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"},{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"},{"id":54,"descricao":"Engenharia Mec\u00e2nica"},{"id":60,"descricao":"Estat\u00edstica"},{"id":73,"descricao":"Jornalismo"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":88,"descricao":"Publicidade e Propaganda"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":512900,"hashId":"98eafbbf5d9b77281207675be81a675b","enunciado":"<p align=justify>Existem diversas categorias comerciais de software. Aquela que \u00e9 disponibilizada, ainda n\u00e3o acabada, para avalia\u00e7\u00e3o e testes \u00e9\r\nchamada de uma vers\u00e3o de software<\/p>","resposta":1869823,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Trial.","id":1869820,"corpo":"<p align=justify>Trial.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Freeware","id":1869821,"corpo":"<p align=justify>Freeware<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"ShareWare.","id":1869822,"corpo":"<p align=justify>ShareWare.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Beta.","id":1869823,"corpo":"<p align=justify>Beta.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Demo.","id":1869824,"corpo":"<p align=justify>Demo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":273261,"enunciado":"","rotulo":13,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 13 a 17"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Software","oab":false,"nome":"Software","pai":419743,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405044,"slug":"informatica-software"}],"slug":"informatica\/512900","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10},{"descricao":"Arquiteto","id":657},{"descricao":"Arquivista","id":7604},{"descricao":"Assistente Social","id":751},{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032},{"descricao":"Contador","id":1165},{"descricao":"Economista","id":1211},{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117},{"descricao":"Engenheiro El\u00e9trico","id":5436},{"descricao":"Engenheiro Mec\u00e2nico","id":5119},{"descricao":"Estat\u00edstico","id":4889},{"descricao":"Jornalista","id":1492},{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923},{"descricao":"Odont\u00f3logo","id":5041},{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia","id":1967},{"descricao":"Publicit\u00e1rio","id":1977},{"descricao":"Soci\u00f3logo","id":2027}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica","sigla":"MJ","id":467,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando o disposto no art. 33, da Lei n\u00ba 8.112\/90, assinale a op\u00e7\u00e3o INCORRETA para a continua\u00e7\u00e3o da frase adiante: \u201cA vac\u00e2ncia do cargo p\u00fablico decorrer\u00e1 de","provas":[{"id":14149,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica","sigla":"MJ","id":467,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"mj-2009-funrio-administrador","tipo":1,"nome":"FUNRIO - MJ - Administrador - 2009"},{"id":14150,"cargo":{"descricao":"Arquiteto","id":657},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica","sigla":"MJ","id":467,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"mj-2009-funrio-arquiteto","tipo":1,"nome":"FUNRIO - MJ - Arquiteto - 2009"},{"id":14151,"cargo":{"descricao":"Arquivista","id":7604},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica","sigla":"MJ","id":467,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"mj-2009-funrio-arquivista","tipo":1,"nome":"FUNRIO - MJ - Arquivista - 2009"},{"id":14168,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica","sigla":"MJ","id":467,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"mj-2009-funrio-assistente-social","tipo":1,"nome":"FUNRIO - MJ - Assistente Social - 2009"},{"id":14169,"cargo":{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica","sigla":"MJ","id":467,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"mj-2009-funrio-bibliotecario","tipo":1,"nome":"FUNRIO - MJ - Bibliotec\u00e1rio - 2009"},{"id":14170,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica","sigla":"MJ","id":467,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"mj-2009-funrio-contador","tipo":1,"nome":"FUNRIO - MJ - Contador - 2009"},{"id":14185,"cargo":{"descricao":"Economista","id":1211},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica","sigla":"MJ","id":467,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"mj-2009-funrio-economista","tipo":1,"nome":"FUNRIO - MJ - Economista - 2009"},{"id":14186,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica","sigla":"MJ","id":467,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"mj-2009-funrio-enfermeiro","tipo":1,"nome":"FUNRIO - MJ - Enfermeiro - 2009"},{"id":14187,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica","sigla":"MJ","id":467,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"mj-2009-funrio-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"FUNRIO - MJ - Engenheiro Civil - 2009"},{"id":14188,"cargo":{"descricao":"Engenheiro El\u00e9trico","id":5436},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica","sigla":"MJ","id":467,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"mj-2009-funrio-engenheiro-eletrico","tipo":1,"nome":"FUNRIO - MJ - Engenheiro El\u00e9trico - 2009"},{"id":14189,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Mec\u00e2nico","id":5119},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica","sigla":"MJ","id":467,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"mj-2009-funrio-engenheiro-mecanico","tipo":1,"nome":"FUNRIO - MJ - Engenheiro Mec\u00e2nico - 2009"},{"id":14190,"cargo":{"descricao":"Estat\u00edstico","id":4889},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica","sigla":"MJ","id":467,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"mj-2009-funrio-estatistico","tipo":1,"nome":"FUNRIO - MJ - Estat\u00edstico - 2009"},{"id":14218,"cargo":{"descricao":"Jornalista","id":1492},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica","sigla":"MJ","id":467,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"mj-2009-funrio-jornalista","tipo":1,"nome":"FUNRIO - MJ - Jornalista - 2009"},{"id":14219,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica","sigla":"MJ","id":467,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"mj-2009-funrio-medico","tipo":1,"nome":"FUNRIO - MJ - M\u00e9dico - 2009"},{"id":14220,"cargo":{"descricao":"Odont\u00f3logo","id":5041},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica","sigla":"MJ","id":467,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"mj-2009-funrio-odontologo","tipo":1,"nome":"FUNRIO - MJ - Odont\u00f3logo - 2009"},{"id":14224,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia","id":1967},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica","sigla":"MJ","id":467,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"mj-2009-funrio-tecnico-em-gestao-de-assistencia-social-psicologia","tipo":1,"nome":"FUNRIO - MJ - T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia - 2009"},{"id":14225,"cargo":{"descricao":"Publicit\u00e1rio","id":1977},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica","sigla":"MJ","id":467,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"mj-2009-funrio-publicitario","tipo":1,"nome":"FUNRIO - MJ - Publicit\u00e1rio - 2009"},{"id":14226,"cargo":{"descricao":"Soci\u00f3logo","id":2027},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica","sigla":"MJ","id":467,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"mj-2009-funrio-sociologo","tipo":1,"nome":"FUNRIO - MJ - Soci\u00f3logo - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:42:31","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"},{"id":15,"descricao":"Arquivologia"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"},{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"},{"id":54,"descricao":"Engenharia Mec\u00e2nica"},{"id":60,"descricao":"Estat\u00edstica"},{"id":73,"descricao":"Jornalismo"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":88,"descricao":"Publicidade e Propaganda"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":512908,"hashId":"d01aac9551454fa975fe523eff8a8dc5","enunciado":"<p align=justify>Considerando o disposto no art. 33, da Lei n\u00ba 8.112\/90, assinale a op\u00e7\u00e3o INCORRETA para a continua\u00e7\u00e3o da frase adiante: \u201cA\r\nvac\u00e2ncia do cargo p\u00fablico decorrer\u00e1 de<\/p>","resposta":1869862,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"exonera\u00e7\u00e3o.\u201d","id":1869860,"corpo":"<p align=justify>exonera\u00e7\u00e3o.\u201d<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"demiss\u00e3o.\u201d","id":1869861,"corpo":"<p align=justify>demiss\u00e3o.\u201d<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"ascens\u00e3o.\u201d","id":1869862,"corpo":"<p align=justify>ascens\u00e3o.\u201d<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"promo\u00e7\u00e3o.\u201d","id":1869863,"corpo":"<p align=justify>promo\u00e7\u00e3o.\u201d<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"posse em outro cargo inacumul\u00e1vel.\u201d","id":1869864,"corpo":"<p align=justify>posse em outro cargo inacumul\u00e1vel.\u201d<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":273262,"enunciado":"","rotulo":18,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 18 a 27"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Lei no 8.112\/1990","oab":true,"nome":"Lei no 8.112\/1990","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404430,"slug":"direito-administrativo-lei-no-8-112-1990"}],"slug":"direito-administrativo\/512908","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica","sigla":"MJ","id":467,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O estilo de administra\u00e7\u00e3o de conflitos que habilita ambas as partes a ganhar, enquanto utiliza a negocia\u00e7\u00e3o e o interc\u00e2mbio para reduzir diferen\u00e7as, denomina-se estilo","provas":[{"id":14149,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica","sigla":"MJ","id":467,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"mj-2009-funrio-administrador","tipo":1,"nome":"FUNRIO - MJ - Administrador - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:42:32","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":512922,"hashId":"bf7fd8a16260d488bc527eea67622917","enunciado":"<p align=justify>O estilo de administra\u00e7\u00e3o de conflitos que habilita ambas as partes a ganhar, enquanto utiliza a negocia\u00e7\u00e3o e o interc\u00e2mbio para\r\nreduzir diferen\u00e7as, denomina-se estilo<\/p>","resposta":1869933,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"de evita\u00e7\u00e3o.","id":1869930,"corpo":"<p align=justify>de evita\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"de acomoda\u00e7\u00e3o.","id":1869931,"corpo":"<p align=justify>de acomoda\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"competitivo.","id":1869932,"corpo":"<p align=justify>competitivo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"de solu\u00e7\u00e3o de problemas.","id":1869933,"corpo":"<p align=justify>de solu\u00e7\u00e3o de problemas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"de compromisso","id":1869934,"corpo":"<p align=justify>de compromisso<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":273264,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 35"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Gest\u00e3o de Conflitos","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o de Conflitos","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404663,"slug":"administracao-geral-gestao-de-conflitos"}],"slug":"administracao-geral\/512922","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica","sigla":"MJ","id":467,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Existem duas importantes correntes que estudam o Estado: a hist\u00f3rico-indutiva e a l\u00f3gico-dedutiva. Das alternativas a seguir, o autor que faz parte da segunda corrente \u00e9","provas":[{"id":14149,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica","sigla":"MJ","id":467,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"mj-2009-funrio-administrador","tipo":1,"nome":"FUNRIO - MJ - Administrador - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:42:32","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":512925,"hashId":"0cdd8c7d72db214ea31ba2f758c8d88f","enunciado":"<p align=justify>Existem duas importantes correntes que estudam o Estado: a hist\u00f3rico-indutiva e a l\u00f3gico-dedutiva. Das alternativas a seguir, o\r\nautor que faz parte da segunda corrente \u00e9<\/p>","resposta":1869947,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Vico.","id":1869945,"corpo":"<p align=justify>Vico.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Hegel.","id":1869946,"corpo":"<p align=justify>Hegel.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Rosseau.","id":1869947,"corpo":"<p align=justify>Rosseau.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Marx","id":1869948,"corpo":"Marx","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Engels.","id":1869949,"corpo":"<p align=justify>Engels.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":273265,"enunciado":"","rotulo":36,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 36 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":403716,"materia":true,"id":403716,"slug":"administracao-publica"},{"nome_clean":"Estado","oab":false,"nome":"Estado","pai":404545,"assunto_raiz":403716,"materia":false,"id":404547,"slug":"administracao-publica-estado"}],"slug":"administracao-publica\/512925","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica","sigla":"MJ","id":467,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Conforme Lei complementar N\u00ba 101 - de 4 de maio de 2000 - DOU de 5\/5\/2000 \u2013 Alterado, na Se\u00e7\u00e3o III \u2013 Da Lei Or\u00e7ament\u00e1ria Anual, no seu par\u00e1grafo 4\u00ba:","provas":[{"id":14149,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica","sigla":"MJ","id":467,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"mj-2009-funrio-administrador","tipo":1,"nome":"FUNRIO - MJ - Administrador - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:42:32","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":512934,"hashId":"9fb6642a2abf378b1ea9f4beeede5871","enunciado":"<p align=justify>Conforme Lei complementar N\u00ba 101 - de 4 de maio de 2000 - DOU de 5\/5\/2000 \u2013 Alterado, na Se\u00e7\u00e3o III \u2013 Da Lei Or\u00e7ament\u00e1ria\r\nAnual, no seu par\u00e1grafo 4\u00ba:<\/p>","resposta":1869994,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c9 vedado considerar na lei or\u00e7ament\u00e1ria d\u00e9bito com finalidade imprecisa ou com dota\u00e7\u00e3o ilimitada.","id":1869990,"corpo":"<p align=justify>\u00c9 vedado considerar na lei or\u00e7ament\u00e1ria d\u00e9bito com finalidade imprecisa ou com dota\u00e7\u00e3o ilimitada.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00c9 vedado consignar na lei or\u00e7ament\u00e1ria d\u00e9bito com finalidade imprecisa.","id":1869991,"corpo":"<p align=justify>\u00c9 vedado consignar na lei or\u00e7ament\u00e1ria d\u00e9bito com finalidade imprecisa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00c9 vedado consignar na lei or\u00e7ament\u00e1ria cr\u00e9ditos e d\u00e9bitos com finalidades imprecisas ou com dota\u00e7\u00e3o ilimitadas.","id":1869992,"corpo":"<p align=justify>\u00c9 vedado consignar na lei or\u00e7ament\u00e1ria cr\u00e9ditos e d\u00e9bitos com finalidades imprecisas ou com dota\u00e7\u00e3o ilimitadas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00c9 vedado consignar na lei or\u00e7ament\u00e1ria cr\u00e9ditos e d\u00e9bitos com finalidade imprecisa.","id":1869993,"corpo":"<p align=justify>\u00c9 vedado consignar na lei or\u00e7ament\u00e1ria cr\u00e9ditos e d\u00e9bitos com finalidade imprecisa.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u00c9 vedado consignar na lei or\u00e7ament\u00e1ria cr\u00e9dito com finalidade imprecisa ou com dota\u00e7\u00e3o ilimitada.","id":1869994,"corpo":"<p align=justify>\u00c9 vedado consignar na lei or\u00e7ament\u00e1ria cr\u00e9dito com finalidade imprecisa ou com dota\u00e7\u00e3o ilimitada.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":273266,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"nome_clean":"Lei Complementar n\u00ba 101\/2000 e suas alterac?o?es (Lei de Responsabilidade Fiscal - LRF).","oab":false,"nome":"Lei Complementar n\u00ba 101\/2000 e suas alterac?o?es (Lei de Responsabilidade Fiscal - LRF).","pai":405626,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":405659,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-lei-complementar-no-101-2000-e-suas-alterac-o-es-lei-de-responsabilidade-fiscal-lrf"},{"nome_clean":"Lei Or\u00e7ament\u00e1ria Anual - LOA","oab":false,"nome":"Lei Or\u00e7ament\u00e1ria Anual - LOA","pai":405661,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411951,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-lei-orcamentaria-anual-loa"}],"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo\/512934","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica","sigla":"MJ","id":467,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Conforme Lei complementar N\u00ba 101 - de 4 de maio de 2000 - DOU de 5\/5\/2000 \u2013 Alterado, Cap\u00edtulo III, Da Receita P\u00fablica, na Se\u00e7\u00e3o II \u2013 Da Previs\u00e3o e Arrecada\u00e7\u00e3o, no seu par\u00e1grafo 3\u00ba:","provas":[{"id":14149,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica","sigla":"MJ","id":467,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"mj-2009-funrio-administrador","tipo":1,"nome":"FUNRIO - MJ - Administrador - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:42:32","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":512936,"hashId":"31e32e56837629e6669826651eb831d5","enunciado":"<p align=justify>Conforme Lei complementar N\u00ba 101 - de 4 de maio de 2000 - DOU de 5\/5\/2000 \u2013 Alterado, Cap\u00edtulo III, Da Receita P\u00fablica, na\r\nSe\u00e7\u00e3o II \u2013 Da Previs\u00e3o e Arrecada\u00e7\u00e3o, no seu par\u00e1grafo 3\u00ba:<\/p>","resposta":1870001,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O Poder Executivo colocar\u00e1 \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o dos demais Poderes, no m\u00ednimo sessenta dias antes do prazo final para encaminhamento de suas propostas or\u00e7ament\u00e1rias, os estudos e as estimativas das receitas para o exerc\u00edcio subseq\u00fcente.","id":1870000,"corpo":"<p align=justify>O Poder Executivo colocar\u00e1 \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o dos demais Poderes, no m\u00ednimo sessenta dias antes do prazo final para\r\nencaminhamento de suas propostas or\u00e7ament\u00e1rias, os estudos e as estimativas das receitas para o exerc\u00edcio subseq\u00fcente.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O Poder Executivo de cada ente colocar\u00e1 \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o dos demais Poderes e do Minist\u00e9rio P\u00fablico, no m\u00ednimo trinta dias antes do prazo final para encaminhamento de suas propostas or\u00e7ament\u00e1rias, os estudos e as estimativas das receitas para o exerc\u00edcio subseq\u00fcente.","id":1870001,"corpo":"<p align=justify>O Poder Executivo de cada ente colocar\u00e1 \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o dos demais Poderes e do Minist\u00e9rio P\u00fablico, no m\u00ednimo trinta dias antes\r\ndo prazo final para encaminhamento de suas propostas or\u00e7ament\u00e1rias, os estudos e as estimativas das receitas para o exerc\u00edcio\r\nsubseq\u00fcente.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O Poder Executivo de cada ente colocar\u00e1 \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o dos demais Poderes e do Minist\u00e9rio P\u00fablico, no m\u00ednimo sessenta dias antes do prazo final para encaminhamento de suas propostas or\u00e7ament\u00e1rias, os estudos e as estimativas das receitas e despesas para o exerc\u00edcio subseq\u00fcente.","id":1870002,"corpo":"<p align=justify>O Poder Executivo de cada ente colocar\u00e1 \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o dos demais Poderes e do Minist\u00e9rio P\u00fablico, no m\u00ednimo sessenta dias\r\nantes do prazo final para encaminhamento de suas propostas or\u00e7ament\u00e1rias, os estudos e as estimativas das receitas e despesas para\r\no exerc\u00edcio subseq\u00fcente.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O Poder Executivo colocar\u00e1 \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o dos demais Poderes e do Minist\u00e9rio P\u00fablico, no m\u00ednimo sessenta dias antes do prazo final para encaminhamento de suas propostas or\u00e7ament\u00e1rias, os estudos e as estimativas das receitas para o exerc\u00edcio subseq\u00fcente.","id":1870003,"corpo":"<p align=justify>O Poder Executivo colocar\u00e1 \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o dos demais Poderes e do Minist\u00e9rio P\u00fablico, no m\u00ednimo sessenta dias antes do prazo\r\nfinal para encaminhamento de suas propostas or\u00e7ament\u00e1rias, os estudos e as estimativas das receitas para o exerc\u00edcio subseq\u00fcente.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O Poder Executivo de cada ente colocar\u00e1 \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o dos demais Poderes e do Minist\u00e9rio P\u00fablico, no m\u00ednimo trinta dias antes do prazo final para encaminhamento de suas propostas or\u00e7ament\u00e1rias, os estudos e as estimativas das despesas para o exerc\u00edcio subseq\u00fcente.","id":1870004,"corpo":"<p align=justify><p align=justify>O Poder Executivo de cada ente colocar\u00e1 \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o dos demais Poderes e do Minist\u00e9rio P\u00fablico, no m\u00ednimo trinta dias antes\r\ndo prazo final para encaminhamento de suas propostas or\u00e7ament\u00e1rias, os estudos e as estimativas das despesas para o exerc\u00edcio\r\nsubseq\u00fcente.<\/p><\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":273266,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"nome_clean":"Receita P\u00fablica (Art. 11 ao Art. 14)","oab":false,"nome":"Receita P\u00fablica (Art. 11 ao Art. 14)","pai":405659,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":405662,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-receita-publica-art-11-ao-art-14"},{"nome_clean":"Institui\u00e7\u00e3o, Previs\u00e3o e Arrecada\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Institui\u00e7\u00e3o, Previs\u00e3o e Arrecada\u00e7\u00e3o","pai":405662,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411978,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-instituicao-previsao-e-arrecadacao"}],"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo\/512936","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica","sigla":"MJ","id":467,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quais as fases de projeto de desenvolvimento e implanta\u00e7\u00e3o de id\u00e9ias e sistemas?","provas":[{"id":14149,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica","sigla":"MJ","id":467,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"mj-2009-funrio-administrador","tipo":1,"nome":"FUNRIO - MJ - Administrador - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:42:33","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":512944,"hashId":"364ecdae96bffc9a4147108f84f2b5c1","enunciado":"<p align=justify>Quais as fases de projeto de desenvolvimento e implanta\u00e7\u00e3o de id\u00e9ias e sistemas?<\/p>","resposta":1870042,"anulada":false,"rotulo":57,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Elabora\u00e7\u00e3o do Cronograma; Defini\u00e7\u00e3o dos Recursos; Estimativas dos Riscos; Or\u00e7amento do Projeto","id":1870040,"corpo":"<p align=justify>Elabora\u00e7\u00e3o do Cronograma; Defini\u00e7\u00e3o dos Recursos; Estimativas dos Riscos; Or\u00e7amento do Projeto<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Treinamento dos Funcion\u00e1rios; Estimativas dos Ricos; Desenvolvimento de Produtos; Teste de Avalia\u00e7\u00e3o","id":1870041,"corpo":"<p align=justify><p align=justify>Treinamento dos Funcion\u00e1rios; Estimativas dos Ricos; Desenvolvimento de Produtos; Teste de Avalia\u00e7\u00e3o<\/p><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Diagn\u00f3stico da Situa\u00e7\u00e3o Atual; Plano do Novo Sistema; Treinamento dos Funcion\u00e1rios; Implanta\u00e7\u00e3o, Teste e Avalia\u00e7\u00e3o","id":1870042,"corpo":"<p align=justify>Diagn\u00f3stico da Situa\u00e7\u00e3o Atual; Plano do Novo Sistema; Treinamento dos Funcion\u00e1rios; Implanta\u00e7\u00e3o, Teste e Avalia\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Elabora\u00e7\u00e3o do Cronograma; Riscos do Projeto; Diagn\u00f3stico da Situa\u00e7\u00e3o Atual; Defini\u00e7\u00e3o dos Recursos","id":1870043,"corpo":"<p align=justify>Elabora\u00e7\u00e3o do Cronograma; Riscos do Projeto; Diagn\u00f3stico da Situa\u00e7\u00e3o Atual; Defini\u00e7\u00e3o dos Recursos<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Plano do Novo Sistema; Diagn\u00f3stico da Situa\u00e7\u00e3o; Elabora\u00e7\u00e3o do Cronograma; Estimativas de Riscos","id":1870044,"corpo":"<p align=justify>Plano do Novo Sistema; Diagn\u00f3stico da Situa\u00e7\u00e3o; Elabora\u00e7\u00e3o do Cronograma; Estimativas de Riscos<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":273267,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Gest\u00e3o de Projetos","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o de Projetos","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404636,"slug":"administracao-geral-gestao-de-projetos"}],"slug":"administracao-geral\/512944","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica","sigla":"MJ","id":467,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u00c9 proibido ao servidor p\u00fablico:","provas":[{"id":14149,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica","sigla":"MJ","id":467,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"mj-2009-funrio-administrador","tipo":1,"nome":"FUNRIO - MJ - Administrador - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:42:33","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":512946,"hashId":"8e4a944facb65209caea700255333e65","enunciado":"<p align=justify>\u00c9 proibido ao servidor p\u00fablico:<\/p>","resposta":1870052,"anulada":false,"rotulo":59,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ser ass\u00edduo ao servi\u00e7o p\u00fablico objetivando obter vantagem no seu conceito na vida profissional.","id":1870050,"corpo":"<p align=justify>Ser ass\u00edduo ao servi\u00e7o p\u00fablico objetivando obter vantagem no seu conceito na vida profissional.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Participar dos movimentos e estudos relacionados com a melhoria do exerc\u00edcio de suas fun\u00e7\u00f5es, sem autoriza\u00e7\u00e3o superior.","id":1870051,"corpo":"<p align=justify>Participar dos movimentos e estudos relacionados com a melhoria do exerc\u00edcio de suas fun\u00e7\u00f5es, sem autoriza\u00e7\u00e3o superior.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Prejudicar deliberadamente a reputa\u00e7\u00e3o de outros servidores ou de cidad\u00e3os que deles dependam.","id":1870052,"corpo":"<p align=justify>Prejudicar deliberadamente a reputa\u00e7\u00e3o de outros servidores ou de cidad\u00e3os que deles dependam.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Obrigar o subordinado a apresentar-se ao trabalho com vestimentas adequadas ao exerc\u00edcio da fun\u00e7\u00e3o.","id":1870053,"corpo":"<p align=justify>Obrigar o subordinado a apresentar-se ao trabalho com vestimentas adequadas ao exerc\u00edcio da fun\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Deixar de informar e divulgar a todos os integrantes da sua classe sobre a exist\u00eancia do C\u00f3digo de \u00c9tica da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica Federal para que ele seja integralmente cumprido.","id":1870054,"corpo":"<p align=justify>Deixar de informar e divulgar a todos os integrantes da sua classe sobre a exist\u00eancia do C\u00f3digo de \u00c9tica da Administra\u00e7\u00e3o\r\nP\u00fablica Federal para que ele seja integralmente cumprido.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":273267,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"T\u00edtulo IV - Do Regime Disciplinar","oab":true,"nome":"T\u00edtulo IV - Do Regime Disciplinar","pai":404430,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404513,"slug":"direito-administrativo-titulo-iv-do-regime-disciplinar"}],"slug":"direito-administrativo\/512946","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"}]}}