{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2164909,"perPage":"100","pages":21650,"page":17848,"rows":[{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Assistente de Educa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Apoio Administrativo","id":8624}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Planejamento, Or\u00e7amento e Gest\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"PPGG SEPLAG DF","id":3354,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Se Pedro optar pela compra do computador a prazo, nas condi\u00e7\u00f5es propostas pela loja, ele pagar\u00e1 uma taxa mensal de juros inferior \u00e0 taxa cobrada pelo banco.","provas":[{"id":15475,"cargo":{"descricao":"Assistente de Educa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Apoio Administrativo","id":8624},"orgao":{"nome":"Secretaria de Planejamento, Or\u00e7amento e Gest\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"PPGG SEPLAG DF","id":3354,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ppgg-seplag-df-df-2009-cespe-cebraspe-assistente-de-educacao-area-apoio-administrativo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PPGG SEPLAG DF - Assistente de Educa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Apoio Administrativo - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:24:22","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":556000,"hashId":"6546b4912c55a7d300b1e8f93cb650bd","enunciado":"<p align=justify>Se Pedro optar pela compra do computador a prazo, nas\r\ncondi\u00e7\u00f5es propostas pela loja, ele pagar\u00e1 uma taxa mensal de\r\njuros inferior \u00e0 taxa cobrada pelo banco.<\/p>","resposta":1986765,"anulada":false,"rotulo":53,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1986765,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1986766,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Uma loja vende um computador por R$ 3.000,00 \u00e0 vista ou a prazo por R$ 3.250,00, parcelados em 4 presta\u00e7\u00f5es mensais, consecutivas e iguais, com a primeira presta\u00e7\u00e3o vencendo um m\u00eas ap\u00f3s a compra. Pedro, para obter o dinheiro necess\u00e1rio \u00e0 compra do computador \u00e0 vista, tem a op\u00e7\u00e3o de tomar emprestado a quantia de R$ 3.000,00, em um banco que cobra juros de 3% ao m\u00eas, devendo pagar a d\u00edvida em parcelas mensais de mesmo valor, com data de vencimento ao final de cada m\u00eas. A respeito dessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica e considerando 1,125 como valor aproximado de 1,034, julgue os itens subsequentes.","id":282408,"enunciado":"<P align=justify>Uma loja vende um computador por R$ 3.000,00 \u00e0 vista ou a prazo por R$ 3.250,00, parcelados em 4 presta\u00e7\u00f5es mensais, consecutivas e iguais, com a primeira presta\u00e7\u00e3o vencendo um m\u00eas ap\u00f3s a compra. Pedro, para obter o dinheiro necess\u00e1rio \u00e0 compra do computador \u00e0 vista, tem a op\u00e7\u00e3o de tomar emprestado a quantia de R$ 3.000,00, em um banco que cobra juros de 3% ao m\u00eas, devendo pagar a d\u00edvida em parcelas mensais de mesmo valor, com data de vencimento ao final de cada m\u00eas. <\/P>\r\n<P align=justify>A respeito dessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica e considerando 1,125 como valor aproximado de 1,034, julgue os itens subsequentes.<\/P>","rotulo":52,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 52 a 53"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica Financeira","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica Financeira","pai":null,"assunto_raiz":403794,"materia":true,"id":403794,"slug":"matematica-financeira"},{"nome_clean":"Regimes de Capitaliza\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Regimes de Capitaliza\u00e7\u00e3o","pai":403794,"assunto_raiz":403794,"materia":false,"id":408944,"slug":"matematica-financeira-regimes-de-capitalizacao"}],"slug":"matematica-financeira\/556000","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Assistente de Educa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Apoio Administrativo","id":8624}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Planejamento, Or\u00e7amento e Gest\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"PPGG SEPLAG DF","id":3354,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Se cada um dos 4 banheiros da escola tem apenas uma saboneteira que \u00e9 abastecida apenas uma vez por dia, ent\u00e3o 6 recipientes de sabonete concentrado s\u00e3o suficientes para mais de 85 dias de uso do produto dilu\u00eddo.","provas":[{"id":15475,"cargo":{"descricao":"Assistente de Educa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Apoio Administrativo","id":8624},"orgao":{"nome":"Secretaria de Planejamento, Or\u00e7amento e Gest\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"PPGG SEPLAG DF","id":3354,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ppgg-seplag-df-df-2009-cespe-cebraspe-assistente-de-educacao-area-apoio-administrativo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PPGG SEPLAG DF - Assistente de Educa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Apoio Administrativo - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:24:22","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":556003,"hashId":"d59d2da22429bc8a5a0f168a2f8c85ff","enunciado":"<p align=justify>Se cada um dos 4 banheiros da escola tem apenas uma\r\nsaboneteira que \u00e9 abastecida apenas uma vez por dia, ent\u00e3o\r\n6 recipientes de sabonete concentrado s\u00e3o suficientes para\r\nmais de 85 dias de uso do produto dilu\u00eddo.<\/p>","resposta":1986769,"anulada":false,"rotulo":55,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1986769,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1986770,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O setor de compras de uma escola adquire sabonete l\u00edquido concentrado em recipientes com capacidade para 5 L, que s\u00e3o dilu\u00eddos em \u00e1gua na propor\u00e7\u00e3o de 1:3 e colocados nos banheiros da escola em saboneteiras cujo volume \u00e9 igual a 0,25 dm3. Com base nessas informa\u00e7\u00f5es, julgue os itens a seguir.","id":282409,"enunciado":"<p align=justify>O setor de compras de uma escola adquire sabonete l\u00edquido\r\nconcentrado em recipientes com capacidade para 5 L, que s\u00e3o\r\ndilu\u00eddos em \u00e1gua na propor\u00e7\u00e3o de 1:3 e colocados nos banheiros\r\nda escola em saboneteiras cujo volume \u00e9 igual a 0,25 dm3. Com\r\nbase nessas informa\u00e7\u00f5es, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":54,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 54 a 55"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Aritm\u00e9tica e Fundamentos b\u00e1sicos","oab":false,"nome":"Aritm\u00e9tica e Fundamentos b\u00e1sicos","pai":403825,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403826,"slug":"matematica-aritmetica-e-fundamentos-basicos"}],"slug":"matematica\/556003","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Pedagogo","id":1770},{"descricao":"Professor I - \u00c1rea Zona Rural","id":8708},{"descricao":"Professor I - \u00c1rea Zona Urbana","id":8709},{"descricao":"Professor II - \u00c1rea Artes","id":6790},{"descricao":"Professor II - \u00c1rea CI\u00eancias","id":8710},{"descricao":"Professor II - \u00c1rea Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":6090},{"descricao":"Professor II - \u00c1rea Ensino Religioso","id":8711},{"descricao":"Professor II - \u00c1rea Geografia","id":6803},{"descricao":"Professor II - \u00c1rea Hist\u00f3ria","id":6804},{"descricao":"Professor II - \u00c1rea Ingl\u00eas","id":6805},{"descricao":"Professor II - \u00c1rea L\u00edngua Portuguesa","id":6813},{"descricao":"Professor II - \u00c1rea Matem\u00e1tica","id":6091}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ipojuca","sigla":"","id":1380,"esfera":"Municipal","uf":"PE"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A fun\u00e7\u00e3o primordial dos conselhos de classe \u00e9 julgar a aprendizagem dos alunos por meio da aferi\u00e7\u00e3o dos resultados finais decidindo sobre sua promo\u00e7\u00e3o ou reten\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":15599,"cargo":{"descricao":"Pedagogo","id":1770},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ipojuca","sigla":"","id":1380,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ipojuca-pe-2009-cespe-cebraspe-pedagogo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Ipojuca - Pedagogo - 2009"},{"id":15600,"cargo":{"descricao":"Professor I - \u00c1rea Zona Rural","id":8708},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ipojuca","sigla":"","id":1380,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ipojuca-pe-2009-cespe-cebraspe-professor-i-area-zona-rural","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Ipojuca - Professor I - \u00c1rea Zona Rural - 2009"},{"id":15601,"cargo":{"descricao":"Professor I - \u00c1rea Zona Urbana","id":8709},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ipojuca","sigla":"","id":1380,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ipojuca-pe-2009-cespe-cebraspe-professor-i-area-zona-urbana","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Ipojuca - Professor I - \u00c1rea Zona Urbana - 2009"},{"id":15602,"cargo":{"descricao":"Professor II - \u00c1rea Artes","id":6790},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ipojuca","sigla":"","id":1380,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ipojuca-pe-2009-cespe-cebraspe-professor-ii-area-artes","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Ipojuca - Professor II - \u00c1rea Artes - 2009"},{"id":15603,"cargo":{"descricao":"Professor II - \u00c1rea CI\u00eancias","id":8710},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ipojuca","sigla":"","id":1380,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ipojuca-pe-2009-cespe-cebraspe-professor-ii-area-ciencias","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Ipojuca - Professor II - \u00c1rea CI\u00eancias - 2009"},{"id":15604,"cargo":{"descricao":"Professor II - \u00c1rea Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":6090},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ipojuca","sigla":"","id":1380,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ipojuca-pe-2009-cespe-cebraspe-professor-ii-area-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Ipojuca - Professor II - \u00c1rea Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2009"},{"id":15605,"cargo":{"descricao":"Professor II - \u00c1rea Ensino Religioso","id":8711},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ipojuca","sigla":"","id":1380,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ipojuca-pe-2009-cespe-cebraspe-professor-ii-area-ensino-religioso","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Ipojuca - Professor II - \u00c1rea Ensino Religioso - 2009"},{"id":15606,"cargo":{"descricao":"Professor II - \u00c1rea Geografia","id":6803},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ipojuca","sigla":"","id":1380,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ipojuca-pe-2009-cespe-cebraspe-professor-ii-area-geografia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Ipojuca - Professor II - \u00c1rea Geografia - 2009"},{"id":15607,"cargo":{"descricao":"Professor II - \u00c1rea Hist\u00f3ria","id":6804},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ipojuca","sigla":"","id":1380,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ipojuca-pe-2009-cespe-cebraspe-professor-ii-area-historia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Ipojuca - Professor II - \u00c1rea Hist\u00f3ria - 2009"},{"id":15608,"cargo":{"descricao":"Professor II - \u00c1rea Ingl\u00eas","id":6805},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ipojuca","sigla":"","id":1380,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ipojuca-pe-2009-cespe-cebraspe-professor-ii-area-ingles","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Ipojuca - Professor II - \u00c1rea Ingl\u00eas - 2009"},{"id":15609,"cargo":{"descricao":"Professor II - \u00c1rea L\u00edngua Portuguesa","id":6813},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ipojuca","sigla":"","id":1380,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ipojuca-pe-2009-cespe-cebraspe-professor-ii-area-lingua-portuguesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Ipojuca - Professor II - \u00c1rea L\u00edngua Portuguesa - 2009"},{"id":15610,"cargo":{"descricao":"Professor II - \u00c1rea Matem\u00e1tica","id":6091},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ipojuca","sigla":"","id":1380,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ipojuca-pe-2009-cespe-cebraspe-professor-ii-area-matematica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Ipojuca - Professor II - \u00c1rea Matem\u00e1tica - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:24:18","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Pedagogia","descricao":"Cargos de Pedagogos","id":71},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":74,"descricao":"Letras (Geral)"},{"id":16,"descricao":"Artes (Geral)"},{"id":138,"descricao":"Ci\u00eancias"},{"id":65,"descricao":"F\u00edsica"},{"id":182,"descricao":"Teologia, Ensino Religioso, Religi\u00e3o"},{"id":68,"descricao":"Geografia"},{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"},{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"},{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"},{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"}],"id":561210,"hashId":"9d72332bbe4451496c800a4f23bb14ff","enunciado":"<p align=justify>A fun\u00e7\u00e3o primordial dos conselhos de classe \u00e9 julgar a\r\naprendizagem dos alunos por meio da aferi\u00e7\u00e3o dos\r\nresultados finais decidindo sobre sua promo\u00e7\u00e3o ou reten\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":1999247,"anulada":false,"rotulo":67,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1999246,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1999247,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Considerando o texto acima e o assunto nele abordado, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":283656,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/15599\/9.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Considerando o texto acima e o assunto nele abordado, julgue os pr\u00f3ximos itens.<\/P>","rotulo":67,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 67 a 69"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"}],"slug":"pedagogia\/561210","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Pedagogo","id":1770},{"descricao":"Professor I - \u00c1rea Zona Rural","id":8708},{"descricao":"Professor I - \u00c1rea Zona Urbana","id":8709},{"descricao":"Professor II - \u00c1rea Artes","id":6790},{"descricao":"Professor II - \u00c1rea CI\u00eancias","id":8710},{"descricao":"Professor II - \u00c1rea Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":6090},{"descricao":"Professor II - \u00c1rea Ensino Religioso","id":8711},{"descricao":"Professor II - \u00c1rea Geografia","id":6803},{"descricao":"Professor II - \u00c1rea Hist\u00f3ria","id":6804},{"descricao":"Professor II - \u00c1rea Ingl\u00eas","id":6805},{"descricao":"Professor II - \u00c1rea L\u00edngua Portuguesa","id":6813},{"descricao":"Professor II - \u00c1rea Matem\u00e1tica","id":6091}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ipojuca","sigla":"","id":1380,"esfera":"Municipal","uf":"PE"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Por curr\u00edculo entende-se, exclusivamente, o aglomerado de disciplinas e conte\u00fados desenvolvidos em uma etapa da educa\u00e7\u00e3o ou em um curso espec\u00edfico.","provas":[{"id":15599,"cargo":{"descricao":"Pedagogo","id":1770},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ipojuca","sigla":"","id":1380,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ipojuca-pe-2009-cespe-cebraspe-pedagogo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Ipojuca - Pedagogo - 2009"},{"id":15600,"cargo":{"descricao":"Professor I - \u00c1rea Zona Rural","id":8708},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ipojuca","sigla":"","id":1380,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ipojuca-pe-2009-cespe-cebraspe-professor-i-area-zona-rural","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Ipojuca - Professor I - \u00c1rea Zona Rural - 2009"},{"id":15601,"cargo":{"descricao":"Professor I - \u00c1rea Zona Urbana","id":8709},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ipojuca","sigla":"","id":1380,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ipojuca-pe-2009-cespe-cebraspe-professor-i-area-zona-urbana","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Ipojuca - Professor I - \u00c1rea Zona Urbana - 2009"},{"id":15602,"cargo":{"descricao":"Professor II - \u00c1rea Artes","id":6790},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ipojuca","sigla":"","id":1380,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ipojuca-pe-2009-cespe-cebraspe-professor-ii-area-artes","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Ipojuca - Professor II - \u00c1rea Artes - 2009"},{"id":15603,"cargo":{"descricao":"Professor II - \u00c1rea CI\u00eancias","id":8710},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ipojuca","sigla":"","id":1380,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ipojuca-pe-2009-cespe-cebraspe-professor-ii-area-ciencias","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Ipojuca - Professor II - \u00c1rea CI\u00eancias - 2009"},{"id":15604,"cargo":{"descricao":"Professor II - \u00c1rea Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":6090},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ipojuca","sigla":"","id":1380,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ipojuca-pe-2009-cespe-cebraspe-professor-ii-area-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Ipojuca - Professor II - \u00c1rea Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2009"},{"id":15605,"cargo":{"descricao":"Professor II - \u00c1rea Ensino Religioso","id":8711},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ipojuca","sigla":"","id":1380,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ipojuca-pe-2009-cespe-cebraspe-professor-ii-area-ensino-religioso","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Ipojuca - Professor II - \u00c1rea Ensino Religioso - 2009"},{"id":15606,"cargo":{"descricao":"Professor II - \u00c1rea Geografia","id":6803},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ipojuca","sigla":"","id":1380,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ipojuca-pe-2009-cespe-cebraspe-professor-ii-area-geografia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Ipojuca - Professor II - \u00c1rea Geografia - 2009"},{"id":15607,"cargo":{"descricao":"Professor II - \u00c1rea Hist\u00f3ria","id":6804},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ipojuca","sigla":"","id":1380,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ipojuca-pe-2009-cespe-cebraspe-professor-ii-area-historia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Ipojuca - Professor II - \u00c1rea Hist\u00f3ria - 2009"},{"id":15608,"cargo":{"descricao":"Professor II - \u00c1rea Ingl\u00eas","id":6805},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ipojuca","sigla":"","id":1380,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ipojuca-pe-2009-cespe-cebraspe-professor-ii-area-ingles","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Ipojuca - Professor II - \u00c1rea Ingl\u00eas - 2009"},{"id":15609,"cargo":{"descricao":"Professor II - \u00c1rea L\u00edngua Portuguesa","id":6813},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ipojuca","sigla":"","id":1380,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ipojuca-pe-2009-cespe-cebraspe-professor-ii-area-lingua-portuguesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Ipojuca - Professor II - \u00c1rea L\u00edngua Portuguesa - 2009"},{"id":15610,"cargo":{"descricao":"Professor II - \u00c1rea Matem\u00e1tica","id":6091},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ipojuca","sigla":"","id":1380,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ipojuca-pe-2009-cespe-cebraspe-professor-ii-area-matematica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Ipojuca - Professor II - \u00c1rea Matem\u00e1tica - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:24:19","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Pedagogia","descricao":"Cargos de Pedagogos","id":71},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":74,"descricao":"Letras (Geral)"},{"id":16,"descricao":"Artes (Geral)"},{"id":138,"descricao":"Ci\u00eancias"},{"id":65,"descricao":"F\u00edsica"},{"id":182,"descricao":"Teologia, Ensino Religioso, Religi\u00e3o"},{"id":68,"descricao":"Geografia"},{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"},{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"},{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"},{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"}],"id":561214,"hashId":"2170cb72377bf5c69927b089ddceb82d","enunciado":"Por curr\u00edculo entende-se, exclusivamente, o aglomerado de\r\ndisciplinas e conte\u00fados desenvolvidos em uma etapa da\r\neduca\u00e7\u00e3o ou em um curso espec\u00edfico.","resposta":1999258,"anulada":false,"rotulo":70,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1999257,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1999258,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Tendo o texto acima como refer\u00eancia inicial e considerando a multiplicidade de aspectos que ele suscita, julgue os itens seguintes.","id":283657,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/15599\/10.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Tendo o texto acima como refer\u00eancia inicial e considerando a multiplicidade de aspectos que ele suscita, julgue os itens seguintes.<\/P>","rotulo":70,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 70 a 76"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"},{"nome_clean":"Curr\u00edculo (Teoria e Pr\u00e1tica)","oab":false,"nome":"Curr\u00edculo (Teoria e Pr\u00e1tica)","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405549,"slug":"pedagogia-curriculo-teoria-e-pratica"}],"slug":"pedagogia\/561214","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Pedagogo","id":1770},{"descricao":"Professor I - \u00c1rea Zona Rural","id":8708},{"descricao":"Professor I - \u00c1rea Zona Urbana","id":8709},{"descricao":"Professor II - \u00c1rea Artes","id":6790},{"descricao":"Professor II - \u00c1rea CI\u00eancias","id":8710},{"descricao":"Professor II - \u00c1rea Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":6090},{"descricao":"Professor II - \u00c1rea Ensino Religioso","id":8711},{"descricao":"Professor II - \u00c1rea Geografia","id":6803},{"descricao":"Professor II - \u00c1rea Hist\u00f3ria","id":6804},{"descricao":"Professor II - \u00c1rea Ingl\u00eas","id":6805},{"descricao":"Professor II - \u00c1rea L\u00edngua Portuguesa","id":6813},{"descricao":"Professor II - \u00c1rea Matem\u00e1tica","id":6091}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ipojuca","sigla":"","id":1380,"esfera":"Municipal","uf":"PE"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A constru\u00e7\u00e3o coletiva da proposta pedag\u00f3gica da escola inclui a constru\u00e7\u00e3o do curr\u00edculo.","provas":[{"id":15599,"cargo":{"descricao":"Pedagogo","id":1770},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ipojuca","sigla":"","id":1380,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ipojuca-pe-2009-cespe-cebraspe-pedagogo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Ipojuca - Pedagogo - 2009"},{"id":15600,"cargo":{"descricao":"Professor I - \u00c1rea Zona Rural","id":8708},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ipojuca","sigla":"","id":1380,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ipojuca-pe-2009-cespe-cebraspe-professor-i-area-zona-rural","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Ipojuca - Professor I - \u00c1rea Zona Rural - 2009"},{"id":15601,"cargo":{"descricao":"Professor I - \u00c1rea Zona Urbana","id":8709},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ipojuca","sigla":"","id":1380,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ipojuca-pe-2009-cespe-cebraspe-professor-i-area-zona-urbana","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Ipojuca - Professor I - \u00c1rea Zona Urbana - 2009"},{"id":15602,"cargo":{"descricao":"Professor II - \u00c1rea Artes","id":6790},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ipojuca","sigla":"","id":1380,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ipojuca-pe-2009-cespe-cebraspe-professor-ii-area-artes","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Ipojuca - Professor II - \u00c1rea Artes - 2009"},{"id":15603,"cargo":{"descricao":"Professor II - \u00c1rea CI\u00eancias","id":8710},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ipojuca","sigla":"","id":1380,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ipojuca-pe-2009-cespe-cebraspe-professor-ii-area-ciencias","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Ipojuca - Professor II - \u00c1rea CI\u00eancias - 2009"},{"id":15604,"cargo":{"descricao":"Professor II - \u00c1rea Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":6090},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ipojuca","sigla":"","id":1380,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ipojuca-pe-2009-cespe-cebraspe-professor-ii-area-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Ipojuca - Professor II - \u00c1rea Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2009"},{"id":15605,"cargo":{"descricao":"Professor II - \u00c1rea Ensino Religioso","id":8711},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ipojuca","sigla":"","id":1380,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ipojuca-pe-2009-cespe-cebraspe-professor-ii-area-ensino-religioso","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Ipojuca - Professor II - \u00c1rea Ensino Religioso - 2009"},{"id":15606,"cargo":{"descricao":"Professor II - \u00c1rea Geografia","id":6803},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ipojuca","sigla":"","id":1380,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ipojuca-pe-2009-cespe-cebraspe-professor-ii-area-geografia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Ipojuca - Professor II - \u00c1rea Geografia - 2009"},{"id":15607,"cargo":{"descricao":"Professor II - \u00c1rea Hist\u00f3ria","id":6804},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ipojuca","sigla":"","id":1380,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ipojuca-pe-2009-cespe-cebraspe-professor-ii-area-historia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Ipojuca - Professor II - \u00c1rea Hist\u00f3ria - 2009"},{"id":15608,"cargo":{"descricao":"Professor II - \u00c1rea Ingl\u00eas","id":6805},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ipojuca","sigla":"","id":1380,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ipojuca-pe-2009-cespe-cebraspe-professor-ii-area-ingles","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Ipojuca - Professor II - \u00c1rea Ingl\u00eas - 2009"},{"id":15609,"cargo":{"descricao":"Professor II - \u00c1rea L\u00edngua Portuguesa","id":6813},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ipojuca","sigla":"","id":1380,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ipojuca-pe-2009-cespe-cebraspe-professor-ii-area-lingua-portuguesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Ipojuca - Professor II - \u00c1rea L\u00edngua Portuguesa - 2009"},{"id":15610,"cargo":{"descricao":"Professor II - \u00c1rea Matem\u00e1tica","id":6091},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ipojuca","sigla":"","id":1380,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ipojuca-pe-2009-cespe-cebraspe-professor-ii-area-matematica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Ipojuca - Professor II - \u00c1rea Matem\u00e1tica - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:24:19","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Pedagogia","descricao":"Cargos de Pedagogos","id":71},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":74,"descricao":"Letras (Geral)"},{"id":16,"descricao":"Artes (Geral)"},{"id":138,"descricao":"Ci\u00eancias"},{"id":65,"descricao":"F\u00edsica"},{"id":182,"descricao":"Teologia, Ensino Religioso, Religi\u00e3o"},{"id":68,"descricao":"Geografia"},{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"},{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"},{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"},{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"}],"id":561216,"hashId":"0322805567cc1f3a556f7c4c533d7cd1","enunciado":"<p align=justify>A constru\u00e7\u00e3o coletiva da proposta pedag\u00f3gica da escola\r\ninclui a constru\u00e7\u00e3o do curr\u00edculo.<\/p>","resposta":1999261,"anulada":false,"rotulo":72,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1999261,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1999262,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Tendo o texto acima como refer\u00eancia inicial e considerando a multiplicidade de aspectos que ele suscita, julgue os itens seguintes.","id":283657,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/15599\/10.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Tendo o texto acima como refer\u00eancia inicial e considerando a multiplicidade de aspectos que ele suscita, julgue os itens seguintes.<\/P>","rotulo":70,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 70 a 76"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"},{"nome_clean":"Curr\u00edculo (Teoria e Pr\u00e1tica)","oab":false,"nome":"Curr\u00edculo (Teoria e Pr\u00e1tica)","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405549,"slug":"pedagogia-curriculo-teoria-e-pratica"},{"nome_clean":"Componentes Curriculares","oab":false,"nome":"Componentes Curriculares","pai":405549,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405551,"slug":"pedagogia-componentes-curriculares"}],"slug":"pedagogia\/561216","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Assistente de Educa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Apoio Administrativo","id":8624}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Planejamento, Or\u00e7amento e Gest\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"PPGG SEPLAG DF","id":3354,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Na linha 13, o emprego do sinal indicativo de crase em \u201c\u00e0 democratiza\u00e7\u00e3o\u201d e em \u201c\u00e0 participa\u00e7\u00e3o\u201d justifica-se pela presen\u00e7a de artigo definido feminino antes de \u201cdemocratiza\u00e7\u00e3o\u201d e de \u201cparticipa\u00e7\u00e3o\u201d e pela reg\u00eancia de \u201creca\u00eda\u201d (l.12).","provas":[{"id":15475,"cargo":{"descricao":"Assistente de Educa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Apoio Administrativo","id":8624},"orgao":{"nome":"Secretaria de Planejamento, Or\u00e7amento e Gest\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"PPGG SEPLAG DF","id":3354,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ppgg-seplag-df-df-2009-cespe-cebraspe-assistente-de-educacao-area-apoio-administrativo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PPGG SEPLAG DF - Assistente de Educa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Apoio Administrativo - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:24:15","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":555925,"hashId":"c9fb7bdced1bad0c6dbdfddc5ed22e57","enunciado":"<p align=justify>Na linha 13, o emprego do sinal indicativo de crase em\r\n\u201c\u00e0 democratiza\u00e7\u00e3o\u201d e em \u201c\u00e0 participa\u00e7\u00e3o\u201d justifica-se pela\r\npresen\u00e7a de artigo definido feminino antes de\r\n\u201cdemocratiza\u00e7\u00e3o\u201d e de \u201cparticipa\u00e7\u00e3o\u201d e pela reg\u00eancia de\r\n\u201creca\u00eda\u201d (l.12).<\/p>","resposta":1986538,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1986537,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1986538,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Com rela\u00e7\u00e3o aos sentidos, \u00e0s estruturas lingu\u00edsticas do texto acima e \u00e0s normas da correspond\u00eancia oficial, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":282394,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/15475\/2.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o aos sentidos, \u00e0s estruturas lingu\u00edsticas do texto acima e \u00e0s normas da correspond\u00eancia oficial, julgue os pr\u00f3ximos itens.<\/P>","rotulo":7,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 7 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Reg\u00eancia verbal","oab":false,"nome":"Reg\u00eancia verbal","pai":409479,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403657,"slug":"lingua-portuguesa-regencia-verbal"},{"nome_clean":"Emprego do sinal indicativo de crase","oab":false,"nome":"Emprego do sinal indicativo de crase","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403682,"slug":"lingua-portuguesa-emprego-do-sinal-indicativo-de-crase"}],"slug":"lingua-portuguesa\/555925","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Assistente de Educa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Apoio Administrativo","id":8624}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Planejamento, Or\u00e7amento e Gest\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"PPGG SEPLAG DF","id":3354,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Se as tr\u00eas ocorr\u00eancias da preposi\u00e7\u00e3o \u201csobre\u201d (l.13, 14 e 15) forem retiradas do trecho em quest\u00e3o, ser\u00e3o mantidas a corre\u00e7\u00e3o gramatical, a coer\u00eancia argumentativa e as informa\u00e7\u00f5es originais do texto.","provas":[{"id":15475,"cargo":{"descricao":"Assistente de Educa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Apoio Administrativo","id":8624},"orgao":{"nome":"Secretaria de Planejamento, Or\u00e7amento e Gest\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"PPGG SEPLAG DF","id":3354,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ppgg-seplag-df-df-2009-cespe-cebraspe-assistente-de-educacao-area-apoio-administrativo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PPGG SEPLAG DF - Assistente de Educa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Apoio Administrativo - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:24:16","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":555930,"hashId":"af67c9e9fa9a7b2489708f0cbbce9799","enunciado":"<p align=justify>Se as tr\u00eas ocorr\u00eancias da preposi\u00e7\u00e3o \u201csobre\u201d (l.13, 14 e 15)\r\nforem retiradas do trecho em quest\u00e3o, ser\u00e3o mantidas a\r\ncorre\u00e7\u00e3o gramatical, a coer\u00eancia argumentativa e as\r\ninforma\u00e7\u00f5es originais do texto.<\/p>","resposta":1986550,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1986550,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1986551,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Acerca das estruturas lingu\u00edsticas do texto acima e da sua tipologia, julgue os itens que se seguem.","id":282395,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/15475\/3.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Acerca das estruturas lingu\u00edsticas do texto acima e da sua tipologia, julgue os itens que se seguem.<\/P>","rotulo":11,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 15"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Preposi\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Preposi\u00e7\u00e3o","pai":419336,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403625,"slug":"lingua-portuguesa-preposicao"}],"slug":"lingua-portuguesa\/555930","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Assistente de Educa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Apoio Administrativo","id":8624}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Planejamento, Or\u00e7amento e Gest\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"PPGG SEPLAG DF","id":3354,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Verifica-se, no texto, que os termos \u201ccom a qualidade\u201d (l.3), \u201ccom a rela\u00e7\u00e3o custo-benef\u00edcio\u201d (l.3) e \u201ccom a transpar\u00eancia\u201d (l.3-4) complementam \u201ca participa\u00e7\u00e3o\u201d (l.2).","provas":[{"id":15475,"cargo":{"descricao":"Assistente de Educa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Apoio Administrativo","id":8624},"orgao":{"nome":"Secretaria de Planejamento, Or\u00e7amento e Gest\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"PPGG SEPLAG DF","id":3354,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ppgg-seplag-df-df-2009-cespe-cebraspe-assistente-de-educacao-area-apoio-administrativo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PPGG SEPLAG DF - Assistente de Educa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Apoio Administrativo - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:24:17","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":555934,"hashId":"177ff4933def5186dde1d1f3418c5d23","enunciado":"<p align=justify>Verifica-se, no texto, que os termos \u201ccom a qualidade\u201d (l.3),\r\n\u201ccom a rela\u00e7\u00e3o custo-benef\u00edcio\u201d (l.3) e \u201ccom a\r\ntranspar\u00eancia\u201d (l.3-4) complementam \u201ca participa\u00e7\u00e3o\u201d (l.2).<\/p>","resposta":1986562,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1986561,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1986562,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Com rela\u00e7\u00e3o aos sentidos e \u00e0 organiza\u00e7\u00e3o do texto, \u00e0 sua tipologia e \u00e0 linguagem nele empregada, julgue os itens a seguir.","id":282396,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/15475\/5.gif><\/P>\r\n<P align=justify> <\/P>\r\n<P align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o aos sentidos e \u00e0 organiza\u00e7\u00e3o do texto, \u00e0 sua tipologia e \u00e0 linguagem nele empregada, julgue os itens a seguir.<\/P>","rotulo":16,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/555934","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","id":2674}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Pampa","sigla":"UNIPAMPA","id":3093,"esfera":"Estadual","uf":"RS"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"As assessorias de imprensa t\u00eam fun\u00e7\u00f5es espec\u00edficas na comunica\u00e7\u00e3o organizacional e devem interagir com os demais setores de comunica\u00e7\u00e3o, tais como rela\u00e7\u00f5es p\u00fablicas, publicidade e propaganda, marketing etc. Essa atua\u00e7\u00e3o conjunta e integrada na comunica\u00e7\u00e3o das organiza\u00e7\u00f5es denomina-se composto de comunica\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":17187,"cargo":{"descricao":"Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","id":2674},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Pampa","sigla":"UNIPAMPA","id":3093,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"unipampa-rs-2009-cespe-cebraspe-relacoes-publicas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - UNIPAMPA - Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:25:12","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":152,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas)"}],"id":599611,"hashId":"d8e0d69a710eb08908730d28a833b6bf","enunciado":"<p align=justify>As assessorias de imprensa t\u00eam fun\u00e7\u00f5es espec\u00edficas na\r\ncomunica\u00e7\u00e3o organizacional e devem interagir com os\r\ndemais setores de comunica\u00e7\u00e3o, tais como rela\u00e7\u00f5es p\u00fablicas,\r\npublicidade e propaganda, marketing etc. Essa atua\u00e7\u00e3o\r\nconjunta e integrada na comunica\u00e7\u00e3o das organiza\u00e7\u00f5es\r\ndenomina-se composto de comunica\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":2107091,"anulada":false,"rotulo":87,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2107091,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2107092,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito de comunica\u00e7\u00e3o e cultura nas organiza\u00e7\u00f5es, julgue os itens a seguir.","id":292575,"enunciado":"<p align=justify>A respeito de comunica\u00e7\u00e3o e cultura nas organiza\u00e7\u00f5es, julgue os\r\nitens a seguir.<\/p>","rotulo":86,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 86 a 92"},"assuntos":[{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"nome_clean":"Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas e Imagem","oab":false,"nome":"Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas e Imagem","pai":397691,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397693,"slug":"comunicacao-social-relacoes-publicas-e-imagem"}],"slug":"comunicacao-social\/599611","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","id":2674}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Pampa","sigla":"UNIPAMPA","id":3093,"esfera":"Estadual","uf":"RS"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Apesar de ser um instrumento de gest\u00e3o estrat\u00e9gica fundamental para o sucesso das empresas, o setor de comunica\u00e7\u00e3o ainda n\u00e3o \u00e9 visto como tal em muitas delas, pelo fato de que os resultados desse trabalho s\u00f3 podem ser medidos qualitativamente. Essa limita\u00e7\u00e3o acaba gerando a imagem distorcida de que a comunica\u00e7\u00e3o \u00e9 um setor que exige muitos gastos e que n\u00e3o traz resultados proporcionais aos investimentos.","provas":[{"id":17187,"cargo":{"descricao":"Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","id":2674},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Pampa","sigla":"UNIPAMPA","id":3093,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"unipampa-rs-2009-cespe-cebraspe-relacoes-publicas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - UNIPAMPA - Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:25:12","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":152,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas)"}],"id":599617,"hashId":"2ec678fc2c0c8a1edd5e4adb34a4101d","enunciado":"<p align=justify>Apesar de ser um instrumento de gest\u00e3o estrat\u00e9gica\r\nfundamental para o sucesso das empresas, o setor de\r\ncomunica\u00e7\u00e3o ainda n\u00e3o \u00e9 visto como tal em muitas delas,\r\npelo fato de que os resultados desse trabalho s\u00f3 podem ser\r\nmedidos qualitativamente. Essa limita\u00e7\u00e3o acaba gerando a\r\nimagem distorcida de que a comunica\u00e7\u00e3o \u00e9 um setor que\r\nexige muitos gastos e que n\u00e3o traz resultados proporcionais\r\naos investimentos.<\/p>","resposta":2107104,"anulada":false,"rotulo":93,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2107103,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2107104,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens seguintes, acerca da import\u00e2ncia dos processos de avalia\u00e7\u00e3o para o sucesso dos programas de comunica\u00e7\u00e3o nas organiza\u00e7\u00f5es.","id":292576,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens seguintes, acerca da import\u00e2ncia dos processos de\r\navalia\u00e7\u00e3o para o sucesso dos programas de comunica\u00e7\u00e3o nas\r\norganiza\u00e7\u00f5es.<\/p>","rotulo":93,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 93 a 98"},"assuntos":[{"nome_clean":"Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","oab":false,"nome":"Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","pai":null,"assunto_raiz":291231,"materia":true,"id":291231,"slug":"relacoes-publicas"},{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Organizacional","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Organizacional","pai":291231,"assunto_raiz":291231,"materia":false,"id":403184,"slug":"relacoes-publicas-comunicacao-organizacional"},{"nome_clean":"Processo da Comunica\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Processo da Comunica\u00e7\u00e3o","pai":403239,"assunto_raiz":291231,"materia":false,"id":403256,"slug":"relacoes-publicas-processo-da-comunicacao"}],"slug":"relacoes-publicas\/599617","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","id":2674}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Pampa","sigla":"UNIPAMPA","id":3093,"esfera":"Estadual","uf":"RS"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"As t\u00e9cnicas de an\u00e1lise de conte\u00fado e discurso n\u00e3o podem ser utilizadas para avalia\u00e7\u00e3o de desempenho de servi\u00e7os de assessoria em notici\u00e1rios, uma vez que a an\u00e1lise desse tipo de servi\u00e7o \u00e9 basicamente quantitativa.","provas":[{"id":17187,"cargo":{"descricao":"Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","id":2674},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Pampa","sigla":"UNIPAMPA","id":3093,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"unipampa-rs-2009-cespe-cebraspe-relacoes-publicas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - UNIPAMPA - Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:25:12","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":152,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas)"}],"id":599621,"hashId":"d80a0d04a7cae69f0ef823c03eec8098","enunciado":"<p align=justify>As t\u00e9cnicas de an\u00e1lise de conte\u00fado e discurso n\u00e3o podem ser\r\nutilizadas para avalia\u00e7\u00e3o de desempenho de servi\u00e7os de\r\nassessoria em notici\u00e1rios, uma vez que a an\u00e1lise desse tipo\r\nde servi\u00e7o \u00e9 basicamente quantitativa.<\/p>","resposta":2107112,"anulada":false,"rotulo":97,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2107111,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2107112,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens seguintes, acerca da import\u00e2ncia dos processos de avalia\u00e7\u00e3o para o sucesso dos programas de comunica\u00e7\u00e3o nas organiza\u00e7\u00f5es.","id":292576,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens seguintes, acerca da import\u00e2ncia dos processos de\r\navalia\u00e7\u00e3o para o sucesso dos programas de comunica\u00e7\u00e3o nas\r\norganiza\u00e7\u00f5es.<\/p>","rotulo":93,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 93 a 98"},"assuntos":[{"nome_clean":"Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","oab":false,"nome":"Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","pai":null,"assunto_raiz":291231,"materia":true,"id":291231,"slug":"relacoes-publicas"},{"nome_clean":"Assessoria de Imprensa","oab":false,"nome":"Assessoria de Imprensa","pai":403177,"assunto_raiz":291231,"materia":false,"id":403178,"slug":"relacoes-publicas-assessoria-de-imprensa"},{"nome_clean":"Discurso, Ret\u00f3rica e Argumenta\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Discurso, Ret\u00f3rica e Argumenta\u00e7\u00e3o","pai":403209,"assunto_raiz":291231,"materia":false,"id":403212,"slug":"relacoes-publicas-discurso-retorica-e-argumentacao"}],"slug":"relacoes-publicas\/599621","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Revisor de Texto","id":7706}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Pampa","sigla":"UNIPAMPA","id":3093,"esfera":"Estadual","uf":"RS"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os servi\u00e7os institucionais de divulga\u00e7\u00e3o de informa\u00e7\u00f5es, como as assessorias de imprensa, s\u00e3o exemplos de estrat\u00e9gias de comunica\u00e7\u00e3o com vistas a promover a imagem e a reputa\u00e7\u00e3o das institui\u00e7\u00f5es.","provas":[{"id":17188,"cargo":{"descricao":"Revisor de Texto","id":7706},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Pampa","sigla":"UNIPAMPA","id":3093,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"unipampa-rs-2009-cespe-cebraspe-revisor-de-texto-area-de-formacao-comunicacao-social","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - UNIPAMPA - Revisor de Texto - 2009"},{"id":36385,"cargo":{"descricao":"Revisor de Texto","id":7706},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Pampa","sigla":"UNIPAMPA","id":3093,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"unipampa-rs-2009-cespe-cebraspe-revisor-de-texto-area-de-formacao-letras","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - UNIPAMPA - Revisor de Texto - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:25:15","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":74,"descricao":"Letras (Geral)"},{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"}],"id":599648,"hashId":"14f6e431142fa1eff0eb99c38d02996a","enunciado":"<p align=justify>Os servi\u00e7os institucionais de divulga\u00e7\u00e3o de informa\u00e7\u00f5es,\r\ncomo as assessorias de imprensa, s\u00e3o exemplos de\r\nestrat\u00e9gias de comunica\u00e7\u00e3o com vistas a promover a imagem\r\ne a reputa\u00e7\u00e3o das institui\u00e7\u00f5es.<\/p>","resposta":2107165,"anulada":false,"rotulo":54,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2107165,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2107166,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Tendo o texto acima como refer\u00eancia inicial, julgue os itens a seguir, acerca dos temas assessoria de imprensa e not\u00edcia institucional.","id":292581,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/17188\/5.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Tendo o texto acima como refer\u00eancia inicial, julgue os itens a seguir, acerca dos temas assessoria de imprensa e not\u00edcia institucional.<\/P>","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 55"},"assuntos":[{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"nome_clean":"Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas e Imagem","oab":false,"nome":"Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas e Imagem","pai":397691,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397693,"slug":"comunicacao-social-relacoes-publicas-e-imagem"},{"nome_clean":"Assessoria de Imprensa na Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Assessoria de Imprensa na Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":418201,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":418193,"slug":"comunicacao-social-assessoria-de-imprensa-na-comunicacao-social"}],"slug":"comunicacao-social\/599648","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Revisor de Texto","id":7706}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Pampa","sigla":"UNIPAMPA","id":3093,"esfera":"Estadual","uf":"RS"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Entre os instrumentos de comunica\u00e7\u00e3o p\u00fablica, est\u00e3o inclu\u00eddas as campanhas de opini\u00e3o p\u00fablica para esclarecimento da sociedade quanto a temas de interesse coletivo, a exemplo das campanhas a respeito da nova gripe \u2014 influenza H1N1.","provas":[{"id":17188,"cargo":{"descricao":"Revisor de Texto","id":7706},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Pampa","sigla":"UNIPAMPA","id":3093,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"unipampa-rs-2009-cespe-cebraspe-revisor-de-texto-area-de-formacao-comunicacao-social","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - UNIPAMPA - Revisor de Texto - 2009"},{"id":36385,"cargo":{"descricao":"Revisor de Texto","id":7706},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Pampa","sigla":"UNIPAMPA","id":3093,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"unipampa-rs-2009-cespe-cebraspe-revisor-de-texto-area-de-formacao-letras","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - UNIPAMPA - Revisor de Texto - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:25:15","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":74,"descricao":"Letras (Geral)"},{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"}],"id":599653,"hashId":"c5b3695f8728a24fe6132c30434df746","enunciado":"<p align=justify>Entre os instrumentos de comunica\u00e7\u00e3o p\u00fablica, est\u00e3o\r\ninclu\u00eddas as campanhas de opini\u00e3o p\u00fablica para\r\nesclarecimento da sociedade quanto a temas de interesse\r\ncoletivo, a exemplo das campanhas a respeito da nova\r\ngripe \u2014 influenza H1N1.<\/p>","resposta":2107175,"anulada":false,"rotulo":59,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2107175,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2107176,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" A partir do tema do texto acima, julgue os itens que se seguem, relativos a comunica\u00e7\u00e3o p\u00fablica e opini\u00e3o p\u00fablica.","id":292582,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/17188\/6.gif><\/P>\r\n<P align=justify>A partir do tema do texto acima, julgue os itens que se seguem, relativos a comunica\u00e7\u00e3o p\u00fablica e opini\u00e3o p\u00fablica.<\/P>","rotulo":56,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 56 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"nome_clean":"Caracter\u00edsticas da Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica","oab":false,"nome":"Caracter\u00edsticas da Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica","pai":400586,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":418213,"slug":"comunicacao-social-caracteristicas-da-comunicacao-publica"},{"nome_clean":"Multiplicidade de Conceitos","oab":false,"nome":"Multiplicidade de Conceitos","pai":400586,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":418215,"slug":"comunicacao-social-multiplicidade-de-conceitos"}],"slug":"comunicacao-social\/599653","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Revisor de Texto","id":7706}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Pampa","sigla":"UNIPAMPA","id":3093,"esfera":"Estadual","uf":"RS"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"As aspas colocadas na palavra \u2018impr\u00f3pria\u2019 (l.5) marcam-na como g\u00edria.","provas":[{"id":17188,"cargo":{"descricao":"Revisor de Texto","id":7706},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Pampa","sigla":"UNIPAMPA","id":3093,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"unipampa-rs-2009-cespe-cebraspe-revisor-de-texto-area-de-formacao-comunicacao-social","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - UNIPAMPA - Revisor de Texto - 2009"},{"id":36385,"cargo":{"descricao":"Revisor de Texto","id":7706},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Pampa","sigla":"UNIPAMPA","id":3093,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"unipampa-rs-2009-cespe-cebraspe-revisor-de-texto-area-de-formacao-letras","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - UNIPAMPA - Revisor de Texto - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:25:15","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":74,"descricao":"Letras (Geral)"},{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"}],"id":599658,"hashId":"45ef1aea471b16662ee4e75b434b4f4a","enunciado":"<p align=justify>As aspas colocadas na palavra \u2018impr\u00f3pria\u2019 (l.5) marcam-na\r\ncomo g\u00edria.<\/p>","resposta":2107186,"anulada":false,"rotulo":64,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2107185,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2107186,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Com base no texto acima, julgue os itens a seguir.","id":292583,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/17188\/7.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Com base no texto acima, julgue os itens a seguir.<\/P>","rotulo":61,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 67"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Pontua\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Pontua\u00e7\u00e3o","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403666,"slug":"lingua-portuguesa-pontuacao"}],"slug":"lingua-portuguesa\/599658","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Revisor de Texto","id":7706}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Pampa","sigla":"UNIPAMPA","id":3093,"esfera":"Estadual","uf":"RS"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Considerando que a chamada Cadeia da Legalidade foi uma rede de mais de cem emissoras de r\u00e1dio que exortou a popula\u00e7\u00e3o a se mobilizar em defesa da posse de Goulart, em 1961, tendo-se iniciado no estado do Rio Grande do Sul e se difundido para outros estados, \u00e9 correto afirmar que essa rede enquadra-se entre as agress\u00f5es definidas pelo autor do texto.","provas":[{"id":17188,"cargo":{"descricao":"Revisor de Texto","id":7706},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Pampa","sigla":"UNIPAMPA","id":3093,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"unipampa-rs-2009-cespe-cebraspe-revisor-de-texto-area-de-formacao-comunicacao-social","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - UNIPAMPA - Revisor de Texto - 2009"},{"id":36385,"cargo":{"descricao":"Revisor de Texto","id":7706},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Pampa","sigla":"UNIPAMPA","id":3093,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"unipampa-rs-2009-cespe-cebraspe-revisor-de-texto-area-de-formacao-letras","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - UNIPAMPA - Revisor de Texto - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:25:15","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":74,"descricao":"Letras (Geral)"},{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"}],"id":599661,"hashId":"1238a8d6e084052e537a69342248273d","enunciado":"<p align=justify>Considerando que a chamada Cadeia da Legalidade foi uma\r\nrede de mais de cem emissoras de r\u00e1dio que exortou a\r\npopula\u00e7\u00e3o a se mobilizar em defesa da posse de Goulart, em\r\n1961, tendo-se iniciado no estado do Rio Grande do Sul e se\r\ndifundido para outros estados, \u00e9 correto afirmar que essa\r\nrede enquadra-se entre as agress\u00f5es definidas pelo autor do\r\ntexto.<\/p>","resposta":2107192,"anulada":false,"rotulo":67,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2107191,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2107192,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Com base no texto acima, julgue os itens a seguir.","id":292583,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/17188\/7.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Com base no texto acima, julgue os itens a seguir.<\/P>","rotulo":61,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 67"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/599661","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Revisor de Texto","id":7706}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Pampa","sigla":"UNIPAMPA","id":3093,"esfera":"Estadual","uf":"RS"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A palavra \u201cEfetivamente\u201d (l.1) poderia ser substitu\u00edda, sem preju\u00edzo do sentido do texto, por possivelmente.","provas":[{"id":17188,"cargo":{"descricao":"Revisor de Texto","id":7706},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Pampa","sigla":"UNIPAMPA","id":3093,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"unipampa-rs-2009-cespe-cebraspe-revisor-de-texto-area-de-formacao-comunicacao-social","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - UNIPAMPA - Revisor de Texto - 2009"},{"id":36385,"cargo":{"descricao":"Revisor de Texto","id":7706},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Pampa","sigla":"UNIPAMPA","id":3093,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"unipampa-rs-2009-cespe-cebraspe-revisor-de-texto-area-de-formacao-letras","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - UNIPAMPA - Revisor de Texto - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:25:16","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":74,"descricao":"Letras (Geral)"},{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"}],"id":599663,"hashId":"92953c31840022ba9c7501704f0008c2","enunciado":"<p align=justify>A palavra \u201cEfetivamente\u201d (l.1) poderia ser substitu\u00edda, sem\r\npreju\u00edzo do sentido do texto, por possivelmente.<\/p>","resposta":2107196,"anulada":false,"rotulo":69,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2107195,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2107196,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s ideias e \u00e0s estruturas lingu\u00edsticas do texto acima, julgue os itens subsequentes.","id":292584,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/17188\/8.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s ideias e \u00e0s estruturas lingu\u00edsticas do texto acima, julgue os itens subsequentes.<\/P>","rotulo":68,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 68 a 71"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/599663","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Revisor de Texto","id":7706}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Pampa","sigla":"UNIPAMPA","id":3093,"esfera":"Estadual","uf":"RS"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A mecaniza\u00e7\u00e3o, cuja maior express\u00e3o atual \u00e9 a tecnoci\u00eancia, \u00e9 apontada pelo autor como um fator preponderante para o rompimento entre os homens e a natureza.","provas":[{"id":17188,"cargo":{"descricao":"Revisor de Texto","id":7706},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Pampa","sigla":"UNIPAMPA","id":3093,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"unipampa-rs-2009-cespe-cebraspe-revisor-de-texto-area-de-formacao-comunicacao-social","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - UNIPAMPA - Revisor de Texto - 2009"},{"id":36385,"cargo":{"descricao":"Revisor de Texto","id":7706},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Pampa","sigla":"UNIPAMPA","id":3093,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"unipampa-rs-2009-cespe-cebraspe-revisor-de-texto-area-de-formacao-letras","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - UNIPAMPA - Revisor de Texto - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:25:16","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":74,"descricao":"Letras (Geral)"},{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"}],"id":599667,"hashId":"afaeb3362ccf8efbde420baecd9d77ee","enunciado":"<p align=justify>A mecaniza\u00e7\u00e3o, cuja maior express\u00e3o atual \u00e9 a tecnoci\u00eancia,\r\n\u00e9 apontada pelo autor como um fator preponderante para o\r\nrompimento entre os homens e a natureza.<\/p>","resposta":2107203,"anulada":false,"rotulo":73,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2107203,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2107204,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Com base no texto acima, julgue os itens seguintes.","id":292585,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/17188\/9.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Com base no texto acima, julgue os itens seguintes.<\/P>","rotulo":72,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 72 a 75"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/599667","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Revisor de Texto","id":7706}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Pampa","sigla":"UNIPAMPA","id":3093,"esfera":"Estadual","uf":"RS"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Pela leitura do texto, pode-se depreender que propiciar o acesso a materiais de leitura, publica\u00e7\u00f5es apropriadas e bibliotecas \u00e9 medida que favorece o desenvolvimento das habilidades de leitura e escrita.","provas":[{"id":17188,"cargo":{"descricao":"Revisor de Texto","id":7706},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Pampa","sigla":"UNIPAMPA","id":3093,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"unipampa-rs-2009-cespe-cebraspe-revisor-de-texto-area-de-formacao-comunicacao-social","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - UNIPAMPA - Revisor de Texto - 2009"},{"id":36385,"cargo":{"descricao":"Revisor de Texto","id":7706},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Pampa","sigla":"UNIPAMPA","id":3093,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"unipampa-rs-2009-cespe-cebraspe-revisor-de-texto-area-de-formacao-letras","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - UNIPAMPA - Revisor de Texto - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:25:16","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":74,"descricao":"Letras (Geral)"},{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"}],"id":599676,"hashId":"0c65067c66552417be3af3b51bc204e1","enunciado":"<p align=justify>Pela leitura do texto, pode-se depreender que propiciar o\r\nacesso a materiais de leitura, publica\u00e7\u00f5es apropriadas e\r\nbibliotecas \u00e9 medida que favorece o desenvolvimento das\r\nhabilidades de leitura e escrita.<\/p>","resposta":2107221,"anulada":false,"rotulo":82,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2107221,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2107222,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Acerca das ideias do texto acima, julgue os itens a seguir.","id":292587,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/17188\/11.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Acerca das ideias do texto acima, julgue os itens a seguir.<\/P>","rotulo":80,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 80 a 83"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/599676","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Revisor de Texto","id":7706}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Pampa","sigla":"UNIPAMPA","id":3093,"esfera":"Estadual","uf":"RS"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Seria adequado que a comunica\u00e7\u00e3o sobre a decis\u00e3o tomada fosse encaminhada pelo ministro da Fazenda ao ministro da Agricultura, Pecu\u00e1ria e Desenvolvimento por memorando.","provas":[{"id":17188,"cargo":{"descricao":"Revisor de Texto","id":7706},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Pampa","sigla":"UNIPAMPA","id":3093,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"unipampa-rs-2009-cespe-cebraspe-revisor-de-texto-area-de-formacao-comunicacao-social","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - UNIPAMPA - Revisor de Texto - 2009"},{"id":36385,"cargo":{"descricao":"Revisor de Texto","id":7706},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Pampa","sigla":"UNIPAMPA","id":3093,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"unipampa-rs-2009-cespe-cebraspe-revisor-de-texto-area-de-formacao-letras","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - UNIPAMPA - Revisor de Texto - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:25:17","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":74,"descricao":"Letras (Geral)"},{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"}],"id":599682,"hashId":"78a1320ffd9c7296bcc8713e5261005f","enunciado":"<p align=justify>Seria adequado que a comunica\u00e7\u00e3o sobre a decis\u00e3o tomada\r\nfosse encaminhada pelo ministro da Fazenda ao ministro da\r\nAgricultura, Pecu\u00e1ria e Desenvolvimento por memorando.<\/p>","resposta":2107234,"anulada":false,"rotulo":88,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2107233,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2107234,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Com base no texto acima, que apresenta, com adapta\u00e7\u00f5es, o extrato da ata de uma reuni\u00e3o do Conselho Monet\u00e1rio Nacional, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":292589,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/17188\/13.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Com base no texto acima, que apresenta, com adapta\u00e7\u00f5es, o extrato da ata de uma reuni\u00e3o do Conselho Monet\u00e1rio Nacional, julgue os pr\u00f3ximos itens.<\/P>","rotulo":87,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 87 a 90"},"assuntos":[{"nome_clean":"Reda\u00e7\u00e3o Oficial","oab":false,"nome":"Reda\u00e7\u00e3o Oficial","pai":null,"assunto_raiz":406881,"materia":true,"id":406881,"slug":"redacao-oficial"},{"nome_clean":"Memorando","oab":false,"nome":"Memorando","pai":411117,"assunto_raiz":406881,"materia":false,"id":411213,"slug":"redacao-oficial-memorando"}],"slug":"redacao-oficial\/599682","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Revisor de Texto","id":7706}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Pampa","sigla":"UNIPAMPA","id":3093,"esfera":"Estadual","uf":"RS"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Mensagem, of\u00edcio, memorando e ata constituem tipos de correspond\u00eancia no \u00e2mbito da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica.","provas":[{"id":17188,"cargo":{"descricao":"Revisor de Texto","id":7706},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Pampa","sigla":"UNIPAMPA","id":3093,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"unipampa-rs-2009-cespe-cebraspe-revisor-de-texto-area-de-formacao-comunicacao-social","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - UNIPAMPA - Revisor de Texto - 2009"},{"id":36385,"cargo":{"descricao":"Revisor de Texto","id":7706},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Pampa","sigla":"UNIPAMPA","id":3093,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"unipampa-rs-2009-cespe-cebraspe-revisor-de-texto-area-de-formacao-letras","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - UNIPAMPA - Revisor de Texto - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:25:17","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":74,"descricao":"Letras (Geral)"},{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"}],"id":599684,"hashId":"a81f76e728136f4271a95d1368dd7e85","enunciado":"<p align=justify>Mensagem, of\u00edcio, memorando e ata constituem tipos de\r\ncorrespond\u00eancia no \u00e2mbito da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica.<\/p>","resposta":2107238,"anulada":false,"rotulo":90,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2107237,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2107238,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue o item a seguir, referente a correspond\u00eancia oficial.","id":292590,"enunciado":"<p align=justify>Julgue o item a seguir, referente a correspond\u00eancia oficial.<\/p>","rotulo":90,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 90"},"assuntos":[{"nome_clean":"Reda\u00e7\u00e3o Oficial","oab":false,"nome":"Reda\u00e7\u00e3o Oficial","pai":null,"assunto_raiz":406881,"materia":true,"id":406881,"slug":"redacao-oficial"},{"nome_clean":"Outros documentos oficiais (e comerciais e administrativos)","oab":false,"nome":"Outros documentos oficiais (e comerciais e administrativos)","pai":406881,"assunto_raiz":406881,"materia":false,"id":411117,"slug":"redacao-oficial-outros-documentos-oficiais-e-comerciais-e-administrativos"}],"slug":"redacao-oficial\/599684","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Revisor de Texto","id":7706}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Pampa","sigla":"UNIPAMPA","id":3093,"esfera":"Estadual","uf":"RS"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Pelo princ\u00edpio da n\u00e3o-contradi\u00e7\u00e3o, uma proposi\u00e7\u00e3o n\u00e3o pode ser verdadeira e falsa ao mesmo tempo.","provas":[{"id":17188,"cargo":{"descricao":"Revisor de Texto","id":7706},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Pampa","sigla":"UNIPAMPA","id":3093,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"unipampa-rs-2009-cespe-cebraspe-revisor-de-texto-area-de-formacao-comunicacao-social","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - UNIPAMPA - Revisor de Texto - 2009"},{"id":36385,"cargo":{"descricao":"Revisor de Texto","id":7706},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Pampa","sigla":"UNIPAMPA","id":3093,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"unipampa-rs-2009-cespe-cebraspe-revisor-de-texto-area-de-formacao-letras","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - UNIPAMPA - Revisor de Texto - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:25:19","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":74,"descricao":"Letras (Geral)"},{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"}],"id":599709,"hashId":"751ef051747831c8968f95359f530fe3","enunciado":"<p align=justify>Pelo princ\u00edpio da n\u00e3o-contradi\u00e7\u00e3o, uma proposi\u00e7\u00e3o n\u00e3o pode\r\nser verdadeira e falsa ao mesmo tempo.<\/p>","resposta":2107287,"anulada":false,"rotulo":115,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2107287,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2107288,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Julgue os itens de 109 a 116 \u00e0 luz da ret\u00f3rica e da teoria da argumenta\u00e7\u00e3o.","id":292594,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/17188\/15.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Julgue os itens de 109 a 116 \u00e0 luz da ret\u00f3rica e da teoria da argumenta\u00e7\u00e3o.<\/P>","rotulo":109,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 109 a 116"},"assuntos":[{"nome_clean":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","pai":null,"assunto_raiz":404257,"materia":true,"id":404257,"slug":"raciocinio-logico"},{"nome_clean":"Princ\u00edpio da N\u00e3o Contradi\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Princ\u00edpio da N\u00e3o Contradi\u00e7\u00e3o","pai":425262,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":425264,"slug":"raciocinio-logico-principio-da-nao-contradicao"}],"slug":"raciocinio-logico\/599709","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Secret\u00e1rio Executivo","id":2012}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Pampa","sigla":"UNIPAMPA","id":3093,"esfera":"Estadual","uf":"RS"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para o exerc\u00edcio legal da profiss\u00e3o de secret\u00e1rio executivo por profissional que tenha conclu\u00eddo curso superior de secretariado executivo reconhecido na forma da lei, \u00e9 suficiente a apresenta\u00e7\u00e3o do diploma ao empregador.","provas":[{"id":17189,"cargo":{"descricao":"Secret\u00e1rio Executivo","id":2012},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Pampa","sigla":"UNIPAMPA","id":3093,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"unipampa-rs-2009-cespe-cebraspe-secretario-executivo-area-de-formacao-letras","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - UNIPAMPA - Secret\u00e1rio Executivo - 2009"},{"id":11159,"cargo":{"descricao":"Secret\u00e1rio Executivo","id":2012},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Pampa","sigla":"UNIPAMPA","id":3093,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"unipampa-rs-2009-cespe-cebraspe-secretario-executivo-area-de-formacao-secretario-executivo-bilingue","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - UNIPAMPA - Secret\u00e1rio Executivo - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:25:19","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Secretariado Escolar","descricao":"Cargos de Secret\u00e1rio Escolar","id":78},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":241,"descricao":"Psicologia (Geral)"}],"id":599716,"hashId":"7208aa816261fdf0c1d486addcacb938","enunciado":"<p align=justify>Para o exerc\u00edcio legal da profiss\u00e3o de secret\u00e1rio executivo\r\npor profissional que tenha conclu\u00eddo curso superior de\r\nsecretariado executivo reconhecido na forma da lei, \u00e9\r\nsuficiente a apresenta\u00e7\u00e3o do diploma ao empregador.<\/p>","resposta":2107302,"anulada":false,"rotulo":52,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2107301,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2107302,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Como resultado de sua import\u00e2ncia hist\u00f3rica, a profiss\u00e3o de secret\u00e1rio executivo foi regulamentada pela Lei n.\u00ba 7.377\/1985 e pela Lei n.\u00ba 9.261\/1996. A respeito dessas leis, julgue os itens seguintes.","id":292596,"enunciado":"<p align=justify>Como resultado de sua import\u00e2ncia hist\u00f3rica, a profiss\u00e3o de\r\nsecret\u00e1rio executivo foi regulamentada pela Lei n.\u00ba 7.377\/1985 e\r\npela Lei n.\u00ba 9.261\/1996. A respeito dessas leis, julgue os itens\r\nseguintes.<\/p>","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 54"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"nome_clean":"Lei n\u00ba 9.261\/1996 - Disp\u00f5e sobre o exerc\u00edcio da profiss\u00e3o de secret\u00e1rio e d\u00e1 outras provid\u00eancias;","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 9.261\/1996 - Disp\u00f5e sobre o exerc\u00edcio da profiss\u00e3o de secret\u00e1rio e d\u00e1 outras provid\u00eancias;","pai":395700,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":397240,"slug":"legislacao-federal-lei-no-9-261-1996-dispoe-sobre-o-exercicio-da-profissao-de-secretario-e-da-outras-providencias"}],"slug":"legislacao-federal\/599716","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Secret\u00e1rio Executivo","id":2012}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Pampa","sigla":"UNIPAMPA","id":3093,"esfera":"Estadual","uf":"RS"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um profissional de secretariado deve aguardar ordens e orienta\u00e7\u00f5es antes de executar qualquer tarefa, mesmo aquelas do cotidiano do seu trabalho.","provas":[{"id":17189,"cargo":{"descricao":"Secret\u00e1rio Executivo","id":2012},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Pampa","sigla":"UNIPAMPA","id":3093,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"unipampa-rs-2009-cespe-cebraspe-secretario-executivo-area-de-formacao-letras","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - UNIPAMPA - Secret\u00e1rio Executivo - 2009"},{"id":11159,"cargo":{"descricao":"Secret\u00e1rio Executivo","id":2012},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Pampa","sigla":"UNIPAMPA","id":3093,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"unipampa-rs-2009-cespe-cebraspe-secretario-executivo-area-de-formacao-secretario-executivo-bilingue","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - UNIPAMPA - Secret\u00e1rio Executivo - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:25:19","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Secretariado Escolar","descricao":"Cargos de Secret\u00e1rio Escolar","id":78},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":241,"descricao":"Psicologia (Geral)"}],"id":599729,"hashId":"20e60b0ccdba03b01eb3ed5e0d573e4b","enunciado":"<p align=justify>Um profissional de secretariado deve aguardar ordens e\r\norienta\u00e7\u00f5es antes de executar qualquer tarefa, mesmo\r\naquelas do cotidiano do seu trabalho.<\/p>","resposta":2107328,"anulada":false,"rotulo":65,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2107327,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2107328,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" A respeito do tema tratado no fragmento de texto acima, julgue os itens a seguir.","id":292599,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/17189\/15.gif><\/P>\r\n<P align=justify>A respeito do tema tratado no fragmento de texto acima, julgue os itens a seguir.<\/P>","rotulo":63,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 63 a 65"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Empreendedorismo","oab":false,"nome":"Empreendedorismo","pai":417324,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":417263,"slug":"administracao-geral-empreendedorismo"}],"slug":"administracao-geral\/599729","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Secret\u00e1rio Executivo","id":2012}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Pampa","sigla":"UNIPAMPA","id":3093,"esfera":"Estadual","uf":"RS"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As siglas s\u00e3o formadas pela combina\u00e7\u00e3o das letras iniciais de uma sequ\u00eancia de palavras que constitui um nome, como, por exemplo, o Cadastro de Pessoas F\u00edsicas (CPF).","provas":[{"id":17189,"cargo":{"descricao":"Secret\u00e1rio Executivo","id":2012},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Pampa","sigla":"UNIPAMPA","id":3093,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"unipampa-rs-2009-cespe-cebraspe-secretario-executivo-area-de-formacao-letras","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - UNIPAMPA - Secret\u00e1rio Executivo - 2009"},{"id":11159,"cargo":{"descricao":"Secret\u00e1rio Executivo","id":2012},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Pampa","sigla":"UNIPAMPA","id":3093,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"unipampa-rs-2009-cespe-cebraspe-secretario-executivo-area-de-formacao-secretario-executivo-bilingue","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - UNIPAMPA - Secret\u00e1rio Executivo - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:25:20","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Secretariado Escolar","descricao":"Cargos de Secret\u00e1rio Escolar","id":78},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":241,"descricao":"Psicologia (Geral)"}],"id":599735,"hashId":"211cf64e9cfd815334cbe0626c3396c1","enunciado":"<p align=justify>As siglas s\u00e3o formadas pela combina\u00e7\u00e3o das letras iniciais de\r\numa sequ\u00eancia de palavras que constitui um nome, como,\r\npor exemplo, o Cadastro de Pessoas F\u00edsicas (CPF).<\/p>","resposta":2107339,"anulada":false,"rotulo":71,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2107339,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2107340,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando as t\u00e9cnicas secretariais utilizadas nos trabalhos rotineiros de um secret\u00e1rio executivo, julgue os itens a seguir.","id":292600,"enunciado":"<p align=justify>Considerando as t\u00e9cnicas secretariais utilizadas nos trabalhos\r\nrotineiros de um secret\u00e1rio executivo, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":66,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 66 a 71"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Fonologia","oab":false,"nome":"Fonologia","pai":403613,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403604,"slug":"lingua-portuguesa-fonologia"},{"nome_clean":"Abrevia\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Abrevia\u00e7\u00f5es","pai":419323,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409071,"slug":"lingua-portuguesa-abreviacoes"}],"slug":"lingua-portuguesa\/599735","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Secret\u00e1rio Executivo","id":2012}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Pampa","sigla":"UNIPAMPA","id":3093,"esfera":"Estadual","uf":"RS"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A contrata\u00e7\u00e3o de profissionais altamente qualificados em suas \u00e1reas de atua\u00e7\u00e3o garante a uni\u00e3o e o sucesso do trabalho em equipe.","provas":[{"id":17189,"cargo":{"descricao":"Secret\u00e1rio Executivo","id":2012},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Pampa","sigla":"UNIPAMPA","id":3093,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"unipampa-rs-2009-cespe-cebraspe-secretario-executivo-area-de-formacao-letras","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - UNIPAMPA - Secret\u00e1rio Executivo - 2009"},{"id":11159,"cargo":{"descricao":"Secret\u00e1rio Executivo","id":2012},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Pampa","sigla":"UNIPAMPA","id":3093,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"unipampa-rs-2009-cespe-cebraspe-secretario-executivo-area-de-formacao-secretario-executivo-bilingue","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - UNIPAMPA - Secret\u00e1rio Executivo - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:25:20","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Secretariado Escolar","descricao":"Cargos de Secret\u00e1rio Escolar","id":78},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":241,"descricao":"Psicologia (Geral)"}],"id":599736,"hashId":"82c458b3f149451afbfc95da7086ff75","enunciado":"<p align=justify>A contrata\u00e7\u00e3o de profissionais altamente qualificados em\r\nsuas \u00e1reas de atua\u00e7\u00e3o garante a uni\u00e3o e o sucesso do trabalho\r\nem equipe.<\/p>","resposta":2107342,"anulada":false,"rotulo":72,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2107341,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2107342,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Considerando as rela\u00e7\u00f5es interpessoais, individuais e das equipes que fazem parte de uma empresa, julgue os itens de 72 a 77.","id":292601,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/17189\/16.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Considerando as rela\u00e7\u00f5es interpessoais, individuais e das equipes que fazem parte de uma empresa, julgue os itens de 72 a 77.<\/P>","rotulo":72,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 72 a 77"},"assuntos":[{"nome_clean":"Rela\u00e7\u00f5es Humanas","oab":false,"nome":"Rela\u00e7\u00f5es Humanas","pai":null,"assunto_raiz":395073,"materia":true,"id":395073,"slug":"relacoes-humanas"},{"nome_clean":"Rela\u00e7\u00f5es humanas no trabalho","oab":false,"nome":"Rela\u00e7\u00f5es humanas no trabalho","pai":395073,"assunto_raiz":395073,"materia":false,"id":401091,"slug":"relacoes-humanas-relacoes-humanas-no-trabalho"}],"slug":"relacoes-humanas\/599736","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Secret\u00e1rio Executivo","id":2012}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Pampa","sigla":"UNIPAMPA","id":3093,"esfera":"Estadual","uf":"RS"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"H\u00e1 muito se diz que informa\u00e7\u00e3o \u00e9 poder e \u00e9 importante manter a informa\u00e7\u00e3o, sem compartilh\u00e1-la com a equipe. No momento em que todos possu\u00edrem a mesma informa\u00e7\u00e3o, j\u00e1 n\u00e3o haver\u00e1 mais garantia de se manter empregado, porque qualquer um poder\u00e1 ser substitu\u00eddo.","provas":[{"id":17189,"cargo":{"descricao":"Secret\u00e1rio Executivo","id":2012},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Pampa","sigla":"UNIPAMPA","id":3093,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"unipampa-rs-2009-cespe-cebraspe-secretario-executivo-area-de-formacao-letras","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - UNIPAMPA - Secret\u00e1rio Executivo - 2009"},{"id":11159,"cargo":{"descricao":"Secret\u00e1rio Executivo","id":2012},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Pampa","sigla":"UNIPAMPA","id":3093,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"unipampa-rs-2009-cespe-cebraspe-secretario-executivo-area-de-formacao-secretario-executivo-bilingue","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - UNIPAMPA - Secret\u00e1rio Executivo - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:25:20","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Secretariado Escolar","descricao":"Cargos de Secret\u00e1rio Escolar","id":78},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":241,"descricao":"Psicologia (Geral)"}],"id":599737,"hashId":"07f25428162c8e1963fd3fb19a27012b","enunciado":"<p align=justify>H\u00e1 muito se diz que informa\u00e7\u00e3o \u00e9 poder e \u00e9 importante\r\nmanter a informa\u00e7\u00e3o, sem compartilh\u00e1-la com a equipe. No\r\nmomento em que todos possu\u00edrem a mesma informa\u00e7\u00e3o, j\u00e1\r\nn\u00e3o haver\u00e1 mais garantia de se manter empregado, porque\r\nqualquer um poder\u00e1 ser substitu\u00eddo.<\/p>","resposta":2107344,"anulada":false,"rotulo":73,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2107343,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2107344,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Considerando as rela\u00e7\u00f5es interpessoais, individuais e das equipes que fazem parte de uma empresa, julgue os itens de 72 a 77.","id":292601,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/17189\/16.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Considerando as rela\u00e7\u00f5es interpessoais, individuais e das equipes que fazem parte de uma empresa, julgue os itens de 72 a 77.<\/P>","rotulo":72,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 72 a 77"},"assuntos":[{"nome_clean":"Secretariado","oab":false,"nome":"Secretariado","pai":null,"assunto_raiz":397239,"materia":true,"id":397239,"slug":"secretariado"},{"nome_clean":"Comportamento, Postura","oab":false,"nome":"Comportamento, Postura","pai":397239,"assunto_raiz":397239,"materia":false,"id":402795,"slug":"secretariado-comportamento-postura"},{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o","pai":397239,"assunto_raiz":397239,"materia":false,"id":402796,"slug":"secretariado-comunicacao"}],"slug":"secretariado\/599737","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Secret\u00e1rio Executivo","id":2012}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Pampa","sigla":"UNIPAMPA","id":3093,"esfera":"Estadual","uf":"RS"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Atualmente, para ocupar o cargo de secret\u00e1rio, as empresas buscam profissionais flex\u00edveis e tenazes, que demonstrem grande capacidade de relacionamento, que saibam difundir conhecimento, informar com precis\u00e3o e auxiliar na tomada de decis\u00f5es.","provas":[{"id":17189,"cargo":{"descricao":"Secret\u00e1rio Executivo","id":2012},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Pampa","sigla":"UNIPAMPA","id":3093,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"unipampa-rs-2009-cespe-cebraspe-secretario-executivo-area-de-formacao-letras","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - UNIPAMPA - Secret\u00e1rio Executivo - 2009"},{"id":11159,"cargo":{"descricao":"Secret\u00e1rio Executivo","id":2012},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Pampa","sigla":"UNIPAMPA","id":3093,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"unipampa-rs-2009-cespe-cebraspe-secretario-executivo-area-de-formacao-secretario-executivo-bilingue","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - UNIPAMPA - Secret\u00e1rio Executivo - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:25:20","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Secretariado Escolar","descricao":"Cargos de Secret\u00e1rio Escolar","id":78},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":241,"descricao":"Psicologia (Geral)"}],"id":599741,"hashId":"0eb101e1cb1ada983deff170e992fb02","enunciado":"<p align=justify>Atualmente, para ocupar o cargo de secret\u00e1rio, as empresas\r\nbuscam profissionais flex\u00edveis e tenazes, que demonstrem\r\ngrande capacidade de relacionamento, que saibam difundir\r\nconhecimento, informar com precis\u00e3o e auxiliar na tomada\r\nde decis\u00f5es.<\/p>","resposta":2107351,"anulada":false,"rotulo":77,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2107351,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2107352,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Considerando as rela\u00e7\u00f5es interpessoais, individuais e das equipes que fazem parte de uma empresa, julgue os itens de 72 a 77.","id":292601,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/17189\/16.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Considerando as rela\u00e7\u00f5es interpessoais, individuais e das equipes que fazem parte de uma empresa, julgue os itens de 72 a 77.<\/P>","rotulo":72,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 72 a 77"},"assuntos":[{"nome_clean":"Secretariado","oab":false,"nome":"Secretariado","pai":null,"assunto_raiz":397239,"materia":true,"id":397239,"slug":"secretariado"},{"nome_clean":"Atribui\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Atribui\u00e7\u00f5es","pai":397239,"assunto_raiz":397239,"materia":false,"id":402794,"slug":"secretariado-atribuicoes"},{"nome_clean":"Perfil profissional","oab":false,"nome":"Perfil profissional","pai":397239,"assunto_raiz":397239,"materia":false,"id":402798,"slug":"secretariado-perfil-profissional"}],"slug":"secretariado\/599741","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Secret\u00e1rio Executivo","id":2012}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Pampa","sigla":"UNIPAMPA","id":3093,"esfera":"Estadual","uf":"RS"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Geralmente, a administra\u00e7\u00e3o universit\u00e1ria \u00e9 classificada em duas modalidades: os servi\u00e7os administrativos e de infraestrutura (atividade meio) e a pr\u00e1tica acad\u00eamica, que compreende laborat\u00f3rios, pr\u00e1tica de est\u00e1gios e professor em sala de aula (atividade fim).","provas":[{"id":17189,"cargo":{"descricao":"Secret\u00e1rio Executivo","id":2012},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Pampa","sigla":"UNIPAMPA","id":3093,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"unipampa-rs-2009-cespe-cebraspe-secretario-executivo-area-de-formacao-letras","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - UNIPAMPA - Secret\u00e1rio Executivo - 2009"},{"id":11159,"cargo":{"descricao":"Secret\u00e1rio Executivo","id":2012},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Pampa","sigla":"UNIPAMPA","id":3093,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"unipampa-rs-2009-cespe-cebraspe-secretario-executivo-area-de-formacao-secretario-executivo-bilingue","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - UNIPAMPA - Secret\u00e1rio Executivo - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:25:20","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Secretariado Escolar","descricao":"Cargos de Secret\u00e1rio Escolar","id":78},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":241,"descricao":"Psicologia (Geral)"}],"id":599742,"hashId":"7c96a33806091fd07a1bcc7fb2a8f7db","enunciado":"<p align=justify>Geralmente, a administra\u00e7\u00e3o universit\u00e1ria \u00e9 classificada em\r\nduas modalidades: os servi\u00e7os administrativos e de\r\ninfraestrutura (atividade meio) e a pr\u00e1tica acad\u00eamica, que\r\ncompreende laborat\u00f3rios, pr\u00e1tica de est\u00e1gios e professor em\r\nsala de aula (atividade fim).<\/p>","resposta":2107353,"anulada":false,"rotulo":78,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2107353,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2107354,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" De acordo com os conceitos organizacionais, julgue os itens que se seguem.","id":292602,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/17189\/17.gif><\/P>\r\n<P align=justify>De acordo com os conceitos organizacionais, julgue os itens que se seguem.<\/P>","rotulo":78,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 78 a 79"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Processo organizacional (PODC)","oab":false,"nome":"Processo organizacional (PODC)","pai":404572,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404674,"slug":"administracao-geral-processo-organizacional-podc"}],"slug":"administracao-geral\/599742","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Secret\u00e1rio Executivo","id":2012}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Pampa","sigla":"UNIPAMPA","id":3093,"esfera":"Estadual","uf":"RS"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As organiza\u00e7\u00f5es p\u00fablicas t\u00eam como objetivo prestar servi\u00e7os para a sociedade. Elas podem ser consideradas como sistemas din\u00e2micos, extremamente complexos, interdependentes e inter-relacionados coerentemente, envolvendo informa\u00e7\u00f5es e seus fluxos, estruturas organizacionais, pessoas e tecnologias.","provas":[{"id":17189,"cargo":{"descricao":"Secret\u00e1rio Executivo","id":2012},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Pampa","sigla":"UNIPAMPA","id":3093,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"unipampa-rs-2009-cespe-cebraspe-secretario-executivo-area-de-formacao-letras","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - UNIPAMPA - Secret\u00e1rio Executivo - 2009"},{"id":11159,"cargo":{"descricao":"Secret\u00e1rio Executivo","id":2012},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Pampa","sigla":"UNIPAMPA","id":3093,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"unipampa-rs-2009-cespe-cebraspe-secretario-executivo-area-de-formacao-secretario-executivo-bilingue","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - UNIPAMPA - Secret\u00e1rio Executivo - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:25:20","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Secretariado Escolar","descricao":"Cargos de Secret\u00e1rio Escolar","id":78},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":241,"descricao":"Psicologia (Geral)"}],"id":599743,"hashId":"81ba6b030acd2e583f674130f184663d","enunciado":"<p align=justify>As organiza\u00e7\u00f5es p\u00fablicas t\u00eam como objetivo prestar servi\u00e7os\r\npara a sociedade. Elas podem ser consideradas como\r\nsistemas din\u00e2micos, extremamente complexos,\r\ninterdependentes e inter-relacionados coerentemente,\r\nenvolvendo informa\u00e7\u00f5es e seus fluxos, estruturas\r\norganizacionais, pessoas e tecnologias.<\/p>","resposta":2107355,"anulada":false,"rotulo":79,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2107355,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2107356,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" De acordo com os conceitos organizacionais, julgue os itens que se seguem.","id":292602,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/17189\/17.gif><\/P>\r\n<P align=justify>De acordo com os conceitos organizacionais, julgue os itens que se seguem.<\/P>","rotulo":78,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 78 a 79"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":403716,"materia":true,"id":403716,"slug":"administracao-publica"},{"nome_clean":"Caracter\u00edsticas da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","oab":false,"nome":"Caracter\u00edsticas da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","pai":404546,"assunto_raiz":403716,"materia":false,"id":404550,"slug":"administracao-publica-caracteristicas-da-administracao-publica"}],"slug":"administracao-publica\/599743","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Secret\u00e1rio Executivo","id":2012}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Pampa","sigla":"UNIPAMPA","id":3093,"esfera":"Estadual","uf":"RS"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na iniciativa privada, os servi\u00e7os terceirizados costumam incluir tamb\u00e9m aqueles relacionados ao gerenciamento de suas atividades principais.","provas":[{"id":17189,"cargo":{"descricao":"Secret\u00e1rio Executivo","id":2012},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Pampa","sigla":"UNIPAMPA","id":3093,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"unipampa-rs-2009-cespe-cebraspe-secretario-executivo-area-de-formacao-letras","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - UNIPAMPA - Secret\u00e1rio Executivo - 2009"},{"id":11159,"cargo":{"descricao":"Secret\u00e1rio Executivo","id":2012},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Pampa","sigla":"UNIPAMPA","id":3093,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"unipampa-rs-2009-cespe-cebraspe-secretario-executivo-area-de-formacao-secretario-executivo-bilingue","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - UNIPAMPA - Secret\u00e1rio Executivo - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:25:20","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Secretariado Escolar","descricao":"Cargos de Secret\u00e1rio Escolar","id":78},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":241,"descricao":"Psicologia (Geral)"}],"id":599745,"hashId":"a6b5cc9d512318fae1007a16d53c1d60","enunciado":"<p align=justify>Na iniciativa privada, os servi\u00e7os terceirizados costumam\r\nincluir tamb\u00e9m aqueles relacionados ao gerenciamento de\r\nsuas atividades principais.<\/p>","resposta":2107360,"anulada":false,"rotulo":81,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2107359,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2107360,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O Decreto n.o 2.271\/1997 autoriza a Uni\u00e3o, os estados e os munic\u00edpios a contratar empregados terceirizados, desde que para cargos n\u00e3o vinculados diretamente \u00e0 administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica. Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 terceiriza\u00e7\u00e3o, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":292603,"enunciado":"<p align=justify>O Decreto n.o 2.271\/1997 autoriza a Uni\u00e3o, os estados e os\r\nmunic\u00edpios a contratar empregados terceirizados, desde que para\r\ncargos n\u00e3o vinculados diretamente \u00e0 administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica. Em\r\nrela\u00e7\u00e3o \u00e0 terceiriza\u00e7\u00e3o, julgue os pr\u00f3ximos itens.<\/p>","rotulo":80,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 80 a 81"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"nome_clean":"Decreto n\u00ba 2.271\/1997 - Disp\u00f5e sobre a contrata\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os pela Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica Federal direta, aut\u00e1rquica e fundacional e d\u00e1 outras provid\u00eancias - Revogado pelo Decreto n\u00ba 3.048\/1999.","oab":false,"nome":"Decreto n\u00ba 2.271\/1997 - Disp\u00f5e sobre a contrata\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os pela Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica Federal direta, aut\u00e1rquica e fundacional e d\u00e1 outras provid\u00eancias - Revogado pelo Decreto n\u00ba 3.048\/1999.","pai":418540,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":418831,"slug":"legislacao-federal-decreto-no-2-271-1997-dispoe-sobre-a-contratacao-de-servicos-pela-administracao-publica-federal-direta-autarquica-e-fundacional-e-da-outras-providencias-revogado-pelo-decreto-no-3-048-1999"}],"slug":"legislacao-federal\/599745","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Secret\u00e1rio Executivo","id":2012}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Pampa","sigla":"UNIPAMPA","id":3093,"esfera":"Estadual","uf":"RS"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os clientes externos, que fazem parte do contexto organizacional, formam a equipe de trabalho e, por isso, devem conhecer os objetivos e metas da organiza\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":17189,"cargo":{"descricao":"Secret\u00e1rio Executivo","id":2012},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Pampa","sigla":"UNIPAMPA","id":3093,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"unipampa-rs-2009-cespe-cebraspe-secretario-executivo-area-de-formacao-letras","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - UNIPAMPA - Secret\u00e1rio Executivo - 2009"},{"id":11159,"cargo":{"descricao":"Secret\u00e1rio Executivo","id":2012},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Pampa","sigla":"UNIPAMPA","id":3093,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"unipampa-rs-2009-cespe-cebraspe-secretario-executivo-area-de-formacao-secretario-executivo-bilingue","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - UNIPAMPA - Secret\u00e1rio Executivo - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:25:21","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Secretariado Escolar","descricao":"Cargos de Secret\u00e1rio Escolar","id":78},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":241,"descricao":"Psicologia (Geral)"}],"id":599753,"hashId":"93d81f40b96017d20bedde77bac409e3","enunciado":"<p align=justify>Os clientes externos, que fazem parte do contexto\r\norganizacional, formam a equipe de trabalho e, por isso,\r\ndevem conhecer os objetivos e metas da organiza\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":2107376,"anulada":false,"rotulo":89,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2107375,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2107376,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Tendo o texto acima como refer\u00eancia inicial, julgue os itens de 86 a 90.","id":292606,"enunciado":"<p align=justify><P><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/17189\/19.gif><\/P>\r\n<P>Tendo o texto acima como refer\u00eancia inicial, julgue os itens de 86 a 90.<\/P><\/p>","rotulo":86,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 86 a 90"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Objetivos, Metas e Planos","oab":false,"nome":"Objetivos, Metas e Planos","pai":404608,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":425405,"slug":"administracao-geral-objetivos-metas-e-planos"}],"slug":"administracao-geral\/599753","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Secret\u00e1rio Executivo","id":2012}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Pampa","sigla":"UNIPAMPA","id":3093,"esfera":"Estadual","uf":"RS"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O cerimonial \u00e9 o conjunto de procedimentos ou etapas que se estabelecem em uma cerim\u00f4nia, dando-lhe uma ordem l\u00f3gica no desenvolvimento e na execu\u00e7\u00e3o dos atos.","provas":[{"id":17189,"cargo":{"descricao":"Secret\u00e1rio Executivo","id":2012},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Pampa","sigla":"UNIPAMPA","id":3093,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"unipampa-rs-2009-cespe-cebraspe-secretario-executivo-area-de-formacao-letras","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - UNIPAMPA - Secret\u00e1rio Executivo - 2009"},{"id":11159,"cargo":{"descricao":"Secret\u00e1rio Executivo","id":2012},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Pampa","sigla":"UNIPAMPA","id":3093,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"unipampa-rs-2009-cespe-cebraspe-secretario-executivo-area-de-formacao-secretario-executivo-bilingue","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - UNIPAMPA - Secret\u00e1rio Executivo - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:25:21","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Secretariado Escolar","descricao":"Cargos de Secret\u00e1rio Escolar","id":78},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":241,"descricao":"Psicologia (Geral)"}],"id":599755,"hashId":"7777ecf9c0a5eca80368e1182101ad23","enunciado":"<p align=justify>O cerimonial \u00e9 o conjunto de procedimentos ou etapas que\r\nse estabelecem em uma cerim\u00f4nia, dando-lhe uma ordem\r\nl\u00f3gica no desenvolvimento e na execu\u00e7\u00e3o dos atos.<\/p>","resposta":2107379,"anulada":false,"rotulo":91,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2107379,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2107380,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Tendo em vista o cerimonial e o protocolo nos eventos, julgue os seguintes itens.","id":292607,"enunciado":"<p align=justify>Tendo em vista o cerimonial e o protocolo nos eventos, julgue os\r\nseguintes itens.<\/p>","rotulo":91,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 91  a 96"},"assuntos":[{"nome_clean":"Secretariado","oab":false,"nome":"Secretariado","pai":null,"assunto_raiz":397239,"materia":true,"id":397239,"slug":"secretariado"},{"nome_clean":"Comportamento, Postura","oab":false,"nome":"Comportamento, Postura","pai":397239,"assunto_raiz":397239,"materia":false,"id":402795,"slug":"secretariado-comportamento-postura"}],"slug":"secretariado\/599755","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Secret\u00e1rio Executivo","id":2012}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Pampa","sigla":"UNIPAMPA","id":3093,"esfera":"Estadual","uf":"RS"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na organiza\u00e7\u00e3o de eventos corporativos, como reuni\u00e3o, coquetel e almo\u00e7o de neg\u00f3cios, h\u00e1 maior participa\u00e7\u00e3o da secret\u00e1ria executiva.","provas":[{"id":17189,"cargo":{"descricao":"Secret\u00e1rio Executivo","id":2012},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Pampa","sigla":"UNIPAMPA","id":3093,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"unipampa-rs-2009-cespe-cebraspe-secretario-executivo-area-de-formacao-letras","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - UNIPAMPA - Secret\u00e1rio Executivo - 2009"},{"id":11159,"cargo":{"descricao":"Secret\u00e1rio Executivo","id":2012},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Pampa","sigla":"UNIPAMPA","id":3093,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"unipampa-rs-2009-cespe-cebraspe-secretario-executivo-area-de-formacao-secretario-executivo-bilingue","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - UNIPAMPA - Secret\u00e1rio Executivo - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:25:21","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Secretariado Escolar","descricao":"Cargos de Secret\u00e1rio Escolar","id":78},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":241,"descricao":"Psicologia (Geral)"}],"id":599764,"hashId":"cc277e5da882aeb69bb44157aaece795","enunciado":"<p align=justify>Na organiza\u00e7\u00e3o de eventos corporativos, como reuni\u00e3o,\r\ncoquetel e almo\u00e7o de neg\u00f3cios, h\u00e1 maior participa\u00e7\u00e3o da\r\nsecret\u00e1ria executiva.<\/p>","resposta":2107397,"anulada":false,"rotulo":100,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2107397,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2107398,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 organiza\u00e7\u00e3o de eventos, item importante na forma\u00e7\u00e3o do secret\u00e1rio executivo moderno, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":292608,"enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 organiza\u00e7\u00e3o de eventos, item importante na\r\nforma\u00e7\u00e3o do secret\u00e1rio executivo moderno, julgue os pr\u00f3ximos\r\nitens.<\/p>","rotulo":97,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 97 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Secretariado","oab":false,"nome":"Secretariado","pai":null,"assunto_raiz":397239,"materia":true,"id":397239,"slug":"secretariado"},{"nome_clean":"Atribui\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Atribui\u00e7\u00f5es","pai":397239,"assunto_raiz":397239,"materia":false,"id":402794,"slug":"secretariado-atribuicoes"}],"slug":"secretariado\/599764","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Secret\u00e1rio Executivo","id":2012}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Pampa","sigla":"UNIPAMPA","id":3093,"esfera":"Estadual","uf":"RS"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na maioria das vezes, as pessoas que n\u00e3o dominam a etiqueta profissional s\u00e3o pessoas sem traquejo social, o que acaba prejudicando sua carreira.","provas":[{"id":17189,"cargo":{"descricao":"Secret\u00e1rio Executivo","id":2012},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Pampa","sigla":"UNIPAMPA","id":3093,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"unipampa-rs-2009-cespe-cebraspe-secretario-executivo-area-de-formacao-letras","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - UNIPAMPA - Secret\u00e1rio Executivo - 2009"},{"id":11159,"cargo":{"descricao":"Secret\u00e1rio Executivo","id":2012},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Pampa","sigla":"UNIPAMPA","id":3093,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"unipampa-rs-2009-cespe-cebraspe-secretario-executivo-area-de-formacao-secretario-executivo-bilingue","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - UNIPAMPA - Secret\u00e1rio Executivo - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:25:21","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Secretariado Escolar","descricao":"Cargos de Secret\u00e1rio Escolar","id":78},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":241,"descricao":"Psicologia (Geral)"}],"id":599768,"hashId":"c2174df97cee828383378b1a6034c2f2","enunciado":"<p align=justify>Na maioria das vezes, as pessoas que n\u00e3o dominam a\r\netiqueta profissional s\u00e3o pessoas sem traquejo social, o que\r\nacaba prejudicando sua carreira.<\/p>","resposta":2107405,"anulada":false,"rotulo":104,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2107405,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2107406,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Quanto \u00e0s regras da etiqueta profissional e acad\u00eamica, julgue os itens de 101 a 105.","id":292609,"enunciado":"<p align=justify>Quanto \u00e0s regras da etiqueta profissional e acad\u00eamica, julgue os\r\nitens de 101 a 105.<\/p>","rotulo":101,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 101 a 105"},"assuntos":[{"nome_clean":"Secretariado","oab":false,"nome":"Secretariado","pai":null,"assunto_raiz":397239,"materia":true,"id":397239,"slug":"secretariado"},{"nome_clean":"Comportamento, Postura","oab":false,"nome":"Comportamento, Postura","pai":397239,"assunto_raiz":397239,"materia":false,"id":402795,"slug":"secretariado-comportamento-postura"},{"nome_clean":"Perfil profissional","oab":false,"nome":"Perfil profissional","pai":397239,"assunto_raiz":397239,"materia":false,"id":402798,"slug":"secretariado-perfil-profissional"}],"slug":"secretariado\/599768","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Secret\u00e1rio Executivo","id":2012}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Pampa","sigla":"UNIPAMPA","id":3093,"esfera":"Estadual","uf":"RS"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A refer\u00eancia cruzada deve ser usada quando uma pessoa for mais conhecida por outro nome ou apelido que n\u00e3o aquele que constituiria sua entrada no arquivo.","provas":[{"id":17189,"cargo":{"descricao":"Secret\u00e1rio Executivo","id":2012},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Pampa","sigla":"UNIPAMPA","id":3093,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"unipampa-rs-2009-cespe-cebraspe-secretario-executivo-area-de-formacao-letras","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - UNIPAMPA - Secret\u00e1rio Executivo - 2009"},{"id":11159,"cargo":{"descricao":"Secret\u00e1rio Executivo","id":2012},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Pampa","sigla":"UNIPAMPA","id":3093,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"unipampa-rs-2009-cespe-cebraspe-secretario-executivo-area-de-formacao-secretario-executivo-bilingue","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - UNIPAMPA - Secret\u00e1rio Executivo - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:25:22","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Secretariado Escolar","descricao":"Cargos de Secret\u00e1rio Escolar","id":78},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":241,"descricao":"Psicologia (Geral)"}],"id":599782,"hashId":"eb2551e9494b571f2734d08877075ab6","enunciado":"<p align=justify>A refer\u00eancia cruzada deve ser usada quando uma pessoa for\r\nmais conhecida por outro nome ou apelido que n\u00e3o aquele\r\nque constituiria sua entrada no arquivo.<\/p>","resposta":2107433,"anulada":false,"rotulo":118,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2107433,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2107434,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca das t\u00e9cnicas de arquivo, julgue os itens subsequentes.","id":292612,"enunciado":"<p align=justify>Acerca das t\u00e9cnicas de arquivo, julgue os itens subsequentes.<\/p>","rotulo":114,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 114 a 120"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquivologia","oab":false,"nome":"Arquivologia","pai":null,"assunto_raiz":404067,"materia":true,"id":404067,"slug":"arquivologia"},{"nome_clean":"Arquivamento e Ordena\u00e7\u00e3o de Documentos","oab":false,"nome":"Arquivamento e Ordena\u00e7\u00e3o de Documentos","pai":404067,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404748,"slug":"arquivologia-arquivamento-e-ordenacao-de-documentos"}],"slug":"arquivologia\/599782","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Desportivo","id":4944}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Pampa","sigla":"UNIPAMPA","id":3093,"esfera":"Estadual","uf":"RS"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O culto \u00e0 magreza, muito comum na sociedade atualmente, pode causar doen\u00e7as psicossom\u00e1ticas como a anorexia nervosa e a bulimia.","provas":[{"id":17190,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Desportivo","id":4944},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Pampa","sigla":"UNIPAMPA","id":3093,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"unipampa-rs-2009-cespe-cebraspe-tecnico-desportivo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - UNIPAMPA - T\u00e9cnico Desportivo - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:25:22","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":489,"descricao":"Esporte"}],"id":599794,"hashId":"02e35bec2653470b24d6a6e1f63f6c54","enunciado":"<p align=justify>O culto \u00e0 magreza, muito comum na sociedade atualmente,\r\npode causar doen\u00e7as psicossom\u00e1ticas como a anorexia\r\nnervosa e a bulimia.<\/p>","resposta":2107457,"anulada":false,"rotulo":60,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2107457,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2107458,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A natureza din\u00e2mica da sociedade altera constantemente o tipo de medida e avalia\u00e7\u00e3o antropom\u00e9trica imprescind\u00edvel para o professor de educa\u00e7\u00e3o f\u00edsica desempenhar com compet\u00eancia seu papel de especialista na \u00e1rea do exerc\u00edcio f\u00edsico. Considerando a import\u00e2ncia do papel da antropometria no campo da interven\u00e7\u00e3o profissional, julgue os seguintes itens.","id":292614,"enunciado":"<p align=justify>A natureza din\u00e2mica da sociedade altera constantemente o tipo de\r\nmedida e avalia\u00e7\u00e3o antropom\u00e9trica imprescind\u00edvel para o\r\nprofessor de educa\u00e7\u00e3o f\u00edsica desempenhar com compet\u00eancia seu\r\npapel de especialista na \u00e1rea do exerc\u00edcio f\u00edsico. Considerando a\r\nimport\u00e2ncia do papel da antropometria no campo da interven\u00e7\u00e3o\r\nprofissional, julgue os seguintes itens.<\/p>","rotulo":57,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 57 a 63"},"assuntos":[{"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":1159,"materia":true,"id":1159,"slug":"educacao-fisica"},{"nome_clean":"Avalia\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Avalia\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":1159,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402872,"slug":"educacao-fisica-avaliacao-fisica"},{"nome_clean":"Consci\u00eancia Corporal, Sa\u00fade e Qualidade de Vida","oab":false,"nome":"Consci\u00eancia Corporal, Sa\u00fade e Qualidade de Vida","pai":1159,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402878,"slug":"educacao-fisica-consciencia-corporal-saude-e-qualidade-de-vida"}],"slug":"educacao-fisica\/599794","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Desportivo","id":4944}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Pampa","sigla":"UNIPAMPA","id":3093,"esfera":"Estadual","uf":"RS"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Na antropometria, a m\u00e9dia \u00e9 calculada somando-se os escores e dividindo-se o resultado obtido pelo n\u00famero dos escores.","provas":[{"id":17190,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Desportivo","id":4944},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Pampa","sigla":"UNIPAMPA","id":3093,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"unipampa-rs-2009-cespe-cebraspe-tecnico-desportivo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - UNIPAMPA - T\u00e9cnico Desportivo - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:25:22","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":489,"descricao":"Esporte"}],"id":599796,"hashId":"bfe5e05041e722803553c08c773a852d","enunciado":"<p align=justify>Na antropometria, a m\u00e9dia \u00e9 calculada somando-se os\r\nescores e dividindo-se o resultado obtido pelo n\u00famero dos\r\nescores.<\/p>","resposta":2107461,"anulada":false,"rotulo":62,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2107461,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2107462,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A natureza din\u00e2mica da sociedade altera constantemente o tipo de medida e avalia\u00e7\u00e3o antropom\u00e9trica imprescind\u00edvel para o professor de educa\u00e7\u00e3o f\u00edsica desempenhar com compet\u00eancia seu papel de especialista na \u00e1rea do exerc\u00edcio f\u00edsico. Considerando a import\u00e2ncia do papel da antropometria no campo da interven\u00e7\u00e3o profissional, julgue os seguintes itens.","id":292614,"enunciado":"<p align=justify>A natureza din\u00e2mica da sociedade altera constantemente o tipo de\r\nmedida e avalia\u00e7\u00e3o antropom\u00e9trica imprescind\u00edvel para o\r\nprofessor de educa\u00e7\u00e3o f\u00edsica desempenhar com compet\u00eancia seu\r\npapel de especialista na \u00e1rea do exerc\u00edcio f\u00edsico. Considerando a\r\nimport\u00e2ncia do papel da antropometria no campo da interven\u00e7\u00e3o\r\nprofissional, julgue os seguintes itens.<\/p>","rotulo":57,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 57 a 63"},"assuntos":[{"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":1159,"materia":true,"id":1159,"slug":"educacao-fisica"},{"nome_clean":"Avalia\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Avalia\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":1159,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402872,"slug":"educacao-fisica-avaliacao-fisica"}],"slug":"educacao-fisica\/599796","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Desportivo","id":4944}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Pampa","sigla":"UNIPAMPA","id":3093,"esfera":"Estadual","uf":"RS"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O teste conhecido como shuttle run tem como objetivo avaliar a condi\u00e7\u00e3o anaer\u00f3bia de uma pessoa.","provas":[{"id":17190,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Desportivo","id":4944},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Pampa","sigla":"UNIPAMPA","id":3093,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"unipampa-rs-2009-cespe-cebraspe-tecnico-desportivo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - UNIPAMPA - T\u00e9cnico Desportivo - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:25:22","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":489,"descricao":"Esporte"}],"id":599797,"hashId":"c7dedc5ff883257ad270f2d933811523","enunciado":"<p align=justify>O teste conhecido como shuttle run tem como objetivo\r\navaliar a condi\u00e7\u00e3o anaer\u00f3bia de uma pessoa.<\/p>","resposta":2107464,"anulada":false,"rotulo":63,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2107463,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2107464,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A natureza din\u00e2mica da sociedade altera constantemente o tipo de medida e avalia\u00e7\u00e3o antropom\u00e9trica imprescind\u00edvel para o professor de educa\u00e7\u00e3o f\u00edsica desempenhar com compet\u00eancia seu papel de especialista na \u00e1rea do exerc\u00edcio f\u00edsico. Considerando a import\u00e2ncia do papel da antropometria no campo da interven\u00e7\u00e3o profissional, julgue os seguintes itens.","id":292614,"enunciado":"<p align=justify>A natureza din\u00e2mica da sociedade altera constantemente o tipo de\r\nmedida e avalia\u00e7\u00e3o antropom\u00e9trica imprescind\u00edvel para o\r\nprofessor de educa\u00e7\u00e3o f\u00edsica desempenhar com compet\u00eancia seu\r\npapel de especialista na \u00e1rea do exerc\u00edcio f\u00edsico. Considerando a\r\nimport\u00e2ncia do papel da antropometria no campo da interven\u00e7\u00e3o\r\nprofissional, julgue os seguintes itens.<\/p>","rotulo":57,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 57 a 63"},"assuntos":[{"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":1159,"materia":true,"id":1159,"slug":"educacao-fisica"},{"nome_clean":"Avalia\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Avalia\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":1159,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402872,"slug":"educacao-fisica-avaliacao-fisica"}],"slug":"educacao-fisica\/599797","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Pampa","sigla":"UNIPAMPA","id":3093,"esfera":"Estadual","uf":"RS"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Segundo a teoria dos dois fatores, proposta por Herzberg, ao conceder aumento na remunera\u00e7\u00e3o de seus colaboradores, o administrador atuar\u00e1 em um fator motivacional.","provas":[{"id":17102,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Pampa","sigla":"UNIPAMPA","id":3093,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"unipampa-rs-2009-cespe-cebraspe-administrador","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - UNIPAMPA - Administrador - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:25:19","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":596193,"hashId":"ecfa6ea1e448b0eb1c354df32a164221","enunciado":"<p align=justify>Segundo a teoria dos dois fatores, proposta por Herzberg, ao\r\nconceder aumento na remunera\u00e7\u00e3o de seus colaboradores, o\r\nadministrador atuar\u00e1 em um fator motivacional.<\/p>","resposta":2098027,"anulada":false,"rotulo":53,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2098026,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2098027,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Ao assumir uma nova posi\u00e7\u00e3o como administrador, um empregado de determinada organiza\u00e7\u00e3o se defrontou com as seguintes situa\u00e7\u00f5es: diversos empregados desenvolviam sua pr\u00f3pria maneira de elaborar as planilhas de presta\u00e7\u00e3o de contas que deveriam ser submetidas ao departamento financeiro; os empregados estavam frustrados com a remunera\u00e7\u00e3o recebida no desempenho de suas atividades. A principal medida adotada pelo novo administrador foi instituir um programa de cargos e sal\u00e1rios com o objetivo de avaliar o m\u00e9rito de cada empregado por meio de uma avalia\u00e7\u00e3o de desempenho do tipo escala gr\u00e1fica. Essa reestrutura\u00e7\u00e3o de cargos demandou uma nova estrutura organizacional, com a cria\u00e7\u00e3o de dois novos departamentos. Esses novos departamentos est\u00e3o em conflito, pois se consideram merecedores do recebimento da maior parte da provis\u00e3o de recursos previstos. Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica acima descrita, julgue os itens a seguir, de acordo com as teorias da administra\u00e7\u00e3o.","id":291790,"enunciado":"<P align=justify>Ao assumir uma nova posi\u00e7\u00e3o como administrador, um empregado de determinada organiza\u00e7\u00e3o se defrontou com as seguintes situa\u00e7\u00f5es: diversos empregados desenvolviam sua pr\u00f3pria maneira de elaborar as planilhas de presta\u00e7\u00e3o de contas que deveriam ser submetidas ao departamento financeiro; os empregados estavam frustrados com a remunera\u00e7\u00e3o recebida no desempenho de suas atividades. A principal medida adotada pelo novo administrador foi instituir um programa de cargos e sal\u00e1rios com o objetivo de avaliar o m\u00e9rito de cada empregado por meio de uma avalia\u00e7\u00e3o de desempenho do tipo escala gr\u00e1fica. Essa reestrutura\u00e7\u00e3o de cargos demandou uma nova estrutura organizacional, com a cria\u00e7\u00e3o de dois novos departamentos. Esses novos departamentos est\u00e3o em conflito, pois se consideram merecedores do recebimento da maior parte da provis\u00e3o de recursos previstos. <\/P>\r\n<P align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica acima descrita, julgue os itens a seguir, de acordo com as teorias da administra\u00e7\u00e3o.<\/P>","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 62"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Teoria dos Dois Fatores de Herzberg","oab":false,"nome":"Teoria dos Dois Fatores de Herzberg","pai":425448,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":425452,"slug":"administracao-geral-teoria-dos-dois-fatores-de-herzberg"}],"slug":"administracao-geral\/596193","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Pampa","sigla":"UNIPAMPA","id":3093,"esfera":"Estadual","uf":"RS"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Ao valorizar a meritocracia como forma de promo\u00e7\u00e3o, o administrador estar\u00e1 se pautando na teoria da burocracia.","provas":[{"id":17102,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Pampa","sigla":"UNIPAMPA","id":3093,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"unipampa-rs-2009-cespe-cebraspe-administrador","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - UNIPAMPA - Administrador - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:25:19","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":596195,"hashId":"866d56062bc9e81ff3dbd0c38bb83448","enunciado":"<p align=justify>Ao valorizar a meritocracia como forma de promo\u00e7\u00e3o, o\r\nadministrador estar\u00e1 se pautando na teoria da burocracia.<\/p>","resposta":2098030,"anulada":false,"rotulo":55,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2098030,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2098031,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Ao assumir uma nova posi\u00e7\u00e3o como administrador, um empregado de determinada organiza\u00e7\u00e3o se defrontou com as seguintes situa\u00e7\u00f5es: diversos empregados desenvolviam sua pr\u00f3pria maneira de elaborar as planilhas de presta\u00e7\u00e3o de contas que deveriam ser submetidas ao departamento financeiro; os empregados estavam frustrados com a remunera\u00e7\u00e3o recebida no desempenho de suas atividades. A principal medida adotada pelo novo administrador foi instituir um programa de cargos e sal\u00e1rios com o objetivo de avaliar o m\u00e9rito de cada empregado por meio de uma avalia\u00e7\u00e3o de desempenho do tipo escala gr\u00e1fica. Essa reestrutura\u00e7\u00e3o de cargos demandou uma nova estrutura organizacional, com a cria\u00e7\u00e3o de dois novos departamentos. Esses novos departamentos est\u00e3o em conflito, pois se consideram merecedores do recebimento da maior parte da provis\u00e3o de recursos previstos. Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica acima descrita, julgue os itens a seguir, de acordo com as teorias da administra\u00e7\u00e3o.","id":291790,"enunciado":"<P align=justify>Ao assumir uma nova posi\u00e7\u00e3o como administrador, um empregado de determinada organiza\u00e7\u00e3o se defrontou com as seguintes situa\u00e7\u00f5es: diversos empregados desenvolviam sua pr\u00f3pria maneira de elaborar as planilhas de presta\u00e7\u00e3o de contas que deveriam ser submetidas ao departamento financeiro; os empregados estavam frustrados com a remunera\u00e7\u00e3o recebida no desempenho de suas atividades. A principal medida adotada pelo novo administrador foi instituir um programa de cargos e sal\u00e1rios com o objetivo de avaliar o m\u00e9rito de cada empregado por meio de uma avalia\u00e7\u00e3o de desempenho do tipo escala gr\u00e1fica. Essa reestrutura\u00e7\u00e3o de cargos demandou uma nova estrutura organizacional, com a cria\u00e7\u00e3o de dois novos departamentos. Esses novos departamentos est\u00e3o em conflito, pois se consideram merecedores do recebimento da maior parte da provis\u00e3o de recursos previstos. <\/P>\r\n<P align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica acima descrita, julgue os itens a seguir, de acordo com as teorias da administra\u00e7\u00e3o.<\/P>","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 62"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Teoria da burocracia","oab":false,"nome":"Teoria da burocracia","pai":404582,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404583,"slug":"administracao-geral-teoria-da-burocracia"}],"slug":"administracao-geral\/596195","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Pampa","sigla":"UNIPAMPA","id":3093,"esfera":"Estadual","uf":"RS"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Ao adotar a t\u00e9cnica de incidentes cr\u00edticos como t\u00e9cnica de colheita de informa\u00e7\u00f5es necess\u00e1rias ao desenho do perfil profissiogr\u00e1fico do cargo, o administrador deve pautar-se exclusivamente nos fatos negativos ocorridos no desempenho da fun\u00e7\u00e3o objeto de an\u00e1lise.","provas":[{"id":17102,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Pampa","sigla":"UNIPAMPA","id":3093,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"unipampa-rs-2009-cespe-cebraspe-administrador","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - UNIPAMPA - Administrador - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:25:19","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":596199,"hashId":"29a9e2aa45ae72a6e7542006bc6fca16","enunciado":"<p align=justify>Ao adotar a t\u00e9cnica de incidentes cr\u00edticos como t\u00e9cnica de\r\ncolheita de informa\u00e7\u00f5es necess\u00e1rias ao desenho do perfil\r\nprofissiogr\u00e1fico do cargo, o administrador deve pautar-se\r\nexclusivamente nos fatos negativos ocorridos no\r\ndesempenho da fun\u00e7\u00e3o objeto de an\u00e1lise.<\/p>","resposta":2098039,"anulada":false,"rotulo":59,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2098038,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2098039,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Ao assumir uma nova posi\u00e7\u00e3o como administrador, um empregado de determinada organiza\u00e7\u00e3o se defrontou com as seguintes situa\u00e7\u00f5es: diversos empregados desenvolviam sua pr\u00f3pria maneira de elaborar as planilhas de presta\u00e7\u00e3o de contas que deveriam ser submetidas ao departamento financeiro; os empregados estavam frustrados com a remunera\u00e7\u00e3o recebida no desempenho de suas atividades. A principal medida adotada pelo novo administrador foi instituir um programa de cargos e sal\u00e1rios com o objetivo de avaliar o m\u00e9rito de cada empregado por meio de uma avalia\u00e7\u00e3o de desempenho do tipo escala gr\u00e1fica. Essa reestrutura\u00e7\u00e3o de cargos demandou uma nova estrutura organizacional, com a cria\u00e7\u00e3o de dois novos departamentos. Esses novos departamentos est\u00e3o em conflito, pois se consideram merecedores do recebimento da maior parte da provis\u00e3o de recursos previstos. Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica acima descrita, julgue os itens a seguir, de acordo com as teorias da administra\u00e7\u00e3o.","id":291790,"enunciado":"<P align=justify>Ao assumir uma nova posi\u00e7\u00e3o como administrador, um empregado de determinada organiza\u00e7\u00e3o se defrontou com as seguintes situa\u00e7\u00f5es: diversos empregados desenvolviam sua pr\u00f3pria maneira de elaborar as planilhas de presta\u00e7\u00e3o de contas que deveriam ser submetidas ao departamento financeiro; os empregados estavam frustrados com a remunera\u00e7\u00e3o recebida no desempenho de suas atividades. A principal medida adotada pelo novo administrador foi instituir um programa de cargos e sal\u00e1rios com o objetivo de avaliar o m\u00e9rito de cada empregado por meio de uma avalia\u00e7\u00e3o de desempenho do tipo escala gr\u00e1fica. Essa reestrutura\u00e7\u00e3o de cargos demandou uma nova estrutura organizacional, com a cria\u00e7\u00e3o de dois novos departamentos. Esses novos departamentos est\u00e3o em conflito, pois se consideram merecedores do recebimento da maior parte da provis\u00e3o de recursos previstos. <\/P>\r\n<P align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica acima descrita, julgue os itens a seguir, de acordo com as teorias da administra\u00e7\u00e3o.<\/P>","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 62"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Recrutamento e Sele\u00e7\u00e3o de Pessoas","oab":false,"nome":"Recrutamento e Sele\u00e7\u00e3o de Pessoas","pai":404659,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404667,"slug":"administracao-geral-recrutamento-e-selecao-de-pessoas"}],"slug":"administracao-geral\/596199","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Pampa","sigla":"UNIPAMPA","id":3093,"esfera":"Estadual","uf":"RS"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Se desejar valorizar do mesmo modo os cargos e fun\u00e7\u00f5es com perfil t\u00e9cnico ou gerencial, o administrador dever\u00e1 adotar a carreira em Y, pois, desse modo, os empregados receber\u00e3o remunera\u00e7\u00e3o e status proporcionais ao n\u00edvel em que se encontrem.","provas":[{"id":17102,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Pampa","sigla":"UNIPAMPA","id":3093,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"unipampa-rs-2009-cespe-cebraspe-administrador","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - UNIPAMPA - Administrador - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:25:19","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":596201,"hashId":"05a8dbf36d5e942c015b1446d30511ef","enunciado":"<p align=justify>Se desejar valorizar do mesmo modo os cargos e fun\u00e7\u00f5es\r\ncom perfil t\u00e9cnico ou gerencial, o administrador dever\u00e1\r\nadotar a carreira em Y, pois, desse modo, os empregados\r\nreceber\u00e3o remunera\u00e7\u00e3o e status proporcionais ao n\u00edvel em\r\nque se encontrem.<\/p>","resposta":2098042,"anulada":false,"rotulo":61,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2098042,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2098043,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Ao assumir uma nova posi\u00e7\u00e3o como administrador, um empregado de determinada organiza\u00e7\u00e3o se defrontou com as seguintes situa\u00e7\u00f5es: diversos empregados desenvolviam sua pr\u00f3pria maneira de elaborar as planilhas de presta\u00e7\u00e3o de contas que deveriam ser submetidas ao departamento financeiro; os empregados estavam frustrados com a remunera\u00e7\u00e3o recebida no desempenho de suas atividades. A principal medida adotada pelo novo administrador foi instituir um programa de cargos e sal\u00e1rios com o objetivo de avaliar o m\u00e9rito de cada empregado por meio de uma avalia\u00e7\u00e3o de desempenho do tipo escala gr\u00e1fica. Essa reestrutura\u00e7\u00e3o de cargos demandou uma nova estrutura organizacional, com a cria\u00e7\u00e3o de dois novos departamentos. Esses novos departamentos est\u00e3o em conflito, pois se consideram merecedores do recebimento da maior parte da provis\u00e3o de recursos previstos. Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica acima descrita, julgue os itens a seguir, de acordo com as teorias da administra\u00e7\u00e3o.","id":291790,"enunciado":"<P align=justify>Ao assumir uma nova posi\u00e7\u00e3o como administrador, um empregado de determinada organiza\u00e7\u00e3o se defrontou com as seguintes situa\u00e7\u00f5es: diversos empregados desenvolviam sua pr\u00f3pria maneira de elaborar as planilhas de presta\u00e7\u00e3o de contas que deveriam ser submetidas ao departamento financeiro; os empregados estavam frustrados com a remunera\u00e7\u00e3o recebida no desempenho de suas atividades. A principal medida adotada pelo novo administrador foi instituir um programa de cargos e sal\u00e1rios com o objetivo de avaliar o m\u00e9rito de cada empregado por meio de uma avalia\u00e7\u00e3o de desempenho do tipo escala gr\u00e1fica. Essa reestrutura\u00e7\u00e3o de cargos demandou uma nova estrutura organizacional, com a cria\u00e7\u00e3o de dois novos departamentos. Esses novos departamentos est\u00e3o em conflito, pois se consideram merecedores do recebimento da maior parte da provis\u00e3o de recursos previstos. <\/P>\r\n<P align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica acima descrita, julgue os itens a seguir, de acordo com as teorias da administra\u00e7\u00e3o.<\/P>","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 62"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Processos de Gest\u00e3o de Pessoas","oab":false,"nome":"Processos de Gest\u00e3o de Pessoas","pai":404659,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404666,"slug":"administracao-geral-processos-de-gestao-de-pessoas"}],"slug":"administracao-geral\/596201","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Pampa","sigla":"UNIPAMPA","id":3093,"esfera":"Estadual","uf":"RS"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Para avaliar a estabilidade ou as flutua\u00e7\u00f5es de um processo de compras, pode-se utilizar o gr\u00e1fico de controle, que, por ser uma ferramenta visual e estat\u00edstica, apresenta as varia\u00e7\u00f5es do processo.","provas":[{"id":17102,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Pampa","sigla":"UNIPAMPA","id":3093,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"unipampa-rs-2009-cespe-cebraspe-administrador","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - UNIPAMPA - Administrador - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:25:20","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":596208,"hashId":"2484203449c37aecb58c58c35679542b","enunciado":"<p align=justify>Para avaliar a estabilidade ou as flutua\u00e7\u00f5es de um processo\r\nde compras, pode-se utilizar o gr\u00e1fico de controle, que, por\r\nser uma ferramenta visual e estat\u00edstica, apresenta as\r\nvaria\u00e7\u00f5es do processo.<\/p>","resposta":2098056,"anulada":false,"rotulo":68,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2098056,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2098057,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca da gest\u00e3o da qualidade, julgue os itens seguintes.","id":291791,"enunciado":"<p align=justify>Acerca da gest\u00e3o da qualidade, julgue os itens seguintes.<\/p>","rotulo":63,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 63 a 69"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Gest\u00e3o da Qualidade","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o da Qualidade","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":417247,"slug":"administracao-geral-gestao-da-qualidade"}],"slug":"administracao-geral\/596208","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Pampa","sigla":"UNIPAMPA","id":3093,"esfera":"Estadual","uf":"RS"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O c\u00edrculo de controle da qualidade deve ser formado por profissionais que ocupem, no m\u00ednimo, cargo gerencial.","provas":[{"id":17102,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Pampa","sigla":"UNIPAMPA","id":3093,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"unipampa-rs-2009-cespe-cebraspe-administrador","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - UNIPAMPA - Administrador - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:25:20","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":596209,"hashId":"aa7fc6f1a11f240798b304d77b6cc372","enunciado":"<p align=justify>O c\u00edrculo de controle da qualidade deve ser formado por\r\nprofissionais que ocupem, no m\u00ednimo, cargo gerencial.<\/p>","resposta":2098059,"anulada":false,"rotulo":69,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2098058,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2098059,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca da gest\u00e3o da qualidade, julgue os itens seguintes.","id":291791,"enunciado":"<p align=justify>Acerca da gest\u00e3o da qualidade, julgue os itens seguintes.<\/p>","rotulo":63,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 63 a 69"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Gest\u00e3o da Qualidade","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o da Qualidade","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":417247,"slug":"administracao-geral-gestao-da-qualidade"}],"slug":"administracao-geral\/596209","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Pampa","sigla":"UNIPAMPA","id":3093,"esfera":"Estadual","uf":"RS"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O gerente de projetos pode utilizar, por exemplo, as seguintes metodologias de gerenciamento de projetos: PMI, MS PROJECT e Primavera.","provas":[{"id":17102,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Pampa","sigla":"UNIPAMPA","id":3093,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"unipampa-rs-2009-cespe-cebraspe-administrador","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - UNIPAMPA - Administrador - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:25:20","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":596214,"hashId":"0a5ed99c9effc6f2af3e230ec2a60f6d","enunciado":"<p align=justify>O gerente de projetos pode utilizar, por exemplo, as\r\nseguintes metodologias de gerenciamento de projetos: PMI,\r\nMS PROJECT e Primavera.<\/p>","resposta":2098069,"anulada":false,"rotulo":74,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2098068,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2098069,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 elabora\u00e7\u00e3o, an\u00e1lise e administra\u00e7\u00e3o de projetos, julgue os itens de 70 a 80.","id":291792,"enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 elabora\u00e7\u00e3o, an\u00e1lise e administra\u00e7\u00e3o de projetos,\r\njulgue os itens de 70 a 80.<\/p>","rotulo":70,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 70 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"O Gerente de Projetos e o Gerente de Portf\u00f3lios","oab":false,"nome":"O Gerente de Projetos e o Gerente de Portf\u00f3lios","pai":404636,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404644,"slug":"administracao-geral-o-gerente-de-projetos-e-o-gerente-de-portfolios"}],"slug":"administracao-geral\/596214","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Pampa","sigla":"UNIPAMPA","id":3093,"esfera":"Estadual","uf":"RS"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Caso queira obter estimativas de custos com grande rapidez, o gerente de projetos poder\u00e1 optar pelo empregado t\u00e9cnica de estimativa bottom-up.","provas":[{"id":17102,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Pampa","sigla":"UNIPAMPA","id":3093,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"unipampa-rs-2009-cespe-cebraspe-administrador","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - UNIPAMPA - Administrador - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:25:20","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":596216,"hashId":"6b390f6c2b5b87f7aa8a030d37dd9efe","enunciado":"<p align=justify>Caso queira obter estimativas de custos com grande rapidez,\r\no gerente de projetos poder\u00e1 optar pelo empregado t\u00e9cnica\r\nde estimativa bottom-up.<\/p>","resposta":2098073,"anulada":false,"rotulo":76,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2098072,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2098073,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 elabora\u00e7\u00e3o, an\u00e1lise e administra\u00e7\u00e3o de projetos, julgue os itens de 70 a 80.","id":291792,"enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 elabora\u00e7\u00e3o, an\u00e1lise e administra\u00e7\u00e3o de projetos,\r\njulgue os itens de 70 a 80.<\/p>","rotulo":70,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 70 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Gest\u00e3o de Projetos","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o de Projetos","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404636,"slug":"administracao-geral-gestao-de-projetos"}],"slug":"administracao-geral\/596216","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Pampa","sigla":"UNIPAMPA","id":3093,"esfera":"Estadual","uf":"RS"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A utiliza\u00e7\u00e3o adequada da t\u00e9cnica denominada an\u00e1lise de Monte Carlo permite que o gerente de projeto obtenha todas as poss\u00edveis datas de t\u00e9rmino de um projeto.","provas":[{"id":17102,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Pampa","sigla":"UNIPAMPA","id":3093,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"unipampa-rs-2009-cespe-cebraspe-administrador","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - UNIPAMPA - Administrador - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:25:20","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":596218,"hashId":"07c9011bd4b3494b4d68cd48b0975f3a","enunciado":"<p align=justify>A utiliza\u00e7\u00e3o adequada da t\u00e9cnica denominada an\u00e1lise de\r\nMonte Carlo permite que o gerente de projeto obtenha todas\r\nas poss\u00edveis datas de t\u00e9rmino de um projeto.<\/p>","resposta":2098076,"anulada":false,"rotulo":78,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2098076,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2098077,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 elabora\u00e7\u00e3o, an\u00e1lise e administra\u00e7\u00e3o de projetos, julgue os itens de 70 a 80.","id":291792,"enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 elabora\u00e7\u00e3o, an\u00e1lise e administra\u00e7\u00e3o de projetos,\r\njulgue os itens de 70 a 80.<\/p>","rotulo":70,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 70 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Gest\u00e3o de Projetos","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o de Projetos","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404636,"slug":"administracao-geral-gestao-de-projetos"}],"slug":"administracao-geral\/596218","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Pampa","sigla":"UNIPAMPA","id":3093,"esfera":"Estadual","uf":"RS"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A defini\u00e7\u00e3o da estrat\u00e9gia como processo formal caracteriza a escola ambiental, esteja ou n\u00e3o o processo programado e definido em cronogramas.","provas":[{"id":17102,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Pampa","sigla":"UNIPAMPA","id":3093,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"unipampa-rs-2009-cespe-cebraspe-administrador","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - UNIPAMPA - Administrador - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:25:21","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":596223,"hashId":"f897775bbd7c0a142ed5cda203603fcb","enunciado":"<p align=justify>A defini\u00e7\u00e3o da estrat\u00e9gia como processo formal caracteriza\r\na escola ambiental, esteja ou n\u00e3o o processo programado e\r\ndefinido em cronogramas.<\/p>","resposta":2098087,"anulada":false,"rotulo":83,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2098086,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2098087,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens a seguir, acerca da administra\u00e7\u00e3o estrat\u00e9gica.","id":291793,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens a seguir, acerca da administra\u00e7\u00e3o estrat\u00e9gica.<\/p>","rotulo":81,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 81 a 86"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Estrat\u00e9gia","oab":false,"nome":"Estrat\u00e9gia","pai":404608,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404611,"slug":"administracao-geral-estrategia"}],"slug":"administracao-geral\/596223","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Pampa","sigla":"UNIPAMPA","id":3093,"esfera":"Estadual","uf":"RS"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"De acordo com os pressupostos da escola cultural, a forma\u00e7\u00e3o da estrat\u00e9gia constitui um processo coletivo.","provas":[{"id":17102,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Pampa","sigla":"UNIPAMPA","id":3093,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"unipampa-rs-2009-cespe-cebraspe-administrador","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - UNIPAMPA - Administrador - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:25:21","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":596225,"hashId":"b4167f2838a649ca28cb8e1275d3197e","enunciado":"<p align=justify>De acordo com os pressupostos da escola cultural, a\r\nforma\u00e7\u00e3o da estrat\u00e9gia constitui um processo coletivo.<\/p>","resposta":2098090,"anulada":false,"rotulo":85,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2098090,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2098091,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens a seguir, acerca da administra\u00e7\u00e3o estrat\u00e9gica.","id":291793,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens a seguir, acerca da administra\u00e7\u00e3o estrat\u00e9gica.<\/p>","rotulo":81,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 81 a 86"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Estrat\u00e9gia","oab":false,"nome":"Estrat\u00e9gia","pai":404608,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404611,"slug":"administracao-geral-estrategia"}],"slug":"administracao-geral\/596225","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Pampa","sigla":"UNIPAMPA","id":3093,"esfera":"Estadual","uf":"RS"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A responsabilidade social de uma organiza\u00e7\u00e3o geralmente est\u00e1 associada ao seu grau desempenho e de consumo de recursos que pertencem \u00e0 sociedade.","provas":[{"id":17102,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Pampa","sigla":"UNIPAMPA","id":3093,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"unipampa-rs-2009-cespe-cebraspe-administrador","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - UNIPAMPA - Administrador - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:25:21","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":596228,"hashId":"de40e45e66a209cf3f267a44af993f89","enunciado":"<p align=justify>A responsabilidade social de uma organiza\u00e7\u00e3o geralmente\r\nest\u00e1 associada ao seu grau desempenho e de consumo de\r\nrecursos que pertencem \u00e0 sociedade.<\/p>","resposta":2098096,"anulada":false,"rotulo":88,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2098096,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2098097,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca de responsabilidade social, gest\u00e3o ambiental e terceiro setor, julgue os itens que se seguem.","id":291794,"enunciado":"<p align=justify>Acerca de responsabilidade social, gest\u00e3o ambiental e terceiro\r\nsetor, julgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":87,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 87 a 93"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Conceitos de administra\u00e7\u00e3o\/organiza\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Conceitos de administra\u00e7\u00e3o\/organiza\u00e7\u00e3o","pai":417269,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":417294,"slug":"administracao-geral-conceitos-de-administracao-organizacao"}],"slug":"administracao-geral\/596228","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Rede","id":9561},{"descricao":"T\u00e9cnico de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Suporte","id":9562}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Pampa","sigla":"UNIPAMPA","id":3093,"esfera":"Estadual","uf":"RS"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os arquivos .htaccess do Apache possibilitam, entre outras funcionalidades, que um s\u00edtio seja acessado apenas por computadores que possuam determinados endere\u00e7os de IP.","provas":[{"id":17218,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Rede","id":9561},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Pampa","sigla":"UNIPAMPA","id":3093,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"unipampa-rs-2009-cespe-cebraspe-tecnico-de-tecnologia-da-informacao-area-rede","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - UNIPAMPA - T\u00e9cnico de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Rede - 2009"},{"id":17220,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Suporte","id":9562},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Pampa","sigla":"UNIPAMPA","id":3093,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"unipampa-rs-2009-cespe-cebraspe-tecnico-de-tecnologia-da-informacao-area-suporte","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - UNIPAMPA - T\u00e9cnico de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Suporte - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:25:10","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":600807,"hashId":"6d9a46c68be1a2118739cfd488ade0c3","enunciado":"<p align=justify>Os arquivos .htaccess do Apache possibilitam, entre outras\r\nfuncionalidades, que um s\u00edtio seja acessado apenas por\r\ncomputadores que possuam determinados endere\u00e7os de IP.<\/p>","resposta":2109933,"anulada":false,"rotulo":102,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2109933,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2109934,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca das distribui\u00e7\u00f5es Linux que oferecem v\u00e1rios servi\u00e7os orientados \u00e0 Internet, como o BIND e o Apache, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":292808,"enunciado":"<p align=justify>Acerca das distribui\u00e7\u00f5es Linux que oferecem v\u00e1rios servi\u00e7os\r\norientados \u00e0 Internet, como o BIND e o Apache, julgue os\r\npr\u00f3ximos itens.<\/p>","rotulo":99,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 99 a 104"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Redes de Computadores","oab":false,"nome":"Redes de Computadores","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8174,"slug":"tecnologia-da-informacao-redes-de-computadores"},{"nome_clean":"Colabora\u00e7\u00e3o e Mensageria","oab":false,"nome":"Colabora\u00e7\u00e3o e Mensageria","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":397548,"slug":"tecnologia-da-informacao-colaboracao-e-mensageria"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/600807","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Rede","id":9561},{"descricao":"T\u00e9cnico de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Suporte","id":9562}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Pampa","sigla":"UNIPAMPA","id":3093,"esfera":"Estadual","uf":"RS"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A solu\u00e7\u00e3o Outlook Web Access, do Microsoft Exchange, permite aos usu\u00e1rios acessarem suas caixas de e-mail pela Internet. Contudo, por utilizar c\u00f3digos ActiveX, o Outlook Web Access \u00e9 compat\u00edvel apenas com o navegador Microsoft Internet Explorer.","provas":[{"id":17218,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Rede","id":9561},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Pampa","sigla":"UNIPAMPA","id":3093,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"unipampa-rs-2009-cespe-cebraspe-tecnico-de-tecnologia-da-informacao-area-rede","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - UNIPAMPA - T\u00e9cnico de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Rede - 2009"},{"id":17220,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Suporte","id":9562},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Pampa","sigla":"UNIPAMPA","id":3093,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"unipampa-rs-2009-cespe-cebraspe-tecnico-de-tecnologia-da-informacao-area-suporte","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - UNIPAMPA - T\u00e9cnico de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Suporte - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:25:11","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":600811,"hashId":"e88ca4f1a3c8a2984af790f26ec5e5a2","enunciado":"<p align=justify>A solu\u00e7\u00e3o Outlook Web Access, do Microsoft Exchange,\r\npermite aos usu\u00e1rios acessarem suas caixas de e-mail pela\r\nInternet. Contudo, por utilizar c\u00f3digos ActiveX, o Outlook\r\nWeb Access \u00e9 compat\u00edvel apenas com o navegador\r\nMicrosoft Internet Explorer.<\/p>","resposta":2109942,"anulada":false,"rotulo":106,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2109941,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2109942,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Quanto a servi\u00e7os de Internet desenvolvidos para a plataforma Windows, julgue os itens subsequentes.","id":292809,"enunciado":"<p align=justify>Quanto a servi\u00e7os de Internet desenvolvidos para a plataforma\r\nWindows, julgue os itens subsequentes.<\/p>","rotulo":105,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 105 a 109"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Internet Explorer","oab":false,"nome":"Internet Explorer","pai":405053,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405057,"slug":"informatica-internet-explorer"},{"nome_clean":"Microsoft Outlook","oab":false,"nome":"Microsoft Outlook","pai":405059,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405060,"slug":"informatica-microsoft-outlook"}],"slug":"informatica\/600811","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Rede","id":9561},{"descricao":"T\u00e9cnico de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Suporte","id":9562}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Pampa","sigla":"UNIPAMPA","id":3093,"esfera":"Estadual","uf":"RS"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Uma das etapas da assinatura digital \u00e9 a criptografia do documento, que impede que este seja lido por pessoas n\u00e3o autorizadas.","provas":[{"id":17218,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Rede","id":9561},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Pampa","sigla":"UNIPAMPA","id":3093,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"unipampa-rs-2009-cespe-cebraspe-tecnico-de-tecnologia-da-informacao-area-rede","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - UNIPAMPA - T\u00e9cnico de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Rede - 2009"},{"id":17220,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Suporte","id":9562},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Pampa","sigla":"UNIPAMPA","id":3093,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"unipampa-rs-2009-cespe-cebraspe-tecnico-de-tecnologia-da-informacao-area-suporte","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - UNIPAMPA - T\u00e9cnico de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Suporte - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:25:11","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":600816,"hashId":"32f7dc293505f0056d41f5c2405953cc","enunciado":"<p align=justify>Uma das etapas da assinatura digital \u00e9 a criptografia do\r\ndocumento, que impede que este seja lido por pessoas n\u00e3o\r\nautorizadas.<\/p>","resposta":2109951,"anulada":false,"rotulo":111,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2109951,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2109952,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A criptografia \u00e9 o estudo dos m\u00e9todos pelos quais mensagens podem ser convertidas da sua forma original para outra ileg\u00edvel, de modo que possa ser conhecida apenas por certos usu\u00e1rios. A respeito de algoritmos criptogr\u00e1ficos e temas relacionados, julgue os seguintes itens.","id":292810,"enunciado":"<p align=justify>A criptografia \u00e9 o estudo dos m\u00e9todos pelos quais mensagens\r\npodem ser convertidas da sua forma original para outra ileg\u00edvel,\r\nde modo que possa ser conhecida apenas por certos usu\u00e1rios. A\r\nrespeito de algoritmos criptogr\u00e1ficos e temas relacionados, julgue\r\nos seguintes itens.<\/p>","rotulo":110,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 110 a 115"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Assinatura Digital","oab":false,"nome":"Assinatura Digital","pai":8150,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8154,"slug":"tecnologia-da-informacao-assinatura-digital"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/600816","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Rede","id":9561},{"descricao":"T\u00e9cnico de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Suporte","id":9562}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Pampa","sigla":"UNIPAMPA","id":3093,"esfera":"Estadual","uf":"RS"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O IPSec \u00e9 um protocolo usado para garantir a seguran\u00e7a nas conex\u00f5es TCP\/IP. No entanto, quando estiver operando no modo transporte, esse protocolo permite que um intruso conhe\u00e7a os endere\u00e7os de origem e destino dos pacotes.","provas":[{"id":17218,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Rede","id":9561},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Pampa","sigla":"UNIPAMPA","id":3093,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"unipampa-rs-2009-cespe-cebraspe-tecnico-de-tecnologia-da-informacao-area-rede","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - UNIPAMPA - T\u00e9cnico de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Rede - 2009"},{"id":17220,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Suporte","id":9562},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Pampa","sigla":"UNIPAMPA","id":3093,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"unipampa-rs-2009-cespe-cebraspe-tecnico-de-tecnologia-da-informacao-area-suporte","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - UNIPAMPA - T\u00e9cnico de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Suporte - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:25:11","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":600818,"hashId":"5d4cc233f2266b6a97938ca7e70042f5","enunciado":"<p align=justify>O IPSec \u00e9 um protocolo usado para garantir a seguran\u00e7a nas\r\nconex\u00f5es TCP\/IP. No entanto, quando estiver operando no\r\nmodo transporte, esse protocolo permite que um intruso\r\nconhe\u00e7a os endere\u00e7os de origem e destino dos pacotes.<\/p>","resposta":2109955,"anulada":false,"rotulo":113,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2109955,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2109956,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A criptografia \u00e9 o estudo dos m\u00e9todos pelos quais mensagens podem ser convertidas da sua forma original para outra ileg\u00edvel, de modo que possa ser conhecida apenas por certos usu\u00e1rios. A respeito de algoritmos criptogr\u00e1ficos e temas relacionados, julgue os seguintes itens.","id":292810,"enunciado":"<p align=justify>A criptografia \u00e9 o estudo dos m\u00e9todos pelos quais mensagens\r\npodem ser convertidas da sua forma original para outra ileg\u00edvel,\r\nde modo que possa ser conhecida apenas por certos usu\u00e1rios. A\r\nrespeito de algoritmos criptogr\u00e1ficos e temas relacionados, julgue\r\nos seguintes itens.<\/p>","rotulo":110,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 110 a 115"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8150,"slug":"tecnologia-da-informacao-seguranca-da-informacao"},{"nome_clean":"Arquitetura TCP\/IP","oab":false,"nome":"Arquitetura TCP\/IP","pai":8174,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":397528,"slug":"tecnologia-da-informacao-arquitetura-tcp-ip"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/600818","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Rede","id":9561},{"descricao":"T\u00e9cnico de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Suporte","id":9562}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Pampa","sigla":"UNIPAMPA","id":3093,"esfera":"Estadual","uf":"RS"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O RSA e o 3-DES s\u00e3o exemplos de cifras assim\u00e9tricas de bloco.","provas":[{"id":17218,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Rede","id":9561},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Pampa","sigla":"UNIPAMPA","id":3093,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"unipampa-rs-2009-cespe-cebraspe-tecnico-de-tecnologia-da-informacao-area-rede","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - UNIPAMPA - T\u00e9cnico de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Rede - 2009"},{"id":17220,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Suporte","id":9562},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Pampa","sigla":"UNIPAMPA","id":3093,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"unipampa-rs-2009-cespe-cebraspe-tecnico-de-tecnologia-da-informacao-area-suporte","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - UNIPAMPA - T\u00e9cnico de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Suporte - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:25:11","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":600820,"hashId":"ac353a7b65c7d9155a3173294eca7cd4","enunciado":"<p align=justify>O RSA e o 3-DES s\u00e3o exemplos de cifras assim\u00e9tricas de\r\nbloco.<\/p>","resposta":2109960,"anulada":false,"rotulo":115,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2109959,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2109960,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A criptografia \u00e9 o estudo dos m\u00e9todos pelos quais mensagens podem ser convertidas da sua forma original para outra ileg\u00edvel, de modo que possa ser conhecida apenas por certos usu\u00e1rios. A respeito de algoritmos criptogr\u00e1ficos e temas relacionados, julgue os seguintes itens.","id":292810,"enunciado":"<p align=justify>A criptografia \u00e9 o estudo dos m\u00e9todos pelos quais mensagens\r\npodem ser convertidas da sua forma original para outra ileg\u00edvel,\r\nde modo que possa ser conhecida apenas por certos usu\u00e1rios. A\r\nrespeito de algoritmos criptogr\u00e1ficos e temas relacionados, julgue\r\nos seguintes itens.<\/p>","rotulo":110,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 110 a 115"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Assinatura Digital","oab":false,"nome":"Assinatura Digital","pai":8150,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8154,"slug":"tecnologia-da-informacao-assinatura-digital"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/600820","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Rede","id":9561},{"descricao":"T\u00e9cnico de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Suporte","id":9562}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Pampa","sigla":"UNIPAMPA","id":3093,"esfera":"Estadual","uf":"RS"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Para que os usu\u00e1rios recebam e-mails da Internet com seguran\u00e7a, seria indicada a instala\u00e7\u00e3o de um MTA na rede interna, evitando-se a exposi\u00e7\u00e3o direta da DMZ.","provas":[{"id":17218,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Rede","id":9561},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Pampa","sigla":"UNIPAMPA","id":3093,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"unipampa-rs-2009-cespe-cebraspe-tecnico-de-tecnologia-da-informacao-area-rede","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - UNIPAMPA - T\u00e9cnico de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Rede - 2009"},{"id":17220,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Suporte","id":9562},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Pampa","sigla":"UNIPAMPA","id":3093,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"unipampa-rs-2009-cespe-cebraspe-tecnico-de-tecnologia-da-informacao-area-suporte","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - UNIPAMPA - T\u00e9cnico de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Suporte - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:25:11","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":600825,"hashId":"fa10434c77d214c62da54c80220183f8","enunciado":"<p align=justify>Para que os usu\u00e1rios recebam e-mails da Internet com\r\nseguran\u00e7a, seria indicada a instala\u00e7\u00e3o de um MTA na rede\r\ninterna, evitando-se a exposi\u00e7\u00e3o direta da DMZ.<\/p>","resposta":2109970,"anulada":false,"rotulo":120,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2109969,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2109970,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Considerando a figura acima, que ilustra uma rede corporativa formada pela DMZ e rede interna, julgue os itens que se seguem, a respeito da seguran\u00e7a dessa rede.","id":292811,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/17218\/6.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Considerando a figura acima, que ilustra uma rede corporativa formada pela DMZ e rede interna, julgue os itens que se seguem, a respeito da seguran\u00e7a dessa rede.<\/P>","rotulo":116,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 116 a 120"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Correio Eletr\u00f4nico (E-mail)","oab":false,"nome":"Correio Eletr\u00f4nico (E-mail)","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405059,"slug":"informatica-correio-eletronico-e-mail"},{"nome_clean":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405067,"slug":"informatica-seguranca-da-informacao"},{"nome_clean":"Redes de Computadores","oab":false,"nome":"Redes de Computadores","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405134,"slug":"informatica-redes-de-computadores"}],"slug":"informatica\/600825","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: F\u00edsica","id":5685}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Pampa","sigla":"UNIPAMPA","id":3093,"esfera":"Estadual","uf":"RS"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"","provas":[{"id":17221,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: F\u00edsica","id":5685},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Pampa","sigla":"UNIPAMPA","id":3093,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"unipampa-rs-2009-cespe-cebraspe-tecnico-de-laboratorio-area-fisica-eletrotecnica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - UNIPAMPA - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: F\u00edsica - 2009"},{"id":17222,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: F\u00edsica","id":5685},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Pampa","sigla":"UNIPAMPA","id":3093,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"unipampa-rs-2009-cespe-cebraspe-tecnico-de-laboratorio-area-fisica-eletroeletronica-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - UNIPAMPA - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: F\u00edsica - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:25:14","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":600883,"hashId":"94e3f8e8690112ad8073fc48cf66ac68","enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/17221\/6.gif><\/P>","resposta":2110221,"anulada":false,"rotulo":63,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2110220,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2110221,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Julgue os itens a seguir, considerando a figura acima, que ilustra o esquema da ponte de Wheatstone, em que Rx representa a resist\u00eancia a ser determinada e A, um amper\u00edmetro.","id":292822,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/17221\/5.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Julgue os itens a seguir, considerando a figura acima, que ilustra o esquema da ponte de Wheatstone, em que Rx representa a resist\u00eancia a ser determinada e A, um amper\u00edmetro.<\/P>","rotulo":61,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 65"},"assuntos":[{"nome_clean":"F\u00edsica","oab":false,"nome":"F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":87,"materia":true,"id":87,"slug":"fisica"},{"nome_clean":"El\u00e9trica","oab":false,"nome":"El\u00e9trica","pai":400970,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":400874,"slug":"fisica-eletrica"}],"slug":"fisica\/600883","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: F\u00edsica","id":5685}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Pampa","sigla":"UNIPAMPA","id":3093,"esfera":"Estadual","uf":"RS"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"","provas":[{"id":17221,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: F\u00edsica","id":5685},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Pampa","sigla":"UNIPAMPA","id":3093,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"unipampa-rs-2009-cespe-cebraspe-tecnico-de-laboratorio-area-fisica-eletrotecnica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - UNIPAMPA - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: F\u00edsica - 2009"},{"id":17222,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: F\u00edsica","id":5685},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Pampa","sigla":"UNIPAMPA","id":3093,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"unipampa-rs-2009-cespe-cebraspe-tecnico-de-laboratorio-area-fisica-eletroeletronica-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - UNIPAMPA - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: F\u00edsica - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:25:15","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":600885,"hashId":"4170aafd8e8df28e9d8be33e87d40097","enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/17221\/7.gif><\/P>","resposta":2110224,"anulada":false,"rotulo":65,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2110224,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2110225,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Julgue os itens a seguir, considerando a figura acima, que ilustra o esquema da ponte de Wheatstone, em que Rx representa a resist\u00eancia a ser determinada e A, um amper\u00edmetro.","id":292822,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/17221\/5.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Julgue os itens a seguir, considerando a figura acima, que ilustra o esquema da ponte de Wheatstone, em que Rx representa a resist\u00eancia a ser determinada e A, um amper\u00edmetro.<\/P>","rotulo":61,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 65"},"assuntos":[{"nome_clean":"F\u00edsica","oab":false,"nome":"F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":87,"materia":true,"id":87,"slug":"fisica"},{"nome_clean":"El\u00e9trica","oab":false,"nome":"El\u00e9trica","pai":400970,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":400874,"slug":"fisica-eletrica"}],"slug":"fisica\/600885","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: F\u00edsica","id":5685}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Pampa","sigla":"UNIPAMPA","id":3093,"esfera":"Estadual","uf":"RS"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"","provas":[{"id":17221,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: F\u00edsica","id":5685},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Pampa","sigla":"UNIPAMPA","id":3093,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"unipampa-rs-2009-cespe-cebraspe-tecnico-de-laboratorio-area-fisica-eletrotecnica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - UNIPAMPA - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: F\u00edsica - 2009"},{"id":17222,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: F\u00edsica","id":5685},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Pampa","sigla":"UNIPAMPA","id":3093,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"unipampa-rs-2009-cespe-cebraspe-tecnico-de-laboratorio-area-fisica-eletroeletronica-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - UNIPAMPA - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: F\u00edsica - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:25:15","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":600889,"hashId":"65fed573d06f1929592e1e49cb5ad97a","enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/17221\/9.gif><\/P>","resposta":2110232,"anulada":false,"rotulo":69,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2110232,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2110233,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Julgue os itens subsequentes, considerando a figura acima, que ilustra um circuito el\u00e9trico resistivo com duas fontes de tens\u00e3o ideais.","id":292823,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/17221\/8.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Julgue os itens subsequentes, considerando a figura acima, que ilustra um circuito el\u00e9trico resistivo com duas fontes de tens\u00e3o ideais.<\/P>","rotulo":66,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 66 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"F\u00edsica","oab":false,"nome":"F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":87,"materia":true,"id":87,"slug":"fisica"},{"nome_clean":"El\u00e9trica","oab":false,"nome":"El\u00e9trica","pai":400970,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":400874,"slug":"fisica-eletrica"}],"slug":"fisica\/600889","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: F\u00edsica","id":5685}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Pampa","sigla":"UNIPAMPA","id":3093,"esfera":"Estadual","uf":"RS"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O trabalho realizado por uma for\u00e7a conservativa independe da trajet\u00f3ria entre os pontos inicial e final considerados.","provas":[{"id":17221,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: F\u00edsica","id":5685},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Pampa","sigla":"UNIPAMPA","id":3093,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"unipampa-rs-2009-cespe-cebraspe-tecnico-de-laboratorio-area-fisica-eletrotecnica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - UNIPAMPA - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: F\u00edsica - 2009"},{"id":17222,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: F\u00edsica","id":5685},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Pampa","sigla":"UNIPAMPA","id":3093,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"unipampa-rs-2009-cespe-cebraspe-tecnico-de-laboratorio-area-fisica-eletroeletronica-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - UNIPAMPA - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: F\u00edsica - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:25:15","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":600892,"hashId":"b6390cf3e763aca3f53d60c1468ec05b","enunciado":"<p align=justify>O trabalho realizado por uma for\u00e7a conservativa independe\r\nda trajet\u00f3ria entre os pontos inicial e final considerados.<\/p>","resposta":2110238,"anulada":false,"rotulo":72,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2110238,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2110239,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Trabalho e energia s\u00e3o conceitos relacionados. Quando um sistema realiza trabalho sobre outro, h\u00e1 transfer\u00eancia de energia entre esses sistemas. Existe energia associada \u00e0 posi\u00e7\u00e3o e ao movimento ca\u00f3tico das mol\u00e9culas de um sistema. A respeito do conceito de energia em suas diversas formas, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":292824,"enunciado":"<p align=justify>Trabalho e energia s\u00e3o conceitos relacionados. Quando um\r\nsistema realiza trabalho sobre outro, h\u00e1 transfer\u00eancia de energia\r\nentre esses sistemas. Existe energia associada \u00e0 posi\u00e7\u00e3o e ao\r\nmovimento ca\u00f3tico das mol\u00e9culas de um sistema. A respeito do\r\nconceito de energia em suas diversas formas, julgue os pr\u00f3ximos\r\nitens.<\/p>","rotulo":71,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 71 a 75"},"assuntos":[{"nome_clean":"F\u00edsica","oab":false,"nome":"F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":87,"materia":true,"id":87,"slug":"fisica"},{"nome_clean":"Mec\u00e2nica","oab":false,"nome":"Mec\u00e2nica","pai":87,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":400962,"slug":"fisica-mecanica"}],"slug":"fisica\/600892","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: F\u00edsica","id":5685}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Pampa","sigla":"UNIPAMPA","id":3093,"esfera":"Estadual","uf":"RS"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Uma mola de constante el\u00e1stica igual a 200 N\/m, comprimida de 10 cm, poder\u00e1 imprimir a um corpo de massa 0,5 kg uma velocidade de 2 m\/s.","provas":[{"id":17221,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: F\u00edsica","id":5685},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Pampa","sigla":"UNIPAMPA","id":3093,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"unipampa-rs-2009-cespe-cebraspe-tecnico-de-laboratorio-area-fisica-eletrotecnica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - UNIPAMPA - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: F\u00edsica - 2009"},{"id":17222,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: F\u00edsica","id":5685},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Pampa","sigla":"UNIPAMPA","id":3093,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"unipampa-rs-2009-cespe-cebraspe-tecnico-de-laboratorio-area-fisica-eletroeletronica-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - UNIPAMPA - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: F\u00edsica - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:25:16","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":600895,"hashId":"c3f4a2ed67c87b95da095f563cb5a47f","enunciado":"<p align=justify>Uma mola de constante el\u00e1stica igual a 200 N\/m,\r\ncomprimida de 10 cm, poder\u00e1 imprimir a um corpo de massa\r\n0,5 kg uma velocidade de 2 m\/s.<\/p>","resposta":2110244,"anulada":false,"rotulo":75,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2110244,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2110245,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Trabalho e energia s\u00e3o conceitos relacionados. Quando um sistema realiza trabalho sobre outro, h\u00e1 transfer\u00eancia de energia entre esses sistemas. Existe energia associada \u00e0 posi\u00e7\u00e3o e ao movimento ca\u00f3tico das mol\u00e9culas de um sistema. A respeito do conceito de energia em suas diversas formas, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":292824,"enunciado":"<p align=justify>Trabalho e energia s\u00e3o conceitos relacionados. Quando um\r\nsistema realiza trabalho sobre outro, h\u00e1 transfer\u00eancia de energia\r\nentre esses sistemas. Existe energia associada \u00e0 posi\u00e7\u00e3o e ao\r\nmovimento ca\u00f3tico das mol\u00e9culas de um sistema. A respeito do\r\nconceito de energia em suas diversas formas, julgue os pr\u00f3ximos\r\nitens.<\/p>","rotulo":71,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 71 a 75"},"assuntos":[{"nome_clean":"F\u00edsica","oab":false,"nome":"F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":87,"materia":true,"id":87,"slug":"fisica"},{"nome_clean":"Mec\u00e2nica","oab":false,"nome":"Mec\u00e2nica","pai":87,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":400962,"slug":"fisica-mecanica"}],"slug":"fisica\/600895","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: F\u00edsica","id":5685}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Pampa","sigla":"UNIPAMPA","id":3093,"esfera":"Estadual","uf":"RS"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Se, no circuito mostrado acima, a fonte de 30 V fosse real, ent\u00e3o a for\u00e7a eletromotriz desse gerador seria igual \u00e0 ddp medida nos seus terminais.","provas":[{"id":17221,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: F\u00edsica","id":5685},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Pampa","sigla":"UNIPAMPA","id":3093,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"unipampa-rs-2009-cespe-cebraspe-tecnico-de-laboratorio-area-fisica-eletrotecnica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - UNIPAMPA - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: F\u00edsica - 2009"},{"id":17222,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: F\u00edsica","id":5685},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Pampa","sigla":"UNIPAMPA","id":3093,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"unipampa-rs-2009-cespe-cebraspe-tecnico-de-laboratorio-area-fisica-eletroeletronica-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - UNIPAMPA - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: F\u00edsica - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:25:16","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":600896,"hashId":"82333561de2ebf99c17704514b27155c","enunciado":"<p align=justify>Se, no circuito mostrado acima, a fonte de 30 V fosse real,\r\nent\u00e3o a for\u00e7a eletromotriz desse gerador seria igual \u00e0 ddp\r\nmedida nos seus terminais.<\/p>","resposta":2110247,"anulada":false,"rotulo":76,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2110246,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2110247,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Considerando que, no circuito ilustrado na figura acima, todos os dispositivos sejam ideais, julgue os itens que se seguem.","id":292825,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/17221\/10.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Considerando que, no circuito ilustrado na figura acima, todos os dispositivos sejam ideais, julgue os itens que se seguem.<\/P>","rotulo":76,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 76 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"F\u00edsica","oab":false,"nome":"F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":87,"materia":true,"id":87,"slug":"fisica"},{"nome_clean":"El\u00e9trica","oab":false,"nome":"El\u00e9trica","pai":400970,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":400874,"slug":"fisica-eletrica"}],"slug":"fisica\/600896","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: F\u00edsica","id":5685}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Pampa","sigla":"UNIPAMPA","id":3093,"esfera":"Estadual","uf":"RS"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"As linhas de campo mostradas s\u00e3o paralelas \u00e0s superf\u00edcies de potencial constante.","provas":[{"id":17221,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: F\u00edsica","id":5685},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Pampa","sigla":"UNIPAMPA","id":3093,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"unipampa-rs-2009-cespe-cebraspe-tecnico-de-laboratorio-area-fisica-eletrotecnica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - UNIPAMPA - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: F\u00edsica - 2009"},{"id":17222,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: F\u00edsica","id":5685},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Pampa","sigla":"UNIPAMPA","id":3093,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"unipampa-rs-2009-cespe-cebraspe-tecnico-de-laboratorio-area-fisica-eletroeletronica-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - UNIPAMPA - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: F\u00edsica - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:25:16","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":600903,"hashId":"b984b01334b73e0299d099319917d6bc","enunciado":"<p align=justify>As linhas de campo mostradas s\u00e3o paralelas \u00e0s superf\u00edcies de\r\npotencial constante.<\/p>","resposta":2110261,"anulada":false,"rotulo":83,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2110260,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2110261,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Considerando a figura acima, que ilustra algumas linhas de campo el\u00e9trico entre placas paralelas eletricamente carregadas, com cargas uniformemente distribu\u00eddas na \u00e1rea de cada placa, julgue os itens subsequentes.","id":292826,"enunciado":"<P align=center><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/17221\/14.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Considerando a figura acima, que ilustra algumas linhas de campo el\u00e9trico entre placas paralelas eletricamente carregadas, com cargas uniformemente distribu\u00eddas na \u00e1rea de cada placa, julgue os itens subsequentes.<\/P>","rotulo":81,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 81 a 85"},"assuntos":[{"nome_clean":"F\u00edsica","oab":false,"nome":"F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":87,"materia":true,"id":87,"slug":"fisica"},{"nome_clean":"El\u00e9trica","oab":false,"nome":"El\u00e9trica","pai":400970,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":400874,"slug":"fisica-eletrica"}],"slug":"fisica\/600903","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: F\u00edsica","id":5685}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Pampa","sigla":"UNIPAMPA","id":3093,"esfera":"Estadual","uf":"RS"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A diferen\u00e7a de potencial induzida sobre a espira, medida entre os pontos a e b, ser\u00e1 m\u00e1xima quando a espira encontrar-se no plano xOy.","provas":[{"id":17221,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: F\u00edsica","id":5685},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Pampa","sigla":"UNIPAMPA","id":3093,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"unipampa-rs-2009-cespe-cebraspe-tecnico-de-laboratorio-area-fisica-eletrotecnica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - UNIPAMPA - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: F\u00edsica - 2009"},{"id":17222,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: F\u00edsica","id":5685},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Pampa","sigla":"UNIPAMPA","id":3093,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"unipampa-rs-2009-cespe-cebraspe-tecnico-de-laboratorio-area-fisica-eletroeletronica-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - UNIPAMPA - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: F\u00edsica - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:25:16","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":600910,"hashId":"218474d85afdf47d5fb272ed16ae300f","enunciado":"<p align=justify>A diferen\u00e7a de potencial induzida sobre a espira, medida\r\nentre os pontos a e b, ser\u00e1 m\u00e1xima quando a espira\r\nencontrar-se no plano xOy.<\/p>","resposta":2110275,"anulada":false,"rotulo":90,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2110274,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2110275,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":292828,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/17221\/17.gif><\/P>","rotulo":89,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 89 a 91"},"assuntos":[{"nome_clean":"F\u00edsica","oab":false,"nome":"F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":87,"materia":true,"id":87,"slug":"fisica"},{"nome_clean":"Eletromagnetismo","oab":false,"nome":"Eletromagnetismo","pai":87,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":400970,"slug":"fisica-eletromagnetismo"}],"slug":"fisica\/600910","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: F\u00edsica","id":5685}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Pampa","sigla":"UNIPAMPA","id":3093,"esfera":"Estadual","uf":"RS"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Para se medir uma corrente el\u00e9trica com um galvan\u00f4metro de D\u2019Arsonval, o procedimento correto \u00e9 iniciar a medi\u00e7\u00e3o na escala de corrente mais baixa e gradualmente aumentar a escala at\u00e9 que um valor fixo de leitura seja exibido.","provas":[{"id":17221,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: F\u00edsica","id":5685},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Pampa","sigla":"UNIPAMPA","id":3093,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"unipampa-rs-2009-cespe-cebraspe-tecnico-de-laboratorio-area-fisica-eletrotecnica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - UNIPAMPA - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: F\u00edsica - 2009"},{"id":17222,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: F\u00edsica","id":5685},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Pampa","sigla":"UNIPAMPA","id":3093,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"unipampa-rs-2009-cespe-cebraspe-tecnico-de-laboratorio-area-fisica-eletroeletronica-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - UNIPAMPA - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: F\u00edsica - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:25:17","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":600914,"hashId":"455e1b6cd4008ed470a6e95e550d8067","enunciado":"<p align=justify>Para se medir uma corrente el\u00e9trica com um galvan\u00f4metro de\r\nD\u2019Arsonval, o procedimento correto \u00e9 iniciar a medi\u00e7\u00e3o na\r\nescala de corrente mais baixa e gradualmente aumentar a\r\nescala at\u00e9 que um valor fixo de leitura seja exibido.<\/p>","resposta":2110283,"anulada":false,"rotulo":94,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2110282,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2110283,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o a um galvan\u00f4metro, a suas caracter\u00edsticas e aos cuidados em seu manuseio, julgue os itens subsequentes.","id":292829,"enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o a um galvan\u00f4metro, a suas caracter\u00edsticas e aos\r\ncuidados em seu manuseio, julgue os itens subsequentes.<\/p>","rotulo":92,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 92 a 94"},"assuntos":[{"nome_clean":"F\u00edsica","oab":false,"nome":"F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":87,"materia":true,"id":87,"slug":"fisica"},{"nome_clean":"El\u00e9trica","oab":false,"nome":"El\u00e9trica","pai":400970,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":400874,"slug":"fisica-eletrica"}],"slug":"fisica\/600914","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: F\u00edsica","id":5685}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Pampa","sigla":"UNIPAMPA","id":3093,"esfera":"Estadual","uf":"RS"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"De acordo com a lei de Amp\u00e8re, a intensidade do campo magn\u00e9tico \u00e0 dist\u00e2ncia de 10 m perpendicular ao fio ser\u00e1 dez vezes inferior \u00e0 intensidade do campo magn\u00e9tico \u00e0 dist\u00e2ncia de 1 m perpendicular ao fio.","provas":[{"id":17221,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: F\u00edsica","id":5685},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Pampa","sigla":"UNIPAMPA","id":3093,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"unipampa-rs-2009-cespe-cebraspe-tecnico-de-laboratorio-area-fisica-eletrotecnica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - UNIPAMPA - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: F\u00edsica - 2009"},{"id":17222,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: F\u00edsica","id":5685},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Pampa","sigla":"UNIPAMPA","id":3093,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"unipampa-rs-2009-cespe-cebraspe-tecnico-de-laboratorio-area-fisica-eletroeletronica-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - UNIPAMPA - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: F\u00edsica - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:25:17","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":600915,"hashId":"0e11769937bbc5c06491b8b2f8141ac6","enunciado":"<p align=justify>De acordo com a lei de Amp\u00e8re, a intensidade do campo\r\nmagn\u00e9tico \u00e0 dist\u00e2ncia de 10 m perpendicular ao fio ser\u00e1 dez\r\nvezes inferior \u00e0 intensidade do campo magn\u00e9tico \u00e0 dist\u00e2ncia\r\nde 1 m perpendicular ao fio.<\/p>","resposta":2110284,"anulada":false,"rotulo":95,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2110284,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2110285,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando que uma corrente cont\u00ednua percorra um fio condutor longo e retil\u00edneo, gerando um campo magn\u00e9tico est\u00e1tico em torno do fio, julgue os itens a seguir.","id":292830,"enunciado":"<p align=justify>Considerando que uma corrente cont\u00ednua percorra um fio\r\ncondutor longo e retil\u00edneo, gerando um campo magn\u00e9tico est\u00e1tico\r\nem torno do fio, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":95,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 95 a 96"},"assuntos":[{"nome_clean":"F\u00edsica","oab":false,"nome":"F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":87,"materia":true,"id":87,"slug":"fisica"},{"nome_clean":"Teorias, Leis, Princ\u00edpios e Propriedades F\u00edsicas de materiais","oab":false,"nome":"Teorias, Leis, Princ\u00edpios e Propriedades F\u00edsicas de materiais","pai":87,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":400878,"slug":"fisica-teorias-leis-principios-e-propriedades-fisicas-de-materiais"}],"slug":"fisica\/600915","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: F\u00edsica","id":5685}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Pampa","sigla":"UNIPAMPA","id":3093,"esfera":"Estadual","uf":"RS"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A corrente iL que flui pelo indutor \u00e9 nula.","provas":[{"id":17221,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: F\u00edsica","id":5685},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Pampa","sigla":"UNIPAMPA","id":3093,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"unipampa-rs-2009-cespe-cebraspe-tecnico-de-laboratorio-area-fisica-eletrotecnica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - UNIPAMPA - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: F\u00edsica - 2009"},{"id":17222,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: F\u00edsica","id":5685},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Pampa","sigla":"UNIPAMPA","id":3093,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"unipampa-rs-2009-cespe-cebraspe-tecnico-de-laboratorio-area-fisica-eletroeletronica-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - UNIPAMPA - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: F\u00edsica - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:25:17","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":600919,"hashId":"7504dd3d5647bc27693eb1b86744974e","enunciado":"<P align=justify>A corrente i<SUB>L<\/SUB> que flui pelo indutor \u00e9 nula.<\/P>","resposta":2110293,"anulada":false,"rotulo":99,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2110292,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2110293,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Considere que o circuito ilustrado na figura acima seja mantido com a chave aberta por um tempo suficientemente grande e que, no instante t = 0, a chave seja subitamente fechada, de tal forma que a bateria de tens\u00e3o igual a V seja conectada ao indutor em associa\u00e7\u00e3o com os resistores e capacitores. Acerca dessas informa\u00e7\u00f5es e considerando, ainda, a situa\u00e7\u00e3o do circuito em regime permanente, julgue os itens a seguir.","id":292832,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/17221\/22.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Considere que o circuito ilustrado na figura acima seja mantido com a chave aberta por um tempo suficientemente grande e que, no instante t = 0, a chave seja subitamente fechada, de tal forma que a bateria de tens\u00e3o igual a V seja conectada ao indutor em associa\u00e7\u00e3o com os resistores e capacitores. Acerca dessas informa\u00e7\u00f5es e considerando, ainda, a situa\u00e7\u00e3o do circuito em regime permanente, julgue os itens a seguir.<\/P>","rotulo":99,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 99 a 101"},"assuntos":[{"nome_clean":"F\u00edsica","oab":false,"nome":"F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":87,"materia":true,"id":87,"slug":"fisica"},{"nome_clean":"El\u00e9trica","oab":false,"nome":"El\u00e9trica","pai":400970,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":400874,"slug":"fisica-eletrica"}],"slug":"fisica\/600919","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: F\u00edsica","id":5685}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Pampa","sigla":"UNIPAMPA","id":3093,"esfera":"Estadual","uf":"RS"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"","provas":[{"id":17221,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: F\u00edsica","id":5685},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Pampa","sigla":"UNIPAMPA","id":3093,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"unipampa-rs-2009-cespe-cebraspe-tecnico-de-laboratorio-area-fisica-eletrotecnica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - UNIPAMPA - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: F\u00edsica - 2009"},{"id":17222,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: F\u00edsica","id":5685},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Pampa","sigla":"UNIPAMPA","id":3093,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"unipampa-rs-2009-cespe-cebraspe-tecnico-de-laboratorio-area-fisica-eletroeletronica-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - UNIPAMPA - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: F\u00edsica - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:25:17","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":600921,"hashId":"e5c4e673dc51b063c921d65cb944caec","enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/17221\/24.gif><\/P>","resposta":2110296,"anulada":false,"rotulo":101,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2110296,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2110297,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Considere que o circuito ilustrado na figura acima seja mantido com a chave aberta por um tempo suficientemente grande e que, no instante t = 0, a chave seja subitamente fechada, de tal forma que a bateria de tens\u00e3o igual a V seja conectada ao indutor em associa\u00e7\u00e3o com os resistores e capacitores. Acerca dessas informa\u00e7\u00f5es e considerando, ainda, a situa\u00e7\u00e3o do circuito em regime permanente, julgue os itens a seguir.","id":292832,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/17221\/22.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Considere que o circuito ilustrado na figura acima seja mantido com a chave aberta por um tempo suficientemente grande e que, no instante t = 0, a chave seja subitamente fechada, de tal forma que a bateria de tens\u00e3o igual a V seja conectada ao indutor em associa\u00e7\u00e3o com os resistores e capacitores. Acerca dessas informa\u00e7\u00f5es e considerando, ainda, a situa\u00e7\u00e3o do circuito em regime permanente, julgue os itens a seguir.<\/P>","rotulo":99,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 99 a 101"},"assuntos":[{"nome_clean":"F\u00edsica","oab":false,"nome":"F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":87,"materia":true,"id":87,"slug":"fisica"},{"nome_clean":"El\u00e9trica","oab":false,"nome":"El\u00e9trica","pai":400970,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":400874,"slug":"fisica-eletrica"}],"slug":"fisica\/600921","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: F\u00edsica","id":5685}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Pampa","sigla":"UNIPAMPA","id":3093,"esfera":"Estadual","uf":"RS"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"","provas":[{"id":17221,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: F\u00edsica","id":5685},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Pampa","sigla":"UNIPAMPA","id":3093,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"unipampa-rs-2009-cespe-cebraspe-tecnico-de-laboratorio-area-fisica-eletrotecnica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - UNIPAMPA - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: F\u00edsica - 2009"},{"id":17222,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: F\u00edsica","id":5685},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Pampa","sigla":"UNIPAMPA","id":3093,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"unipampa-rs-2009-cespe-cebraspe-tecnico-de-laboratorio-area-fisica-eletroeletronica-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - UNIPAMPA - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: F\u00edsica - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:25:18","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":600923,"hashId":"c9e29a5cb9e63b0a4189937dc4208f99","enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/17221\/27.gif><\/P>","resposta":2110300,"anulada":false,"rotulo":103,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2110300,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2110301,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Considerando que a rede ilustrada na figura acima seja implementada com um transformador ideal, alimentada com uma sen\u00f3ide de amplitude 220 VRMS, frequ\u00eancia de 60 Hz e fase zero, julgue os itens seguintes.","id":292833,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/17221\/25.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Considerando que a rede ilustrada na figura acima seja implementada com um transformador ideal, alimentada com uma sen\u00f3ide de amplitude 220 <SUB>VRMS<\/SUB>, frequ\u00eancia de 60 Hz e fase zero, julgue os itens seguintes.<\/P>","rotulo":102,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 102 a 104"},"assuntos":[{"nome_clean":"F\u00edsica","oab":false,"nome":"F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":87,"materia":true,"id":87,"slug":"fisica"},{"nome_clean":"El\u00e9trica","oab":false,"nome":"El\u00e9trica","pai":400970,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":400874,"slug":"fisica-eletrica"}],"slug":"fisica\/600923","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: F\u00edsica","id":5685}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Pampa","sigla":"UNIPAMPA","id":3093,"esfera":"Estadual","uf":"RS"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"","provas":[{"id":17221,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: F\u00edsica","id":5685},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Pampa","sigla":"UNIPAMPA","id":3093,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"unipampa-rs-2009-cespe-cebraspe-tecnico-de-laboratorio-area-fisica-eletrotecnica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - UNIPAMPA - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: F\u00edsica - 2009"},{"id":17222,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: F\u00edsica","id":5685},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Pampa","sigla":"UNIPAMPA","id":3093,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"unipampa-rs-2009-cespe-cebraspe-tecnico-de-laboratorio-area-fisica-eletroeletronica-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - UNIPAMPA - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: F\u00edsica - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:25:18","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":600925,"hashId":"214a93fe991b68d3b9404c6092126159","enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/17221\/31.gif><\/P>","resposta":2110305,"anulada":false,"rotulo":105,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2110304,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2110305,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Considerando essas informa\u00e7\u00f5es, julgue os itens a seguir.","id":292834,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/17221\/30.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Considerando essas informa\u00e7\u00f5es, julgue os itens a seguir.<\/P>","rotulo":105,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 105 a 106"},"assuntos":[{"nome_clean":"F\u00edsica","oab":false,"nome":"F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":87,"materia":true,"id":87,"slug":"fisica"},{"nome_clean":"El\u00e9trica","oab":false,"nome":"El\u00e9trica","pai":400970,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":400874,"slug":"fisica-eletrica"}],"slug":"fisica\/600925","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: F\u00edsica","id":5685}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Pampa","sigla":"UNIPAMPA","id":3093,"esfera":"Estadual","uf":"RS"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A pot\u00eancia m\u00e9dia total de um circuito trif\u00e1sico em equil\u00edbrio pode ser medida somando-se as leituras de apenas dois watt\u00edmetros ligados em duas fases distintas do circuito.","provas":[{"id":17221,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: F\u00edsica","id":5685},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Pampa","sigla":"UNIPAMPA","id":3093,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"unipampa-rs-2009-cespe-cebraspe-tecnico-de-laboratorio-area-fisica-eletrotecnica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - UNIPAMPA - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: F\u00edsica - 2009"},{"id":17222,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: F\u00edsica","id":5685},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Pampa","sigla":"UNIPAMPA","id":3093,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"unipampa-rs-2009-cespe-cebraspe-tecnico-de-laboratorio-area-fisica-eletroeletronica-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - UNIPAMPA - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: F\u00edsica - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:25:18","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":600928,"hashId":"efb836f8cd0c0f645ba85a0c14ca4f65","enunciado":"<p align=justify>A pot\u00eancia m\u00e9dia total de um circuito trif\u00e1sico em equil\u00edbrio\r\npode ser medida somando-se as leituras de apenas dois\r\nwatt\u00edmetros ligados em duas fases distintas do circuito.<\/p>","resposta":2110310,"anulada":false,"rotulo":108,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2110310,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2110311,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com respeito \u00e0s caracter\u00edsticas de circuitos trif\u00e1sicos, julgue os itens seguintes.","id":292835,"enunciado":"<p align=justify>Com respeito \u00e0s caracter\u00edsticas de circuitos trif\u00e1sicos, julgue os\r\nitens seguintes.<\/p>","rotulo":107,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 107 a 108"},"assuntos":[{"nome_clean":"F\u00edsica","oab":false,"nome":"F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":87,"materia":true,"id":87,"slug":"fisica"},{"nome_clean":"El\u00e9trica","oab":false,"nome":"El\u00e9trica","pai":400970,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":400874,"slug":"fisica-eletrica"}],"slug":"fisica\/600928","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c0rea Industrial","id":6709}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Pampa","sigla":"UNIPAMPA","id":3093,"esfera":"Estadual","uf":"RS"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Considerando que, na rela\u00e7\u00e3o m = d.V, em que m \u00e9 uma massa em tonelada (ton) e V, um volume em m3, ent\u00e3o o par\u00e2metro d, no SI, pode ser expresso por 103 kg\/m3.","provas":[{"id":17223,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c0rea Industrial","id":6709},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Pampa","sigla":"UNIPAMPA","id":3093,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"unipampa-rs-2009-cespe-cebraspe-tecnico-de-laboratorio-area-industrial-edificacoes","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - UNIPAMPA - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c0rea Industrial - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:25:19","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":600945,"hashId":"0b136fd361aad6c9444578c107a5ad71","enunciado":"<P align=justify>Considerando que, na rela\u00e7\u00e3o m = d.V, em que m \u00e9 uma massa em tonelada (ton) e V, um volume em m3, ent\u00e3o o par\u00e2metro d, no SI, pode ser expresso por 10<sup>3<\/sup> kg\/m<SUP>3<\/SUP>.<\/P>","resposta":2110344,"anulada":false,"rotulo":55,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2110344,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2110345,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o ao Sistema Internacional de Unidades (SI), julgue os itens a seguir.","id":292842,"enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o ao Sistema Internacional de Unidades (SI), julgue\r\nos itens a seguir.<\/p>","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 55"},"assuntos":[{"nome_clean":"F\u00edsica","oab":false,"nome":"F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":87,"materia":true,"id":87,"slug":"fisica"},{"nome_clean":"Grandezas e Unidades","oab":false,"nome":"Grandezas e Unidades","pai":87,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":400865,"slug":"fisica-grandezas-e-unidades"}],"slug":"fisica\/600945","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c0rea Industrial","id":6709}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Pampa","sigla":"UNIPAMPA","id":3093,"esfera":"Estadual","uf":"RS"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O cimento, uma mistura de calc\u00e1rio, s\u00edlica (areia) e \u00f3xido de alum\u00ednio, realizada a altas temperaturas, cont\u00e9m v\u00e1rias subst\u00e2ncias, como o silicato de c\u00e1lcio (CaSiO3) e o aluminato de c\u00e1lcio Ca(AlO2)2. O c\u00e1tion aluminato AlO2 \u00e9 monovalente negativo assim como o c\u00e1tion cloreto (Cl - ).","provas":[{"id":17223,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c0rea Industrial","id":6709},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Pampa","sigla":"UNIPAMPA","id":3093,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"unipampa-rs-2009-cespe-cebraspe-tecnico-de-laboratorio-area-industrial-edificacoes","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - UNIPAMPA - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c0rea Industrial - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:25:19","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":600954,"hashId":"5cabd11342855c276f53b9d8598a19dd","enunciado":"<P align=justify>O cimento, uma mistura de calc\u00e1rio, s\u00edlica (areia) e \u00f3xido de alum\u00ednio, realizada a altas temperaturas, cont\u00e9m v\u00e1rias subst\u00e2ncias, como o silicato de c\u00e1lcio (CaSiO<SUB>3<\/SUB>) e o aluminato de c\u00e1lcio Ca(AlO<SUB>2<\/SUB>)<SUB>2<\/SUB>. O c\u00e1tion aluminato AlO<SUB>2<\/SUB> \u00e9 monovalente negativo assim como o c\u00e1tion cloreto (Cl<SUP> -<\/SUP> ).<\/P>","resposta":2110363,"anulada":false,"rotulo":64,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2110362,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2110363,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o aos processos qu\u00edmicos que ocorrem em determinadas atividades construtivas de uma edifica\u00e7\u00e3o, julgue os itens de 61 a 65.","id":292844,"enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o aos processos qu\u00edmicos que ocorrem em\r\ndeterminadas atividades construtivas de uma edifica\u00e7\u00e3o, julgue os\r\nitens de 61 a 65.<\/p>","rotulo":61,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 65"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Materiais de Constru\u00e7\u00e3o Civil","oab":false,"nome":"Materiais de Constru\u00e7\u00e3o Civil","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399410,"slug":"engenharia-civil-materiais-de-construcao-civil"}],"slug":"engenharia-civil\/600954","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c0rea Industrial","id":6709}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Pampa","sigla":"UNIPAMPA","id":3093,"esfera":"Estadual","uf":"RS"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Se a capacidade de um gal\u00e3o \u00e9 igual a 4,51 L e um barril tem 42 gal\u00f5es, ent\u00e3o a capacidade de um barril \u00e9 maior que 0,4 m3.","provas":[{"id":17223,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c0rea Industrial","id":6709},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Pampa","sigla":"UNIPAMPA","id":3093,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"unipampa-rs-2009-cespe-cebraspe-tecnico-de-laboratorio-area-industrial-edificacoes","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - UNIPAMPA - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c0rea Industrial - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:25:19","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":600958,"hashId":"65a8c52f91918b2c4e339ef0b068a0ee","enunciado":"<P align=justify>Se a capacidade de um gal\u00e3o \u00e9 igual a 4,51 L e um barril tem 42 gal\u00f5es, ent\u00e3o a capacidade de um barril \u00e9 maior que 0,4 m<SUP>3<\/SUP>.<\/P>","resposta":2110371,"anulada":false,"rotulo":68,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2110370,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2110371,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O desenvolvimento e a consolida\u00e7\u00e3o da cultura metrol\u00f3gica v\u00eamse constituindo em uma estrat\u00e9gia permanente das organiza\u00e7\u00f5es, uma vez que resultam em ganhos de produtividade. Acerca dos aspectos relacionados \u00e0 normaliza\u00e7\u00e3o e apresenta\u00e7\u00e3o de resultados, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":292845,"enunciado":"<p align=justify>O desenvolvimento e a consolida\u00e7\u00e3o da cultura metrol\u00f3gica v\u00eamse\r\nconstituindo em uma estrat\u00e9gia permanente das organiza\u00e7\u00f5es,\r\numa vez que resultam em ganhos de produtividade. Acerca dos\r\naspectos relacionados \u00e0 normaliza\u00e7\u00e3o e apresenta\u00e7\u00e3o de\r\nresultados, julgue os pr\u00f3ximos itens.<\/p>","rotulo":66,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 66 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"F\u00edsica","oab":false,"nome":"F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":87,"materia":true,"id":87,"slug":"fisica"},{"nome_clean":"Grandezas e Unidades","oab":false,"nome":"Grandezas e Unidades","pai":87,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":400865,"slug":"fisica-grandezas-e-unidades"}],"slug":"fisica\/600958","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c0rea Industrial","id":6709}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Pampa","sigla":"UNIPAMPA","id":3093,"esfera":"Estadual","uf":"RS"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O ajuste \u00e9 a opera\u00e7\u00e3o destinada a fazer com que um instrumento de medi\u00e7\u00e3o tenha o desempenho compat\u00edvel com o seu uso, ou seja, passe a medir com erro zero.","provas":[{"id":17223,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c0rea Industrial","id":6709},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Pampa","sigla":"UNIPAMPA","id":3093,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"unipampa-rs-2009-cespe-cebraspe-tecnico-de-laboratorio-area-industrial-edificacoes","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - UNIPAMPA - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c0rea Industrial - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:25:19","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":600959,"hashId":"8ea49f757bb8dc20ee6f5b5d5769d162","enunciado":"<p align=justify>O ajuste \u00e9 a opera\u00e7\u00e3o destinada a fazer com que um\r\ninstrumento de medi\u00e7\u00e3o tenha o desempenho compat\u00edvel\r\ncom o seu uso, ou seja, passe a medir com erro zero.<\/p>","resposta":2110372,"anulada":false,"rotulo":69,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2110372,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2110373,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O desenvolvimento e a consolida\u00e7\u00e3o da cultura metrol\u00f3gica v\u00eamse constituindo em uma estrat\u00e9gia permanente das organiza\u00e7\u00f5es, uma vez que resultam em ganhos de produtividade. Acerca dos aspectos relacionados \u00e0 normaliza\u00e7\u00e3o e apresenta\u00e7\u00e3o de resultados, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":292845,"enunciado":"<p align=justify>O desenvolvimento e a consolida\u00e7\u00e3o da cultura metrol\u00f3gica v\u00eamse\r\nconstituindo em uma estrat\u00e9gia permanente das organiza\u00e7\u00f5es,\r\numa vez que resultam em ganhos de produtividade. Acerca dos\r\naspectos relacionados \u00e0 normaliza\u00e7\u00e3o e apresenta\u00e7\u00e3o de\r\nresultados, julgue os pr\u00f3ximos itens.<\/p>","rotulo":66,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 66 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Mec\u00e2nica","oab":false,"nome":"Engenharia Mec\u00e2nica","pai":null,"assunto_raiz":41,"materia":true,"id":41,"slug":"engenharia-mecanica"},{"nome_clean":"Sistemas Mec\u00e2nicos","oab":false,"nome":"Sistemas Mec\u00e2nicos","pai":41,"assunto_raiz":41,"materia":false,"id":402702,"slug":"engenharia-mecanica-sistemas-mecanicos"},{"nome_clean":"Metrologia (Princ\u00edpios da Cotagem, Toler\u00e2ncias, Folgas e Ajustes)","oab":false,"nome":"Metrologia (Princ\u00edpios da Cotagem, Toler\u00e2ncias, Folgas e Ajustes)","pai":402702,"assunto_raiz":41,"materia":false,"id":402703,"slug":"engenharia-mecanica-metrologia-principios-da-cotagem-tolerancias-folgas-e-ajustes"}],"slug":"engenharia-mecanica\/600959","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c0rea Industrial","id":6709}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Pampa","sigla":"UNIPAMPA","id":3093,"esfera":"Estadual","uf":"RS"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"S\u00e3o tipicamente documentos baseados na NBR ISO 14000, as normas do sistema de gest\u00e3o da qualidade desenvolvidas para laborat\u00f3rios que definem os requisitos m\u00ednimos de sistemas de qualidade para a cadeia de suprimento do segmento mencionado.","provas":[{"id":17223,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c0rea Industrial","id":6709},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Pampa","sigla":"UNIPAMPA","id":3093,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"unipampa-rs-2009-cespe-cebraspe-tecnico-de-laboratorio-area-industrial-edificacoes","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - UNIPAMPA - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c0rea Industrial - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:25:19","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":600960,"hashId":"f8b7d0b79979ac909e3b31a7029c0307","enunciado":"<p align=justify>S\u00e3o tipicamente documentos baseados na NBR ISO 14000,\r\nas normas do sistema de gest\u00e3o da qualidade desenvolvidas\r\npara laborat\u00f3rios que definem os requisitos m\u00ednimos de\r\nsistemas de qualidade para a cadeia de suprimento do\r\nsegmento mencionado.<\/p>","resposta":2110375,"anulada":false,"rotulo":70,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2110374,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2110375,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O desenvolvimento e a consolida\u00e7\u00e3o da cultura metrol\u00f3gica v\u00eamse constituindo em uma estrat\u00e9gia permanente das organiza\u00e7\u00f5es, uma vez que resultam em ganhos de produtividade. Acerca dos aspectos relacionados \u00e0 normaliza\u00e7\u00e3o e apresenta\u00e7\u00e3o de resultados, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":292845,"enunciado":"<p align=justify>O desenvolvimento e a consolida\u00e7\u00e3o da cultura metrol\u00f3gica v\u00eamse\r\nconstituindo em uma estrat\u00e9gia permanente das organiza\u00e7\u00f5es,\r\numa vez que resultam em ganhos de produtividade. Acerca dos\r\naspectos relacionados \u00e0 normaliza\u00e7\u00e3o e apresenta\u00e7\u00e3o de\r\nresultados, julgue os pr\u00f3ximos itens.<\/p>","rotulo":66,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 66 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"ISO 14000","oab":true,"nome":"ISO 14000","pai":396235,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396015,"slug":"legislacao-dos-orgaos-iso-14000"},{"nome_clean":"Normas ISO - International Organization for Standardization","oab":true,"nome":"Normas ISO - International Organization for Standardization","pai":400194,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396235,"slug":"legislacao-dos-orgaos-normas-iso-international-organization-for-standardization"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/600960","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c0rea Industrial","id":6709}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Pampa","sigla":"UNIPAMPA","id":3093,"esfera":"Estadual","uf":"RS"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"\u00c0 Comiss\u00e3o Internacional de Preven\u00e7\u00e3o de Acidentes (CIPA) cabe a fun\u00e7\u00e3o, como um \u00f3rg\u00e3o interno da empresa, de divulgar as normas de seguran\u00e7a e realizar algumas fun\u00e7\u00f5es executivas estabelecidas na legisla\u00e7\u00e3o em vigor, como: elaborar mapa de riscos, discutir acidentes ocorridos, convocar reuni\u00f5es extraordin\u00e1rias, entre outras.","provas":[{"id":17223,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c0rea Industrial","id":6709},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Pampa","sigla":"UNIPAMPA","id":3093,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"unipampa-rs-2009-cespe-cebraspe-tecnico-de-laboratorio-area-industrial-edificacoes","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - UNIPAMPA - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c0rea Industrial - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:25:19","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":600961,"hashId":"13db5adadc79846486d5ba45cbc92138","enunciado":"<p align=justify>\u00c0 Comiss\u00e3o Internacional de Preven\u00e7\u00e3o de Acidentes\r\n(CIPA) cabe a fun\u00e7\u00e3o, como um \u00f3rg\u00e3o interno da empresa,\r\nde divulgar as normas de seguran\u00e7a e realizar algumas\r\nfun\u00e7\u00f5es executivas estabelecidas na legisla\u00e7\u00e3o em vigor,\r\ncomo: elaborar mapa de riscos, discutir acidentes ocorridos,\r\nconvocar reuni\u00f5es extraordin\u00e1rias, entre outras.<\/p>","resposta":2110376,"anulada":false,"rotulo":71,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2110376,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2110377,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s normas relacionadas \u00e0 seguran\u00e7a do trabalho, julgue os itens subsequentes.","id":292846,"enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s normas relacionadas \u00e0 seguran\u00e7a do trabalho,\r\njulgue os itens subsequentes.<\/p>","rotulo":71,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 71 a 75"},"assuntos":[{"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"nome_clean":"NR 05 - Comiss\u00e3o Interna de Preven\u00e7\u00e3o de Acidentes","oab":false,"nome":"NR 05 - Comiss\u00e3o Interna de Preven\u00e7\u00e3o de Acidentes","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397922,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-05-comissao-interna-de-prevencao-de-acidentes"},{"nome_clean":"Normas Regulamentadoras do Minist\u00e9rio do Trabalho e Emprego","oab":false,"nome":"Normas Regulamentadoras do Minist\u00e9rio do Trabalho e Emprego","pai":164,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":402948,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-normas-regulamentadoras-do-ministerio-do-trabalho-e-emprego"}],"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas\/600961","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c0rea Industrial","id":6709}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Pampa","sigla":"UNIPAMPA","id":3093,"esfera":"Estadual","uf":"RS"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Segundo a NR-9, a sigla PPRA significa Programa de Preven\u00e7\u00e3o de Riscos e Acidentes.","provas":[{"id":17223,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c0rea Industrial","id":6709},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Pampa","sigla":"UNIPAMPA","id":3093,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"unipampa-rs-2009-cespe-cebraspe-tecnico-de-laboratorio-area-industrial-edificacoes","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - UNIPAMPA - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c0rea Industrial - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:25:20","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":600962,"hashId":"d7bbc0e4074d92667f5b2a53fa3f354a","enunciado":"<p align=justify>Segundo a NR-9, a sigla PPRA significa Programa de\r\nPreven\u00e7\u00e3o de Riscos e Acidentes.<\/p>","resposta":2110379,"anulada":false,"rotulo":72,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2110378,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2110379,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s normas relacionadas \u00e0 seguran\u00e7a do trabalho, julgue os itens subsequentes.","id":292846,"enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s normas relacionadas \u00e0 seguran\u00e7a do trabalho,\r\njulgue os itens subsequentes.<\/p>","rotulo":71,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 71 a 75"},"assuntos":[{"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"nome_clean":"NR 09 - Programas de Preven\u00e7\u00e3o de Riscos Ambientais","oab":false,"nome":"NR 09 - Programas de Preven\u00e7\u00e3o de Riscos Ambientais","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397926,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-09-programas-de-prevencao-de-riscos-ambientais"},{"nome_clean":"Normas Regulamentadoras do Minist\u00e9rio do Trabalho e Emprego","oab":false,"nome":"Normas Regulamentadoras do Minist\u00e9rio do Trabalho e Emprego","pai":164,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":402948,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-normas-regulamentadoras-do-ministerio-do-trabalho-e-emprego"}],"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas\/600962","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c0rea Industrial","id":6709}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Pampa","sigla":"UNIPAMPA","id":3093,"esfera":"Estadual","uf":"RS"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Um laborat\u00f3rio credenciado pelo INMETRO \u00e9 tecnicamente competente para realizar ensaios e ou calibra\u00e7\u00f5es especificas, passando a fazer parte da rede brasileira de calibra\u00e7\u00e3o (RBC) ou da rede brasileira de laborat\u00f3rios de ensaios (RBLE).","provas":[{"id":17223,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c0rea Industrial","id":6709},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Pampa","sigla":"UNIPAMPA","id":3093,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"unipampa-rs-2009-cespe-cebraspe-tecnico-de-laboratorio-area-industrial-edificacoes","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - UNIPAMPA - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c0rea Industrial - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:25:20","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":600968,"hashId":"5767686bcb741fd95260ab4050d6a1d4","enunciado":"<p align=justify>Um laborat\u00f3rio credenciado pelo INMETRO \u00e9 tecnicamente\r\ncompetente para realizar ensaios e ou calibra\u00e7\u00f5es\r\nespecificas, passando a fazer parte da rede brasileira de\r\ncalibra\u00e7\u00e3o (RBC) ou da rede brasileira de laborat\u00f3rios de\r\nensaios (RBLE).<\/p>","resposta":2110390,"anulada":false,"rotulo":78,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2110390,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2110391,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o aos aspectos normativos de qualidade e \u00e0s boas pr\u00e1ticas laboratoriais (BPL) e constru\u00e7\u00f5es, julgue os seguintes itens.","id":292847,"enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o aos aspectos normativos de qualidade e \u00e0s boas\r\npr\u00e1ticas laboratoriais (BPL) e constru\u00e7\u00f5es, julgue os seguintes\r\nitens.<\/p>","rotulo":76,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 76 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia de Produ\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Engenharia de Produ\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":396164,"materia":true,"id":396164,"slug":"engenharia-de-producao"},{"nome_clean":"Qualidade","oab":false,"nome":"Qualidade","pai":396164,"assunto_raiz":396164,"materia":false,"id":402655,"slug":"engenharia-de-producao-qualidade"}],"slug":"engenharia-de-producao\/600968","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c0rea Industrial","id":6709}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Pampa","sigla":"UNIPAMPA","id":3093,"esfera":"Estadual","uf":"RS"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O a\u00e7o empregado nas barras de armadura de pe\u00e7as em concreto armado \u00e9 feito de ligas de ferro com carbono, \u00e0s quais outros elementos s\u00e3o incorporados para melhoria das propriedades. No entanto, o teor de carbono \u00e9 que desempenha o papel de maior import\u00e2ncia quanto \u00e0s propriedades finais do a\u00e7o.","provas":[{"id":17223,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c0rea Industrial","id":6709},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Pampa","sigla":"UNIPAMPA","id":3093,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"unipampa-rs-2009-cespe-cebraspe-tecnico-de-laboratorio-area-industrial-edificacoes","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - UNIPAMPA - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c0rea Industrial - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:25:21","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":600984,"hashId":"4d8daf9ffc05e7819b70206b47bea25a","enunciado":"<p align=justify>O a\u00e7o empregado nas barras de armadura de pe\u00e7as em\r\nconcreto armado \u00e9 feito de ligas de ferro com carbono, \u00e0s\r\nquais outros elementos s\u00e3o incorporados para melhoria das\r\npropriedades. No entanto, o teor de carbono \u00e9 que\r\ndesempenha o papel de maior import\u00e2ncia quanto \u00e0s\r\npropriedades finais do a\u00e7o.<\/p>","resposta":2110422,"anulada":false,"rotulo":94,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2110422,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2110423,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" No concreto armado, o concreto resiste melhor aos esfor\u00e7os de compress\u00e3o, enquanto o a\u00e7o, aos esfor\u00e7os de tra\u00e7\u00e3o. Considerando essa afirma\u00e7\u00e3o e com base no gr\u00e1fico tens\u00e3o \u00d7 deforma\u00e7\u00e3o acima, julgue os itens que se seguem, relativos ao a\u00e7o.","id":292850,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/17223\/40.gif><\/P>\r\n<P align=justify>No concreto armado, o concreto resiste melhor aos esfor\u00e7os de compress\u00e3o, enquanto o a\u00e7o, aos esfor\u00e7os de tra\u00e7\u00e3o. Considerando essa afirma\u00e7\u00e3o e com base no gr\u00e1fico tens\u00e3o \u00d7 deforma\u00e7\u00e3o acima, julgue os itens que se seguem, relativos ao a\u00e7o.<\/P>","rotulo":91,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 91 a 95"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Resist\u00eancia dos Materiais e An\u00e1lise Estrutural","oab":false,"nome":"Resist\u00eancia dos Materiais e An\u00e1lise Estrutural","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399413,"slug":"engenharia-civil-resistencia-dos-materiais-e-analise-estrutural"},{"nome_clean":"A\u00e7o","oab":false,"nome":"A\u00e7o","pai":399413,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399415,"slug":"engenharia-civil-aco"}],"slug":"engenharia-civil\/600984","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c0rea Industrial","id":6709}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Pampa","sigla":"UNIPAMPA","id":3093,"esfera":"Estadual","uf":"RS"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os aglomerantes hidr\u00e1ulicos s\u00e3o subst\u00e2ncias que, em contato com a \u00e1gua em quantidade e condi\u00e7\u00f5es adequadas, apresentam os fen\u00f4menos de pega e endurecimento. Os aglomerantes hidr\u00e1ulicos mais comuns na pavimenta\u00e7\u00e3o s\u00e3o a cal hidr\u00e1ulica e o cimento portland.","provas":[{"id":17223,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c0rea Industrial","id":6709},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Pampa","sigla":"UNIPAMPA","id":3093,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"unipampa-rs-2009-cespe-cebraspe-tecnico-de-laboratorio-area-industrial-edificacoes","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - UNIPAMPA - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c0rea Industrial - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:25:21","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":601006,"hashId":"629078692aee591ce70833694a2f8380","enunciado":"<p align=justify>Os aglomerantes hidr\u00e1ulicos s\u00e3o subst\u00e2ncias que, em contato\r\ncom a \u00e1gua em quantidade e condi\u00e7\u00f5es adequadas, apresentam\r\nos fen\u00f4menos de pega e endurecimento. Os aglomerantes\r\nhidr\u00e1ulicos mais comuns na pavimenta\u00e7\u00e3o s\u00e3o a cal hidr\u00e1ulica\r\ne o cimento portland.<\/p>","resposta":2110466,"anulada":false,"rotulo":111,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2110466,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2110467,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com respeito \u00e0 pavimenta\u00e7\u00e3o, julgue os itens de 111 a 115.","id":292854,"enunciado":"<p align=justify>Com respeito \u00e0 pavimenta\u00e7\u00e3o, julgue os itens de 111 a 115.<\/p>","rotulo":111,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 111 a 115"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Materiais de Constru\u00e7\u00e3o Civil","oab":false,"nome":"Materiais de Constru\u00e7\u00e3o Civil","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399410,"slug":"engenharia-civil-materiais-de-construcao-civil"}],"slug":"engenharia-civil\/601006","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Desportivo","id":4944}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Pampa","sigla":"UNIPAMPA","id":3093,"esfera":"Estadual","uf":"RS"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"No futebol de sal\u00e3o, uma equipe pode cobrar falta direta ao gol, sem barreira, quando a equipe advers\u00e1ria cometer sua quarta falta, durante o primeiro ou o segundo tempo.","provas":[{"id":17190,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Desportivo","id":4944},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Pampa","sigla":"UNIPAMPA","id":3093,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"unipampa-rs-2009-cespe-cebraspe-tecnico-desportivo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - UNIPAMPA - T\u00e9cnico Desportivo - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:25:08","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":489,"descricao":"Esporte"}],"id":599805,"hashId":"097ed42556e3e0c1f24285b11e316cdd","enunciado":"<p align=justify>No futebol de sal\u00e3o, uma equipe pode cobrar falta direta ao\r\ngol, sem barreira, quando a equipe advers\u00e1ria cometer sua\r\nquarta falta, durante o primeiro ou o segundo tempo.<\/p>","resposta":2107480,"anulada":false,"rotulo":71,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2107479,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2107480,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Quanto a fundamentos e regras de esportes diversos, julgue os itens de 70 a 81.","id":292616,"enunciado":"<p align=justify>Quanto a fundamentos e regras de esportes diversos, julgue os\r\nitens de 70 a 81.<\/p>","rotulo":70,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 70 a 81"},"assuntos":[{"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":1159,"materia":true,"id":1159,"slug":"educacao-fisica"},{"nome_clean":"Modalidades Esportivas","oab":false,"nome":"Modalidades Esportivas","pai":1159,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402883,"slug":"educacao-fisica-modalidades-esportivas"}],"slug":"educacao-fisica\/599805","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Desportivo","id":4944}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Pampa","sigla":"UNIPAMPA","id":3093,"esfera":"Estadual","uf":"RS"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Uma partida oficial de handebol n\u00e3o poder\u00e1 ocorrer se apenas seis jogadores de uma das equipes estiverem presentes no momento de seu in\u00edcio.","provas":[{"id":17190,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Desportivo","id":4944},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Pampa","sigla":"UNIPAMPA","id":3093,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"unipampa-rs-2009-cespe-cebraspe-tecnico-desportivo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - UNIPAMPA - T\u00e9cnico Desportivo - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:25:09","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":489,"descricao":"Esporte"}],"id":599814,"hashId":"81b477126fcd0bac6f2a0c8b8f55b5fe","enunciado":"<p align=justify>Uma partida oficial de handebol n\u00e3o poder\u00e1 ocorrer se\r\napenas seis jogadores de uma das equipes estiverem\r\npresentes no momento de seu in\u00edcio.<\/p>","resposta":2107498,"anulada":false,"rotulo":80,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2107497,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2107498,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Quanto a fundamentos e regras de esportes diversos, julgue os itens de 70 a 81.","id":292616,"enunciado":"<p align=justify>Quanto a fundamentos e regras de esportes diversos, julgue os\r\nitens de 70 a 81.<\/p>","rotulo":70,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 70 a 81"},"assuntos":[{"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":1159,"materia":true,"id":1159,"slug":"educacao-fisica"},{"nome_clean":"Modalidades Esportivas","oab":false,"nome":"Modalidades Esportivas","pai":1159,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402883,"slug":"educacao-fisica-modalidades-esportivas"}],"slug":"educacao-fisica\/599814","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Desportivo","id":4944}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Pampa","sigla":"UNIPAMPA","id":3093,"esfera":"Estadual","uf":"RS"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Resist\u00eancia cardiovascular, flexibilidade, resist\u00eancia muscular localizada, for\u00e7a e composi\u00e7\u00e3o corporal s\u00e3o os cinco componentes de aptid\u00e3o f\u00edsica relacionados \u00e0 sa\u00fade.","provas":[{"id":17190,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Desportivo","id":4944},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Pampa","sigla":"UNIPAMPA","id":3093,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"unipampa-rs-2009-cespe-cebraspe-tecnico-desportivo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - UNIPAMPA - T\u00e9cnico Desportivo - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:25:09","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":489,"descricao":"Esporte"}],"id":599817,"hashId":"37b775c812016338d0e7dde34055e9c0","enunciado":"<p align=justify>Resist\u00eancia cardiovascular, flexibilidade, resist\u00eancia\r\nmuscular localizada, for\u00e7a e composi\u00e7\u00e3o corporal s\u00e3o os\r\ncinco componentes de aptid\u00e3o f\u00edsica relacionados \u00e0 sa\u00fade.<\/p>","resposta":2107503,"anulada":false,"rotulo":83,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2107503,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2107504,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Quanto ao universo da ci\u00eancia do treinamento f\u00edsico e da aptid\u00e3o f\u00edsica, julgue os itens a seguir.","id":292617,"enunciado":"<p align=justify>Quanto ao universo da ci\u00eancia do treinamento f\u00edsico e da aptid\u00e3o\r\nf\u00edsica, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":82,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 82 a 85"},"assuntos":[{"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":1159,"materia":true,"id":1159,"slug":"educacao-fisica"},{"nome_clean":"Avalia\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Avalia\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":1159,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402872,"slug":"educacao-fisica-avaliacao-fisica"},{"nome_clean":"Consci\u00eancia Corporal, Sa\u00fade e Qualidade de Vida","oab":false,"nome":"Consci\u00eancia Corporal, Sa\u00fade e Qualidade de Vida","pai":1159,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402878,"slug":"educacao-fisica-consciencia-corporal-saude-e-qualidade-de-vida"}],"slug":"educacao-fisica\/599817","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Desportivo","id":4944}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Pampa","sigla":"UNIPAMPA","id":3093,"esfera":"Estadual","uf":"RS"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Para elaborar um bom programa de atividade f\u00edsica, um professor deve observar princ\u00edpios ou preceitos orientadores para que as experi\u00eancias de seus alunos levem ao desenvolvimento de \u00f3tima aptid\u00e3o f\u00edsica. Esse professor deve observar os princ\u00edpios da individualidade biol\u00f3gica, da sobrecarga crescente, da especificidade, da continuidade, da reversibilidade, considerando que tamb\u00e9m os per\u00edodos de aquecimento e de resfriamento s\u00e3o princ\u00edpios.","provas":[{"id":17190,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Desportivo","id":4944},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Pampa","sigla":"UNIPAMPA","id":3093,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"unipampa-rs-2009-cespe-cebraspe-tecnico-desportivo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - UNIPAMPA - T\u00e9cnico Desportivo - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:25:09","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":489,"descricao":"Esporte"}],"id":599819,"hashId":"85b36d366ae27b07cfde76afe4e842fd","enunciado":"<p align=justify>Para elaborar um bom programa de atividade f\u00edsica, um\r\nprofessor deve observar princ\u00edpios ou preceitos orientadores\r\npara que as experi\u00eancias de seus alunos levem ao\r\ndesenvolvimento de \u00f3tima aptid\u00e3o f\u00edsica. Esse professor\r\ndeve observar os princ\u00edpios da individualidade biol\u00f3gica, da\r\nsobrecarga crescente, da especificidade, da continuidade, da\r\nreversibilidade, considerando que tamb\u00e9m os per\u00edodos de\r\naquecimento e de resfriamento s\u00e3o princ\u00edpios.<\/p>","resposta":2107508,"anulada":false,"rotulo":85,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2107507,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2107508,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Quanto ao universo da ci\u00eancia do treinamento f\u00edsico e da aptid\u00e3o f\u00edsica, julgue os itens a seguir.","id":292617,"enunciado":"<p align=justify>Quanto ao universo da ci\u00eancia do treinamento f\u00edsico e da aptid\u00e3o\r\nf\u00edsica, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":82,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 82 a 85"},"assuntos":[{"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":1159,"materia":true,"id":1159,"slug":"educacao-fisica"},{"nome_clean":"Treinamento Desportivo","oab":false,"nome":"Treinamento Desportivo","pai":1159,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402879,"slug":"educacao-fisica-treinamento-desportivo"}],"slug":"educacao-fisica\/599819","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Desportivo","id":4944}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Pampa","sigla":"UNIPAMPA","id":3093,"esfera":"Estadual","uf":"RS"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"As contus\u00f5es s\u00e3o les\u00f5es que causam sangramento sob a pele, mas n\u00e3o chegam a romp\u00ea-la, ocorrendo com maior frequ\u00eancia em esportes de contato, como futebol, basquetebol e carat\u00ea.","provas":[{"id":17190,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Desportivo","id":4944},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Pampa","sigla":"UNIPAMPA","id":3093,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"unipampa-rs-2009-cespe-cebraspe-tecnico-desportivo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - UNIPAMPA - T\u00e9cnico Desportivo - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:25:09","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":489,"descricao":"Esporte"}],"id":599822,"hashId":"7e09d6388e6f9d53f4acc2505688c4bd","enunciado":"<p align=justify>As contus\u00f5es s\u00e3o les\u00f5es que causam sangramento sob a\r\npele, mas n\u00e3o chegam a romp\u00ea-la, ocorrendo com maior\r\nfrequ\u00eancia em esportes de contato, como futebol,\r\nbasquetebol e carat\u00ea.<\/p>","resposta":2107513,"anulada":false,"rotulo":88,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2107513,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2107514,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Na pr\u00e1tica de atividades f\u00edsicas, \u00e9 importante preparar as pessoas para a preven\u00e7\u00e3o de les\u00f5es e qualificar os indiv\u00edduos a adotarem as provid\u00eancias cab\u00edveis quando da ocorr\u00eancia de les\u00f5es. A esse respeito, julgue os itens a seguir.","id":292618,"enunciado":"<p align=justify>Na pr\u00e1tica de atividades f\u00edsicas, \u00e9 importante preparar as pessoas\r\npara a preven\u00e7\u00e3o de les\u00f5es e qualificar os indiv\u00edduos a adotarem\r\nas provid\u00eancias cab\u00edveis quando da ocorr\u00eancia de les\u00f5es. A esse\r\nrespeito, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":86,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 86 a 90"},"assuntos":[{"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":1159,"materia":true,"id":1159,"slug":"educacao-fisica"},{"nome_clean":"Patologias e Les\u00f5es","oab":false,"nome":"Patologias e Les\u00f5es","pai":1159,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402882,"slug":"educacao-fisica-patologias-e-lesoes"}],"slug":"educacao-fisica\/599822","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Desportivo","id":4944}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Pampa","sigla":"UNIPAMPA","id":3093,"esfera":"Estadual","uf":"RS"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Na metodologia do treinamento desportivo, acumulam-se conhecimentos das \u00e1reas de fisiologia do exerc\u00edcio, da cinesiologia, al\u00e9m dos m\u00e9todos de planejamento e de controle do treinamento.","provas":[{"id":17190,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Desportivo","id":4944},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Pampa","sigla":"UNIPAMPA","id":3093,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"unipampa-rs-2009-cespe-cebraspe-tecnico-desportivo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - UNIPAMPA - T\u00e9cnico Desportivo - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:25:09","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":489,"descricao":"Esporte"}],"id":599825,"hashId":"29f0a654638db0fa1103565a2a633825","enunciado":"<p align=justify>Na metodologia do treinamento desportivo, acumulam-se\r\nconhecimentos das \u00e1reas de fisiologia do exerc\u00edcio, da\r\ncinesiologia, al\u00e9m dos m\u00e9todos de planejamento e de\r\ncontrole do treinamento.<\/p>","resposta":2107519,"anulada":false,"rotulo":91,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2107519,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2107520,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A metodologia do treinamento esportivo busca a planifica\u00e7\u00e3o e a prescri\u00e7\u00e3o do treinamento, utilizando-se de diferentes estudos para a sua elabora\u00e7\u00e3o. Com rela\u00e7\u00e3o aos fundamentos do treinamento esportivo, julgue os itens que se seguem.","id":292619,"enunciado":"<p align=justify>A metodologia do treinamento esportivo busca a planifica\u00e7\u00e3o e\r\na prescri\u00e7\u00e3o do treinamento, utilizando-se de diferentes estudos\r\npara a sua elabora\u00e7\u00e3o. Com rela\u00e7\u00e3o aos fundamentos do\r\ntreinamento esportivo, julgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":91,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 91 a 97"},"assuntos":[{"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":1159,"materia":true,"id":1159,"slug":"educacao-fisica"},{"nome_clean":"Bases Te\u00f3ricas e Hist\u00f3ricas da Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Bases Te\u00f3ricas e Hist\u00f3ricas da Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":1159,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402870,"slug":"educacao-fisica-bases-teoricas-e-historicas-da-educacao-fisica"},{"nome_clean":"Treinamento Desportivo","oab":false,"nome":"Treinamento Desportivo","pai":1159,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402879,"slug":"educacao-fisica-treinamento-desportivo"}],"slug":"educacao-fisica\/599825","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Desportivo","id":4944}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Pampa","sigla":"UNIPAMPA","id":3093,"esfera":"Estadual","uf":"RS"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"No treinamento esportivo, esfor\u00e7os anaer\u00f3bios l\u00e1ticos s\u00e3o aqueles que possuem intensidade entre 90% e 100% da capacidade m\u00e1xima do praticante, com dura\u00e7\u00e3o de um a dez segundos.","provas":[{"id":17190,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Desportivo","id":4944},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Pampa","sigla":"UNIPAMPA","id":3093,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"unipampa-rs-2009-cespe-cebraspe-tecnico-desportivo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - UNIPAMPA - T\u00e9cnico Desportivo - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:25:10","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":489,"descricao":"Esporte"}],"id":599830,"hashId":"f50356d368079f467bd80a9a59005091","enunciado":"<p align=justify>No treinamento esportivo, esfor\u00e7os anaer\u00f3bios l\u00e1ticos s\u00e3o\r\naqueles que possuem intensidade entre 90% e 100% da\r\ncapacidade m\u00e1xima do praticante, com dura\u00e7\u00e3o de um a dez\r\nsegundos.<\/p>","resposta":2107530,"anulada":false,"rotulo":96,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2107529,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2107530,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A metodologia do treinamento esportivo busca a planifica\u00e7\u00e3o e a prescri\u00e7\u00e3o do treinamento, utilizando-se de diferentes estudos para a sua elabora\u00e7\u00e3o. Com rela\u00e7\u00e3o aos fundamentos do treinamento esportivo, julgue os itens que se seguem.","id":292619,"enunciado":"<p align=justify>A metodologia do treinamento esportivo busca a planifica\u00e7\u00e3o e\r\na prescri\u00e7\u00e3o do treinamento, utilizando-se de diferentes estudos\r\npara a sua elabora\u00e7\u00e3o. Com rela\u00e7\u00e3o aos fundamentos do\r\ntreinamento esportivo, julgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":91,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 91 a 97"},"assuntos":[{"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":1159,"materia":true,"id":1159,"slug":"educacao-fisica"},{"nome_clean":"Treinamento Desportivo","oab":false,"nome":"Treinamento Desportivo","pai":1159,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402879,"slug":"educacao-fisica-treinamento-desportivo"}],"slug":"educacao-fisica\/599830","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Desportivo","id":4944}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Pampa","sigla":"UNIPAMPA","id":3093,"esfera":"Estadual","uf":"RS"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O teste de alcance m\u00e1ximo \u00e9 utilizado para a mensura\u00e7\u00e3o indireta da flexibilidade, sendo necess\u00e1rio, para a realiza\u00e7\u00e3o desse teste, apenas um banco e uma fita m\u00e9trica para a leitura do resultado.","provas":[{"id":17190,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Desportivo","id":4944},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Pampa","sigla":"UNIPAMPA","id":3093,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"unipampa-rs-2009-cespe-cebraspe-tecnico-desportivo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - UNIPAMPA - T\u00e9cnico Desportivo - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:25:10","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":489,"descricao":"Esporte"}],"id":599831,"hashId":"0695089245e8f1e7107113cf44fd6731","enunciado":"<p align=justify>O teste de alcance m\u00e1ximo \u00e9 utilizado para a mensura\u00e7\u00e3o\r\nindireta da flexibilidade, sendo necess\u00e1rio, para a realiza\u00e7\u00e3o\r\ndesse teste, apenas um banco e uma fita m\u00e9trica para a\r\nleitura do resultado.<\/p>","resposta":2107531,"anulada":false,"rotulo":97,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2107531,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2107532,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A metodologia do treinamento esportivo busca a planifica\u00e7\u00e3o e a prescri\u00e7\u00e3o do treinamento, utilizando-se de diferentes estudos para a sua elabora\u00e7\u00e3o. Com rela\u00e7\u00e3o aos fundamentos do treinamento esportivo, julgue os itens que se seguem.","id":292619,"enunciado":"<p align=justify>A metodologia do treinamento esportivo busca a planifica\u00e7\u00e3o e\r\na prescri\u00e7\u00e3o do treinamento, utilizando-se de diferentes estudos\r\npara a sua elabora\u00e7\u00e3o. Com rela\u00e7\u00e3o aos fundamentos do\r\ntreinamento esportivo, julgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":91,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 91 a 97"},"assuntos":[{"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":1159,"materia":true,"id":1159,"slug":"educacao-fisica"},{"nome_clean":"Avalia\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Avalia\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":1159,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402872,"slug":"educacao-fisica-avaliacao-fisica"},{"nome_clean":"Treinamento Desportivo","oab":false,"nome":"Treinamento Desportivo","pai":1159,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402879,"slug":"educacao-fisica-treinamento-desportivo"}],"slug":"educacao-fisica\/599831","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Desportivo","id":4944}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Pampa","sigla":"UNIPAMPA","id":3093,"esfera":"Estadual","uf":"RS"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"As atividades de medidas e avalia\u00e7\u00e3o na educa\u00e7\u00e3o f\u00edsica adaptada devem ocorrer para a constata\u00e7\u00e3o de necessidades especiais e para o estabelecimento de uma programa de educa\u00e7\u00e3o f\u00edsica compat\u00edvel com as necessidades do praticante.","provas":[{"id":17190,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Desportivo","id":4944},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Pampa","sigla":"UNIPAMPA","id":3093,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"unipampa-rs-2009-cespe-cebraspe-tecnico-desportivo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - UNIPAMPA - T\u00e9cnico Desportivo - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:25:10","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":489,"descricao":"Esporte"}],"id":599833,"hashId":"2f5edc54e69df23d1a572b26d3c508d6","enunciado":"<p align=justify>As atividades de medidas e avalia\u00e7\u00e3o na educa\u00e7\u00e3o f\u00edsica\r\nadaptada devem ocorrer para a constata\u00e7\u00e3o de necessidades\r\nespeciais e para o estabelecimento de uma programa de\r\neduca\u00e7\u00e3o f\u00edsica compat\u00edvel com as necessidades do\r\npraticante.<\/p>","resposta":2107535,"anulada":false,"rotulo":99,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2107535,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2107536,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Educa\u00e7\u00e3o f\u00edsica adaptada designa um programa individualizado de aptid\u00e3o f\u00edsica e motora, habilidades e padr\u00f5es motores fundamentais e habilidades de esportes aqu\u00e1ticos e dan\u00e7as, al\u00e9m de jogos e esportes individuais e coletivos. Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 educa\u00e7\u00e3o f\u00edsica adaptada, julgue os itens de 98 a 105.","id":292620,"enunciado":"<p align=justify>Educa\u00e7\u00e3o f\u00edsica adaptada designa um programa individualizado\r\nde aptid\u00e3o f\u00edsica e motora, habilidades e padr\u00f5es motores\r\nfundamentais e habilidades de esportes aqu\u00e1ticos e dan\u00e7as, al\u00e9m\r\nde jogos e esportes individuais e coletivos. Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0\r\neduca\u00e7\u00e3o f\u00edsica adaptada, julgue os itens de 98 a 105.<\/p>","rotulo":98,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 98 a 105"},"assuntos":[{"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":1159,"materia":true,"id":1159,"slug":"educacao-fisica"},{"nome_clean":"Inclus\u00e3o e Diversidade nas Aulas de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Inclus\u00e3o e Diversidade nas Aulas de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":402862,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402867,"slug":"educacao-fisica-inclusao-e-diversidade-nas-aulas-de-educacao-fisica"},{"nome_clean":"Treinamento Desportivo","oab":false,"nome":"Treinamento Desportivo","pai":1159,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402879,"slug":"educacao-fisica-treinamento-desportivo"}],"slug":"educacao-fisica\/599833","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Desportivo","id":4944}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Pampa","sigla":"UNIPAMPA","id":3093,"esfera":"Estadual","uf":"RS"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Segundo Piaget, o tipo mais primitivo de brincadeira \u00e9 a brincadeira pr\u00e1tica ou do exerc\u00edcio. O profissional de educa\u00e7\u00e3o f\u00edsica adaptada pode e deve utilizar a brincadeira pr\u00e1tica ou do exerc\u00edcio como atividades de sua aula, com benef\u00edcios para os praticantes.","provas":[{"id":17190,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Desportivo","id":4944},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Pampa","sigla":"UNIPAMPA","id":3093,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"unipampa-rs-2009-cespe-cebraspe-tecnico-desportivo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - UNIPAMPA - T\u00e9cnico Desportivo - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:25:10","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":489,"descricao":"Esporte"}],"id":599835,"hashId":"f34d88a573b9ab5fb8917553b5447ce4","enunciado":"<p align=justify>Segundo Piaget, o tipo mais primitivo de brincadeira \u00e9 a\r\nbrincadeira pr\u00e1tica ou do exerc\u00edcio. O profissional de\r\neduca\u00e7\u00e3o f\u00edsica adaptada pode e deve utilizar a brincadeira\r\npr\u00e1tica ou do exerc\u00edcio como atividades de sua aula, com\r\nbenef\u00edcios para os praticantes.<\/p>","resposta":2107539,"anulada":false,"rotulo":101,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2107539,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2107540,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Educa\u00e7\u00e3o f\u00edsica adaptada designa um programa individualizado de aptid\u00e3o f\u00edsica e motora, habilidades e padr\u00f5es motores fundamentais e habilidades de esportes aqu\u00e1ticos e dan\u00e7as, al\u00e9m de jogos e esportes individuais e coletivos. Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 educa\u00e7\u00e3o f\u00edsica adaptada, julgue os itens de 98 a 105.","id":292620,"enunciado":"<p align=justify>Educa\u00e7\u00e3o f\u00edsica adaptada designa um programa individualizado\r\nde aptid\u00e3o f\u00edsica e motora, habilidades e padr\u00f5es motores\r\nfundamentais e habilidades de esportes aqu\u00e1ticos e dan\u00e7as, al\u00e9m\r\nde jogos e esportes individuais e coletivos. Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0\r\neduca\u00e7\u00e3o f\u00edsica adaptada, julgue os itens de 98 a 105.<\/p>","rotulo":98,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 98 a 105"},"assuntos":[{"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":1159,"materia":true,"id":1159,"slug":"educacao-fisica"},{"nome_clean":"Inclus\u00e3o e Diversidade nas Aulas de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Inclus\u00e3o e Diversidade nas Aulas de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":402862,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402867,"slug":"educacao-fisica-inclusao-e-diversidade-nas-aulas-de-educacao-fisica"},{"nome_clean":"Atividade F\u00edsica, Recrea\u00e7\u00e3o e Lazer","oab":false,"nome":"Atividade F\u00edsica, Recrea\u00e7\u00e3o e Lazer","pai":1159,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402877,"slug":"educacao-fisica-atividade-fisica-recreacao-e-lazer"}],"slug":"educacao-fisica\/599835","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Desportivo","id":4944}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Pampa","sigla":"UNIPAMPA","id":3093,"esfera":"Estadual","uf":"RS"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Se a fala for usada como \u00fanico instrumento de comunica\u00e7\u00e3o durante a educa\u00e7\u00e3o f\u00edsica, os alunos surdos e com dificuldade de audi\u00e7\u00e3o ter\u00e3o problemas para aprender.","provas":[{"id":17190,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Desportivo","id":4944},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Pampa","sigla":"UNIPAMPA","id":3093,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"unipampa-rs-2009-cespe-cebraspe-tecnico-desportivo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - UNIPAMPA - T\u00e9cnico Desportivo - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:25:10","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":489,"descricao":"Esporte"}],"id":599837,"hashId":"b57a9a39f861e7d5b12c4f4dd33c4199","enunciado":"<p align=justify>Se a fala for usada como \u00fanico instrumento de comunica\u00e7\u00e3o\r\ndurante a educa\u00e7\u00e3o f\u00edsica, os alunos surdos e com\r\ndificuldade de audi\u00e7\u00e3o ter\u00e3o problemas para aprender.<\/p>","resposta":2107543,"anulada":false,"rotulo":103,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2107543,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2107544,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Educa\u00e7\u00e3o f\u00edsica adaptada designa um programa individualizado de aptid\u00e3o f\u00edsica e motora, habilidades e padr\u00f5es motores fundamentais e habilidades de esportes aqu\u00e1ticos e dan\u00e7as, al\u00e9m de jogos e esportes individuais e coletivos. Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 educa\u00e7\u00e3o f\u00edsica adaptada, julgue os itens de 98 a 105.","id":292620,"enunciado":"<p align=justify>Educa\u00e7\u00e3o f\u00edsica adaptada designa um programa individualizado\r\nde aptid\u00e3o f\u00edsica e motora, habilidades e padr\u00f5es motores\r\nfundamentais e habilidades de esportes aqu\u00e1ticos e dan\u00e7as, al\u00e9m\r\nde jogos e esportes individuais e coletivos. Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0\r\neduca\u00e7\u00e3o f\u00edsica adaptada, julgue os itens de 98 a 105.<\/p>","rotulo":98,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 98 a 105"},"assuntos":[{"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":1159,"materia":true,"id":1159,"slug":"educacao-fisica"},{"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica no Ambiente Escolar","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica no Ambiente Escolar","pai":1159,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402862,"slug":"educacao-fisica-educacao-fisica-no-ambiente-escolar"},{"nome_clean":"Inclus\u00e3o e Diversidade nas Aulas de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Inclus\u00e3o e Diversidade nas Aulas de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":402862,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402867,"slug":"educacao-fisica-inclusao-e-diversidade-nas-aulas-de-educacao-fisica"}],"slug":"educacao-fisica\/599837","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Desportivo","id":4944}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Pampa","sigla":"UNIPAMPA","id":3093,"esfera":"Estadual","uf":"RS"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Ao iniciar o processo de organiza\u00e7\u00e3o e realiza\u00e7\u00e3o de uma competi\u00e7\u00e3o esportiva, o profissional de educa\u00e7\u00e3o f\u00edsica deve levar em considera\u00e7\u00e3o o tempo dispon\u00edvel para a realiza\u00e7\u00e3o da competi\u00e7\u00e3o e a quantidade de participantes.","provas":[{"id":17190,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Desportivo","id":4944},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Pampa","sigla":"UNIPAMPA","id":3093,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"unipampa-rs-2009-cespe-cebraspe-tecnico-desportivo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - UNIPAMPA - T\u00e9cnico Desportivo - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:25:10","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":489,"descricao":"Esporte"}],"id":599844,"hashId":"c1f0eafe96b9cdfe9ea6b0c593658511","enunciado":"<p align=justify>Ao iniciar o processo de organiza\u00e7\u00e3o e realiza\u00e7\u00e3o de uma\r\ncompeti\u00e7\u00e3o esportiva, o profissional de educa\u00e7\u00e3o f\u00edsica deve\r\nlevar em considera\u00e7\u00e3o o tempo dispon\u00edvel para a realiza\u00e7\u00e3o\r\nda competi\u00e7\u00e3o e a quantidade de participantes.<\/p>","resposta":2107557,"anulada":false,"rotulo":110,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2107557,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2107558,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Os sistemas desportivos t\u00eam de ser capazes de se regenerar, sob pena de estagnarem, o que abre novas possibilidades de interven\u00e7\u00e3o profissional para as novas gera\u00e7\u00f5es interessadas no mundo do desporto. Acerca da administra\u00e7\u00e3o como elemento essencial na atua\u00e7\u00e3o do profissional de educa\u00e7\u00e3o f\u00edsica, julgue os itens de 106 a 120.","id":292621,"enunciado":"<p align=justify>Os sistemas desportivos t\u00eam de ser capazes de se regenerar, sob\r\npena de estagnarem, o que abre novas possibilidades de\r\ninterven\u00e7\u00e3o profissional para as novas gera\u00e7\u00f5es interessadas no\r\nmundo do desporto. Acerca da administra\u00e7\u00e3o como elemento\r\nessencial na atua\u00e7\u00e3o do profissional de educa\u00e7\u00e3o f\u00edsica, julgue os\r\nitens de 106 a 120.<\/p>","rotulo":106,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 106 a 120"},"assuntos":[{"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":1159,"materia":true,"id":1159,"slug":"educacao-fisica"},{"nome_clean":"Competi\u00e7\u00f5es e Organiza\u00e7\u00f5es de Eventos Esportivos e Culturais","oab":false,"nome":"Competi\u00e7\u00f5es e Organiza\u00e7\u00f5es de Eventos Esportivos e Culturais","pai":1159,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402875,"slug":"educacao-fisica-competicoes-e-organizacoes-de-eventos-esportivos-e-culturais"},{"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o e Administra\u00e7\u00e3o Esportiva","oab":false,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o e Administra\u00e7\u00e3o Esportiva","pai":1159,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402880,"slug":"educacao-fisica-organizacao-e-administracao-esportiva"}],"slug":"educacao-fisica\/599844","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Desportivo","id":4944}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Pampa","sigla":"UNIPAMPA","id":3093,"esfera":"Estadual","uf":"RS"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os recursos do Minist\u00e9rio do Esporte t\u00eam como destina\u00e7\u00e3o, entre outras finalidades, a capacita\u00e7\u00e3o de professores de educa\u00e7\u00e3o f\u00edsica e de t\u00e9cnicos de desporto.","provas":[{"id":17190,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Desportivo","id":4944},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Pampa","sigla":"UNIPAMPA","id":3093,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"unipampa-rs-2009-cespe-cebraspe-tecnico-desportivo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - UNIPAMPA - T\u00e9cnico Desportivo - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:25:11","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":489,"descricao":"Esporte"}],"id":599854,"hashId":"99885b45f293ad8952b172cf13bdb1ef","enunciado":"<p align=justify>Os recursos do Minist\u00e9rio do Esporte t\u00eam como destina\u00e7\u00e3o,\r\nentre outras finalidades, a capacita\u00e7\u00e3o de professores de\r\neduca\u00e7\u00e3o f\u00edsica e de t\u00e9cnicos de desporto.<\/p>","resposta":2107577,"anulada":false,"rotulo":120,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2107577,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2107578,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Os sistemas desportivos t\u00eam de ser capazes de se regenerar, sob pena de estagnarem, o que abre novas possibilidades de interven\u00e7\u00e3o profissional para as novas gera\u00e7\u00f5es interessadas no mundo do desporto. Acerca da administra\u00e7\u00e3o como elemento essencial na atua\u00e7\u00e3o do profissional de educa\u00e7\u00e3o f\u00edsica, julgue os itens de 106 a 120.","id":292621,"enunciado":"<p align=justify>Os sistemas desportivos t\u00eam de ser capazes de se regenerar, sob\r\npena de estagnarem, o que abre novas possibilidades de\r\ninterven\u00e7\u00e3o profissional para as novas gera\u00e7\u00f5es interessadas no\r\nmundo do desporto. Acerca da administra\u00e7\u00e3o como elemento\r\nessencial na atua\u00e7\u00e3o do profissional de educa\u00e7\u00e3o f\u00edsica, julgue os\r\nitens de 106 a 120.<\/p>","rotulo":106,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 106 a 120"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"nome_clean":"Lei n\u00ba 9.615\/1998 - Institui normas gerais sobre desporto e d\u00e1 outras provid\u00eancias. (Lei Pel\u00e9)","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 9.615\/1998 - Institui normas gerais sobre desporto e d\u00e1 outras provid\u00eancias. (Lei Pel\u00e9)","pai":395700,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":394981,"slug":"legislacao-federal-lei-no-9-615-1998-institui-normas-gerais-sobre-desporto-e-da-outras-providencias-lei-pele"}],"slug":"legislacao-federal\/599854","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","id":4026}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Pampa","sigla":"UNIPAMPA","id":3093,"esfera":"Estadual","uf":"RS"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A flexibilidade da gest\u00e3o \u00e9 garantida \u00e0 institui\u00e7\u00e3o formadora, para que ela possa construir projetos inovadores e pr\u00f3prios que integrem os eixos articuladores de seu projeto pol\u00edticopedag\u00f3gico.","provas":[{"id":17191,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","id":4026},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Pampa","sigla":"UNIPAMPA","id":3093,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"unipampa-rs-2009-cespe-cebraspe-tecnico-em-assuntos-educacionais","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - UNIPAMPA - T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:25:11","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","descricao":"Cargos para T\u00e9cnicos que atuam em institui\u00e7\u00f5es educacionais","id":74}],"areas":[{"id":33,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o"}],"id":599855,"hashId":"c3a4657b990027572d45bcc530d43449","enunciado":"<p align=justify>A flexibilidade da gest\u00e3o \u00e9 garantida \u00e0 institui\u00e7\u00e3o formadora,\r\npara que ela possa construir projetos inovadores e pr\u00f3prios\r\nque integrem os eixos articuladores de seu projeto pol\u00edticopedag\u00f3gico.<\/p>","resposta":2107579,"anulada":false,"rotulo":51,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2107579,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2107580,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os pr\u00f3ximos itens, acerca das Diretrizes Curriculares Nacionais para Forma\u00e7\u00e3o de Professores da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica.","id":292622,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os pr\u00f3ximos itens, acerca das Diretrizes Curriculares\r\nNacionais para Forma\u00e7\u00e3o de Professores da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica.<\/p>","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 53"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"},{"nome_clean":"Lei n\u00ba 9.394 de 1996 - Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional (LDBEN) e suas altera\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba 9.394 de 1996 - Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional (LDBEN) e suas altera\u00e7\u00f5es","pai":405600,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405602,"slug":"pedagogia-lei-no-9-394-de-1996-lei-de-diretrizes-e-bases-da-educacao-nacional-ldben-e-suas-alteracoes"}],"slug":"pedagogia\/599855","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","id":4026}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Pampa","sigla":"UNIPAMPA","id":3093,"esfera":"Estadual","uf":"RS"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A carga hor\u00e1ria dos cursos de licenciatura e de gradua\u00e7\u00e3o plena ser\u00e1 efetivada pela integraliza\u00e7\u00e3o de, no m\u00ednimo, 2.800 horas, garantindo a articula\u00e7\u00e3o entre teoria e pr\u00e1tica em seus projetos pedag\u00f3gicos.","provas":[{"id":17191,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","id":4026},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Pampa","sigla":"UNIPAMPA","id":3093,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"unipampa-rs-2009-cespe-cebraspe-tecnico-em-assuntos-educacionais","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - UNIPAMPA - T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:25:11","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","descricao":"Cargos para T\u00e9cnicos que atuam em institui\u00e7\u00f5es educacionais","id":74}],"areas":[{"id":33,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o"}],"id":599858,"hashId":"4285230d7091449494f1903a39a81186","enunciado":"<p align=justify>A carga hor\u00e1ria dos cursos de licenciatura e de gradua\u00e7\u00e3o\r\nplena ser\u00e1 efetivada pela integraliza\u00e7\u00e3o de, no m\u00ednimo, 2.800\r\nhoras, garantindo a articula\u00e7\u00e3o entre teoria e pr\u00e1tica em seus\r\nprojetos pedag\u00f3gicos.<\/p>","resposta":2107585,"anulada":false,"rotulo":54,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2107585,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2107586,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca das Diretrizes Curriculares Nacionais dos Cursos de Gradua\u00e7\u00e3o, julgue os itens seguintes.","id":292623,"enunciado":"<p align=justify>Acerca das Diretrizes Curriculares Nacionais dos Cursos de\r\nGradua\u00e7\u00e3o, julgue os itens seguintes.<\/p>","rotulo":54,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 54 a 56"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"},{"nome_clean":"Lei n\u00ba 9.394 de 1996 - Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional (LDBEN) e suas altera\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba 9.394 de 1996 - Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional (LDBEN) e suas altera\u00e7\u00f5es","pai":405600,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405602,"slug":"pedagogia-lei-no-9-394-de-1996-lei-de-diretrizes-e-bases-da-educacao-nacional-ldben-e-suas-alteracoes"}],"slug":"pedagogia\/599858","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","id":4026}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Pampa","sigla":"UNIPAMPA","id":3093,"esfera":"Estadual","uf":"RS"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O PDI consiste em um documento que define a miss\u00e3o, as metas e os objetivos da institui\u00e7\u00e3o de ensino superior (IES).","provas":[{"id":17191,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","id":4026},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Pampa","sigla":"UNIPAMPA","id":3093,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"unipampa-rs-2009-cespe-cebraspe-tecnico-em-assuntos-educacionais","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - UNIPAMPA - T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:25:11","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","descricao":"Cargos para T\u00e9cnicos que atuam em institui\u00e7\u00f5es educacionais","id":74}],"areas":[{"id":33,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o"}],"id":599861,"hashId":"bfb71a331448c91d68755c0ba04b1171","enunciado":"<p align=justify>O PDI consiste em um documento que define a miss\u00e3o, as\r\nmetas e os objetivos da institui\u00e7\u00e3o de ensino superior (IES).<\/p>","resposta":2107591,"anulada":false,"rotulo":57,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2107591,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2107592,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com a aprova\u00e7\u00e3o das diretrizes em apre\u00e7o, garante-se a flexibilidade, a criatividade e a responsabilidade das institui\u00e7\u00f5es de ensino superior na elabora\u00e7\u00e3o de suas propostas curriculares.","id":292624,"enunciado":"<p align=justify>Com a aprova\u00e7\u00e3o das diretrizes em apre\u00e7o, garante-se a\r\nflexibilidade, a criatividade e a responsabilidade das\r\ninstitui\u00e7\u00f5es de ensino superior na elabora\u00e7\u00e3o de suas\r\npropostas curriculares.<\/p>","rotulo":57,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 57 a 59"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"},{"nome_clean":"Lei n\u00ba 9.394 de 1996 - Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional (LDBEN) e suas altera\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba 9.394 de 1996 - Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional (LDBEN) e suas altera\u00e7\u00f5es","pai":405600,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405602,"slug":"pedagogia-lei-no-9-394-de-1996-lei-de-diretrizes-e-bases-da-educacao-nacional-ldben-e-suas-alteracoes"}],"slug":"pedagogia\/599861","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","id":4026}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Pampa","sigla":"UNIPAMPA","id":3093,"esfera":"Estadual","uf":"RS"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A avalia\u00e7\u00e3o institucional visa a melhoria da qualidade da educa\u00e7\u00e3o superior, o aumento da efic\u00e1cia institucional e a efici\u00eancia acad\u00eamica e social.","provas":[{"id":17191,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","id":4026},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Pampa","sigla":"UNIPAMPA","id":3093,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"unipampa-rs-2009-cespe-cebraspe-tecnico-em-assuntos-educacionais","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - UNIPAMPA - T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:25:12","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","descricao":"Cargos para T\u00e9cnicos que atuam em institui\u00e7\u00f5es educacionais","id":74}],"areas":[{"id":33,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o"}],"id":599865,"hashId":"63e04a3946f496b7af1ac160df68266f","enunciado":"<p align=justify>A avalia\u00e7\u00e3o institucional visa a melhoria da qualidade da\r\neduca\u00e7\u00e3o superior, o aumento da efic\u00e1cia institucional e a\r\nefici\u00eancia acad\u00eamica e social.<\/p>","resposta":2107599,"anulada":false,"rotulo":61,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2107599,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2107600,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o ao desenvolvimento de pol\u00edticas de avalia\u00e7\u00e3o escolar e institucional (interna e externa) pelo Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o (MEC), julgue os itens de 60 a 65.","id":292625,"enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o ao desenvolvimento de pol\u00edticas de avalia\u00e7\u00e3o\r\nescolar e institucional (interna e externa) pelo Minist\u00e9rio da\r\nEduca\u00e7\u00e3o (MEC), julgue os itens de 60 a 65.<\/p>","rotulo":60,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 60 a 65"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"},{"nome_clean":"Lei n\u00ba 9.394 de 1996 - Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional (LDBEN) e suas altera\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba 9.394 de 1996 - Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional (LDBEN) e suas altera\u00e7\u00f5es","pai":405600,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405602,"slug":"pedagogia-lei-no-9-394-de-1996-lei-de-diretrizes-e-bases-da-educacao-nacional-ldben-e-suas-alteracoes"}],"slug":"pedagogia\/599865","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","id":4026}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Pampa","sigla":"UNIPAMPA","id":3093,"esfera":"Estadual","uf":"RS"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A gest\u00e3o democr\u00e1tica da educa\u00e7\u00e3o envolve a participa\u00e7\u00e3o da comunidade escolar. Os conselhos escolares constituem inst\u00e2ncia representativa de pais, alunos, professores, funcion\u00e1rios, dire\u00e7\u00e3o e comunidade, que t\u00eam como atividade acompanhar as a\u00e7\u00f5es dos dirigentes escolares, fiscalizar a aplica\u00e7\u00e3o de recursos destinados \u00e0 escola e participar das discuss\u00f5es a respeito da execu\u00e7\u00e3o do projeto pol\u00edticopedag\u00f3gico.","provas":[{"id":17191,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","id":4026},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Pampa","sigla":"UNIPAMPA","id":3093,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"unipampa-rs-2009-cespe-cebraspe-tecnico-em-assuntos-educacionais","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - UNIPAMPA - T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:25:12","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","descricao":"Cargos para T\u00e9cnicos que atuam em institui\u00e7\u00f5es educacionais","id":74}],"areas":[{"id":33,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o"}],"id":599873,"hashId":"8f5f21f432a4c27552c4904116d17f68","enunciado":"<p align=justify>A gest\u00e3o democr\u00e1tica da educa\u00e7\u00e3o envolve a participa\u00e7\u00e3o da\r\ncomunidade escolar. Os conselhos escolares constituem\r\ninst\u00e2ncia representativa de pais, alunos, professores,\r\nfuncion\u00e1rios, dire\u00e7\u00e3o e comunidade, que t\u00eam como atividade\r\nacompanhar as a\u00e7\u00f5es dos dirigentes escolares, fiscalizar a\r\naplica\u00e7\u00e3o de recursos destinados \u00e0 escola e participar das\r\ndiscuss\u00f5es a respeito da execu\u00e7\u00e3o do projeto pol\u00edticopedag\u00f3gico.<\/p>","resposta":2107615,"anulada":false,"rotulo":69,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2107615,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2107616,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O MEC tem como meta uma educa\u00e7\u00e3o de qualidade. Para tal, desenvolve, em parceria com os sistemas de ensino, a\u00e7\u00f5es e programas que promovam a gest\u00e3o da educa\u00e7\u00e3o participativa e democr\u00e1tica. Com rela\u00e7\u00e3o a esse assunto, julgue os itens que se seguem.","id":292627,"enunciado":"<p align=justify>O MEC tem como meta uma educa\u00e7\u00e3o de qualidade. Para tal,\r\ndesenvolve, em parceria com os sistemas de ensino, a\u00e7\u00f5es e\r\nprogramas que promovam a gest\u00e3o da educa\u00e7\u00e3o participativa e\r\ndemocr\u00e1tica. Com rela\u00e7\u00e3o a esse assunto, julgue os itens que se\r\nseguem.<\/p>","rotulo":68,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 68 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"},{"nome_clean":"Lei n\u00ba 9.394 de 1996 - Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional (LDBEN) e suas altera\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba 9.394 de 1996 - Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional (LDBEN) e suas altera\u00e7\u00f5es","pai":405600,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405602,"slug":"pedagogia-lei-no-9-394-de-1996-lei-de-diretrizes-e-bases-da-educacao-nacional-ldben-e-suas-alteracoes"}],"slug":"pedagogia\/599873","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","id":4026}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Pampa","sigla":"UNIPAMPA","id":3093,"esfera":"Estadual","uf":"RS"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O MEC desenvolve, em parceria com o CONSED, UNDIME, CNTE, UNICEF, UNESCO e PNUD, o Programa Nacional de Fortalecimento dos Conselhos Escolares, que visa apoiar a implanta\u00e7\u00e3o e o fortalecimento dos conselhos escolares em regime de colabora\u00e7\u00e3o com os sistemas de ensino; promover a capacita\u00e7\u00e3o de conselheiros escolares e apoiar a constru\u00e7\u00e3o coletiva de um projeto educacional no \u00e2mbito da escola em conson\u00e2ncia com o processo de democratiza\u00e7\u00e3o da sociedade.","provas":[{"id":17191,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","id":4026},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Pampa","sigla":"UNIPAMPA","id":3093,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"unipampa-rs-2009-cespe-cebraspe-tecnico-em-assuntos-educacionais","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - UNIPAMPA - T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:25:12","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","descricao":"Cargos para T\u00e9cnicos que atuam em institui\u00e7\u00f5es educacionais","id":74}],"areas":[{"id":33,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o"}],"id":599874,"hashId":"b17c60db02dfe3544867d81c24d34d7a","enunciado":"<p align=justify>O MEC desenvolve, em parceria com o CONSED,\r\nUNDIME, CNTE, UNICEF, UNESCO e PNUD, o\r\nPrograma Nacional de Fortalecimento dos Conselhos\r\nEscolares, que visa apoiar a implanta\u00e7\u00e3o e o fortalecimento\r\ndos conselhos escolares em regime de colabora\u00e7\u00e3o com os\r\nsistemas de ensino; promover a capacita\u00e7\u00e3o de conselheiros\r\nescolares e apoiar a constru\u00e7\u00e3o coletiva de um projeto\r\neducacional no \u00e2mbito da escola em conson\u00e2ncia com o\r\nprocesso de democratiza\u00e7\u00e3o da sociedade.<\/p>","resposta":2107617,"anulada":false,"rotulo":70,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2107617,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2107618,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O MEC tem como meta uma educa\u00e7\u00e3o de qualidade. Para tal, desenvolve, em parceria com os sistemas de ensino, a\u00e7\u00f5es e programas que promovam a gest\u00e3o da educa\u00e7\u00e3o participativa e democr\u00e1tica. Com rela\u00e7\u00e3o a esse assunto, julgue os itens que se seguem.","id":292627,"enunciado":"<p align=justify>O MEC tem como meta uma educa\u00e7\u00e3o de qualidade. Para tal,\r\ndesenvolve, em parceria com os sistemas de ensino, a\u00e7\u00f5es e\r\nprogramas que promovam a gest\u00e3o da educa\u00e7\u00e3o participativa e\r\ndemocr\u00e1tica. Com rela\u00e7\u00e3o a esse assunto, julgue os itens que se\r\nseguem.<\/p>","rotulo":68,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 68 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"},{"nome_clean":"Lei n\u00ba 9.394 de 1996 - Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional (LDBEN) e suas altera\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba 9.394 de 1996 - Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional (LDBEN) e suas altera\u00e7\u00f5es","pai":405600,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405602,"slug":"pedagogia-lei-no-9-394-de-1996-lei-de-diretrizes-e-bases-da-educacao-nacional-ldben-e-suas-alteracoes"}],"slug":"pedagogia\/599874","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"}]}}