{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2164909,"perPage":"100","pages":21650,"page":17864,"rows":[{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Tr\u00e2nsito - \u00c1rea Engenharia Civil","id":4689}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Planejamento, Or\u00e7amento e Gest\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"PPGG SEPLAG DF","id":3354,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},{"nome":"Departamento de Tr\u00e2nsito do Distrito Federal","sigla":"DETRAN DF","id":282,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2008,2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A estrutura do canteiro de obras dever\u00e1 garantir o abastecimento adequado de \u00e1gua pot\u00e1vel, filtrada e fresca bem como a coleta de esgotamento sanit\u00e1rio, ligado diretamente \u00e0 rede de esgoto ou \u00e0 fossa s\u00e9ptica.","provas":[{"id":15235,"cargo":{"descricao":"Analista de Tr\u00e2nsito - \u00c1rea Engenharia Civil","id":4689},"orgao":{"nome":"Secretaria de Planejamento, Or\u00e7amento e Gest\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"PPGG SEPLAG DF","id":3354,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ppgg-seplag-df-df-2008-cespe-cebraspe-analista-de-transito-area-engenharia-civil","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PPGG SEPLAG DF - Analista de Tr\u00e2nsito - \u00c1rea Engenharia Civil - 2008"},{"id":31174,"cargo":{"descricao":"Analista de Tr\u00e2nsito - \u00c1rea Engenharia Civil","id":4689},"orgao":{"nome":"Departamento de Tr\u00e2nsito do Distrito Federal","sigla":"DETRAN DF","id":282,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"detran-df-df-2009-cespe-cebraspe-analista-de-transito-area-engenharia-civil","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DETRAN DF - Analista de Tr\u00e2nsito - \u00c1rea Engenharia Civil - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:11:36","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":307248,"hashId":"a32de2331d5f6cd39903b0ac5ac0e4b4","enunciado":"<p align=justify>A estrutura do canteiro de obras dever\u00e1 garantir o abastecimento\r\nadequado de \u00e1gua pot\u00e1vel, filtrada e fresca bem como a coleta de\r\nesgotamento sanit\u00e1rio, ligado diretamente \u00e0 rede de esgoto ou \u00e0\r\nfossa s\u00e9ptica.<\/p>","resposta":1120341,"anulada":false,"rotulo":99,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1120341,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1120342,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca de abastecimento de \u00e1gua e de esgotamento sanit\u00e1rio, julgue os seguintes itens.","id":188499,"enunciado":"<p align=justify>Acerca de abastecimento de \u00e1gua e de esgotamento sanit\u00e1rio, julgue os\r\nseguintes itens.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 99 a 101"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Planejamento de Projetos e Obras: Programa\u00e7\u00e3o e Controle","oab":false,"nome":"Planejamento de Projetos e Obras: Programa\u00e7\u00e3o e Controle","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399400,"slug":"engenharia-civil-planejamento-de-projetos-e-obras-programacao-e-controle"}],"slug":"engenharia-civil\/307248","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Goi\u00e1s","sigla":"TRE GO","id":1191,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando a figura mostrada, assinale a op\u00e7\u00e3o incorreta, acerca de correio eletr\u00f4nico.","provas":[{"id":5890,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Goi\u00e1s","sigla":"TRE GO","id":1191,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tre-go-2009-cespe-cebraspe-tecnico-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRE GO - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:11:01","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[],"id":312049,"hashId":"77c26a9d1c1a35934360c7e9779cf669","enunciado":"<P align=justify>Considerando a figura mostrada, assinale a op\u00e7\u00e3o<STRONG> incorreta<\/STRONG>, acerca de correio eletr\u00f4nico.<\/P>","resposta":1133206,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Webmail \u00e9 uma interface da World Wide Web que permite ler e escrever e-mail usando-se um navegador como o IE6 mostrado na figura.","id":1133203,"corpo":"<P align=justify><EM>Webmail <\/EM>\u00e9 uma interface da World Wide Web que permite ler e escrever<EM> e-mail<\/EM> usando-se um navegador como o IE6 mostrado na figura.<\/P>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Microsoft Outlook Express \u00e9 um programa cliente de e-mail e de not\u00edcias da Microsoft que permite administrar mais de uma conta de e-mail.","id":1133204,"corpo":"<P align=justify>Microsoft Outlook Express \u00e9 um programa cliente de <EM>e-mail<\/EM> e de not\u00edcias da Microsoft que permite administrar mais de uma conta de <EM>e-mail.<\/EM><\/P>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Microsoft Outlook \u00e9 integrante do pacote Office e, diferentemente do Outlook Express que \u00e9 usado basicamente para receber e enviar e-mails, possui fun\u00e7\u00f5es de e-mail, e \u00e9 um calend\u00e1rio completo, para agendar compromissos.","id":1133205,"corpo":"<P align=justify>Microsoft Outlook \u00e9 integrante do pacote Office e, diferentemente do Outlook Express que \u00e9 usado basicamente para receber e enviar <EM>e-mails<\/EM>, possui fun\u00e7\u00f5es de <EM>e-mail<\/EM>, e \u00e9 um calend\u00e1rio completo, para agendar compromissos.<\/P>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O link Gmail apresentado na janela do IE6 \u00e9 utilizado para receber e enviar e-mails desde que o computador em uso tenha instalado pelo menos o Outlook Express.","id":1133206,"corpo":"<P align=justify>O link Gmail apresentado na janela do IE6 \u00e9 utilizado para receber e enviar <EM>e-mails<\/EM> desde que o computador em uso tenha instalado pelo menos o Outlook Express.<\/P>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" A figura acima apresenta uma janela do Internet Explorer 6 (IE6) que est\u00e1 sendo usado para acesso \u00e0 Internet.","id":190342,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/5890\/21.gif><\/P>\r\n<P align=justify>A figura acima apresenta uma janela do Internet Explorer 6 (IE6) que est\u00e1 sendo usado para acesso \u00e0 Internet.<\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 18 e 19"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Microsoft Outlook","oab":false,"nome":"Microsoft Outlook","pai":405059,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405060,"slug":"informatica-microsoft-outlook"}],"slug":"informatica\/312049","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Tr\u00e2nsito - \u00c1rea Psicologia","id":4690}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Planejamento, Or\u00e7amento e Gest\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"PPGG SEPLAG DF","id":3354,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},{"nome":"Departamento de Tr\u00e2nsito do Distrito Federal","sigla":"DETRAN DF","id":282,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2008,2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"De acordo com a teoria motriz da consci\u00eancia, ou princ\u00edpio da cinesia, a inten\u00e7\u00e3o ou prop\u00f3sito de um indiv\u00edduo se manifesta pelo t\u00f4nus muscular, que \u00e9 um dos fundamentos do psicodiagn\u00f3stico miocin\u00e9tico para a avalia\u00e7\u00e3o da personalidade.","provas":[{"id":15258,"cargo":{"descricao":"Analista de Tr\u00e2nsito - \u00c1rea Psicologia","id":4690},"orgao":{"nome":"Secretaria de Planejamento, Or\u00e7amento e Gest\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"PPGG SEPLAG DF","id":3354,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ppgg-seplag-df-df-2008-cespe-cebraspe-analista-de-transito-area-psicologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PPGG SEPLAG DF - Analista de Tr\u00e2nsito - \u00c1rea Psicologia - 2008"},{"id":31226,"cargo":{"descricao":"Analista de Tr\u00e2nsito - \u00c1rea Psicologia","id":4690},"orgao":{"nome":"Departamento de Tr\u00e2nsito do Distrito Federal","sigla":"DETRAN DF","id":282,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"detran-df-df-2009-cespe-cebraspe-analista-de-transito-area-psicologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DETRAN DF - Analista de Tr\u00e2nsito - \u00c1rea Psicologia - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:11:02","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":312065,"hashId":"7fe992b5da1884139afbe5be13e135d2","enunciado":"<p align=justify>De acordo com a teoria motriz da consci\u00eancia, ou princ\u00edpio\r\nda cinesia, a inten\u00e7\u00e3o ou prop\u00f3sito de um indiv\u00edduo se\r\nmanifesta pelo t\u00f4nus muscular, que \u00e9 um dos fundamentos\r\ndo psicodiagn\u00f3stico miocin\u00e9tico para a avalia\u00e7\u00e3o da\r\npersonalidade.<\/p>","resposta":1133179,"anulada":false,"rotulo":73,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1133179,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1133180,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca do psicodiagn\u00f3stico realizado no contexto de avalia\u00e7\u00e3o psicol\u00f3gica para obten\u00e7\u00e3o da carteira nacional de habilita\u00e7\u00e3o, julgue os itens a seguir.","id":190352,"enunciado":"<p align=justify>Acerca do psicodiagn\u00f3stico realizado no contexto de avalia\u00e7\u00e3o\r\npsicol\u00f3gica para obten\u00e7\u00e3o da carteira nacional de habilita\u00e7\u00e3o,\r\njulgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 71 a 75"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Avalia\u00e7\u00e3o Psicol\u00f3gica","oab":false,"nome":"Avalia\u00e7\u00e3o Psicol\u00f3gica","pai":398591,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398605,"slug":"psicologia-avaliacao-psicologica"},{"nome_clean":"Psicologia do Tr\u00e2nsito","oab":false,"nome":"Psicologia do Tr\u00e2nsito","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398631,"slug":"psicologia-psicologia-do-transito"}],"slug":"psicologia\/312065","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Tr\u00e2nsito - \u00c1rea Psicologia","id":4690}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Planejamento, Or\u00e7amento e Gest\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"PPGG SEPLAG DF","id":3354,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},{"nome":"Departamento de Tr\u00e2nsito do Distrito Federal","sigla":"DETRAN DF","id":282,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2008,2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os desvios prim\u00e1rios dos lineogramas sagitais, dos Us sagitais e das paralelas egoc\u00edpetas ficaram todos entre -2 DP (dois desvios padr\u00f5es negativos) e -3 DP (tr\u00eas desvios padr\u00f5es negativos).","provas":[{"id":15258,"cargo":{"descricao":"Analista de Tr\u00e2nsito - \u00c1rea Psicologia","id":4690},"orgao":{"nome":"Secretaria de Planejamento, Or\u00e7amento e Gest\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"PPGG SEPLAG DF","id":3354,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ppgg-seplag-df-df-2008-cespe-cebraspe-analista-de-transito-area-psicologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PPGG SEPLAG DF - Analista de Tr\u00e2nsito - \u00c1rea Psicologia - 2008"},{"id":31226,"cargo":{"descricao":"Analista de Tr\u00e2nsito - \u00c1rea Psicologia","id":4690},"orgao":{"nome":"Departamento de Tr\u00e2nsito do Distrito Federal","sigla":"DETRAN DF","id":282,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"detran-df-df-2009-cespe-cebraspe-analista-de-transito-area-psicologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DETRAN DF - Analista de Tr\u00e2nsito - \u00c1rea Psicologia - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:11:06","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":312102,"hashId":"93b285c3a933ce7ff9f0be8cd43303bd","enunciado":"<p align=justify>Os desvios prim\u00e1rios dos lineogramas sagitais, dos Us\r\nsagitais e das paralelas egoc\u00edpetas ficaram todos entre -2 DP\r\n(dois desvios padr\u00f5es negativos) e -3 DP (tr\u00eas desvios\r\npadr\u00f5es negativos).<\/p>","resposta":1133268,"anulada":false,"rotulo":76,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1133267,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1133268,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" A partir dessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, julgue os itens a seguir relativos aos resultados da m\u00e3o direita obtidos por Lu\u00eds no teste de PMK.","id":190361,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/5899\/ScreenHunter_10.gif><\/P><FONT face=TimesNewRomanPSMT size=2><FONT face=TimesNewRomanPSMT size=2>\r\n<P align=justify>A partir dessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, julgue os itens a seguir relativos aos resultados da m\u00e3o direita obtidos por Lu\u00eds no teste de PMK.<\/P><\/FONT><\/FONT>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 76 a 82"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Avalia\u00e7\u00e3o Psicol\u00f3gica","oab":false,"nome":"Avalia\u00e7\u00e3o Psicol\u00f3gica","pai":398591,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398605,"slug":"psicologia-avaliacao-psicologica"},{"nome_clean":"Psicologia do Tr\u00e2nsito","oab":false,"nome":"Psicologia do Tr\u00e2nsito","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398631,"slug":"psicologia-psicologia-do-transito"}],"slug":"psicologia\/312102","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Tr\u00e2nsito - \u00c1rea Psicologia","id":4690}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Planejamento, Or\u00e7amento e Gest\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"PPGG SEPLAG DF","id":3354,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},{"nome":"Departamento de Tr\u00e2nsito do Distrito Federal","sigla":"DETRAN DF","id":282,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2008,2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O paciente apresenta um quadro t\u00edpico de personalidade borderline.","provas":[{"id":15258,"cargo":{"descricao":"Analista de Tr\u00e2nsito - \u00c1rea Psicologia","id":4690},"orgao":{"nome":"Secretaria de Planejamento, Or\u00e7amento e Gest\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"PPGG SEPLAG DF","id":3354,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ppgg-seplag-df-df-2008-cespe-cebraspe-analista-de-transito-area-psicologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PPGG SEPLAG DF - Analista de Tr\u00e2nsito - \u00c1rea Psicologia - 2008"},{"id":31226,"cargo":{"descricao":"Analista de Tr\u00e2nsito - \u00c1rea Psicologia","id":4690},"orgao":{"nome":"Departamento de Tr\u00e2nsito do Distrito Federal","sigla":"DETRAN DF","id":282,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"detran-df-df-2009-cespe-cebraspe-analista-de-transito-area-psicologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DETRAN DF - Analista de Tr\u00e2nsito - \u00c1rea Psicologia - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:11:19","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":312151,"hashId":"c8f547e1e43f38096dc34420bbe389b9","enunciado":"<p align=justify>O paciente apresenta um quadro t\u00edpico de personalidade <EM>borderline<\/EM>.<\/p>","resposta":1133379,"anulada":false,"rotulo":88,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1133378,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1133379,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Uma pessoa, de 40 anos de idade, tenta obter sua carteira nacional de habilita\u00e7\u00e3o desde os 20 anos de idade. A cada tentativa, ela \u00e9 aprovada no exame escrito mas \u00e9 reprovada no exame de dire\u00e7\u00e3o, porque sente muito medo do tr\u00e2nsito. Finalmente, essa pessoa resolveu procurar ajuda de um psic\u00f3logo e, por meio de terapia, se livrar do medo, adquirir confian\u00e7a para fazer suas aulas de dire\u00e7\u00e3o e obter sua carteira de habilita\u00e7\u00e3o. Julgue os itens a seguir acerca dos procedimentos e t\u00e9cnicas que o psic\u00f3logo, de abordagem cognitivo-comportamental, deve usar no atendimento a esse paciente.","id":190372,"enunciado":"<p align=justify>Uma pessoa, de 40 anos de idade, tenta obter sua carteira\r\nnacional de habilita\u00e7\u00e3o desde os 20 anos de idade. A cada\r\ntentativa, ela \u00e9 aprovada no exame escrito mas \u00e9 reprovada no\r\nexame de dire\u00e7\u00e3o, porque sente muito medo do tr\u00e2nsito.\r\nFinalmente, essa pessoa resolveu procurar ajuda de um psic\u00f3logo\r\ne, por meio de terapia, se livrar do medo, adquirir confian\u00e7a para\r\nfazer suas aulas de dire\u00e7\u00e3o e obter sua carteira de habilita\u00e7\u00e3o.\r\nJulgue os itens a seguir acerca dos procedimentos e t\u00e9cnicas que\r\no psic\u00f3logo, de abordagem cognitivo-comportamental, deve usar\r\nno atendimento a esse paciente.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 83 a 88"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Psicopatologia","oab":false,"nome":"Psicopatologia","pai":398591,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398603,"slug":"psicologia-psicopatologia"},{"nome_clean":"Psicologia do Tr\u00e2nsito","oab":false,"nome":"Psicologia do Tr\u00e2nsito","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398631,"slug":"psicologia-psicologia-do-transito"}],"slug":"psicologia\/312151","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Tr\u00e2nsito - \u00c1rea Psicologia","id":4690}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Planejamento, Or\u00e7amento e Gest\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"PPGG SEPLAG DF","id":3354,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},{"nome":"Departamento de Tr\u00e2nsito do Distrito Federal","sigla":"DETRAN DF","id":282,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2008,2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Onde est\u00e1 a autoridade para a tomada de decis\u00f5es? refer\u00eancia: mecanismos organizacionais de divis\u00e3o e diferencia\u00e7\u00e3o","provas":[{"id":15258,"cargo":{"descricao":"Analista de Tr\u00e2nsito - \u00c1rea Psicologia","id":4690},"orgao":{"nome":"Secretaria de Planejamento, Or\u00e7amento e Gest\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"PPGG SEPLAG DF","id":3354,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ppgg-seplag-df-df-2008-cespe-cebraspe-analista-de-transito-area-psicologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PPGG SEPLAG DF - Analista de Tr\u00e2nsito - \u00c1rea Psicologia - 2008"},{"id":31226,"cargo":{"descricao":"Analista de Tr\u00e2nsito - \u00c1rea Psicologia","id":4690},"orgao":{"nome":"Departamento de Tr\u00e2nsito do Distrito Federal","sigla":"DETRAN DF","id":282,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"detran-df-df-2009-cespe-cebraspe-analista-de-transito-area-psicologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DETRAN DF - Analista de Tr\u00e2nsito - \u00c1rea Psicologia - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:11:38","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":312224,"hashId":"173688792ff401173fcdaab06f27b02d","enunciado":"<p align=justify><P>Onde est\u00e1 a autoridade para a tomada de decis\u00f5es? <\/P>\r\n<P>refer\u00eancia: mecanismos organizacionais de divis\u00e3o e diferencia\u00e7\u00e3o<\/P><\/p>","resposta":1133580,"anulada":false,"rotulo":95,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1133579,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1133580,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens seguintes a respeito da associa\u00e7\u00e3o entre uma pergunta e a refer\u00eancia associada, acerca das teorias das organiza\u00e7\u00f5es.","id":190398,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens seguintes a respeito da associa\u00e7\u00e3o entre uma\r\npergunta e a refer\u00eancia associada, acerca das teorias das\r\norganiza\u00e7\u00f5es.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 91 a 95"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Psicologia Organizacional","oab":false,"nome":"Psicologia Organizacional","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398616,"slug":"psicologia-psicologia-organizacional"}],"slug":"psicologia\/312224","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Sociologia","id":3502}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Educa\u00e7\u00e3o e da Cultura da Para\u00edba","sigla":"SEEC PB","id":1349,"esfera":"Estadual","uf":"PB"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um caminho para se chegar \u00e0s origens das diferen\u00e7as de g\u00eanero \u00e9 estudar a socializa\u00e7\u00e3o do g\u00eanero. Considerando essa quest\u00e3o relativa \u00e0 diferencia\u00e7\u00e3o social, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":5939,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Sociologia","id":3502},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Educa\u00e7\u00e3o e da Cultura da Para\u00edba","sigla":"SEEC PB","id":1349,"esfera":"Estadual","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"seec-pb-pb-2009-cespe-cebraspe-professor-de-educacao-basica-area-sociologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEEC PB - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Sociologia - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:11:35","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":95,"descricao":"Ci\u00eancias Sociais"}],"id":321793,"hashId":"6aaa7c94195c7a5c0388fdf493c478b1","enunciado":"<p align=justify>Um caminho para se chegar \u00e0s origens das diferen\u00e7as de g\u00eanero\r\n\u00e9 estudar a socializa\u00e7\u00e3o do g\u00eanero. Considerando essa quest\u00e3o\r\nrelativa \u00e0 diferencia\u00e7\u00e3o social, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.<\/p>","resposta":1160126,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Da perspectiva do funcionalismo, o sexo \u00e9 biologicamente determinado e o g\u00eanero, socialmente constru\u00eddo.","id":1160126,"corpo":"<p align=justify>Da perspectiva do funcionalismo, o sexo \u00e9 biologicamente\r\ndeterminado e o g\u00eanero, socialmente constru\u00eddo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Para o funcionalismo, tanto o sexo quanto o g\u00eanero s\u00e3o socialmente constru\u00eddos.","id":1160127,"corpo":"<p align=justify>Para o funcionalismo, tanto o sexo quanto o g\u00eanero s\u00e3o\r\nsocialmente constru\u00eddos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Na sociedade, as diferen\u00e7as de g\u00eanero s\u00e3o geralmente neutras, isto \u00e9, n\u00e3o significam estratifica\u00e7\u00e3o social.","id":1160128,"corpo":"<p align=justify>Na sociedade, as diferen\u00e7as de g\u00eanero s\u00e3o geralmente\r\nneutras, isto \u00e9, n\u00e3o significam estratifica\u00e7\u00e3o social.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Em geral, as pesquisas mostram que, na sociedade ocidental, os pap\u00e9is dos homens s\u00e3o menos valorizados e recompensados que os das mulheres.","id":1160129,"corpo":"<p align=justify>Em geral, as pesquisas mostram que, na sociedade ocidental,\r\nos pap\u00e9is dos homens s\u00e3o menos valorizados e\r\nrecompensados que os das mulheres.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Em geral, as pesquisas mostram que, na sociedade ocidental, n\u00e3o h\u00e1 diferen\u00e7as salariais entre homens e mulheres que realizam as mesmas atividades de trabalho.","id":1160130,"corpo":"<p align=justify>Em geral, as pesquisas mostram que, na sociedade ocidental,\r\nn\u00e3o h\u00e1 diferen\u00e7as salariais entre homens e mulheres que\r\nrealizam as mesmas atividades de trabalho.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":194185,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 34"},"assuntos":[{"nome_clean":"Sociologia (Ci\u00eancias Sociais)","oab":false,"nome":"Sociologia (Ci\u00eancias Sociais)","pai":null,"assunto_raiz":160,"materia":true,"id":160,"slug":"sociologia-ciencias-sociais"},{"nome_clean":"Sociologia Aplicada e Quest\u00f5es Sociol\u00f3gicas","oab":false,"nome":"Sociologia Aplicada e Quest\u00f5es Sociol\u00f3gicas","pai":160,"assunto_raiz":160,"materia":false,"id":398199,"slug":"sociologia-ciencias-sociais-sociologia-aplicada-e-questoes-sociologicas"},{"nome_clean":"G\u00eanero","oab":false,"nome":"G\u00eanero","pai":398199,"assunto_raiz":160,"materia":false,"id":410161,"slug":"sociologia-ciencias-sociais-genero"}],"slug":"sociologia-ciencias-sociais\/321793","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Sociologia","id":3502}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Educa\u00e7\u00e3o e da Cultura da Para\u00edba","sigla":"SEEC PB","id":1349,"esfera":"Estadual","uf":"PB"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando que, para Max Weber, a sociologia s\u00f3 pode ter origem nas a\u00e7\u00f5es de um, de alguns, ou de numerosos indiv\u00edduos distintos, raz\u00e3o por que ela \u00e9 obrigada a adotar m\u00e9todos estritamente individualistas, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":5939,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Sociologia","id":3502},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Educa\u00e7\u00e3o e da Cultura da Para\u00edba","sigla":"SEEC PB","id":1349,"esfera":"Estadual","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"seec-pb-pb-2009-cespe-cebraspe-professor-de-educacao-basica-area-sociologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEEC PB - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Sociologia - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:11:35","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":95,"descricao":"Ci\u00eancias Sociais"}],"id":321801,"hashId":"58f334b5deb5168d25a55cd729c24793","enunciado":"<p align=justify>Considerando que, para Max Weber, a sociologia s\u00f3 pode ter\r\norigem nas a\u00e7\u00f5es de um, de alguns, ou de numerosos indiv\u00edduos\r\ndistintos, raz\u00e3o por que ela \u00e9 obrigada a adotar m\u00e9todos\r\nestritamente individualistas, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.<\/p>","resposta":1160167,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Para Max Weber (Boudon e Borricaus, Dicion\u00e1rio Cr\u00edtico de Sociologia), as a\u00e7\u00f5es dos indiv\u00edduos s\u00e3o produto do livre arb\u00edtrio, ou de uma liberdade concebida como absoluta.","id":1160166,"corpo":"<p align=justify>Para Max Weber (<STRONG>Boudon e Borricaus, Dicion\u00e1rio Cr\u00edtico\r\nde Sociologia<\/STRONG>), as a\u00e7\u00f5es dos indiv\u00edduos s\u00e3o produto do livre\r\narb\u00edtrio, ou de uma liberdade concebida como absoluta.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Segundo Max Weber, a a\u00e7\u00e3o de um indiv\u00edduo se desenvolve sempre no contexto de um sistema de coer\u00e7\u00f5es sociais.","id":1160167,"corpo":"<p align=justify>Segundo Max Weber, a a\u00e7\u00e3o de um indiv\u00edduo se desenvolve\r\nsempre no contexto de um sistema de coer\u00e7\u00f5es sociais.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A vis\u00e3o sociol\u00f3gica de Max Weber combina com a perspectiva estruturalista.","id":1160168,"corpo":"<p align=justify>A vis\u00e3o sociol\u00f3gica de Max Weber combina com a\r\nperspectiva estruturalista.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Para Max Weber, acontecimentos, dados singulares, regularidades estat\u00edsticas e, de modo geral, todas as categorias de fen\u00f4menos sociais que os soci\u00f3logos se prop\u00f5em compreender resultam de fatos sociais.","id":1160169,"corpo":"<p align=justify>Para Max Weber, acontecimentos, dados singulares,\r\nregularidades estat\u00edsticas e, de modo geral, todas as\r\ncategorias de fen\u00f4menos sociais que os soci\u00f3logos se\r\nprop\u00f5em compreender resultam de fatos sociais.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Uma das consequ\u00eancias da teoria weberiana da a\u00e7\u00e3o \u00e9 que a dist\u00e2ncia cultural entre um observador e um ator, muito embora o primeiro tenha realizado o esfor\u00e7o de informa\u00e7\u00e3o necess\u00e1rio, impede a compreens\u00e3o do segundo.","id":1160170,"corpo":"<p align=justify>Uma das consequ\u00eancias da teoria weberiana da a\u00e7\u00e3o \u00e9 que a\r\ndist\u00e2ncia cultural entre um observador e um ator, muito\r\nembora o primeiro tenha realizado o esfor\u00e7o de informa\u00e7\u00e3o\r\nnecess\u00e1rio, impede a compreens\u00e3o do segundo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":194193,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 36"},"assuntos":[{"nome_clean":"Sociologia (Ci\u00eancias Sociais)","oab":false,"nome":"Sociologia (Ci\u00eancias Sociais)","pai":null,"assunto_raiz":160,"materia":true,"id":160,"slug":"sociologia-ciencias-sociais"},{"nome_clean":"Max Weber","oab":false,"nome":"Max Weber","pai":409279,"assunto_raiz":160,"materia":false,"id":398207,"slug":"sociologia-ciencias-sociais-max-weber"},{"nome_clean":"Sociologia Cl\u00e1ssica","oab":false,"nome":"Sociologia Cl\u00e1ssica","pai":398188,"assunto_raiz":160,"materia":false,"id":409279,"slug":"sociologia-ciencias-sociais-sociologia-classica"}],"slug":"sociologia-ciencias-sociais\/321801","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Sociologia","id":3502}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Educa\u00e7\u00e3o e da Cultura da Para\u00edba","sigla":"SEEC PB","id":1349,"esfera":"Estadual","uf":"PB"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 a\u00e7\u00e3o social definida por Max Weber, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":5939,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Sociologia","id":3502},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Educa\u00e7\u00e3o e da Cultura da Para\u00edba","sigla":"SEEC PB","id":1349,"esfera":"Estadual","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"seec-pb-pb-2009-cespe-cebraspe-professor-de-educacao-basica-area-sociologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEEC PB - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Sociologia - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:11:37","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":95,"descricao":"Ci\u00eancias Sociais"}],"id":321857,"hashId":"c2020748b8463b5fede2d474614bac97","enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 a\u00e7\u00e3o social definida por Max Weber, assinale a\r\nop\u00e7\u00e3o correta.<\/p>","resposta":1160369,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Max Weber define a a\u00e7\u00e3o social tradicional como determinada por afetos e estados sentimentais atuais.","id":1160367,"corpo":"<p align=justify>Max Weber define a a\u00e7\u00e3o social tradicional como\r\ndeterminada por afetos e estados sentimentais atuais.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Max Weber define a a\u00e7\u00e3o social tradicional como determinada por afetos e estados sentimentais atuais.","id":1160368,"corpo":"<p align=justify>Max Weber define a a\u00e7\u00e3o social tradicional como\r\ndeterminada por afetos e estados sentimentais atuais.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Max Weber define a a\u00e7\u00e3o afetiva como especialmente emotiva, determinada por afetos e estados sentimentais atuais.","id":1160369,"corpo":"<p align=justify>Max Weber define a a\u00e7\u00e3o afetiva como especialmente\r\nemotiva, determinada por afetos e estados sentimentais\r\natuais.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Max Weber considera que a a\u00e7\u00e3o social sempre est\u00e1 orientada exclusivamente por um \u00fanico tipo conceitual.","id":1160370,"corpo":"<p align=justify>Max Weber considera que a a\u00e7\u00e3o social sempre est\u00e1\r\norientada exclusivamente por um \u00fanico tipo conceitual.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Segundo Max Weber, a simples colis\u00e3o entre dois ciclistas na rua determina a presen\u00e7a de a\u00e7\u00e3o social.","id":1160371,"corpo":"<p align=justify>Segundo Max Weber, a simples colis\u00e3o entre dois ciclistas\r\nna rua determina a presen\u00e7a de a\u00e7\u00e3o social.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":194222,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Sociologia (Ci\u00eancias Sociais)","oab":false,"nome":"Sociologia (Ci\u00eancias Sociais)","pai":null,"assunto_raiz":160,"materia":true,"id":160,"slug":"sociologia-ciencias-sociais"},{"nome_clean":"Max Weber","oab":false,"nome":"Max Weber","pai":409279,"assunto_raiz":160,"materia":false,"id":398207,"slug":"sociologia-ciencias-sociais-max-weber"},{"nome_clean":"Sociologia Cl\u00e1ssica","oab":false,"nome":"Sociologia Cl\u00e1ssica","pai":398188,"assunto_raiz":160,"materia":false,"id":409279,"slug":"sociologia-ciencias-sociais-sociologia-classica"}],"slug":"sociologia-ciencias-sociais\/321857","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Sociologia","id":3502}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Educa\u00e7\u00e3o e da Cultura da Para\u00edba","sigla":"SEEC PB","id":1349,"esfera":"Estadual","uf":"PB"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Cada institui\u00e7\u00e3o em particular possui fun\u00e7\u00f5es espec\u00edficas. No entanto, todas apresentam certas fun\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas comuns. A partir dessa afirma\u00e7\u00e3o, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":5939,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Sociologia","id":3502},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Educa\u00e7\u00e3o e da Cultura da Para\u00edba","sigla":"SEEC PB","id":1349,"esfera":"Estadual","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"seec-pb-pb-2009-cespe-cebraspe-professor-de-educacao-basica-area-sociologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEEC PB - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Sociologia - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:11:47","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":95,"descricao":"Ci\u00eancias Sociais"}],"id":322049,"hashId":"120ecd7931fcc5b9f54cf5bd2db7bca6","enunciado":"<p align=justify>Cada institui\u00e7\u00e3o em particular possui fun\u00e7\u00f5es espec\u00edficas. No\r\nentanto, todas apresentam certas fun\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas comuns. A partir\r\ndessa afirma\u00e7\u00e3o, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.<\/p>","resposta":1161192,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Sociologicamente, as fun\u00e7\u00f5es das institui\u00e7\u00f5es podem ser classificadas em importantes ou n\u00e3o.","id":1161190,"corpo":"<p align=justify>Sociologicamente, as fun\u00e7\u00f5es das institui\u00e7\u00f5es podem ser\r\nclassificadas em importantes ou n\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"As fun\u00e7\u00f5es institucionais manifestas s\u00e3o menos evidentes e podem n\u00e3o ser aprovadas pelos membros da sociedade.","id":1161191,"corpo":"<p align=justify>As fun\u00e7\u00f5es institucionais manifestas s\u00e3o menos evidentes e\r\npodem n\u00e3o ser aprovadas pelos membros da sociedade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A fun\u00e7\u00e3o latente da proibi\u00e7\u00e3o legal de consumir drogas pode ser a de propiciar o desenvolvimento de um imp\u00e9rio criminoso para sua venda ilegal.","id":1161192,"corpo":"<p align=justify>A fun\u00e7\u00e3o latente da proibi\u00e7\u00e3o legal de consumir drogas pode\r\nser a de propiciar o desenvolvimento de um imp\u00e9rio\r\ncriminoso para sua venda ilegal.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Segundo \u00c9mile Durkheim, as institui\u00e7\u00f5es se mant\u00eam apenas por meio da coercitividade.","id":1161193,"corpo":"<p align=justify>Segundo \u00c9mile Durkheim, as institui\u00e7\u00f5es se mant\u00eam apenas\r\npor meio da coercitividade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Para \u00c9mile Durkheim, as institui\u00e7\u00f5es s\u00e3o experimentadas como algo dotado de realidade interior.","id":1161194,"corpo":"<p align=justify>Para \u00c9mile Durkheim, as institui\u00e7\u00f5es s\u00e3o experimentadas\r\ncomo algo dotado de realidade interior.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":194352,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 45"},"assuntos":[{"nome_clean":"Sociologia (Ci\u00eancias Sociais)","oab":false,"nome":"Sociologia (Ci\u00eancias Sociais)","pai":null,"assunto_raiz":160,"materia":true,"id":160,"slug":"sociologia-ciencias-sociais"},{"nome_clean":"Teorias sociol\u00f3gicas e Autores","oab":false,"nome":"Teorias sociol\u00f3gicas e Autores","pai":160,"assunto_raiz":160,"materia":false,"id":398188,"slug":"sociologia-ciencias-sociais-teorias-sociologicas-e-autores"}],"slug":"sociologia-ciencias-sociais\/322049","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea Conserva\u00e7\u00e3o","id":3486},{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea Est\u00edmulo","id":3487},{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea Gest\u00e3o","id":3488},{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea Regula\u00e7\u00e3o","id":8420},{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea Ordenamento dos Recursos Florestais","id":3490},{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea Controle","id":8421},{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea Fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":8422},{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea Licenciamento","id":8423},{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea Auditoria Ambiental","id":8424},{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea Prote\u00e7\u00e3o","id":8425},{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea Controle da Qualidade Ambiental","id":8426},{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea Manejo","id":8438},{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea Prote\u00e7\u00e3o das Esp\u00e9cies da Fauna","id":8439},{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea Difus\u00e3o de Tecnologias","id":8440},{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea Informa\u00e7\u00e3o","id":8441},{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea Educa\u00e7\u00e3o Ambiental","id":8442},{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Ordenamento de Recursos Pesqueiros","id":11026}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Brasileiro do Meio Ambiente e dos Recursos Naturais Renov\u00e1veis","sigla":"IBAMA","id":408,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A elabora\u00e7\u00e3o de modelos ou formul\u00e1rios padronizados que atinjam pretens\u00f5es equivalentes no tratamento de um mesmo assunto no \u00e2mbito da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica \u00e9 medida burocratizante, que deve ser evitada, porque, com isso, desconsidera-se a peculiaridade de cada situa\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":5312,"cargo":{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea Conserva\u00e7\u00e3o","id":3486},"orgao":{"nome":"Instituto Brasileiro do Meio Ambiente e dos Recursos Naturais Renov\u00e1veis","sigla":"IBAMA","id":408,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ibama-2009-cespe-cebraspe-analista-ambiental-area-conservacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IBAMA - Analista Ambiental - \u00c1rea Conserva\u00e7\u00e3o - 2009"},{"id":5479,"cargo":{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea Est\u00edmulo","id":3487},"orgao":{"nome":"Instituto Brasileiro do Meio Ambiente e dos Recursos Naturais Renov\u00e1veis","sigla":"IBAMA","id":408,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ibama-2009-cespe-cebraspe-analista-ambiental-area-estimulo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IBAMA - Analista Ambiental - \u00c1rea Est\u00edmulo - 2009"},{"id":5516,"cargo":{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea Gest\u00e3o","id":3488},"orgao":{"nome":"Instituto Brasileiro do Meio Ambiente e dos Recursos Naturais Renov\u00e1veis","sigla":"IBAMA","id":408,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ibama-2009-cespe-cebraspe-analista-ambiental-area-gestao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IBAMA - Analista Ambiental - \u00c1rea Gest\u00e3o - 2009"},{"id":5523,"cargo":{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea Regula\u00e7\u00e3o","id":8420},"orgao":{"nome":"Instituto Brasileiro do Meio Ambiente e dos Recursos Naturais Renov\u00e1veis","sigla":"IBAMA","id":408,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ibama-2009-cespe-cebraspe-analista-ambiental-area-regulacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IBAMA - Analista Ambiental - \u00c1rea Regula\u00e7\u00e3o - 2009"},{"id":5536,"cargo":{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea Ordenamento dos Recursos Florestais","id":3490},"orgao":{"nome":"Instituto Brasileiro do Meio Ambiente e dos Recursos Naturais Renov\u00e1veis","sigla":"IBAMA","id":408,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ibama-2009-cespe-cebraspe-analista-ambiental-area-ordenamento-dos-recursos-florestais","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IBAMA - Analista Ambiental - \u00c1rea Ordenamento dos Recursos Florestais - 2009"},{"id":14786,"cargo":{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea Controle","id":8421},"orgao":{"nome":"Instituto Brasileiro do Meio Ambiente e dos Recursos Naturais Renov\u00e1veis","sigla":"IBAMA","id":408,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ibama-2009-cespe-cebraspe-analista-ambiental-area-controle","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IBAMA - Analista Ambiental - \u00c1rea Controle - 2009"},{"id":14787,"cargo":{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea Fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":8422},"orgao":{"nome":"Instituto Brasileiro do Meio Ambiente e dos Recursos Naturais Renov\u00e1veis","sigla":"IBAMA","id":408,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ibama-2009-cespe-cebraspe-analista-ambiental-area-fiscalizacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IBAMA - Analista Ambiental - \u00c1rea Fiscaliza\u00e7\u00e3o - 2009"},{"id":14788,"cargo":{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea Licenciamento","id":8423},"orgao":{"nome":"Instituto Brasileiro do Meio Ambiente e dos Recursos Naturais Renov\u00e1veis","sigla":"IBAMA","id":408,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ibama-2009-cespe-cebraspe-analista-ambiental-area-licenciamento","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IBAMA - Analista Ambiental - \u00c1rea Licenciamento - 2009"},{"id":14789,"cargo":{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea Auditoria Ambiental","id":8424},"orgao":{"nome":"Instituto Brasileiro do Meio Ambiente e dos Recursos Naturais Renov\u00e1veis","sigla":"IBAMA","id":408,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ibama-2009-cespe-cebraspe-analista-ambiental-area-auditoria-ambiental","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IBAMA - Analista Ambiental - \u00c1rea Auditoria Ambiental - 2009"},{"id":14790,"cargo":{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea Prote\u00e7\u00e3o","id":8425},"orgao":{"nome":"Instituto Brasileiro do Meio Ambiente e dos Recursos Naturais Renov\u00e1veis","sigla":"IBAMA","id":408,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ibama-2009-cespe-cebraspe-analista-ambiental-area-protecao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IBAMA - Analista Ambiental - \u00c1rea Prote\u00e7\u00e3o - 2009"},{"id":14791,"cargo":{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea Controle da Qualidade Ambiental","id":8426},"orgao":{"nome":"Instituto Brasileiro do Meio Ambiente e dos Recursos Naturais Renov\u00e1veis","sigla":"IBAMA","id":408,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ibama-2009-cespe-cebraspe-analista-ambiental-area-controle-da-qualidade-ambiental","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IBAMA - Analista Ambiental - \u00c1rea Controle da Qualidade Ambiental - 2009"},{"id":14804,"cargo":{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea Manejo","id":8438},"orgao":{"nome":"Instituto Brasileiro do Meio Ambiente e dos Recursos Naturais Renov\u00e1veis","sigla":"IBAMA","id":408,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ibama-2009-cespe-cebraspe-analista-ambiental-area-manejo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IBAMA - Analista Ambiental - \u00c1rea Manejo - 2009"},{"id":14805,"cargo":{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea Prote\u00e7\u00e3o das Esp\u00e9cies da Fauna","id":8439},"orgao":{"nome":"Instituto Brasileiro do Meio Ambiente e dos Recursos Naturais Renov\u00e1veis","sigla":"IBAMA","id":408,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ibama-2009-cespe-cebraspe-analista-ambiental-area-protecao-das-especies-da-fauna","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IBAMA - Analista Ambiental - \u00c1rea Prote\u00e7\u00e3o das Esp\u00e9cies da Fauna - 2009"},{"id":14806,"cargo":{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea Difus\u00e3o de Tecnologias","id":8440},"orgao":{"nome":"Instituto Brasileiro do Meio Ambiente e dos Recursos Naturais Renov\u00e1veis","sigla":"IBAMA","id":408,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ibama-2009-cespe-cebraspe-analista-ambiental-area-difusao-de-tecnologias","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IBAMA - Analista Ambiental - \u00c1rea Difus\u00e3o de Tecnologias - 2009"},{"id":14807,"cargo":{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea Informa\u00e7\u00e3o","id":8441},"orgao":{"nome":"Instituto Brasileiro do Meio Ambiente e dos Recursos Naturais Renov\u00e1veis","sigla":"IBAMA","id":408,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ibama-2009-cespe-cebraspe-analista-ambiental-area-informacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IBAMA - Analista Ambiental - \u00c1rea Informa\u00e7\u00e3o - 2009"},{"id":14808,"cargo":{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea Educa\u00e7\u00e3o Ambiental","id":8442},"orgao":{"nome":"Instituto Brasileiro do Meio Ambiente e dos Recursos Naturais Renov\u00e1veis","sigla":"IBAMA","id":408,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ibama-2009-cespe-cebraspe-analista-ambiental-area-educacao-ambiental","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IBAMA - Analista Ambiental - \u00c1rea Educa\u00e7\u00e3o Ambiental - 2009"},{"id":20350,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Ordenamento de Recursos Pesqueiros","id":11026},"orgao":{"nome":"Instituto Brasileiro do Meio Ambiente e dos Recursos Naturais Renov\u00e1veis","sigla":"IBAMA","id":408,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ibama-2009-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-ordenamento-de-recursos-pesqueiros","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IBAMA - Analista Administrativo - \u00c1rea Ordenamento de Recursos Pesqueiros - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:12:54","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":70,"descricao":"Gest\u00e3o (Geral)"},{"id":39,"descricao":"Engenharia Ambiental"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":276798,"hashId":"bbea9a8c208b68ab2f67766944008f0d","enunciado":"<p align=justify>A elabora\u00e7\u00e3o de modelos ou formul\u00e1rios padronizados que\r\natinjam pretens\u00f5es equivalentes no tratamento de um mesmo\r\nassunto no \u00e2mbito da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica \u00e9 medida\r\nburocratizante, que deve ser evitada, porque, com isso,\r\ndesconsidera-se a peculiaridade de cada situa\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":1047374,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1047373,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1047374,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os pr\u00f3ximos itens acerca do processo administrativo no \u00e2mbito da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica federal, conforme regras estabelecidas pela Lei n.\u00ba 9.784\/1999.","id":178860,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os pr\u00f3ximos itens acerca do processo administrativo no\r\n\u00e2mbito da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica federal, conforme regras\r\nestabelecidas pela Lei n.\u00ba 9.784\/1999.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 43 a 46"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Processo Administrativo - Lei 9.784\/99","oab":true,"nome":"Processo Administrativo - Lei 9.784\/99","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404427,"slug":"direito-administrativo-processo-administrativo-lei-9-784-99"},{"nome_clean":"Abrang\u00eancia e Aplica\u00e7\u00e3o do Processo Administrativo","oab":true,"nome":"Abrang\u00eancia e Aplica\u00e7\u00e3o do Processo Administrativo","pai":404427,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404443,"slug":"direito-administrativo-abrangencia-e-aplicacao-do-processo-administrativo"}],"slug":"direito-administrativo\/276798","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 17\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 17","id":1161,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Inexiste deser\u00e7\u00e3o do recurso pelo recolhimento insuficiente das custas e do dep\u00f3sito recursal, ainda que a diferen\u00e7a em rela\u00e7\u00e3o ao quantum devido seja \u00ednfima, referente a centavos.","provas":[{"id":5484,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 17\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 17","id":1161,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"trt-17-2009-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-judiciaria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRT 17 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:12:11","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":289050,"hashId":"9667280e67b959c2360dd4f3162e81fc","enunciado":"<P align=justify>Inexiste deser\u00e7\u00e3o do recurso pelo recolhimento insuficiente das custas e do dep\u00f3sito recursal, ainda que a diferen\u00e7a em rela\u00e7\u00e3o ao <EM>quantum<\/EM> devido seja \u00ednfima, referente a centavos.<\/P>","resposta":1076690,"anulada":false,"rotulo":98,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1076689,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1076690,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca das custas e dos emolumentos no processo do trabalho, julgue os itens que se seguem.","id":182799,"enunciado":"<p align=justify>Acerca das custas e dos emolumentos no processo do trabalho,\r\njulgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 97 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Processual do Trabalho","oab":true,"nome":"Direito Processual do Trabalho","pai":null,"assunto_raiz":406809,"materia":true,"id":406809,"slug":"direito-processual-do-trabalho"},{"nome_clean":"Sistema recursal trabalhista","oab":true,"nome":"Sistema recursal trabalhista","pai":406809,"assunto_raiz":406809,"materia":false,"id":406837,"slug":"direito-processual-do-trabalho-sistema-recursal-trabalhista"}],"slug":"direito-processual-do-trabalho\/289050","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Necrotomista","id":1694}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil da Para\u00edba","sigla":"PC PB","id":526,"esfera":"Estadual","uf":"PB"},{"nome":"Secretaria de Estado da Administra\u00e7\u00e3o da Para\u00edba","sigla":"SEAD PB","id":1569,"esfera":"Estadual","uf":"PB"},{"nome":"Secretaria de Estado da Seguran\u00e7a e da Defesa Social da Para\u00edba","sigla":"SEDS","id":3184,"esfera":"Estadual","uf":"PB"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":" Um promotor de justi\u00e7a recebeu em seu gabinete documenta\u00e7\u00e3o demonstrativa de que um servidor p\u00fablico exigiu dinheiro para a realiza\u00e7\u00e3o de ato de of\u00edcio e, por essa raz\u00e3o, ofereceu den\u00fancia, instru\u00edda com a documenta\u00e7\u00e3o obtida, imputando ao servidor crime contra a administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica. Considerando a situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica descrita, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":5453,"cargo":{"descricao":"Necrotomista","id":1694},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil da Para\u00edba","sigla":"PC PB","id":526,"esfera":"Estadual","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"pc-pb-pb-2009-cespe-cebraspe-necrotomista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PC PB - Necrotomista - 2009"},{"id":21951,"cargo":{"descricao":"Necrotomista","id":1694},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Administra\u00e7\u00e3o da Para\u00edba","sigla":"SEAD PB","id":1569,"esfera":"Estadual","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"sead-pb-2009-cespe-cebraspe-necrotomista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD PB - Necrotomista - 2009"},{"id":21952,"cargo":{"descricao":"Necrotomista","id":1694},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Seguran\u00e7a e da Defesa Social da Para\u00edba","sigla":"SEDS","id":3184,"esfera":"Estadual","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"seds-pb-2009-cespe-cebraspe-necrotomista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEDS - Necrotomista - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:12:14","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":277,"descricao":"Necropsia (T\u00e9cnico)"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":289072,"hashId":"a7f27cf20f2ab1c4b3c2f59ebdf3c686","enunciado":"<P>                           Um promotor de justi\u00e7a recebeu em seu gabinete documenta\u00e7\u00e3o demonstrativa de que um servidor p\u00fablico exigiu dinheiro para a realiza\u00e7\u00e3o de ato de of\u00edcio e, por essa raz\u00e3o, ofereceu den\u00fancia, instru\u00edda com a documenta\u00e7\u00e3o obtida, imputando ao servidor crime contra a administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica. <\/P>\r\n<P>Considerando a situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica descrita, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.<\/P>","resposta":1076763,"anulada":false,"rotulo":66,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O promotor de justi\u00e7a agiu incorretamente, uma vez que previamente deveria determinar a instaura\u00e7\u00e3o de inqu\u00e9rito policial.","id":1076761,"corpo":"<p align=justify>O promotor de justi\u00e7a agiu incorretamente, uma vez que\r\npreviamente deveria determinar a instaura\u00e7\u00e3o de\r\ninqu\u00e9rito policial.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O promotor de justi\u00e7a n\u00e3o poderia apresentar a den\u00fancia, uma vez que deveria previamente instaurar procedimento de investiga\u00e7\u00e3o preliminar.","id":1076762,"corpo":"<p align=justify>O promotor de justi\u00e7a n\u00e3o poderia apresentar a den\u00fancia,\r\numa vez que deveria previamente instaurar procedimento\r\nde investiga\u00e7\u00e3o preliminar.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A den\u00fancia foi corretamente oferecida, uma vez que a a\u00e7\u00e3o penal pode ser proposta apenas com pe\u00e7as de informa\u00e7\u00e3o.","id":1076763,"corpo":"<p align=justify>A den\u00fancia foi corretamente oferecida, uma vez que a\r\na\u00e7\u00e3o penal pode ser proposta apenas com pe\u00e7as de\r\ninforma\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A conduta do promotor de justi\u00e7a foi incorreta, pois, ao receber a documenta\u00e7\u00e3o em seu gabinete, invadiu as atribui\u00e7\u00f5es do delegado de pol\u00edcia.","id":1076764,"corpo":"<p align=justify>A conduta do promotor de justi\u00e7a foi incorreta, pois, ao\r\nreceber a documenta\u00e7\u00e3o em seu gabinete, invadiu as\r\natribui\u00e7\u00f5es do delegado de pol\u00edcia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Foi violado o princ\u00edpio da ampla defesa, por n\u00e3o ter havido a pr\u00e9via instaura\u00e7\u00e3o do inqu\u00e9rito policial.","id":1076765,"corpo":"<p align=justify>Foi violado o princ\u00edpio da ampla defesa, por n\u00e3o ter\r\nhavido a pr\u00e9via instaura\u00e7\u00e3o do inqu\u00e9rito policial.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" ","id":182813,"enunciado":"\r\n","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 66"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Processual Penal","oab":true,"nome":"Direito Processual Penal","pai":null,"assunto_raiz":406602,"materia":true,"id":406602,"slug":"direito-processual-penal"},{"nome_clean":"A\u00e7\u00e3o penal e a\u00e7\u00e3o civil ex delicto","oab":true,"nome":"A\u00e7\u00e3o penal e a\u00e7\u00e3o civil ex delicto","pai":406602,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":406616,"slug":"direito-processual-penal-acao-penal-e-acao-civil-ex-delicto"},{"nome_clean":"Den\u00fancia e queixa","oab":true,"nome":"Den\u00fancia e queixa","pai":414196,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":406617,"slug":"direito-processual-penal-denuncia-e-queixa"}],"slug":"direito-processual-penal\/289072","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea Gest\u00e3o","id":3488},{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea Prote\u00e7\u00e3o","id":8425},{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea Controle da Qualidade Ambiental","id":8426}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Brasileiro do Meio Ambiente e dos Recursos Naturais Renov\u00e1veis","sigla":"IBAMA","id":408,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Em todo navio que transportar subst\u00e2ncia nociva ou perigosa, a granel, deve haver um livro de registro de carga, no qual devem ser feitas, entre outras, anota\u00e7\u00f5es relativas \u00e0s opera\u00e7\u00f5es de lastreamento de tanques de carga e \u00e0s transfer\u00eancias, para o meio aqu\u00e1tico, de \u00e1guas de lastro sujo.","provas":[{"id":5516,"cargo":{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea Gest\u00e3o","id":3488},"orgao":{"nome":"Instituto Brasileiro do Meio Ambiente e dos Recursos Naturais Renov\u00e1veis","sigla":"IBAMA","id":408,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ibama-2009-cespe-cebraspe-analista-ambiental-area-gestao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IBAMA - Analista Ambiental - \u00c1rea Gest\u00e3o - 2009"},{"id":14790,"cargo":{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea Prote\u00e7\u00e3o","id":8425},"orgao":{"nome":"Instituto Brasileiro do Meio Ambiente e dos Recursos Naturais Renov\u00e1veis","sigla":"IBAMA","id":408,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ibama-2009-cespe-cebraspe-analista-ambiental-area-protecao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IBAMA - Analista Ambiental - \u00c1rea Prote\u00e7\u00e3o - 2009"},{"id":14791,"cargo":{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea Controle da Qualidade Ambiental","id":8426},"orgao":{"nome":"Instituto Brasileiro do Meio Ambiente e dos Recursos Naturais Renov\u00e1veis","sigla":"IBAMA","id":408,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ibama-2009-cespe-cebraspe-analista-ambiental-area-controle-da-qualidade-ambiental","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IBAMA - Analista Ambiental - \u00c1rea Controle da Qualidade Ambiental - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:12:21","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":70,"descricao":"Gest\u00e3o (Geral)"},{"id":39,"descricao":"Engenharia Ambiental"}],"id":289091,"hashId":"818c65241dfa9e0f20a67ca4510f6a17","enunciado":"<p align=justify>Em todo navio que transportar subst\u00e2ncia nociva ou\r\nperigosa, a granel, deve haver um livro de registro de carga,\r\nno qual devem ser feitas, entre outras, anota\u00e7\u00f5es relativas \u00e0s\r\nopera\u00e7\u00f5es de lastreamento de tanques de carga e \u00e0s\r\ntransfer\u00eancias, para o meio aqu\u00e1tico, de \u00e1guas de lastro sujo.<\/p>","resposta":1076780,"anulada":false,"rotulo":103,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1076780,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1076781,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca da polui\u00e7\u00e3o causada por lan\u00e7amento, nas \u00e1guas sob jurisdi\u00e7\u00e3o nacional, de \u00f3leo e outras subst\u00e2ncias nocivas ou perigosas, julgue os itens de 101 a 110.","id":182814,"enunciado":"<p align=justify><P align=justify>Acerca da polui\u00e7\u00e3o causada por lan\u00e7amento, nas \u00e1guas sob jurisdi\u00e7\u00e3o nacional, de \u00f3leo e outras subst\u00e2ncias nocivas ou perigosas, julgue os itens de <STRONG>101<\/STRONG> a <STRONG>110<\/STRONG>.<\/P><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 101 a 110"},"assuntos":[{"nome_clean":"Meio Ambiente","oab":false,"nome":"Meio Ambiente","pai":null,"assunto_raiz":61,"materia":true,"id":61,"slug":"meio-ambiente"},{"nome_clean":"Problemas Ambientais","oab":false,"nome":"Problemas Ambientais","pai":61,"assunto_raiz":61,"materia":false,"id":401116,"slug":"meio-ambiente-problemas-ambientais"},{"nome_clean":"Polui\u00e7\u00e3o e Crise Ambiental","oab":false,"nome":"Polui\u00e7\u00e3o e Crise Ambiental","pai":403467,"assunto_raiz":61,"materia":false,"id":403473,"slug":"meio-ambiente-poluicao-e-crise-ambiental"}],"slug":"meio-ambiente\/289091","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea Gest\u00e3o","id":3488},{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea Prote\u00e7\u00e3o","id":8425},{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea Controle da Qualidade Ambiental","id":8426}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Brasileiro do Meio Ambiente e dos Recursos Naturais Renov\u00e1veis","sigla":"IBAMA","id":408,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O objetivo do Plano Nacional de Gerenciamento Costeiro (PNGC), parte integrante da Pol\u00edtica Nacional para os Recursos do Mar e da Pol\u00edtica Nacional do Meio Ambiente, \u00e9, especificamente, orientar a utiliza\u00e7\u00e3o nacional dos recursos na zona costeira, de forma a contribuir para elevar a qualidade de vida da popula\u00e7\u00e3o e para proteger o seu patrim\u00f4nio natural, hist\u00f3rico, \u00e9tnico e cultural.","provas":[{"id":5516,"cargo":{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea Gest\u00e3o","id":3488},"orgao":{"nome":"Instituto Brasileiro do Meio Ambiente e dos Recursos Naturais Renov\u00e1veis","sigla":"IBAMA","id":408,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ibama-2009-cespe-cebraspe-analista-ambiental-area-gestao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IBAMA - Analista Ambiental - \u00c1rea Gest\u00e3o - 2009"},{"id":14790,"cargo":{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea Prote\u00e7\u00e3o","id":8425},"orgao":{"nome":"Instituto Brasileiro do Meio Ambiente e dos Recursos Naturais Renov\u00e1veis","sigla":"IBAMA","id":408,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ibama-2009-cespe-cebraspe-analista-ambiental-area-protecao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IBAMA - Analista Ambiental - \u00c1rea Prote\u00e7\u00e3o - 2009"},{"id":14791,"cargo":{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea Controle da Qualidade Ambiental","id":8426},"orgao":{"nome":"Instituto Brasileiro do Meio Ambiente e dos Recursos Naturais Renov\u00e1veis","sigla":"IBAMA","id":408,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ibama-2009-cespe-cebraspe-analista-ambiental-area-controle-da-qualidade-ambiental","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IBAMA - Analista Ambiental - \u00c1rea Controle da Qualidade Ambiental - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:12:28","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":70,"descricao":"Gest\u00e3o (Geral)"},{"id":39,"descricao":"Engenharia Ambiental"}],"id":289114,"hashId":"36b2e0461e75f2237da1d88caf13f5bd","enunciado":"<p align=justify>O objetivo do Plano Nacional de Gerenciamento Costeiro\r\n(PNGC), parte integrante da Pol\u00edtica Nacional para os\r\nRecursos do Mar e da Pol\u00edtica Nacional do Meio Ambiente,\r\n\u00e9, especificamente, orientar a utiliza\u00e7\u00e3o nacional dos\r\nrecursos na zona costeira, de forma a contribuir para elevar\r\na qualidade de vida da popula\u00e7\u00e3o e para proteger o seu\r\npatrim\u00f4nio natural, hist\u00f3rico, \u00e9tnico e cultural.<\/p>","resposta":1076837,"anulada":false,"rotulo":111,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1076837,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1076838,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o ao gerenciamento costeiro, julgue os seguintes itens.","id":182828,"enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o ao gerenciamento costeiro, julgue os seguintes itens.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 111 a 114"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - MMA","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - MMA","pai":396287,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":398913,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-mma"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/289114","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea Gest\u00e3o","id":3488},{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea Prote\u00e7\u00e3o","id":8425},{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea Controle da Qualidade Ambiental","id":8426}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Brasileiro do Meio Ambiente e dos Recursos Naturais Renov\u00e1veis","sigla":"IBAMA","id":408,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O PNGC \u00e9 um instrumento aplicado, de forma articulada e integrada, \u00e0 gest\u00e3o da zona costeira, ao sistema nacional de bioprospec\u00e7\u00e3o marinha do Minist\u00e9rio do Meio Ambiente.","provas":[{"id":5516,"cargo":{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea Gest\u00e3o","id":3488},"orgao":{"nome":"Instituto Brasileiro do Meio Ambiente e dos Recursos Naturais Renov\u00e1veis","sigla":"IBAMA","id":408,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ibama-2009-cespe-cebraspe-analista-ambiental-area-gestao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IBAMA - Analista Ambiental - \u00c1rea Gest\u00e3o - 2009"},{"id":14790,"cargo":{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea Prote\u00e7\u00e3o","id":8425},"orgao":{"nome":"Instituto Brasileiro do Meio Ambiente e dos Recursos Naturais Renov\u00e1veis","sigla":"IBAMA","id":408,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ibama-2009-cespe-cebraspe-analista-ambiental-area-protecao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IBAMA - Analista Ambiental - \u00c1rea Prote\u00e7\u00e3o - 2009"},{"id":14791,"cargo":{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea Controle da Qualidade Ambiental","id":8426},"orgao":{"nome":"Instituto Brasileiro do Meio Ambiente e dos Recursos Naturais Renov\u00e1veis","sigla":"IBAMA","id":408,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ibama-2009-cespe-cebraspe-analista-ambiental-area-controle-da-qualidade-ambiental","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IBAMA - Analista Ambiental - \u00c1rea Controle da Qualidade Ambiental - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:12:28","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":70,"descricao":"Gest\u00e3o (Geral)"},{"id":39,"descricao":"Engenharia Ambiental"}],"id":289116,"hashId":"3f747a9c611dd73e9ea1330e27ee6491","enunciado":"<p align=justify>O PNGC \u00e9 um instrumento aplicado, de forma articulada e\r\nintegrada, \u00e0 gest\u00e3o da zona costeira, ao sistema nacional de\r\nbioprospec\u00e7\u00e3o marinha do Minist\u00e9rio do Meio Ambiente.<\/p>","resposta":1076842,"anulada":false,"rotulo":113,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1076841,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1076842,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o ao gerenciamento costeiro, julgue os seguintes itens.","id":182828,"enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o ao gerenciamento costeiro, julgue os seguintes itens.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 111 a 114"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - MMA","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - MMA","pai":396287,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":398913,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-mma"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/289116","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea Gest\u00e3o","id":3488},{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea Prote\u00e7\u00e3o","id":8425},{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea Controle da Qualidade Ambiental","id":8426}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Brasileiro do Meio Ambiente e dos Recursos Naturais Renov\u00e1veis","sigla":"IBAMA","id":408,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O subsistema gerenciamento costeiro, integrante do Sistema Nacional de Informa\u00e7\u00f5es sobre o Meio Ambiente (SINIMA), \u00e9 composto pelos dados e as informa\u00e7\u00f5es resultantes do monitoramento sob responsabilidade municipal, estadual ou federal na zona costeira.","provas":[{"id":5516,"cargo":{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea Gest\u00e3o","id":3488},"orgao":{"nome":"Instituto Brasileiro do Meio Ambiente e dos Recursos Naturais Renov\u00e1veis","sigla":"IBAMA","id":408,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ibama-2009-cespe-cebraspe-analista-ambiental-area-gestao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IBAMA - Analista Ambiental - \u00c1rea Gest\u00e3o - 2009"},{"id":14790,"cargo":{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea Prote\u00e7\u00e3o","id":8425},"orgao":{"nome":"Instituto Brasileiro do Meio Ambiente e dos Recursos Naturais Renov\u00e1veis","sigla":"IBAMA","id":408,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ibama-2009-cespe-cebraspe-analista-ambiental-area-protecao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IBAMA - Analista Ambiental - \u00c1rea Prote\u00e7\u00e3o - 2009"},{"id":14791,"cargo":{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea Controle da Qualidade Ambiental","id":8426},"orgao":{"nome":"Instituto Brasileiro do Meio Ambiente e dos Recursos Naturais Renov\u00e1veis","sigla":"IBAMA","id":408,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ibama-2009-cespe-cebraspe-analista-ambiental-area-controle-da-qualidade-ambiental","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IBAMA - Analista Ambiental - \u00c1rea Controle da Qualidade Ambiental - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:12:28","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":70,"descricao":"Gest\u00e3o (Geral)"},{"id":39,"descricao":"Engenharia Ambiental"}],"id":289117,"hashId":"a03f3505705380718eeb5f196a70c8e0","enunciado":"<p align=justify>O subsistema gerenciamento costeiro, integrante do Sistema\r\nNacional de Informa\u00e7\u00f5es sobre o Meio Ambiente (SINIMA),\r\n\u00e9 composto pelos dados e as informa\u00e7\u00f5es resultantes do\r\nmonitoramento sob responsabilidade municipal, estadual ou\r\nfederal na zona costeira.<\/p>","resposta":1076843,"anulada":false,"rotulo":114,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1076843,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1076844,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o ao gerenciamento costeiro, julgue os seguintes itens.","id":182828,"enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o ao gerenciamento costeiro, julgue os seguintes itens.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 111 a 114"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - MMA","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - MMA","pai":396287,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":398913,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-mma"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/289117","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 17\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 17","id":1161,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A altera\u00e7\u00e3o dos prazos por acordo entre as partes \u00e9 admiss\u00edvel na decad\u00eancia, por\u00e9m n\u00e3o o \u00e9 na prescri\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":5484,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 17\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 17","id":1161,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"trt-17-2009-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-judiciaria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRT 17 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:12:29","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":289126,"hashId":"d4cd7c9eccb46d43b16bfd5ce91768e0","enunciado":"<p align=justify>A altera\u00e7\u00e3o dos prazos por acordo entre as partes \u00e9\r\nadmiss\u00edvel na decad\u00eancia, por\u00e9m n\u00e3o o \u00e9 na prescri\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":1076863,"anulada":false,"rotulo":109,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1076863,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1076864,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito de prescri\u00e7\u00e3o e decad\u00eancia, julgue os seguintes itens.","id":182835,"enunciado":"<p align=justify>A respeito de prescri\u00e7\u00e3o e decad\u00eancia, julgue os seguintes itens.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 109 e 110"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Civil","oab":true,"nome":"Direito Civil","pai":null,"assunto_raiz":405864,"materia":true,"id":405864,"slug":"direito-civil"},{"nome_clean":"Fatos Jur\u00eddicos (Art. 104 a 232)","oab":true,"nome":"Fatos Jur\u00eddicos (Art. 104 a 232)","pai":405864,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405890,"slug":"direito-civil-fatos-juridicos-art-104-a-232"}],"slug":"direito-civil\/289126","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea Gest\u00e3o","id":3488},{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea Prote\u00e7\u00e3o","id":8425},{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea Controle da Qualidade Ambiental","id":8426}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Brasileiro do Meio Ambiente e dos Recursos Naturais Renov\u00e1veis","sigla":"IBAMA","id":408,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"As secretarias estaduais de meio ambiente s\u00e3o obrigadas a dispor, em car\u00e1ter permanente, de equipamentos e de pessoal habilitado, conforme as recomenda\u00e7\u00f5es dos \u00f3rg\u00e3os ambientais respons\u00e1veis, para a realiza\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os de diagn\u00f3stico, regulagem de motores e sistemas de controle das emiss\u00f5es, em conson\u00e2ncia com os objetivos do Programa de Controle da Polui\u00e7\u00e3o do Ar por Ve\u00edculos Automotores (PROCONVE) e de suas medidas complementares.","provas":[{"id":5516,"cargo":{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea Gest\u00e3o","id":3488},"orgao":{"nome":"Instituto Brasileiro do Meio Ambiente e dos Recursos Naturais Renov\u00e1veis","sigla":"IBAMA","id":408,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ibama-2009-cespe-cebraspe-analista-ambiental-area-gestao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IBAMA - Analista Ambiental - \u00c1rea Gest\u00e3o - 2009"},{"id":14790,"cargo":{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea Prote\u00e7\u00e3o","id":8425},"orgao":{"nome":"Instituto Brasileiro do Meio Ambiente e dos Recursos Naturais Renov\u00e1veis","sigla":"IBAMA","id":408,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ibama-2009-cespe-cebraspe-analista-ambiental-area-protecao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IBAMA - Analista Ambiental - \u00c1rea Prote\u00e7\u00e3o - 2009"},{"id":14791,"cargo":{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea Controle da Qualidade Ambiental","id":8426},"orgao":{"nome":"Instituto Brasileiro do Meio Ambiente e dos Recursos Naturais Renov\u00e1veis","sigla":"IBAMA","id":408,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ibama-2009-cespe-cebraspe-analista-ambiental-area-controle-da-qualidade-ambiental","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IBAMA - Analista Ambiental - \u00c1rea Controle da Qualidade Ambiental - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:12:30","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":70,"descricao":"Gest\u00e3o (Geral)"},{"id":39,"descricao":"Engenharia Ambiental"}],"id":289141,"hashId":"8a7e031c4a9e85a81929379de9596304","enunciado":"<p align=justify>As secretarias estaduais de meio ambiente s\u00e3o obrigadas a\r\ndispor, em car\u00e1ter permanente, de equipamentos e de pessoal\r\nhabilitado, conforme as recomenda\u00e7\u00f5es dos \u00f3rg\u00e3os\r\nambientais respons\u00e1veis, para a realiza\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os de\r\ndiagn\u00f3stico, regulagem de motores e sistemas de controle\r\ndas emiss\u00f5es, em conson\u00e2ncia com os objetivos do Programa\r\nde Controle da Polui\u00e7\u00e3o do Ar por Ve\u00edculos Automotores\r\n(PROCONVE) e de suas medidas complementares.<\/p>","resposta":1076894,"anulada":false,"rotulo":115,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1076893,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1076894,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca de redu\u00e7\u00e3o de emiss\u00e3o de poluentes por ve\u00edculos automotores, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":182839,"enunciado":"<p align=justify>Acerca de redu\u00e7\u00e3o de emiss\u00e3o de poluentes por ve\u00edculos\r\nautomotores, julgue os pr\u00f3ximos itens.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 115 e 116"},"assuntos":[{"nome_clean":"Meio Ambiente","oab":false,"nome":"Meio Ambiente","pai":null,"assunto_raiz":61,"materia":true,"id":61,"slug":"meio-ambiente"},{"nome_clean":"Polui\u00e7\u00e3o e Crise Ambiental","oab":false,"nome":"Polui\u00e7\u00e3o e Crise Ambiental","pai":403467,"assunto_raiz":61,"materia":false,"id":403473,"slug":"meio-ambiente-poluicao-e-crise-ambiental"},{"nome_clean":"Monitoramento Ambiental","oab":false,"nome":"Monitoramento Ambiental","pai":61,"assunto_raiz":61,"materia":false,"id":403482,"slug":"meio-ambiente-monitoramento-ambiental"}],"slug":"meio-ambiente\/289141","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Ambiental","id":269}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Chico Mendes de Conserva\u00e7\u00e3o da Biodiversidade","sigla":"ICMBio","id":1356,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A v\u00edrgula imediatamente antes de \"e estudos sobre as \u00e1reas de risco\" (l.12-13) n\u00e3o precisa ser necessariamente empregada, j\u00e1 que se trata de um processo de coordena\u00e7\u00e3o, mas se justifica pelo fato de criar \u00eanfase sobre o fato de os estudos poderem prever os acontecimentos futuros.","provas":[{"id":5520,"cargo":{"descricao":"Analista Ambiental","id":269},"orgao":{"nome":"Instituto Chico Mendes de Conserva\u00e7\u00e3o da Biodiversidade","sigla":"ICMBio","id":1356,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"icmbio-2009-cespe-cebraspe-analista-ambiental","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ICMBio - Analista Ambiental - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:12:34","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":455,"descricao":"Gest\u00e3o Ambiental"}],"id":289177,"hashId":"b3fd9a461fd06ba6827914d2b7f7b6cf","enunciado":"<P align=justify>A v\u00edrgula imediatamente antes de \"e estudos sobre as \u00e1reas de risco\" (<EM><STRONG>l<\/STRONG><\/EM>.12-13) n\u00e3o precisa ser necessariamente empregada, j\u00e1 que se trata de um processo de coordena\u00e7\u00e3o, mas se justifica pelo fato de criar \u00eanfase sobre o fato de os estudos poderem prever os acontecimentos futuros.<\/P>","resposta":1076981,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1076981,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1076982,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Considerando as ideias, a estrutura e a organiza\u00e7\u00e3o gramatical do texto acima, julgue os itens de 1 a 10.","id":182803,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/5520\/3.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Considerando as ideias, a estrutura e a organiza\u00e7\u00e3o gramatical do texto acima, julgue os itens de 1 a 10.<\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Pontua\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Pontua\u00e7\u00e3o","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403666,"slug":"lingua-portuguesa-pontuacao"}],"slug":"lingua-portuguesa\/289177","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Necrotomista","id":1694}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil da Para\u00edba","sigla":"PC PB","id":526,"esfera":"Estadual","uf":"PB"},{"nome":"Secretaria de Estado da Administra\u00e7\u00e3o da Para\u00edba","sigla":"SEAD PB","id":1569,"esfera":"Estadual","uf":"PB"},{"nome":"Secretaria de Estado da Seguran\u00e7a e da Defesa Social da Para\u00edba","sigla":"SEDS","id":3184,"esfera":"Estadual","uf":"PB"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":" Hor\u00e1cio, policial militar, estava caminhando sozinho, em seu per\u00edodo de folga, quando percebeu que L\u00facio havia arrombado a janela de uma loja e estava saindo do local portando um aparelho de DVD. Alex, delegado, recebeu L\u00facio na delegacia, conduzido apenas do policial Hor\u00e1cio. Alex lavrou o auto de pris\u00e3o em flagrante. Com base nessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":5453,"cargo":{"descricao":"Necrotomista","id":1694},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil da Para\u00edba","sigla":"PC PB","id":526,"esfera":"Estadual","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"pc-pb-pb-2009-cespe-cebraspe-necrotomista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PC PB - Necrotomista - 2009"},{"id":21951,"cargo":{"descricao":"Necrotomista","id":1694},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Administra\u00e7\u00e3o da Para\u00edba","sigla":"SEAD PB","id":1569,"esfera":"Estadual","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"sead-pb-2009-cespe-cebraspe-necrotomista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD PB - Necrotomista - 2009"},{"id":21952,"cargo":{"descricao":"Necrotomista","id":1694},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Seguran\u00e7a e da Defesa Social da Para\u00edba","sigla":"SEDS","id":3184,"esfera":"Estadual","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"seds-pb-2009-cespe-cebraspe-necrotomista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEDS - Necrotomista - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:12:43","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":277,"descricao":"Necropsia (T\u00e9cnico)"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":289213,"hashId":"09342967fc181f20c4f7ee53c5a3de01","enunciado":"<P>              Hor\u00e1cio, policial militar, estava caminhando sozinho, em seu per\u00edodo de folga, quando percebeu que L\u00facio havia arrombado a janela de uma loja e estava saindo do local portando um aparelho de DVD. Alex, delegado, recebeu L\u00facio na delegacia, conduzido apenas do policial Hor\u00e1cio. Alex lavrou o auto de pris\u00e3o em flagrante.<\/P>\r\n<P> Com base nessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.<\/P>","resposta":1077092,"anulada":false,"rotulo":70,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O delegado n\u00e3o poderia ter lavrado o auto de pris\u00e3o em flagrante, uma vez que, al\u00e9m de Hor\u00e1cio, n\u00e3o foram apresentadas outras testemunhas da infra\u00e7\u00e3o penal.","id":1077090,"corpo":"<p align=justify>O delegado n\u00e3o poderia ter lavrado o auto de pris\u00e3o em\r\nflagrante, uma vez que, al\u00e9m de Hor\u00e1cio, n\u00e3o foram\r\napresentadas outras testemunhas da infra\u00e7\u00e3o penal.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O auto de pris\u00e3o em flagrante somente poderia ser lavrado se o L\u00facio confessasse a infra\u00e7\u00e3o penal.","id":1077091,"corpo":"<p align=justify>O auto de pris\u00e3o em flagrante somente poderia ser lavrado se\r\no L\u00facio confessasse a infra\u00e7\u00e3o penal.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O referido auto de pris\u00e3o em flagrante dever\u00e1 ser assinado por pelo menos duas pessoas que tenham testemunhado a apresenta\u00e7\u00e3o do preso.","id":1077092,"corpo":"<p align=justify>O referido auto de pris\u00e3o em flagrante dever\u00e1 ser assinado\r\npor pelo menos duas pessoas que tenham testemunhado a\r\napresenta\u00e7\u00e3o do preso.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O auto de pris\u00e3o em flagrante em quest\u00e3o ser\u00e1 nulo se, ap\u00f3s a pris\u00e3o de L\u00facio, n\u00e3o tiver sido encaminhada c\u00f3pia integral para o juiz, o promotor de justi\u00e7a e a OAB.","id":1077093,"corpo":"<p align=justify>O auto de pris\u00e3o em flagrante em quest\u00e3o ser\u00e1 nulo se, ap\u00f3s\r\na pris\u00e3o de L\u00facio, n\u00e3o tiver sido encaminhada c\u00f3pia integral\r\npara o juiz, o promotor de justi\u00e7a e a OAB.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O auto de pris\u00e3o em apre\u00e7o ser\u00e1 nulo se n\u00e3o tiver sido lavrado dentro de 48 ap\u00f3s a pris\u00e3o.","id":1077094,"corpo":"<p align=justify>O auto de pris\u00e3o em apre\u00e7o ser\u00e1 nulo se n\u00e3o tiver sido\r\nlavrado dentro de 48 ap\u00f3s a pris\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":182865,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Processual Penal","oab":true,"nome":"Direito Processual Penal","pai":null,"assunto_raiz":406602,"materia":true,"id":406602,"slug":"direito-processual-penal"},{"nome_clean":"Da Pris\u00e3o e da Liberdade Provis\u00f3ria","oab":true,"nome":"Da Pris\u00e3o e da Liberdade Provis\u00f3ria","pai":406602,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":406671,"slug":"direito-processual-penal-da-prisao-e-da-liberdade-provisoria"},{"nome_clean":"Da Pris\u00e3o em Flagrante","oab":true,"nome":"Da Pris\u00e3o em Flagrante","pai":406671,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":406673,"slug":"direito-processual-penal-da-prisao-em-flagrante"}],"slug":"direito-processual-penal\/289213","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Ambiental","id":269}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Chico Mendes de Conserva\u00e7\u00e3o da Biodiversidade","sigla":"ICMBio","id":1356,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"De acordo com os conceitos cl\u00e1ssicos sobre organiza\u00e7\u00e3o, o relacionamento informal entre l\u00edderes de pa\u00edses signat\u00e1rios do Protocolo de Kyoto n\u00e3o possui impacto na condu\u00e7\u00e3o das a\u00e7\u00f5es, tampouco nas decis\u00f5es tomadas.","provas":[{"id":5520,"cargo":{"descricao":"Analista Ambiental","id":269},"orgao":{"nome":"Instituto Chico Mendes de Conserva\u00e7\u00e3o da Biodiversidade","sigla":"ICMBio","id":1356,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"icmbio-2009-cespe-cebraspe-analista-ambiental","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ICMBio - Analista Ambiental - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":5,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:12:44","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":455,"descricao":"Gest\u00e3o Ambiental"}],"id":289232,"hashId":"4c17e68d36d0fc9ab98316bab0bc9434","enunciado":"<p align=justify>De acordo com os conceitos cl\u00e1ssicos sobre organiza\u00e7\u00e3o, o\r\nrelacionamento informal entre l\u00edderes de pa\u00edses signat\u00e1rios\r\ndo Protocolo de Kyoto n\u00e3o possui impacto na condu\u00e7\u00e3o das\r\na\u00e7\u00f5es, tampouco nas decis\u00f5es tomadas.<\/p>","resposta":1077116,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1077115,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1077116,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" A partir do texto acima e da ci\u00eancia da administra\u00e7\u00e3o, julgue os itens de 11 a 20.","id":182857,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/5520\/Imagem_49.gif><\/P>\r\n<P align=justify>A partir do texto acima e da ci\u00eancia da administra\u00e7\u00e3o, julgue os itens de <STRONG>11 a 20.<\/STRONG><\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Abordagem cl\u00e1ssica","oab":false,"nome":"Abordagem cl\u00e1ssica","pai":417276,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404573,"slug":"administracao-geral-abordagem-classica"}],"slug":"administracao-geral\/289232","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Ambiental","id":269}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Chico Mendes de Conserva\u00e7\u00e3o da Biodiversidade","sigla":"ICMBio","id":1356,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Caso tivesse sido criado um \u00f3rg\u00e3o que centralizasse a coordena\u00e7\u00e3o das a\u00e7\u00f5es executadas, visando ao atingimento das metas de redu\u00e7\u00e3o de emiss\u00e3o de gases, essa a\u00e7\u00e3o teria como vantagem o est\u00edmulo \u00e0 criatividade para o desenvolvimento de novas formas de controle.","provas":[{"id":5520,"cargo":{"descricao":"Analista Ambiental","id":269},"orgao":{"nome":"Instituto Chico Mendes de Conserva\u00e7\u00e3o da Biodiversidade","sigla":"ICMBio","id":1356,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"icmbio-2009-cespe-cebraspe-analista-ambiental","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ICMBio - Analista Ambiental - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:12:44","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":455,"descricao":"Gest\u00e3o Ambiental"}],"id":289233,"hashId":"0d5e3102d2f6a0fe14e3c36fa46163b2","enunciado":"<p align=justify>Caso tivesse sido criado um \u00f3rg\u00e3o que centralizasse a\r\ncoordena\u00e7\u00e3o das a\u00e7\u00f5es executadas, visando ao atingimento\r\ndas metas de redu\u00e7\u00e3o de emiss\u00e3o de gases, essa a\u00e7\u00e3o teria\r\ncomo vantagem o est\u00edmulo \u00e0 criatividade para o\r\ndesenvolvimento de novas formas de controle.<\/p>","resposta":1077118,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1077117,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1077118,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" A partir do texto acima e da ci\u00eancia da administra\u00e7\u00e3o, julgue os itens de 11 a 20.","id":182857,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/5520\/Imagem_49.gif><\/P>\r\n<P align=justify>A partir do texto acima e da ci\u00eancia da administra\u00e7\u00e3o, julgue os itens de <STRONG>11 a 20.<\/STRONG><\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Planejamento","oab":false,"nome":"Planejamento","pai":404674,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404675,"slug":"administracao-geral-planejamento"}],"slug":"administracao-geral\/289233","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Ambiental","id":269}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Chico Mendes de Conserva\u00e7\u00e3o da Biodiversidade","sigla":"ICMBio","id":1356,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Uma das caracter\u00edsticas da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica gerencial \u00e9 a ado\u00e7\u00e3o de estrat\u00e9gias voltadas para a defini\u00e7\u00e3o precisa dos objetivos que o administrador p\u00fablico dever\u00e1 buscar em sua unidade organizacional para a garantia da autonomia na gest\u00e3o dos seus recursos humanos.","provas":[{"id":5520,"cargo":{"descricao":"Analista Ambiental","id":269},"orgao":{"nome":"Instituto Chico Mendes de Conserva\u00e7\u00e3o da Biodiversidade","sigla":"ICMBio","id":1356,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"icmbio-2009-cespe-cebraspe-analista-ambiental","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ICMBio - Analista Ambiental - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:12:44","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":455,"descricao":"Gest\u00e3o Ambiental"}],"id":289235,"hashId":"a7048a3d041d32076fe061374646bd35","enunciado":"<p align=justify>Uma das caracter\u00edsticas da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica gerencial\r\n\u00e9 a ado\u00e7\u00e3o de estrat\u00e9gias voltadas para a defini\u00e7\u00e3o precisa\r\ndos objetivos que o administrador p\u00fablico dever\u00e1 buscar em\r\nsua unidade organizacional para a garantia da autonomia na\r\ngest\u00e3o dos seus recursos humanos.<\/p>","resposta":1077121,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1077121,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1077122,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" A partir do texto acima e da ci\u00eancia da administra\u00e7\u00e3o, julgue os itens de 11 a 20.","id":182857,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/5520\/Imagem_49.gif><\/P>\r\n<P align=justify>A partir do texto acima e da ci\u00eancia da administra\u00e7\u00e3o, julgue os itens de <STRONG>11 a 20.<\/STRONG><\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Planejamento","oab":false,"nome":"Planejamento","pai":404674,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404675,"slug":"administracao-geral-planejamento"}],"slug":"administracao-geral\/289235","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Ambiental","id":269}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Chico Mendes de Conserva\u00e7\u00e3o da Biodiversidade","sigla":"ICMBio","id":1356,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A pr\u00e1tica de atos que configurem improbidade administrativa d\u00e1 causa \u00e0 aplica\u00e7\u00e3o da penalidade de demiss\u00e3o do servidor, ap\u00f3s regular processo administrativo disciplinar.","provas":[{"id":5520,"cargo":{"descricao":"Analista Ambiental","id":269},"orgao":{"nome":"Instituto Chico Mendes de Conserva\u00e7\u00e3o da Biodiversidade","sigla":"ICMBio","id":1356,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"icmbio-2009-cespe-cebraspe-analista-ambiental","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ICMBio - Analista Ambiental - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:12:50","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":455,"descricao":"Gest\u00e3o Ambiental"}],"id":289300,"hashId":"ce410081f04e734ab56e60b2cf5f8d04","enunciado":"<p align=justify>A pr\u00e1tica de atos que configurem improbidade\r\nadministrativa d\u00e1 causa \u00e0 aplica\u00e7\u00e3o da penalidade de\r\ndemiss\u00e3o do servidor, ap\u00f3s regular processo administrativo\r\ndisciplinar.<\/p>","resposta":1077274,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1077274,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1077275,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens a seguir acerca das previs\u00f5es da Lei n.\u00ba 8.112\/1990 acerca do regime disciplinar dos servidores p\u00fablicos federais.","id":182895,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens a seguir acerca das previs\u00f5es da\r\nLei n.\u00ba 8.112\/1990 acerca do regime disciplinar dos servidores\r\np\u00fablicos federais.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 25a26"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Lei no 8.112\/1990","oab":true,"nome":"Lei no 8.112\/1990","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404430,"slug":"direito-administrativo-lei-no-8-112-1990"},{"nome_clean":"T\u00edtulo IV - Do Regime Disciplinar","oab":true,"nome":"T\u00edtulo IV - Do Regime Disciplinar","pai":404430,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404513,"slug":"direito-administrativo-titulo-iv-do-regime-disciplinar"},{"nome_clean":"Cap\u00edtulo IV - Das Responsabilidades","oab":true,"nome":"Cap\u00edtulo IV - Das Responsabilidades","pai":404513,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404517,"slug":"direito-administrativo-capitulo-iv-das-responsabilidades"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Administrativa","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Administrativa","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404533,"slug":"direito-administrativo-legislacao-administrativa"}],"slug":"direito-administrativo\/289300","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea Gest\u00e3o","id":3488},{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea Prote\u00e7\u00e3o","id":8425},{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea Controle da Qualidade Ambiental","id":8426}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Brasileiro do Meio Ambiente e dos Recursos Naturais Renov\u00e1veis","sigla":"IBAMA","id":408,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os terminais e navios petrol\u00edferos apresentam, de forma geral, al\u00e9m dos riscos de derramamento de \u00f3leo, outros impactos ambientais, entre eles a polui\u00e7\u00e3o sonora subaqu\u00e1tica.","provas":[{"id":5516,"cargo":{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea Gest\u00e3o","id":3488},"orgao":{"nome":"Instituto Brasileiro do Meio Ambiente e dos Recursos Naturais Renov\u00e1veis","sigla":"IBAMA","id":408,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ibama-2009-cespe-cebraspe-analista-ambiental-area-gestao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IBAMA - Analista Ambiental - \u00c1rea Gest\u00e3o - 2009"},{"id":14790,"cargo":{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea Prote\u00e7\u00e3o","id":8425},"orgao":{"nome":"Instituto Brasileiro do Meio Ambiente e dos Recursos Naturais Renov\u00e1veis","sigla":"IBAMA","id":408,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ibama-2009-cespe-cebraspe-analista-ambiental-area-protecao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IBAMA - Analista Ambiental - \u00c1rea Prote\u00e7\u00e3o - 2009"},{"id":14791,"cargo":{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea Controle da Qualidade Ambiental","id":8426},"orgao":{"nome":"Instituto Brasileiro do Meio Ambiente e dos Recursos Naturais Renov\u00e1veis","sigla":"IBAMA","id":408,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ibama-2009-cespe-cebraspe-analista-ambiental-area-controle-da-qualidade-ambiental","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IBAMA - Analista Ambiental - \u00c1rea Controle da Qualidade Ambiental - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:12:52","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":70,"descricao":"Gest\u00e3o (Geral)"},{"id":39,"descricao":"Engenharia Ambiental"}],"id":289306,"hashId":"6298851142290cb65c2c8bab1830012f","enunciado":"<p align=justify>Os terminais e navios petrol\u00edferos apresentam, de forma\r\ngeral, al\u00e9m dos riscos de derramamento de \u00f3leo, outros\r\nimpactos ambientais, entre eles a polui\u00e7\u00e3o sonora\r\nsubaqu\u00e1tica.<\/p>","resposta":1077286,"anulada":false,"rotulo":91,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1077286,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1077287,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s informa\u00e7\u00f5es apresentadas no texto e ao assunto relacionado, julgue os itens de 87 a 95. ","id":182890,"enunciado":"<P align=justify>\r\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/5516\/Imagem24.gif><\/P>\r\n<P align=justify>                           <\/P>\r\n<P align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s informa\u00e7\u00f5es apresentadas no texto e ao assunto relacionado, julgue os itens de 87 a 95.<\/P>\r\n<P><\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 87 a 95"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Ambiental e Sanit\u00e1ria","oab":false,"nome":"Engenharia Ambiental e Sanit\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1100,"materia":true,"id":1100,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria"},{"nome_clean":"Gest\u00e3o Ambiental","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o Ambiental","pai":1100,"assunto_raiz":1100,"materia":false,"id":403398,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria-gestao-ambiental"},{"nome_clean":"Polui\u00e7\u00e3o das \u00c1guas","oab":false,"nome":"Polui\u00e7\u00e3o das \u00c1guas","pai":403392,"assunto_raiz":1100,"materia":false,"id":403404,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria-poluicao-das-aguas"}],"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria\/289306","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Ambiental","id":269}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Chico Mendes de Conserva\u00e7\u00e3o da Biodiversidade","sigla":"ICMBio","id":1356,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Qualquer discuss\u00e3o relativa \u00e0 validade do ato administrativo que ampliou o parque deve ser resolvida no \u00e2mbito da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, por tratar-se de assunto que reflete quest\u00e3o de m\u00e9rito, ou seja, conveni\u00eancia e oportunidade administrativa e que foge ao controle do Poder Judici\u00e1rio.","provas":[{"id":5520,"cargo":{"descricao":"Analista Ambiental","id":269},"orgao":{"nome":"Instituto Chico Mendes de Conserva\u00e7\u00e3o da Biodiversidade","sigla":"ICMBio","id":1356,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"icmbio-2009-cespe-cebraspe-analista-ambiental","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ICMBio - Analista Ambiental - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:12:54","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":455,"descricao":"Gest\u00e3o Ambiental"}],"id":289316,"hashId":"69e36ade557887db12dbd8f2e912ba22","enunciado":"<p align=justify>Qualquer discuss\u00e3o relativa \u00e0 validade do ato administrativo\r\nque ampliou o parque deve ser resolvida no \u00e2mbito da\r\nadministra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, por tratar-se de assunto que reflete\r\nquest\u00e3o de m\u00e9rito, ou seja, conveni\u00eancia e oportunidade\r\nadministrativa e que foge ao controle do Poder Judici\u00e1rio.<\/p>","resposta":1077316,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1077315,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1077316,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Com base nessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, julgue os itens a seguir.","id":182900,"enunciado":"<P><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/5520\/Imagem_46.gif><\/P>\r\n<P>Com base nessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, julgue os itens a seguir.<\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 27 a 28"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Atos Administrativos","oab":true,"nome":"Atos Administrativos","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404372,"slug":"direito-administrativo-atos-administrativos"},{"nome_clean":"Controle da Administra\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Controle da Administra\u00e7\u00e3o","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404409,"slug":"direito-administrativo-controle-da-administracao"},{"nome_clean":"Controle Judicial","oab":true,"nome":"Controle Judicial","pai":404409,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404487,"slug":"direito-administrativo-controle-judicial"},{"nome_clean":"Caracter\u00edsticas b\u00e1sicas do controle judicial","oab":true,"nome":"Caracter\u00edsticas b\u00e1sicas do controle judicial","pai":404487,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404488,"slug":"direito-administrativo-caracteristicas-basicas-do-controle-judicial"},{"nome_clean":"Limites ao controle judicial","oab":false,"nome":"Limites ao controle judicial","pai":404488,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422211,"slug":"direito-administrativo-limites-ao-controle-judicial"}],"slug":"direito-administrativo\/289316","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal Estadual Agropecu\u00e1rio - \u00c1rea Medicina Veterin\u00e1ria","id":3383}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado do Desenvolvimento da Agropecu\u00e1ria e da Pesca da Para\u00edba","sigla":"SEDAP","id":1348,"esfera":"Estadual","uf":"PB"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando as ideias expressas no texto, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":5333,"cargo":{"descricao":"Fiscal Estadual Agropecu\u00e1rio - \u00c1rea Medicina Veterin\u00e1ria","id":3383},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado do Desenvolvimento da Agropecu\u00e1ria e da Pesca da Para\u00edba","sigla":"SEDAP","id":1348,"esfera":"Estadual","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"sedap-pb-2009-cespe-cebraspe-fiscal-estadual-agropecuario-area-medicina-veterinaria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEDAP - Fiscal Estadual Agropecu\u00e1rio - \u00c1rea Medicina Veterin\u00e1ria - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:12:36","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"}],"id":276415,"hashId":"3fe390f397e87e158cfdba614146da66","enunciado":"<p align=justify>Considerando as ideias expressas no texto, assinale a op\u00e7\u00e3o\r\ncorreta.<\/p>","resposta":1046455,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Pelo conte\u00fado desenvolvido no texto, conclui-se que a destrui\u00e7\u00e3o criativa a que o t\u00edtulo do texto alude \u00e9 a destrui\u00e7\u00e3o que se processa usando-se meios criativos.","id":1046453,"corpo":"<p align=justify>Pelo conte\u00fado desenvolvido no texto, conclui-se que a\r\ndestrui\u00e7\u00e3o criativa a que o t\u00edtulo do texto alude \u00e9 a\r\ndestrui\u00e7\u00e3o que se processa usando-se meios criativos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"De acordo com a perspectiva adotada no texto, a referida destrui\u00e7\u00e3o no setor financeiro \u00e9 um sinal do fim do capitalismo.","id":1046454,"corpo":"<p align=justify>De acordo com a perspectiva adotada no texto, a referida\r\ndestrui\u00e7\u00e3o no setor financeiro \u00e9 um sinal do fim do\r\ncapitalismo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"De acordo com a perspectiva adotada no texto, a referida destrui\u00e7\u00e3o no setor financeiro \u00e9 um sinal do fim do capitalismo.","id":1046455,"corpo":"<p align=justify>De acordo com a perspectiva adotada no texto, a referida\r\ndestrui\u00e7\u00e3o no setor financeiro \u00e9 um sinal do fim do\r\ncapitalismo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Segundo o texto, a inova\u00e7\u00e3o e o crescimento econ\u00f4micos s\u00e3o as causas dos surtos peri\u00f3dicos de fracasso do mercado.","id":1046456,"corpo":"<p align=justify>Segundo o texto, a inova\u00e7\u00e3o e o crescimento econ\u00f4micos s\u00e3o\r\nas causas dos surtos peri\u00f3dicos de fracasso do mercado.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto para as quest\u00f5es de 1 a 5 Que crise? Esta \u00e9 uma destrui\u00e7\u00e3o criativa 1 Escrevendo em 1942, Joseph Schumpeter observou que era da natureza do capitalismo fazer progresso por meio de \u201cdestrui\u00e7\u00e3o criativa\u201d. Ocorreu muita destrui\u00e7\u00e3o no setor 4 financeiro ao longo do \u00faltimo ano: dos pre\u00e7os dos ativos, de bancos e da confian\u00e7a. Ainda n\u00e3o \u00e9 amplamente reconhecido que isso faz parte de um processo criativo, mas h\u00e1 raz\u00e3o para 7 pensar que sim. A causa mais pr\u00f3xima de nossos problemas financeiros atuais \u00e9 o fato de que grandes quantidades de dinheiro foram 10 emprestadas a pessoas pobres nos Estados Unidos da Am\u00e9rica, que s\u00f3 tinham uma chance realista de quitar suas d\u00edvidas: o valor de suas casas, que serviam de garantia para os 13 empr\u00e9stimos, teria de continuar subindo indefinidamente. O que devemos aprender com isso? As respostas r\u00e1pidas \u2014 dependendo dos preconceitos pol\u00edticos da pessoa \u2014 s\u00e3o estas: 16 culpe os pobres, por terem aspira\u00e7\u00f5es al\u00e9m de seu status, e os sucessivos governos americanos que encorajaram a compra de im\u00f3veis, especialmente por parte de fam\u00edlias de comunidades 19 minorit\u00e1rias; ou culpe os bancos e os corretores hipotec\u00e1rios que ofereceram cr\u00e9dito barato sem considerar a qualidade de sua garantia \u2014 e sem considerar os riscos de longo prazo 22 enfrentados pelos tomadores de empr\u00e9stimo. O fato \u00e9 que, antes da atual crise, nem todos os mutuantes foram predadores e nem todos os mutu\u00e1rios foram 25 idiotas. Mas alguns empr\u00e9stimos foram imprudentes e outros foram fraudulentos. Alguns investidores correram riscos que n\u00e3o entendiam. Muito poucos estavam dispostos a aprender 28 com as evid\u00eancias dos projetos de microcr\u00e9dito bem- sucedidos em todo o mundo; ent\u00e3o, agora, teremos todos que aprender com as evid\u00eancias de nossos erros. 31 N\u00f3s devemos nos lembrar do discernimento de Schumpeter de que os enormes benef\u00edcios da inova\u00e7\u00e3o e do crescimento econ\u00f4micos ocorrem ao custo de surtos 34 peri\u00f3dicos de fracasso do mercado. N\u00f3s devemos nos recordar que podemos aprender com esses fracassos: a qualidade da tomada de decis\u00e3o dos grandes bancos ser\u00e1 37 muito melhor nos pr\u00f3ximos cinco anos do que foi nos \u00faltimos cinco anos. Mark Hannam. In: Internet: &lt; www.\/\/noticias.uol.com.br &gt; (com adapta\u00e7\u00f5es).","id":178749,"enunciado":"<p><strong>Texto para as quest\u00f5es de 1 a 5 <\/strong><\/p><p><br><\/p><p><br><\/p><p><strong>                          Que crise? Esta \u00e9 uma destrui\u00e7\u00e3o criativa<\/strong> <\/p><p><br><\/p><p><br><\/p><p>1                Escrevendo em 1942, Joseph Schumpeter observou <\/p><p>         que era da natureza do capitalismo fazer progresso por meio <\/p><p>         de \u201cdestrui\u00e7\u00e3o criativa\u201d. Ocorreu muita destrui\u00e7\u00e3o no setor <\/p><p>4       financeiro ao longo do \u00faltimo ano: dos pre\u00e7os dos ativos, de <\/p><p>         bancos e da confian\u00e7a. Ainda n\u00e3o \u00e9 amplamente reconhecido <\/p><p>         que isso faz parte de um processo criativo, mas h\u00e1 raz\u00e3o para <\/p><p>7       pensar que sim. <\/p><p>                 A causa mais pr\u00f3xima de nossos problemas financeiros <\/p><p>         atuais \u00e9 o fato de que grandes quantidades de dinheiro foram <\/p><p>10     emprestadas a pessoas pobres nos Estados Unidos da <\/p><p>         Am\u00e9rica, que s\u00f3 tinham uma chance realista de quitar suas <\/p><p>         d\u00edvidas: o valor de suas casas, que serviam de garantia para os <\/p><p>13     empr\u00e9stimos, teria de continuar subindo indefinidamente. O <\/p><p>         que devemos aprender com isso? As respostas r\u00e1pidas \u2014 <\/p><p>         dependendo dos preconceitos pol\u00edticos da pessoa \u2014 s\u00e3o estas: <\/p><p>16     culpe os pobres, por terem aspira\u00e7\u00f5es al\u00e9m de seu <em>status<\/em>, e os <\/p><p>         sucessivos governos americanos que encorajaram a compra de <\/p><p>         im\u00f3veis, especialmente por parte de fam\u00edlias de comunidades <\/p><p>19     minorit\u00e1rias; ou culpe os bancos e os corretores hipotec\u00e1rios <\/p><p>         que ofereceram cr\u00e9dito barato sem considerar a qualidade de <\/p><p>         sua garantia \u2014 e sem considerar os riscos de longo prazo <\/p><p>22     enfrentados pelos tomadores de empr\u00e9stimo. <\/p><p>                O fato \u00e9 que, antes da atual crise, nem todos os <\/p><p>         mutuantes foram predadores e nem todos os mutu\u00e1rios foram <\/p><p>25     idiotas. Mas alguns empr\u00e9stimos foram imprudentes e outros <\/p><p>         foram fraudulentos. Alguns investidores correram riscos que <\/p><p>         n\u00e3o entendiam. Muito poucos estavam dispostos a aprender <\/p><p>28     com as evid\u00eancias dos projetos de microcr\u00e9dito bem-<\/p><p>         sucedidos em todo o mundo; ent\u00e3o, agora, teremos todos que <\/p><p>         aprender com as evid\u00eancias de nossos erros.<\/p><p> 31            N\u00f3s devemos nos lembrar do discernimento de<\/p><p>         Schumpeter de que os enormes benef\u00edcios da inova\u00e7\u00e3o e do <\/p><p>         crescimento econ\u00f4micos ocorrem ao custo de surtos <\/p><p>34     peri\u00f3dicos de fracasso do mercado. N\u00f3s devemos nos <\/p><p>         recordar que podemos aprender com esses fracassos: a <\/p><p>         qualidade da tomada de decis\u00e3o dos grandes bancos ser\u00e1 <\/p><p>37     muito melhor nos pr\u00f3ximos cinco anos do que foi nos \u00faltimos <\/p><p>         cinco anos.<\/p><p><br><\/p><p> <\/p><p><br><\/p><p>Mark Hannam. In: Internet: &lt;  www.\/\/noticias.uol.com.br &gt; (com adapta\u00e7\u00f5es).<\/p>","rotulo":null,"texto":"txtGrupoQuestao\/TXT_178749.gif","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 5"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/276415","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea: Biblioteconomia","id":3552}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Telecomunica\u00e7\u00f5es","sigla":"ANATEL","id":24,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Depende de outorga o uso, pelas For\u00e7as Armadas, de radiofrequ\u00eancias nas faixas destinadas a fins exclusivamente militares.","provas":[{"id":5308,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea: Biblioteconomia","id":3552},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Telecomunica\u00e7\u00f5es","sigla":"ANATEL","id":24,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"anatel-2009-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-biblioteconomia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANATEL - Analista Administrativo - \u00c1rea: Biblioteconomia - 2009"},{"id":20468,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea: Biblioteconomia","id":3552},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Telecomunica\u00e7\u00f5es","sigla":"ANATEL","id":24,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"anatel-2009-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-biblioteconomia-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANATEL - Analista Administrativo - \u00c1rea: Biblioteconomia - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:12:41","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Federais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Nacionais","id":61}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":276424,"hashId":"943e78290d283f149406798341c9640b","enunciado":"<p align=justify>Depende de outorga o uso, pelas For\u00e7as Armadas, de\r\nradiofrequ\u00eancias nas faixas destinadas a fins exclusivamente\r\nmilitares.<\/p>","resposta":1046469,"anulada":false,"rotulo":56,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1046468,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1046469,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 Pol\u00edtica Nacional de Telecomunica\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os relacionados, \u00e0 luz da Lei n.\u00ba 9.472\/1997 e suas altera\u00e7\u00f5es, que disp\u00f5e sobre a organiza\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os de telecomunica\u00e7\u00f5es, a cria\u00e7\u00e3o e funcionamento de um \u00f3rg\u00e3o regulador e outros aspectos institucionais, julgue os itens a seguir.","id":178753,"enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 Pol\u00edtica Nacional de Telecomunica\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os\r\nrelacionados, \u00e0 luz da Lei n.\u00ba 9.472\/1997 e suas altera\u00e7\u00f5es, que\r\ndisp\u00f5e sobre a organiza\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os de telecomunica\u00e7\u00f5es, a\r\ncria\u00e7\u00e3o e funcionamento de um \u00f3rg\u00e3o regulador e outros aspectos\r\ninstitucionais, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 66"},"assuntos":[{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"nome_clean":"Lei n\u00ba 9.472\/1997 e Lei n\u00ba 13.879\/2019 - Lei Geral das Telecomunica\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba 9.472\/1997 e Lei n\u00ba 13.879\/2019 - Lei Geral das Telecomunica\u00e7\u00f5es","pai":418260,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":418404,"slug":"comunicacao-social-lei-no-9-472-1997-e-lei-no-13-879-2019-lei-geral-das-telecomunicacoes"}],"slug":"comunicacao-social\/276424","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea: Biblioteconomia","id":3552}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Telecomunica\u00e7\u00f5es","sigla":"ANATEL","id":24,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Compete ao Conselho Consultivo da ANATEL aprovar normas pr\u00f3prias de licita\u00e7\u00e3o e contrata\u00e7\u00e3o a serem realizadas pela ag\u00eancia.","provas":[{"id":5308,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea: Biblioteconomia","id":3552},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Telecomunica\u00e7\u00f5es","sigla":"ANATEL","id":24,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"anatel-2009-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-biblioteconomia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANATEL - Analista Administrativo - \u00c1rea: Biblioteconomia - 2009"},{"id":20468,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea: Biblioteconomia","id":3552},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Telecomunica\u00e7\u00f5es","sigla":"ANATEL","id":24,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"anatel-2009-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-biblioteconomia-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANATEL - Analista Administrativo - \u00c1rea: Biblioteconomia - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:12:43","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Federais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Nacionais","id":61}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":276431,"hashId":"23a71e6eb7ac35d0fa990393c04e249d","enunciado":"<p align=justify>Compete ao Conselho Consultivo da ANATEL aprovar normas\r\npr\u00f3prias de licita\u00e7\u00e3o e contrata\u00e7\u00e3o a serem realizadas pela\r\nag\u00eancia.<\/p>","resposta":1046483,"anulada":false,"rotulo":61,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1046482,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1046483,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 Pol\u00edtica Nacional de Telecomunica\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os relacionados, \u00e0 luz da Lei n.\u00ba 9.472\/1997 e suas altera\u00e7\u00f5es, que disp\u00f5e sobre a organiza\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os de telecomunica\u00e7\u00f5es, a cria\u00e7\u00e3o e funcionamento de um \u00f3rg\u00e3o regulador e outros aspectos institucionais, julgue os itens a seguir.","id":178753,"enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 Pol\u00edtica Nacional de Telecomunica\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os\r\nrelacionados, \u00e0 luz da Lei n.\u00ba 9.472\/1997 e suas altera\u00e7\u00f5es, que\r\ndisp\u00f5e sobre a organiza\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os de telecomunica\u00e7\u00f5es, a\r\ncria\u00e7\u00e3o e funcionamento de um \u00f3rg\u00e3o regulador e outros aspectos\r\ninstitucionais, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 66"},"assuntos":[{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"nome_clean":"Lei n\u00ba 9.472\/1997 e Lei n\u00ba 13.879\/2019 - Lei Geral das Telecomunica\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba 9.472\/1997 e Lei n\u00ba 13.879\/2019 - Lei Geral das Telecomunica\u00e7\u00f5es","pai":418260,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":418404,"slug":"comunicacao-social-lei-no-9-472-1997-e-lei-no-13-879-2019-lei-geral-das-telecomunicacoes"}],"slug":"comunicacao-social\/276431","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea: Biblioteconomia","id":3552}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Telecomunica\u00e7\u00f5es","sigla":"ANATEL","id":24,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Concess\u00e3o de servi\u00e7o de telecomunica\u00e7\u00f5es \u00e9 a delega\u00e7\u00e3o da presta\u00e7\u00e3o de tal servi\u00e7o, mediante contrato, por prazo determinado, no regime p\u00fablico, n\u00e3o se sujeitando a concession\u00e1ria aos riscos empresariais.","provas":[{"id":5308,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea: Biblioteconomia","id":3552},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Telecomunica\u00e7\u00f5es","sigla":"ANATEL","id":24,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"anatel-2009-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-biblioteconomia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANATEL - Analista Administrativo - \u00c1rea: Biblioteconomia - 2009"},{"id":20468,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea: Biblioteconomia","id":3552},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Telecomunica\u00e7\u00f5es","sigla":"ANATEL","id":24,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"anatel-2009-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-biblioteconomia-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANATEL - Analista Administrativo - \u00c1rea: Biblioteconomia - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:12:44","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Federais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Nacionais","id":61}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":276433,"hashId":"5a0b0f0c5307031817c5a9a0b6848f50","enunciado":"<p align=justify>Concess\u00e3o de servi\u00e7o de telecomunica\u00e7\u00f5es \u00e9 a delega\u00e7\u00e3o da\r\npresta\u00e7\u00e3o de tal servi\u00e7o, mediante contrato, por prazo\r\ndeterminado, no regime p\u00fablico, n\u00e3o se sujeitando a\r\nconcession\u00e1ria aos riscos empresariais.<\/p>","resposta":1046487,"anulada":false,"rotulo":63,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1046486,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1046487,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 Pol\u00edtica Nacional de Telecomunica\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os relacionados, \u00e0 luz da Lei n.\u00ba 9.472\/1997 e suas altera\u00e7\u00f5es, que disp\u00f5e sobre a organiza\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os de telecomunica\u00e7\u00f5es, a cria\u00e7\u00e3o e funcionamento de um \u00f3rg\u00e3o regulador e outros aspectos institucionais, julgue os itens a seguir.","id":178753,"enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 Pol\u00edtica Nacional de Telecomunica\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os\r\nrelacionados, \u00e0 luz da Lei n.\u00ba 9.472\/1997 e suas altera\u00e7\u00f5es, que\r\ndisp\u00f5e sobre a organiza\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os de telecomunica\u00e7\u00f5es, a\r\ncria\u00e7\u00e3o e funcionamento de um \u00f3rg\u00e3o regulador e outros aspectos\r\ninstitucionais, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 66"},"assuntos":[{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"nome_clean":"Lei n\u00ba 9.472\/1997 e Lei n\u00ba 13.879\/2019 - Lei Geral das Telecomunica\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba 9.472\/1997 e Lei n\u00ba 13.879\/2019 - Lei Geral das Telecomunica\u00e7\u00f5es","pai":418260,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":418404,"slug":"comunicacao-social-lei-no-9-472-1997-e-lei-no-13-879-2019-lei-geral-das-telecomunicacoes"}],"slug":"comunicacao-social\/276433","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea: Biblioteconomia","id":3552}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Telecomunica\u00e7\u00f5es","sigla":"ANATEL","id":24,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O presidente, o diretor-geral ou o diretor-presidente das ag\u00eancias reguladoras devem ser escolhidos pelo presidente da Rep\u00fablica e por ele nomeados, ap\u00f3s aprova\u00e7\u00e3o pelo Senado Federal.","provas":[{"id":5308,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea: Biblioteconomia","id":3552},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Telecomunica\u00e7\u00f5es","sigla":"ANATEL","id":24,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"anatel-2009-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-biblioteconomia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANATEL - Analista Administrativo - \u00c1rea: Biblioteconomia - 2009"},{"id":20468,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea: Biblioteconomia","id":3552},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Telecomunica\u00e7\u00f5es","sigla":"ANATEL","id":24,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"anatel-2009-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-biblioteconomia-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANATEL - Analista Administrativo - \u00c1rea: Biblioteconomia - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:12:47","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Federais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Nacionais","id":61}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":276440,"hashId":"d0ed66033f299d9adc9fe218494c582f","enunciado":"<p align=justify>O presidente, o diretor-geral ou o diretor-presidente das\r\nag\u00eancias reguladoras devem ser escolhidos pelo\r\npresidente da Rep\u00fablica e por ele nomeados, ap\u00f3s\r\naprova\u00e7\u00e3o pelo Senado Federal.<\/p>","resposta":1046504,"anulada":false,"rotulo":70,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1046504,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1046505,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca da regula\u00e7\u00e3o e das ag\u00eancias reguladoras, julgue os itens que se seguem.","id":178755,"enunciado":"<p align=justify>Acerca da regula\u00e7\u00e3o e das ag\u00eancias reguladoras, julgue os\r\nitens que se seguem.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 67 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"nome_clean":"Lei n\u00b0 9.986\/2000 - Disp\u00f5e sobre a gest\u00e3o de recursos humanos das Ag\u00eancias Reguladoras e d\u00e1 outras provid\u00eancias.","oab":true,"nome":"Lei n\u00b0 9.986\/2000 - Disp\u00f5e sobre a gest\u00e3o de recursos humanos das Ag\u00eancias Reguladoras e d\u00e1 outras provid\u00eancias.","pai":395700,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":394621,"slug":"legislacao-federal-lei-n-9-986-2000-dispoe-sobre-a-gestao-de-recursos-humanos-das-agencias-reguladoras-e-da-outras-providencias"}],"slug":"legislacao-federal\/276440","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea: Biblioteconomia","id":3552}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Telecomunica\u00e7\u00f5es","sigla":"ANATEL","id":24,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Nas fun\u00e7\u00f5es de media\u00e7\u00e3o do bibliotec\u00e1rio de refer\u00eancia, que consideram o conceito de compet\u00eancia informacional, o usu\u00e1rio \u00e9 colocado no centro do processo de aprendizagem.","provas":[{"id":5308,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea: Biblioteconomia","id":3552},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Telecomunica\u00e7\u00f5es","sigla":"ANATEL","id":24,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"anatel-2009-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-biblioteconomia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANATEL - Analista Administrativo - \u00c1rea: Biblioteconomia - 2009"},{"id":20468,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea: Biblioteconomia","id":3552},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Telecomunica\u00e7\u00f5es","sigla":"ANATEL","id":24,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"anatel-2009-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-biblioteconomia-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANATEL - Analista Administrativo - \u00c1rea: Biblioteconomia - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:12:47","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Federais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Nacionais","id":61}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":276444,"hashId":"bddde3bb2b18ea1019ef1b65bc6e0fb1","enunciado":"<p align=justify>Nas fun\u00e7\u00f5es de media\u00e7\u00e3o do bibliotec\u00e1rio de refer\u00eancia,\r\nque consideram o conceito de compet\u00eancia\r\ninformacional, o usu\u00e1rio \u00e9 colocado no centro do\r\nprocesso de aprendizagem.<\/p>","resposta":1046520,"anulada":false,"rotulo":72,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1046520,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1046521,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens a seguir, que tratam dos seguintes aspectos relacionados ao servi\u00e7o de refer\u00eancia em bibliotecas: educa\u00e7\u00e3o do usu\u00e1rio, fun\u00e7\u00f5es do bibliotec\u00e1rio de refer\u00eancia e fontes de informa\u00e7\u00e3o.","id":178758,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens a seguir, que tratam dos seguintes aspectos\r\nrelacionados ao servi\u00e7o de refer\u00eancia em bibliotecas:\r\neduca\u00e7\u00e3o do usu\u00e1rio, fun\u00e7\u00f5es do bibliotec\u00e1rio de refer\u00eancia\r\ne fontes de informa\u00e7\u00e3o.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 71 a 74"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biblioteconomia","oab":false,"nome":"Biblioteconomia","pai":null,"assunto_raiz":11,"materia":true,"id":11,"slug":"biblioteconomia"},{"nome_clean":"Recursos e servi\u00e7os de informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Recursos e servi\u00e7os de informa\u00e7\u00e3o","pai":11,"assunto_raiz":11,"materia":false,"id":397797,"slug":"biblioteconomia-recursos-e-servicos-de-informacao"}],"slug":"biblioteconomia\/276444","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea: Biblioteconomia","id":3552}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Telecomunica\u00e7\u00f5es","sigla":"ANATEL","id":24,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Assim como na indexa\u00e7\u00e3o feita por seres humanos, a indexa\u00e7\u00e3o autom\u00e1tica aplica m\u00e9todos de indexa\u00e7\u00e3o por atribui\u00e7\u00e3o e por extra\u00e7\u00e3o. Os crit\u00e9rios de frequ\u00eancia, posi\u00e7\u00e3o e contexto dos termos s\u00e3o aplic\u00e1veis \u00e0 indexa\u00e7\u00e3o autom\u00e1tica por extra\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":5308,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea: Biblioteconomia","id":3552},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Telecomunica\u00e7\u00f5es","sigla":"ANATEL","id":24,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"anatel-2009-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-biblioteconomia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANATEL - Analista Administrativo - \u00c1rea: Biblioteconomia - 2009"},{"id":20468,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea: Biblioteconomia","id":3552},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Telecomunica\u00e7\u00f5es","sigla":"ANATEL","id":24,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"anatel-2009-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-biblioteconomia-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANATEL - Analista Administrativo - \u00c1rea: Biblioteconomia - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:12:49","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Federais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Nacionais","id":61}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":276461,"hashId":"09d60593547ccdc162106a549c6e962d","enunciado":"<p align=justify>Assim como na indexa\u00e7\u00e3o feita por seres humanos, a indexa\u00e7\u00e3o\r\nautom\u00e1tica aplica m\u00e9todos de indexa\u00e7\u00e3o por atribui\u00e7\u00e3o e por\r\nextra\u00e7\u00e3o. Os crit\u00e9rios de frequ\u00eancia, posi\u00e7\u00e3o e contexto dos\r\ntermos s\u00e3o aplic\u00e1veis \u00e0 indexa\u00e7\u00e3o autom\u00e1tica por extra\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":1046559,"anulada":false,"rotulo":83,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1046559,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1046560,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca da organiza\u00e7\u00e3o e do tratamento da informa\u00e7\u00e3o em ambiente digital, julgue os itens seguintes.","id":178766,"enunciado":"<p align=justify>Acerca da organiza\u00e7\u00e3o e do tratamento da informa\u00e7\u00e3o em ambiente\r\ndigital, julgue os itens seguintes.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 82 a 84"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biblioteconomia","oab":false,"nome":"Biblioteconomia","pai":null,"assunto_raiz":11,"materia":true,"id":11,"slug":"biblioteconomia"},{"nome_clean":"Indexa\u00e7\u00e3o: conceito, defini\u00e7\u00e3o, linguagens de indexa\u00e7\u00e3o, descritores, processos de indexa\u00e7\u00e3o, tipos de indexa\u00e7\u00e3o.","oab":false,"nome":"Indexa\u00e7\u00e3o: conceito, defini\u00e7\u00e3o, linguagens de indexa\u00e7\u00e3o, descritores, processos de indexa\u00e7\u00e3o, tipos de indexa\u00e7\u00e3o.","pai":397781,"assunto_raiz":11,"materia":false,"id":397785,"slug":"biblioteconomia-indexacao-conceito-definicao-linguagens-de-indexacao-descritores-processos-de-indexacao-tipos-de-indexacao"}],"slug":"biblioteconomia\/276461","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea: Biblioteconomia","id":3552}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Telecomunica\u00e7\u00f5es","sigla":"ANATEL","id":24,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A Classifica\u00e7\u00e3o Decimal de Direito possui uma tabela de divis\u00e3o de pa\u00edses baseada nas classifica\u00e7\u00f5es de 930 a 990 CDD.","provas":[{"id":5308,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea: Biblioteconomia","id":3552},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Telecomunica\u00e7\u00f5es","sigla":"ANATEL","id":24,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"anatel-2009-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-biblioteconomia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANATEL - Analista Administrativo - \u00c1rea: Biblioteconomia - 2009"},{"id":20468,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea: Biblioteconomia","id":3552},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Telecomunica\u00e7\u00f5es","sigla":"ANATEL","id":24,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"anatel-2009-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-biblioteconomia-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANATEL - Analista Administrativo - \u00c1rea: Biblioteconomia - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:12:52","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Federais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Nacionais","id":61}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":276478,"hashId":"f03f0cbab01776545f05231c71eb2815","enunciado":"<p align=justify>A Classifica\u00e7\u00e3o Decimal de Direito possui uma tabela de\r\ndivis\u00e3o de pa\u00edses baseada nas classifica\u00e7\u00f5es de 930 a 990\r\nCDD.<\/p>","resposta":1046595,"anulada":false,"rotulo":85,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1046595,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1046596,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Classificar \u00e9 ordenar, organizar e reunir segundo caracter\u00edsticas comuns. Quanto \u00e0 Classifica\u00e7\u00e3o Decimal de Direito (D\u00f3ris), \u00e0 Classifica\u00e7\u00e3o Decimal Universal (CDU) e \u00e0 Classifica\u00e7\u00e3o Decimal de Dewey (CDD), julgue os itens a seguir.","id":178768,"enunciado":"<p align=justify>Classificar \u00e9 ordenar, organizar e reunir segundo\r\ncaracter\u00edsticas comuns. Quanto \u00e0 Classifica\u00e7\u00e3o Decimal de\r\nDireito (D\u00f3ris), \u00e0 Classifica\u00e7\u00e3o Decimal Universal (CDU) e\r\n\u00e0 Classifica\u00e7\u00e3o Decimal de Dewey (CDD), julgue os itens a\r\nseguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 85  a 88"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biblioteconomia","oab":false,"nome":"Biblioteconomia","pai":null,"assunto_raiz":11,"materia":true,"id":11,"slug":"biblioteconomia"},{"nome_clean":"Classifica\u00e7\u00e3o decimal universal (CDU): estrutura, princ\u00edpios e \u00edndices principais e emprego das tabelas auxiliares.","oab":false,"nome":"Classifica\u00e7\u00e3o decimal universal (CDU): estrutura, princ\u00edpios e \u00edndices principais e emprego das tabelas auxiliares.","pai":397781,"assunto_raiz":11,"materia":false,"id":397787,"slug":"biblioteconomia-classificacao-decimal-universal-cdu-estrutura-principios-e-indices-principais-e-emprego-das-tabelas-auxiliares"}],"slug":"biblioteconomia\/276478","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea: Biblioteconomia","id":3552}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Telecomunica\u00e7\u00f5es","sigla":"ANATEL","id":24,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A CDD, derivada da CDU, buscou simplificar a complexidade desta, ao usar a nota\u00e7\u00e3o num\u00e9rica em vez da alfanum\u00e9rica ou mista.","provas":[{"id":5308,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea: Biblioteconomia","id":3552},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Telecomunica\u00e7\u00f5es","sigla":"ANATEL","id":24,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"anatel-2009-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-biblioteconomia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANATEL - Analista Administrativo - \u00c1rea: Biblioteconomia - 2009"},{"id":20468,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea: Biblioteconomia","id":3552},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Telecomunica\u00e7\u00f5es","sigla":"ANATEL","id":24,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"anatel-2009-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-biblioteconomia-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANATEL - Analista Administrativo - \u00c1rea: Biblioteconomia - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:12:52","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Federais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Nacionais","id":61}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":276480,"hashId":"fcab274d684b76df5e94bc4475364ea8","enunciado":"<p align=justify>A CDD, derivada da CDU, buscou simplificar a\r\ncomplexidade desta, ao usar a nota\u00e7\u00e3o num\u00e9rica em vez\r\nda alfanum\u00e9rica ou mista.<\/p>","resposta":1046600,"anulada":false,"rotulo":87,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1046599,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1046600,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Classificar \u00e9 ordenar, organizar e reunir segundo caracter\u00edsticas comuns. Quanto \u00e0 Classifica\u00e7\u00e3o Decimal de Direito (D\u00f3ris), \u00e0 Classifica\u00e7\u00e3o Decimal Universal (CDU) e \u00e0 Classifica\u00e7\u00e3o Decimal de Dewey (CDD), julgue os itens a seguir.","id":178768,"enunciado":"<p align=justify>Classificar \u00e9 ordenar, organizar e reunir segundo\r\ncaracter\u00edsticas comuns. Quanto \u00e0 Classifica\u00e7\u00e3o Decimal de\r\nDireito (D\u00f3ris), \u00e0 Classifica\u00e7\u00e3o Decimal Universal (CDU) e\r\n\u00e0 Classifica\u00e7\u00e3o Decimal de Dewey (CDD), julgue os itens a\r\nseguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 85  a 88"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biblioteconomia","oab":false,"nome":"Biblioteconomia","pai":null,"assunto_raiz":11,"materia":true,"id":11,"slug":"biblioteconomia"},{"nome_clean":"Classifica\u00e7\u00e3o decimal universal (CDU): estrutura, princ\u00edpios e \u00edndices principais e emprego das tabelas auxiliares.","oab":false,"nome":"Classifica\u00e7\u00e3o decimal universal (CDU): estrutura, princ\u00edpios e \u00edndices principais e emprego das tabelas auxiliares.","pai":397781,"assunto_raiz":11,"materia":false,"id":397787,"slug":"biblioteconomia-classificacao-decimal-universal-cdu-estrutura-principios-e-indices-principais-e-emprego-das-tabelas-auxiliares"}],"slug":"biblioteconomia\/276480","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea: Biblioteconomia","id":3552}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Telecomunica\u00e7\u00f5es","sigla":"ANATEL","id":24,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"AACR \u00e9 o \u00fanico c\u00f3digo de cataloga\u00e7\u00e3o utilizado no ensino brasileiro, mantendo a mesma estrutura desde sua publica\u00e7\u00e3o, em 1961.","provas":[{"id":5308,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea: Biblioteconomia","id":3552},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Telecomunica\u00e7\u00f5es","sigla":"ANATEL","id":24,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"anatel-2009-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-biblioteconomia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANATEL - Analista Administrativo - \u00c1rea: Biblioteconomia - 2009"},{"id":20468,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea: Biblioteconomia","id":3552},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Telecomunica\u00e7\u00f5es","sigla":"ANATEL","id":24,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"anatel-2009-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-biblioteconomia-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANATEL - Analista Administrativo - \u00c1rea: Biblioteconomia - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:12:52","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Federais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Nacionais","id":61}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":276484,"hashId":"0e3aec93d55c95a17b7fd95befde3581","enunciado":"<p align=justify>AACR \u00e9 o \u00fanico c\u00f3digo de cataloga\u00e7\u00e3o utilizado no\r\nensino brasileiro, mantendo a mesma estrutura desde sua\r\npublica\u00e7\u00e3o, em 1961.<\/p>","resposta":1046610,"anulada":false,"rotulo":90,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1046609,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1046610,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens que se seguem, a respeito dos instrumentos de organiza\u00e7\u00e3o da informa\u00e7\u00e3o.","id":178770,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens que se seguem, a respeito dos instrumentos de\r\norganiza\u00e7\u00e3o da informa\u00e7\u00e3o.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 89  a 91"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biblioteconomia","oab":false,"nome":"Biblioteconomia","pai":null,"assunto_raiz":11,"materia":true,"id":11,"slug":"biblioteconomia"},{"nome_clean":"Cataloga\u00e7\u00e3o (AACR-2): cataloga\u00e7\u00e3o descritiva, entradas e cabe\u00e7alhos; cataloga\u00e7\u00e3o de multimeios: CD-ROM, fitas de v\u00eddeos e fitas cassetes.","oab":false,"nome":"Cataloga\u00e7\u00e3o (AACR-2): cataloga\u00e7\u00e3o descritiva, entradas e cabe\u00e7alhos; cataloga\u00e7\u00e3o de multimeios: CD-ROM, fitas de v\u00eddeos e fitas cassetes.","pai":397781,"assunto_raiz":11,"materia":false,"id":397788,"slug":"biblioteconomia-catalogacao-aacr-2-catalogacao-descritiva-entradas-e-cabecalhos-catalogacao-de-multimeios-cd-rom-fitas-de-videos-e-fitas-cassetes"}],"slug":"biblioteconomia\/276484","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea: Biblioteconomia","id":3552}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Telecomunica\u00e7\u00f5es","sigla":"ANATEL","id":24,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Na p\u00e1gina web da ANATEL, est\u00e1 acess\u00edvel, no link biblioteca, o acervo documental desta ag\u00eancia, que cont\u00e9m acordos, mem\u00f3rias e manuais, entre outros tipos de documentos em formato PDF (portable document format).","provas":[{"id":5308,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea: Biblioteconomia","id":3552},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Telecomunica\u00e7\u00f5es","sigla":"ANATEL","id":24,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"anatel-2009-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-biblioteconomia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANATEL - Analista Administrativo - \u00c1rea: Biblioteconomia - 2009"},{"id":20468,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea: Biblioteconomia","id":3552},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Telecomunica\u00e7\u00f5es","sigla":"ANATEL","id":24,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"anatel-2009-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-biblioteconomia-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANATEL - Analista Administrativo - \u00c1rea: Biblioteconomia - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:12:53","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Federais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Nacionais","id":61}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":276489,"hashId":"2417fb4abbc3a19642ecd4fa1b8b5aab","enunciado":"<P align=justify>Na p\u00e1gina web da ANATEL, est\u00e1 acess\u00edvel, no <EM>link<\/EM> biblioteca, o acervo documental desta ag\u00eancia, que cont\u00e9m acordos, mem\u00f3rias e manuais, entre outros tipos de documentos em formato PDF (<EM>portable document format<\/EM>).<\/P>","resposta":1046623,"anulada":false,"rotulo":93,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1046623,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1046624,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens a seguir, a respeito das tecnologias de informa\u00e7\u00e3o e comunica\u00e7\u00e3o.","id":178771,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens a seguir, a respeito das tecnologias de\r\ninforma\u00e7\u00e3o e comunica\u00e7\u00e3o.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 92  a 95"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biblioteconomia","oab":false,"nome":"Biblioteconomia","pai":null,"assunto_raiz":11,"materia":true,"id":11,"slug":"biblioteconomia"},{"nome_clean":"Tecnologias da informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologias da informa\u00e7\u00e3o","pai":11,"assunto_raiz":11,"materia":false,"id":397810,"slug":"biblioteconomia-tecnologias-da-informacao"}],"slug":"biblioteconomia\/276489","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal Estadual Agropecu\u00e1rio - \u00c1rea Medicina Veterin\u00e1ria","id":3383}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado do Desenvolvimento da Agropecu\u00e1ria e da Pesca da Para\u00edba","sigla":"SEDAP","id":1348,"esfera":"Estadual","uf":"PB"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com base no texto, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":5333,"cargo":{"descricao":"Fiscal Estadual Agropecu\u00e1rio - \u00c1rea Medicina Veterin\u00e1ria","id":3383},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado do Desenvolvimento da Agropecu\u00e1ria e da Pesca da Para\u00edba","sigla":"SEDAP","id":1348,"esfera":"Estadual","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"sedap-pb-2009-cespe-cebraspe-fiscal-estadual-agropecuario-area-medicina-veterinaria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEDAP - Fiscal Estadual Agropecu\u00e1rio - \u00c1rea Medicina Veterin\u00e1ria - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:12:53","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"}],"id":276493,"hashId":"d96cff6b8928ed8769d2002a502b7c68","enunciado":"<p align=justify>Com base no texto, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.<\/p>","resposta":1046752,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As palavras \"mutuantes\" e \"mutu\u00e1rios\" (l.24) s\u00e3o formadas a partir de um mesmo radical e designam, respectivamente, o recebedor e o emprestador de dinheiro.","id":1046749,"corpo":"<p align=justify>As palavras \"mutuantes\" e \"mutu\u00e1rios\" (l.24) s\u00e3o formadas\r\na partir de um mesmo radical e designam, respectivamente,\r\no recebedor e o emprestador de dinheiro.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A substitui\u00e7\u00e3o da palavra \"fraudulentos\" (l.26) pela palavra fraudadores n\u00e3o altera o sentido nem a adequa\u00e7\u00e3o gramatical do per\u00edodo em que a palavra est\u00e1 inserida.","id":1046750,"corpo":"<p align=justify>A substitui\u00e7\u00e3o da palavra \"fraudulentos\" (l.26) pela palavra\r\nfraudadores n\u00e3o altera o sentido nem a adequa\u00e7\u00e3o\r\ngramatical do per\u00edodo em que a palavra est\u00e1 inserida.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Na express\u00e3o \"Muito poucos\" (l.27), a substitui\u00e7\u00e3o da palavra \"Muito\" por Muitos resulta em uma constru\u00e7\u00e3o gramaticalmente adequada.","id":1046751,"corpo":"<p align=justify>Na express\u00e3o \"Muito poucos\" (l.27), a substitui\u00e7\u00e3o da\r\npalavra \"Muito\" por Muitos resulta em uma constru\u00e7\u00e3o\r\ngramaticalmente adequada.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Em \"ent\u00e3o, agora, teremos todos que aprender com as evid\u00eancias de nossos erros\" (l.29-30), o deslocamento da palavra \"todos\" para antes da palavra \"teremos\" mant\u00e9m a adequa\u00e7\u00e3o gramatical do trecho.","id":1046752,"corpo":"<p align=justify>Em \"ent\u00e3o, agora, teremos todos que aprender com as\r\nevid\u00eancias de nossos erros\" (l.29-30), o deslocamento da\r\npalavra \"todos\" para antes da palavra \"teremos\" mant\u00e9m a\r\nadequa\u00e7\u00e3o gramatical do trecho.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto para as quest\u00f5es de 1 a 5 Que crise? Esta \u00e9 uma destrui\u00e7\u00e3o criativa 1 Escrevendo em 1942, Joseph Schumpeter observou que era da natureza do capitalismo fazer progresso por meio de \u201cdestrui\u00e7\u00e3o criativa\u201d. Ocorreu muita destrui\u00e7\u00e3o no setor 4 financeiro ao longo do \u00faltimo ano: dos pre\u00e7os dos ativos, de bancos e da confian\u00e7a. Ainda n\u00e3o \u00e9 amplamente reconhecido que isso faz parte de um processo criativo, mas h\u00e1 raz\u00e3o para 7 pensar que sim. A causa mais pr\u00f3xima de nossos problemas financeiros atuais \u00e9 o fato de que grandes quantidades de dinheiro foram 10 emprestadas a pessoas pobres nos Estados Unidos da Am\u00e9rica, que s\u00f3 tinham uma chance realista de quitar suas d\u00edvidas: o valor de suas casas, que serviam de garantia para os 13 empr\u00e9stimos, teria de continuar subindo indefinidamente. O que devemos aprender com isso? As respostas r\u00e1pidas \u2014 dependendo dos preconceitos pol\u00edticos da pessoa \u2014 s\u00e3o estas: 16 culpe os pobres, por terem aspira\u00e7\u00f5es al\u00e9m de seu status, e os sucessivos governos americanos que encorajaram a compra de im\u00f3veis, especialmente por parte de fam\u00edlias de comunidades 19 minorit\u00e1rias; ou culpe os bancos e os corretores hipotec\u00e1rios que ofereceram cr\u00e9dito barato sem considerar a qualidade de sua garantia \u2014 e sem considerar os riscos de longo prazo 22 enfrentados pelos tomadores de empr\u00e9stimo. O fato \u00e9 que, antes da atual crise, nem todos os mutuantes foram predadores e nem todos os mutu\u00e1rios foram 25 idiotas. Mas alguns empr\u00e9stimos foram imprudentes e outros foram fraudulentos. Alguns investidores correram riscos que n\u00e3o entendiam. Muito poucos estavam dispostos a aprender 28 com as evid\u00eancias dos projetos de microcr\u00e9dito bem- sucedidos em todo o mundo; ent\u00e3o, agora, teremos todos que aprender com as evid\u00eancias de nossos erros. 31 N\u00f3s devemos nos lembrar do discernimento de Schumpeter de que os enormes benef\u00edcios da inova\u00e7\u00e3o e do crescimento econ\u00f4micos ocorrem ao custo de surtos 34 peri\u00f3dicos de fracasso do mercado. N\u00f3s devemos nos recordar que podemos aprender com esses fracassos: a qualidade da tomada de decis\u00e3o dos grandes bancos ser\u00e1 37 muito melhor nos pr\u00f3ximos cinco anos do que foi nos \u00faltimos cinco anos. Mark Hannam. In: Internet: &lt; www.\/\/noticias.uol.com.br &gt; (com adapta\u00e7\u00f5es).","id":178749,"enunciado":"<p><strong>Texto para as quest\u00f5es de 1 a 5 <\/strong><\/p><p><br><\/p><p><br><\/p><p><strong>                          Que crise? Esta \u00e9 uma destrui\u00e7\u00e3o criativa<\/strong> <\/p><p><br><\/p><p><br><\/p><p>1                Escrevendo em 1942, Joseph Schumpeter observou <\/p><p>         que era da natureza do capitalismo fazer progresso por meio <\/p><p>         de \u201cdestrui\u00e7\u00e3o criativa\u201d. Ocorreu muita destrui\u00e7\u00e3o no setor <\/p><p>4       financeiro ao longo do \u00faltimo ano: dos pre\u00e7os dos ativos, de <\/p><p>         bancos e da confian\u00e7a. Ainda n\u00e3o \u00e9 amplamente reconhecido <\/p><p>         que isso faz parte de um processo criativo, mas h\u00e1 raz\u00e3o para <\/p><p>7       pensar que sim. <\/p><p>                 A causa mais pr\u00f3xima de nossos problemas financeiros <\/p><p>         atuais \u00e9 o fato de que grandes quantidades de dinheiro foram <\/p><p>10     emprestadas a pessoas pobres nos Estados Unidos da <\/p><p>         Am\u00e9rica, que s\u00f3 tinham uma chance realista de quitar suas <\/p><p>         d\u00edvidas: o valor de suas casas, que serviam de garantia para os <\/p><p>13     empr\u00e9stimos, teria de continuar subindo indefinidamente. O <\/p><p>         que devemos aprender com isso? As respostas r\u00e1pidas \u2014 <\/p><p>         dependendo dos preconceitos pol\u00edticos da pessoa \u2014 s\u00e3o estas: <\/p><p>16     culpe os pobres, por terem aspira\u00e7\u00f5es al\u00e9m de seu <em>status<\/em>, e os <\/p><p>         sucessivos governos americanos que encorajaram a compra de <\/p><p>         im\u00f3veis, especialmente por parte de fam\u00edlias de comunidades <\/p><p>19     minorit\u00e1rias; ou culpe os bancos e os corretores hipotec\u00e1rios <\/p><p>         que ofereceram cr\u00e9dito barato sem considerar a qualidade de <\/p><p>         sua garantia \u2014 e sem considerar os riscos de longo prazo <\/p><p>22     enfrentados pelos tomadores de empr\u00e9stimo. <\/p><p>                O fato \u00e9 que, antes da atual crise, nem todos os <\/p><p>         mutuantes foram predadores e nem todos os mutu\u00e1rios foram <\/p><p>25     idiotas. Mas alguns empr\u00e9stimos foram imprudentes e outros <\/p><p>         foram fraudulentos. Alguns investidores correram riscos que <\/p><p>         n\u00e3o entendiam. Muito poucos estavam dispostos a aprender <\/p><p>28     com as evid\u00eancias dos projetos de microcr\u00e9dito bem-<\/p><p>         sucedidos em todo o mundo; ent\u00e3o, agora, teremos todos que <\/p><p>         aprender com as evid\u00eancias de nossos erros.<\/p><p> 31            N\u00f3s devemos nos lembrar do discernimento de<\/p><p>         Schumpeter de que os enormes benef\u00edcios da inova\u00e7\u00e3o e do <\/p><p>         crescimento econ\u00f4micos ocorrem ao custo de surtos <\/p><p>34     peri\u00f3dicos de fracasso do mercado. N\u00f3s devemos nos <\/p><p>         recordar que podemos aprender com esses fracassos: a <\/p><p>         qualidade da tomada de decis\u00e3o dos grandes bancos ser\u00e1 <\/p><p>37     muito melhor nos pr\u00f3ximos cinco anos do que foi nos \u00faltimos <\/p><p>         cinco anos.<\/p><p><br><\/p><p> <\/p><p><br><\/p><p>Mark Hannam. In: Internet: &lt;  www.\/\/noticias.uol.com.br &gt; (com adapta\u00e7\u00f5es).<\/p>","rotulo":null,"texto":"txtGrupoQuestao\/TXT_178749.gif","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 5"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/276493","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea: Biblioteconomia","id":3552}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Telecomunica\u00e7\u00f5es","sigla":"ANATEL","id":24,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Por n\u00e3o fazerem parte da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica direta, ou mesmo indireta, e terem recursos exclusivamente das empresas privadas, as entidades componentes do sistema S conseguiram, recentemente, reverter, a seu favor, posicionamento do Tribunal de Contas da Uni\u00e3o que dispunha sobre a obrigatoriedade de observ\u00e2ncia dos princ\u00edpios licitat\u00f3rios \u00e0s entidades integrantes desse sistema.","provas":[{"id":5308,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea: Biblioteconomia","id":3552},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Telecomunica\u00e7\u00f5es","sigla":"ANATEL","id":24,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"anatel-2009-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-biblioteconomia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANATEL - Analista Administrativo - \u00c1rea: Biblioteconomia - 2009"},{"id":20468,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea: Biblioteconomia","id":3552},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Telecomunica\u00e7\u00f5es","sigla":"ANATEL","id":24,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"anatel-2009-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-biblioteconomia-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANATEL - Analista Administrativo - \u00c1rea: Biblioteconomia - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:12:53","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Federais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Nacionais","id":61}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":276494,"hashId":"26664c9ce89099a417334c2b4500b062","enunciado":"<p align=justify><p align=justify>Por n\u00e3o fazerem parte da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica direta, ou mesmo indireta, e terem recursos exclusivamente das empresas\r\nprivadas, as entidades componentes do sistema S conseguiram, recentemente, reverter, a seu favor, posicionamento do Tribunal\r\nde Contas da Uni\u00e3o que dispunha sobre a obrigatoriedade de observ\u00e2ncia dos princ\u00edpios licitat\u00f3rios \u00e0s entidades integrantes desse\r\nsistema.<\/p><\/p>","resposta":1046647,"anulada":false,"rotulo":96,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1046646,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1046647,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Regulamentando dispositivo previsto no inciso XXI do art. 37 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988, a Lei n.\u00ba 8.666\/1993 veio a dispor, em substitui\u00e7\u00e3o ao Decreto-lei n.\u00ba 2.300\/1986, para todos os entes da Federa\u00e7\u00e3o, da administra\u00e7\u00e3o direta e indireta, sobre as compras, aliena\u00e7\u00f5es, concess\u00f5es e permiss\u00f5es de servi\u00e7os p\u00fablicos, bem como sobre obras, servi\u00e7os e loca\u00e7\u00f5es da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica. Como objetivo maior dessa lei, tem-se a sele\u00e7\u00e3o da proposta mais vantajosa para a administra\u00e7\u00e3o, respeitando a isonomia entre os participantes do certame. Com rela\u00e7\u00e3o ao procedimento licitat\u00f3rio e sua concretiza\u00e7\u00e3o via a contrata\u00e7\u00e3o, julgue os itens que se seguem.","id":178774,"enunciado":"<p align=justify>Regulamentando dispositivo previsto no inciso XXI do art. 37 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988, a Lei n.\u00ba 8.666\/1993 veio a dispor,\r\nem substitui\u00e7\u00e3o ao Decreto-lei n.\u00ba 2.300\/1986, para todos os entes da Federa\u00e7\u00e3o, da administra\u00e7\u00e3o direta e indireta, sobre as compras,\r\naliena\u00e7\u00f5es, concess\u00f5es e permiss\u00f5es de servi\u00e7os p\u00fablicos, bem como sobre obras, servi\u00e7os e loca\u00e7\u00f5es da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica. Como\r\nobjetivo maior dessa lei, tem-se a sele\u00e7\u00e3o da proposta mais vantajosa para a administra\u00e7\u00e3o, respeitando a isonomia entre os\r\nparticipantes do certame. Com rela\u00e7\u00e3o ao procedimento licitat\u00f3rio e sua concretiza\u00e7\u00e3o via a contrata\u00e7\u00e3o, julgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 96 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o Administrativa","oab":true,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o Administrativa","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404342,"slug":"direito-administrativo-organizacao-administrativa"},{"nome_clean":"Entidades Paraestatais e o Terceiro Setor","oab":true,"nome":"Entidades Paraestatais e o Terceiro Setor","pai":404342,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404352,"slug":"direito-administrativo-entidades-paraestatais-e-o-terceiro-setor"}],"slug":"direito-administrativo\/276494","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal Estadual Agropecu\u00e1rio - \u00c1rea Medicina Veterin\u00e1ria","id":3383}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado do Desenvolvimento da Agropecu\u00e1ria e da Pesca da Para\u00edba","sigla":"SEDAP","id":1348,"esfera":"Estadual","uf":"PB"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O texto se caracteriza, predominantemente, como","provas":[{"id":5333,"cargo":{"descricao":"Fiscal Estadual Agropecu\u00e1rio - \u00c1rea Medicina Veterin\u00e1ria","id":3383},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado do Desenvolvimento da Agropecu\u00e1ria e da Pesca da Para\u00edba","sigla":"SEDAP","id":1348,"esfera":"Estadual","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"sedap-pb-2009-cespe-cebraspe-fiscal-estadual-agropecuario-area-medicina-veterinaria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEDAP - Fiscal Estadual Agropecu\u00e1rio - \u00c1rea Medicina Veterin\u00e1ria - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:12:58","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"}],"id":276541,"hashId":"689f5108ab0fc2f12432a2ff408fe2eb","enunciado":"<p align=justify>O texto se caracteriza, predominantemente, como<\/p>","resposta":1046772,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"descritivo e argumentativo.","id":1046770,"corpo":"<p align=justify>descritivo e argumentativo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"injuntivo e n\u00e3o argumentativo.","id":1046771,"corpo":"<p align=justify>injuntivo e n\u00e3o argumentativo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"dissertativo e argumentativo.","id":1046772,"corpo":"<p align=justify>dissertativo e argumentativo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"narrativo e n\u00e3o argumentativo.","id":1046773,"corpo":"<p align=justify>narrativo e n\u00e3o argumentativo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto para as quest\u00f5es de 1 a 5 Que crise? Esta \u00e9 uma destrui\u00e7\u00e3o criativa 1 Escrevendo em 1942, Joseph Schumpeter observou que era da natureza do capitalismo fazer progresso por meio de \u201cdestrui\u00e7\u00e3o criativa\u201d. Ocorreu muita destrui\u00e7\u00e3o no setor 4 financeiro ao longo do \u00faltimo ano: dos pre\u00e7os dos ativos, de bancos e da confian\u00e7a. Ainda n\u00e3o \u00e9 amplamente reconhecido que isso faz parte de um processo criativo, mas h\u00e1 raz\u00e3o para 7 pensar que sim. A causa mais pr\u00f3xima de nossos problemas financeiros atuais \u00e9 o fato de que grandes quantidades de dinheiro foram 10 emprestadas a pessoas pobres nos Estados Unidos da Am\u00e9rica, que s\u00f3 tinham uma chance realista de quitar suas d\u00edvidas: o valor de suas casas, que serviam de garantia para os 13 empr\u00e9stimos, teria de continuar subindo indefinidamente. O que devemos aprender com isso? As respostas r\u00e1pidas \u2014 dependendo dos preconceitos pol\u00edticos da pessoa \u2014 s\u00e3o estas: 16 culpe os pobres, por terem aspira\u00e7\u00f5es al\u00e9m de seu status, e os sucessivos governos americanos que encorajaram a compra de im\u00f3veis, especialmente por parte de fam\u00edlias de comunidades 19 minorit\u00e1rias; ou culpe os bancos e os corretores hipotec\u00e1rios que ofereceram cr\u00e9dito barato sem considerar a qualidade de sua garantia \u2014 e sem considerar os riscos de longo prazo 22 enfrentados pelos tomadores de empr\u00e9stimo. O fato \u00e9 que, antes da atual crise, nem todos os mutuantes foram predadores e nem todos os mutu\u00e1rios foram 25 idiotas. Mas alguns empr\u00e9stimos foram imprudentes e outros foram fraudulentos. Alguns investidores correram riscos que n\u00e3o entendiam. Muito poucos estavam dispostos a aprender 28 com as evid\u00eancias dos projetos de microcr\u00e9dito bem- sucedidos em todo o mundo; ent\u00e3o, agora, teremos todos que aprender com as evid\u00eancias de nossos erros. 31 N\u00f3s devemos nos lembrar do discernimento de Schumpeter de que os enormes benef\u00edcios da inova\u00e7\u00e3o e do crescimento econ\u00f4micos ocorrem ao custo de surtos 34 peri\u00f3dicos de fracasso do mercado. N\u00f3s devemos nos recordar que podemos aprender com esses fracassos: a qualidade da tomada de decis\u00e3o dos grandes bancos ser\u00e1 37 muito melhor nos pr\u00f3ximos cinco anos do que foi nos \u00faltimos cinco anos. Mark Hannam. In: Internet: &lt; www.\/\/noticias.uol.com.br &gt; (com adapta\u00e7\u00f5es).","id":178749,"enunciado":"<p><strong>Texto para as quest\u00f5es de 1 a 5 <\/strong><\/p><p><br><\/p><p><br><\/p><p><strong>                          Que crise? Esta \u00e9 uma destrui\u00e7\u00e3o criativa<\/strong> <\/p><p><br><\/p><p><br><\/p><p>1                Escrevendo em 1942, Joseph Schumpeter observou <\/p><p>         que era da natureza do capitalismo fazer progresso por meio <\/p><p>         de \u201cdestrui\u00e7\u00e3o criativa\u201d. Ocorreu muita destrui\u00e7\u00e3o no setor <\/p><p>4       financeiro ao longo do \u00faltimo ano: dos pre\u00e7os dos ativos, de <\/p><p>         bancos e da confian\u00e7a. Ainda n\u00e3o \u00e9 amplamente reconhecido <\/p><p>         que isso faz parte de um processo criativo, mas h\u00e1 raz\u00e3o para <\/p><p>7       pensar que sim. <\/p><p>                 A causa mais pr\u00f3xima de nossos problemas financeiros <\/p><p>         atuais \u00e9 o fato de que grandes quantidades de dinheiro foram <\/p><p>10     emprestadas a pessoas pobres nos Estados Unidos da <\/p><p>         Am\u00e9rica, que s\u00f3 tinham uma chance realista de quitar suas <\/p><p>         d\u00edvidas: o valor de suas casas, que serviam de garantia para os <\/p><p>13     empr\u00e9stimos, teria de continuar subindo indefinidamente. O <\/p><p>         que devemos aprender com isso? As respostas r\u00e1pidas \u2014 <\/p><p>         dependendo dos preconceitos pol\u00edticos da pessoa \u2014 s\u00e3o estas: <\/p><p>16     culpe os pobres, por terem aspira\u00e7\u00f5es al\u00e9m de seu <em>status<\/em>, e os <\/p><p>         sucessivos governos americanos que encorajaram a compra de <\/p><p>         im\u00f3veis, especialmente por parte de fam\u00edlias de comunidades <\/p><p>19     minorit\u00e1rias; ou culpe os bancos e os corretores hipotec\u00e1rios <\/p><p>         que ofereceram cr\u00e9dito barato sem considerar a qualidade de <\/p><p>         sua garantia \u2014 e sem considerar os riscos de longo prazo <\/p><p>22     enfrentados pelos tomadores de empr\u00e9stimo. <\/p><p>                O fato \u00e9 que, antes da atual crise, nem todos os <\/p><p>         mutuantes foram predadores e nem todos os mutu\u00e1rios foram <\/p><p>25     idiotas. Mas alguns empr\u00e9stimos foram imprudentes e outros <\/p><p>         foram fraudulentos. Alguns investidores correram riscos que <\/p><p>         n\u00e3o entendiam. Muito poucos estavam dispostos a aprender <\/p><p>28     com as evid\u00eancias dos projetos de microcr\u00e9dito bem-<\/p><p>         sucedidos em todo o mundo; ent\u00e3o, agora, teremos todos que <\/p><p>         aprender com as evid\u00eancias de nossos erros.<\/p><p> 31            N\u00f3s devemos nos lembrar do discernimento de<\/p><p>         Schumpeter de que os enormes benef\u00edcios da inova\u00e7\u00e3o e do <\/p><p>         crescimento econ\u00f4micos ocorrem ao custo de surtos <\/p><p>34     peri\u00f3dicos de fracasso do mercado. N\u00f3s devemos nos <\/p><p>         recordar que podemos aprender com esses fracassos: a <\/p><p>         qualidade da tomada de decis\u00e3o dos grandes bancos ser\u00e1 <\/p><p>37     muito melhor nos pr\u00f3ximos cinco anos do que foi nos \u00faltimos <\/p><p>         cinco anos.<\/p><p><br><\/p><p> <\/p><p><br><\/p><p>Mark Hannam. In: Internet: &lt;  www.\/\/noticias.uol.com.br &gt; (com adapta\u00e7\u00f5es).<\/p>","rotulo":null,"texto":"txtGrupoQuestao\/TXT_178749.gif","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 5"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/276541","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":3553}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Telecomunica\u00e7\u00f5es","sigla":"ANATEL","id":24,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Se, em 31 de dezembro, uma autarquia tiver indica\u00e7\u00f5es de que determinado servi\u00e7o, contratado durante o exerc\u00edcio, j\u00e1 tenha sido prestado, mas o direito adquirido pelo credor ainda esteja em fase de verifica\u00e7\u00e3o pelos \u00f3rg\u00e3os t\u00e9cnicos, a despesa dever\u00e1 ser considerada n\u00e3o liquidada, pass\u00edvel de inscri\u00e7\u00e3o em restos a pagar.","provas":[{"id":5311,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":3553},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Telecomunica\u00e7\u00f5es","sigla":"ANATEL","id":24,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"anatel-2009-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-ciencias-contabeis","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANATEL - Analista Administrativo - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:12:39","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Federais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Nacionais","id":61}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":276647,"hashId":"2deea01e963c3b0a8cadfe58465b3c72","enunciado":"Se, em 31 de dezembro, uma autarquia tiver indica\u00e7\u00f5es\r\nde que determinado servi\u00e7o, contratado durante o\r\nexerc\u00edcio, j\u00e1 tenha sido prestado, mas o direito adquirido\r\npelo credor ainda esteja em fase de verifica\u00e7\u00e3o pelos\r\n\u00f3rg\u00e3os t\u00e9cnicos, a despesa dever\u00e1 ser considerada n\u00e3o\r\nliquidada, pass\u00edvel de inscri\u00e7\u00e3o em restos a pagar.","resposta":1047005,"anulada":false,"rotulo":87,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1047005,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1047006,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito das opera\u00e7\u00f5es de encerramento de exerc\u00edcio, dos restos a pagar e das demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis no setor p\u00fablico, julgue os itens subsequentes.","id":178810,"enunciado":"<p align=justify>A respeito das opera\u00e7\u00f5es de encerramento de exerc\u00edcio, dos\r\nrestos a pagar e das demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis no setor\r\np\u00fablico, julgue os itens subsequentes.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 87 e 88"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"nome_clean":"Restos a Pagar - RP","oab":false,"nome":"Restos a Pagar - RP","pai":405648,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":405652,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-restos-a-pagar-rp"}],"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo\/276647","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":3553}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Telecomunica\u00e7\u00f5es","sigla":"ANATEL","id":24,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O ativo permanente corresponde a R$ 2 milh\u00f5es.","provas":[{"id":5311,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":3553},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Telecomunica\u00e7\u00f5es","sigla":"ANATEL","id":24,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"anatel-2009-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-ciencias-contabeis","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANATEL - Analista Administrativo - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:12:39","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Federais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Nacionais","id":61}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":276653,"hashId":"3060d8507e0aa54b04c78da2682740c4","enunciado":"<p align=justify>O ativo permanente corresponde a R$ 2 milh\u00f5es.<\/p>","resposta":1047029,"anulada":false,"rotulo":90,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1047028,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1047029,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Com base nessas informa\u00e7\u00f5es, julgue os dois pr\u00f3ximos itens.","id":178817,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/5311\/102.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Com base nessas informa\u00e7\u00f5es, julgue os dois pr\u00f3ximos itens.<\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 89 e 90"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Contabilidade P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":405707,"materia":true,"id":405707,"slug":"contabilidade-publica"},{"nome_clean":"Demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis aplicadas ao setor p\u00fablico","oab":false,"nome":"Demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis aplicadas ao setor p\u00fablico","pai":405707,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":405736,"slug":"contabilidade-publica-demonstracoes-contabeis-aplicadas-ao-setor-publico"}],"slug":"contabilidade-publica\/276653","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":3553}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Telecomunica\u00e7\u00f5es","sigla":"ANATEL","id":24,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"S\u00e3o considerados bens p\u00fablicos de uso especial os destinados a servi\u00e7o ou estabelecimento da administra\u00e7\u00e3o federal, inclusive os de suas autarquias.","provas":[{"id":5311,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":3553},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Telecomunica\u00e7\u00f5es","sigla":"ANATEL","id":24,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"anatel-2009-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-ciencias-contabeis","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANATEL - Analista Administrativo - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:12:40","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Federais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Nacionais","id":61}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":276659,"hashId":"0ff23072fc540c75b5ece5c5957c33df","enunciado":"<p align=justify>S\u00e3o considerados bens p\u00fablicos de uso especial os\r\ndestinados a servi\u00e7o ou estabelecimento da administra\u00e7\u00e3o\r\nfederal, inclusive os de suas autarquias.<\/p>","resposta":1047053,"anulada":false,"rotulo":94,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1047053,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1047054,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s normas e procedimentos sobre licita\u00e7\u00f5es, contratos, patrim\u00f4nio e terceiriza\u00e7\u00e3o na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, julgue os itens a seguir.","id":178820,"enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s normas e procedimentos sobre licita\u00e7\u00f5es,\r\ncontratos, patrim\u00f4nio e terceiriza\u00e7\u00e3o na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica,\r\njulgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 91  a 95"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Contabilidade P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":405707,"materia":true,"id":405707,"slug":"contabilidade-publica"},{"nome_clean":"Elementos Introdut\u00f3rios da Contabilidade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Elementos Introdut\u00f3rios da Contabilidade P\u00fablica","pai":405707,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":405708,"slug":"contabilidade-publica-elementos-introdutorios-da-contabilidade-publica"},{"nome_clean":"Bens P\u00fablicos","oab":false,"nome":"Bens P\u00fablicos","pai":405708,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":412061,"slug":"contabilidade-publica-bens-publicos"}],"slug":"contabilidade-publica\/276659","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":3553}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Telecomunica\u00e7\u00f5es","sigla":"ANATEL","id":24,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os servi\u00e7os sociais aut\u00f4nomos t\u00eam personalidade jur\u00eddica de direito p\u00fablico e integram a chamada administra\u00e7\u00e3o indireta, o que lhes permite arrecadar e utilizar contribui\u00e7\u00f5es parafiscais. Exercem atividade que incumbe ao Estado, como servi\u00e7o p\u00fablico, mas atuam em forma de coopera\u00e7\u00e3o com o poder p\u00fablico.","provas":[{"id":5311,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":3553},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Telecomunica\u00e7\u00f5es","sigla":"ANATEL","id":24,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"anatel-2009-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-ciencias-contabeis","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANATEL - Analista Administrativo - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:12:43","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Federais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Nacionais","id":61}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":276671,"hashId":"d8cf249f6f0a581df04b033586cef857","enunciado":"<p align=justify>Os servi\u00e7os sociais aut\u00f4nomos t\u00eam personalidade jur\u00eddica de\r\ndireito p\u00fablico e integram a chamada administra\u00e7\u00e3o indireta,\r\no que lhes permite arrecadar e utilizar contribui\u00e7\u00f5es\r\nparafiscais. Exercem atividade que incumbe ao Estado, como\r\nservi\u00e7o p\u00fablico, mas atuam em forma de coopera\u00e7\u00e3o com o\r\npoder p\u00fablico.<\/p>","resposta":1047072,"anulada":false,"rotulo":97,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1047071,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1047072,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com refer\u00eancia \u00e0 estrutura da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, julgue os itens que se seguem.","id":178824,"enunciado":"<p align=justify>Com refer\u00eancia \u00e0 estrutura da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, julgue os\r\nitens que se seguem.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 96 e 97"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o Administrativa","oab":true,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o Administrativa","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404342,"slug":"direito-administrativo-organizacao-administrativa"},{"nome_clean":"Entidades Paraestatais e o Terceiro Setor","oab":true,"nome":"Entidades Paraestatais e o Terceiro Setor","pai":404342,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404352,"slug":"direito-administrativo-entidades-paraestatais-e-o-terceiro-setor"}],"slug":"direito-administrativo\/276671","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia Civil","id":518}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Goi\u00e1s","sigla":"TRE GO","id":1191,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na constru\u00e7\u00e3o civil, \u00e9 comum a impermeabiliza\u00e7\u00e3o de terra\u00e7os e lajes de cobertura. Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s especifica\u00e7\u00f5es de como executar esse tipo de servi\u00e7o, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":5841,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia Civil","id":518},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Goi\u00e1s","sigla":"TRE GO","id":1191,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"tre-go-2009-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-engenharia-civil","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRE GO - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia Civil - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:10:49","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":309689,"hashId":"0e41d68387a5910bc503837a8c62ed2d","enunciado":"<p align=justify>Na constru\u00e7\u00e3o civil, \u00e9 comum a impermeabiliza\u00e7\u00e3o de terra\u00e7os e\r\nlajes de cobertura. Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s especifica\u00e7\u00f5es de como executar\r\nesse tipo de servi\u00e7o, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.<\/p>","resposta":1127239,"anulada":false,"rotulo":56,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Deve-se assegurar uma superf\u00edcie lisa, com uma inclina\u00e7\u00e3o \u00f3tima de 10% a 15%, para as impermeabiliza\u00e7\u00f5es do tipo membrana.","id":1127238,"corpo":"<p align=justify>Deve-se assegurar uma superf\u00edcie lisa, com uma inclina\u00e7\u00e3o\r\n\u00f3tima de 10% a 15%, para as impermeabiliza\u00e7\u00f5es do tipo\r\nmembrana.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Recomenda-se executar o servi\u00e7o de modo que a superf\u00edcie de escoamento dos terra\u00e7os ou calhas apresente sens\u00edvel depress\u00e3o nas imedia\u00e7\u00f5es dos ralos.","id":1127239,"corpo":"<p align=justify>Recomenda-se executar o servi\u00e7o de modo que a superf\u00edcie de\r\nescoamento dos terra\u00e7os ou calhas apresente sens\u00edvel\r\ndepress\u00e3o nas imedia\u00e7\u00f5es dos ralos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Toda cobertura impermeabilizada dever\u00e1 ter uma camada protetora dotada de juntas de enfraquecimento ou juntas completas.","id":1127240,"corpo":"<p align=justify>Toda cobertura impermeabilizada dever\u00e1 ter uma camada\r\nprotetora dotada de juntas de enfraquecimento ou juntas\r\ncompletas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Nos casos de rodap\u00e9s, \u00e9 sempre prefer\u00edvel o recurso de simples arremate da camada imperme\u00e1vel em rasgos ou rebaixos abertos nos par\u00e2mentos verticais.","id":1127241,"corpo":"<p align=justify>Nos casos de rodap\u00e9s, \u00e9 sempre prefer\u00edvel o recurso de\r\nsimples arremate da camada imperme\u00e1vel em rasgos ou\r\nrebaixos abertos nos par\u00e2mentos verticais.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":189528,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 56"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Projeto e Execu\u00e7\u00e3o de Edifica\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Projeto e Execu\u00e7\u00e3o de Edifica\u00e7\u00f5es","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399404,"slug":"engenharia-civil-projeto-e-execucao-de-edificacoes"}],"slug":"engenharia-civil\/309689","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia Civil","id":518}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Goi\u00e1s","sigla":"TRE GO","id":1191,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A elabora\u00e7\u00e3o do or\u00e7amento de uma obra civil envolve diversos tipos de custos e encargos. Em rela\u00e7\u00e3o a esse assunto, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":5841,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia Civil","id":518},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Goi\u00e1s","sigla":"TRE GO","id":1191,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"tre-go-2009-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-engenharia-civil","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRE GO - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia Civil - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:11:07","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":309741,"hashId":"ef4d9a82741358d7e2321eaaefe13074","enunciado":"<p align=justify>A elabora\u00e7\u00e3o do or\u00e7amento de uma obra civil envolve diversos\r\ntipos de custos e encargos. Em rela\u00e7\u00e3o a esse assunto, assinale\r\na op\u00e7\u00e3o correta.<\/p>","resposta":1127391,"anulada":false,"rotulo":59,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A elabora\u00e7\u00e3o do or\u00e7amento de uma obra civil independe do grau de especializa\u00e7\u00e3o da m\u00e3o-de-obra utilizada na execu\u00e7\u00e3o da obra.","id":1127390,"corpo":"<p align=justify>A elabora\u00e7\u00e3o do or\u00e7amento de uma obra civil independe do\r\ngrau de especializa\u00e7\u00e3o da m\u00e3o-de-obra utilizada na\r\nexecu\u00e7\u00e3o da obra.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A composi\u00e7\u00e3o do custo unit\u00e1rio \u00e9 feita a partir de coeficientes t\u00e9cnicos de consumo extra\u00eddos de publica\u00e7\u00f5es especializadas ou compilados por empresas.","id":1127391,"corpo":"<p align=justify>A composi\u00e7\u00e3o do custo unit\u00e1rio \u00e9 feita a partir de\r\ncoeficientes t\u00e9cnicos de consumo extra\u00eddos de publica\u00e7\u00f5es\r\nespecializadas ou compilados por empresas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Os custos indiretos na or\u00e7amenta\u00e7\u00e3o de projetos s\u00e3o subdivididos em custos indiretos empresariais, custos indiretos de obra e custos indiretos de equipamentos.","id":1127392,"corpo":"<p align=justify>Os custos indiretos na or\u00e7amenta\u00e7\u00e3o de projetos s\u00e3o\r\nsubdivididos em custos indiretos empresariais, custos\r\nindiretos de obra e custos indiretos de equipamentos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Para a composi\u00e7\u00e3o dos pre\u00e7os unit\u00e1rios, todas as empresas devem usar planilhas padronizadas, fornecidas pelo CREA da respectiva regi\u00e3o onde se localiza a obra.","id":1127393,"corpo":"<p align=justify>Para a composi\u00e7\u00e3o dos pre\u00e7os unit\u00e1rios, todas as empresas\r\ndevem usar planilhas padronizadas, fornecidas pelo CREA\r\nda respectiva regi\u00e3o onde se localiza a obra.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":189548,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 59"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Planejamento de Projetos e Obras: Programa\u00e7\u00e3o e Controle","oab":false,"nome":"Planejamento de Projetos e Obras: Programa\u00e7\u00e3o e Controle","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399400,"slug":"engenharia-civil-planejamento-de-projetos-e-obras-programacao-e-controle"}],"slug":"engenharia-civil\/309741","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Tr\u00e2nsito - \u00c1rea Medicina Oftalmologia","id":3677},{"descricao":"Analista de Tr\u00e2nsito - \u00c1rea Medicina do Trabalho","id":3674},{"descricao":"Analista de Tr\u00e2nsito - \u00c1rea Medicina Neurologia","id":3676},{"descricao":"Analista de Tr\u00e2nsito - \u00c1rea Medicina Psiquiatria","id":3679},{"descricao":"Analista de Tr\u00e2nsito - \u00c1rea M\u00e9dico-Neurologista","id":15195},{"descricao":"Analista de Tr\u00e2nsito - \u00c1rea M\u00e9dico-Oftalmologista","id":15210},{"descricao":"Analista de Tr\u00e2nsito - \u00c1rea M\u00e9dico-Psiqui\u00e1trico","id":15212}],"orgaos":[{"nome":"Departamento de Tr\u00e2nsito do Distrito Federal","sigla":"DETRAN DF","id":282,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},{"nome":"Secretaria de Planejamento, Or\u00e7amento e Gest\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"PPGG SEPLAG DF","id":3354,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009,2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A irriga\u00e7\u00e3o arterial do p\u00e2ncreas \u00e9 feita pela art\u00e9ria espl\u00eanica (ramo do tronco cel\u00edaco) e pelas art\u00e9rias pancreatoduodenais superior e inferior.","provas":[{"id":5861,"cargo":{"descricao":"Analista de Tr\u00e2nsito - \u00c1rea Medicina Oftalmologia","id":3677},"orgao":{"nome":"Departamento de Tr\u00e2nsito do Distrito Federal","sigla":"DETRAN DF","id":282,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"detran-df-df-2009-cespe-cebraspe-analista-de-transito-area-medicina-oftalmologia-para-excluir","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DETRAN DF - Analista de Tr\u00e2nsito - \u00c1rea Medicina Oftalmologia - 2009"},{"id":15238,"cargo":{"descricao":"Analista de Tr\u00e2nsito - \u00c1rea Medicina do Trabalho","id":3674},"orgao":{"nome":"Secretaria de Planejamento, Or\u00e7amento e Gest\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"PPGG SEPLAG DF","id":3354,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ppgg-seplag-df-df-2008-cespe-cebraspe-analista-de-transito-area-medicina-do-trabalho","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PPGG SEPLAG DF - Analista de Tr\u00e2nsito - \u00c1rea Medicina do Trabalho - 2008"},{"id":15239,"cargo":{"descricao":"Analista de Tr\u00e2nsito - \u00c1rea Medicina Neurologia","id":3676},"orgao":{"nome":"Secretaria de Planejamento, Or\u00e7amento e Gest\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"PPGG SEPLAG DF","id":3354,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ppgg-seplag-df-df-2008-cespe-cebraspe-analista-de-transito-area-medicina-neurologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PPGG SEPLAG DF - Analista de Tr\u00e2nsito - \u00c1rea Medicina Neurologia - 2008"},{"id":15240,"cargo":{"descricao":"Analista de Tr\u00e2nsito - \u00c1rea Medicina Oftalmologia","id":3677},"orgao":{"nome":"Secretaria de Planejamento, Or\u00e7amento e Gest\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"PPGG SEPLAG DF","id":3354,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ppgg-seplag-df-df-2008-cespe-cebraspe-analista-de-transito-area-medicina-oftalmologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PPGG SEPLAG DF - Analista de Tr\u00e2nsito - \u00c1rea Medicina Oftalmologia - 2008"},{"id":15256,"cargo":{"descricao":"Analista de Tr\u00e2nsito - \u00c1rea Medicina Psiquiatria","id":3679},"orgao":{"nome":"Secretaria de Planejamento, Or\u00e7amento e Gest\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"PPGG SEPLAG DF","id":3354,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ppgg-seplag-df-df-2008-cespe-cebraspe-analista-de-transito-area-medicina-psiquiatria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PPGG SEPLAG DF - Analista de Tr\u00e2nsito - \u00c1rea Medicina Psiquiatria - 2008"},{"id":31199,"cargo":{"descricao":"Analista de Tr\u00e2nsito - \u00c1rea Medicina do Trabalho","id":3674},"orgao":{"nome":"Departamento de Tr\u00e2nsito do Distrito Federal","sigla":"DETRAN DF","id":282,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"detran-df-df-2009-cespe-cebraspe-analista-de-transito-area-medicina-do-trabalho-5","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DETRAN DF - Analista de Tr\u00e2nsito - \u00c1rea Medicina do Trabalho - 2009"},{"id":31200,"cargo":{"descricao":"Analista de Tr\u00e2nsito - \u00c1rea M\u00e9dico-Neurologista","id":15195},"orgao":{"nome":"Departamento de Tr\u00e2nsito do Distrito Federal","sigla":"DETRAN DF","id":282,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"detran-df-df-2009-cespe-cebraspe-analista-de-transito-area-medico-neurologista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DETRAN DF - Analista de Tr\u00e2nsito - \u00c1rea M\u00e9dico-Neurologista - 2009"},{"id":31222,"cargo":{"descricao":"Analista de Tr\u00e2nsito - \u00c1rea M\u00e9dico-Oftalmologista","id":15210},"orgao":{"nome":"Departamento de Tr\u00e2nsito do Distrito Federal","sigla":"DETRAN DF","id":282,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"detran-df-df-2009-cespe-cebraspe-analista-de-transito-area-medico-oftalmologista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DETRAN DF - Analista de Tr\u00e2nsito - \u00c1rea M\u00e9dico-Oftalmologista - 2009"},{"id":31224,"cargo":{"descricao":"Analista de Tr\u00e2nsito - \u00c1rea M\u00e9dico-Psiqui\u00e1trico","id":15212},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"mct-2009-cespe-cebraspe-analista-de-transito-area-medico-psiquiatrico","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Analista de Tr\u00e2nsito - \u00c1rea M\u00e9dico-Psiqui\u00e1trico - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:11:29","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":325,"descricao":"Medicina - Oftalmologia"},{"id":284,"descricao":"Medicina Do Trabalho"},{"id":339,"descricao":"Medicina - Neurologia"},{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"}],"id":309797,"hashId":"9ad8204fe6ab9c38b3839137aa93706f","enunciado":"<p align=justify>A irriga\u00e7\u00e3o arterial do p\u00e2ncreas \u00e9 feita pela art\u00e9ria espl\u00eanica\r\n(ramo do tronco cel\u00edaco) e pelas art\u00e9rias pancreatoduodenais\r\nsuperior e inferior.<\/p>","resposta":1127501,"anulada":false,"rotulo":72,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1127501,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1127502,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A pancreatite cr\u00f4nica \u00e9 uma doen\u00e7a que tem como caracter\u00edstica elementar a fibrose progressiva e o decr\u00e9scimo progressivo das fun\u00e7\u00f5es ex\u00f3crinas e end\u00f3crinas do p\u00e2ncreas. A compreens\u00e3o da fisiopatologia, o diagn\u00f3stico e o tratamento dessa mol\u00e9stia est\u00e3o alicer\u00e7ados em conhecimentos de anatomia e fisiologia do p\u00e2ncreas. Com rela\u00e7\u00e3o a esses aspectos, julgue os itens a seguir.","id":189561,"enunciado":"<p align=justify>A pancreatite cr\u00f4nica \u00e9 uma doen\u00e7a que tem como caracter\u00edstica\r\nelementar a fibrose progressiva e o decr\u00e9scimo progressivo das\r\nfun\u00e7\u00f5es ex\u00f3crinas e end\u00f3crinas do p\u00e2ncreas. A compreens\u00e3o da\r\nfisiopatologia, o diagn\u00f3stico e o tratamento dessa mol\u00e9stia est\u00e3o\r\nalicer\u00e7ados em conhecimentos de anatomia e fisiologia do\r\np\u00e2ncreas. Com rela\u00e7\u00e3o a esses aspectos, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 71 a 76"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Pediatria","oab":false,"nome":"Pediatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4499,"slug":"medicina-pediatria"}],"slug":"medicina\/309797","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Tr\u00e2nsito - \u00c1rea Medicina Oftalmologia","id":3677},{"descricao":"Analista de Tr\u00e2nsito - \u00c1rea Medicina do Trabalho","id":3674},{"descricao":"Analista de Tr\u00e2nsito - \u00c1rea Medicina Neurologia","id":3676},{"descricao":"Analista de Tr\u00e2nsito - \u00c1rea Medicina Psiquiatria","id":3679},{"descricao":"Analista de Tr\u00e2nsito - \u00c1rea M\u00e9dico-Neurologista","id":15195},{"descricao":"Analista de Tr\u00e2nsito - \u00c1rea M\u00e9dico-Oftalmologista","id":15210},{"descricao":"Analista de Tr\u00e2nsito - \u00c1rea M\u00e9dico-Psiqui\u00e1trico","id":15212}],"orgaos":[{"nome":"Departamento de Tr\u00e2nsito do Distrito Federal","sigla":"DETRAN DF","id":282,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},{"nome":"Secretaria de Planejamento, Or\u00e7amento e Gest\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"PPGG SEPLAG DF","id":3354,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009,2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A secre\u00e7\u00e3o pancre\u00e1tica ex\u00f3crina \u00e9 descarregada no duodeno pelo ducto pancre\u00e1tico, que normalmente se encontra com o col\u00e9doco hep\u00e1tico na ampola de Vater, que, por seu turno, \u00e9 circundada pelo esf\u00edncter de Oddi.","provas":[{"id":5861,"cargo":{"descricao":"Analista de Tr\u00e2nsito - \u00c1rea Medicina Oftalmologia","id":3677},"orgao":{"nome":"Departamento de Tr\u00e2nsito do Distrito Federal","sigla":"DETRAN DF","id":282,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"detran-df-df-2009-cespe-cebraspe-analista-de-transito-area-medicina-oftalmologia-para-excluir","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DETRAN DF - Analista de Tr\u00e2nsito - \u00c1rea Medicina Oftalmologia - 2009"},{"id":15238,"cargo":{"descricao":"Analista de Tr\u00e2nsito - \u00c1rea Medicina do Trabalho","id":3674},"orgao":{"nome":"Secretaria de Planejamento, Or\u00e7amento e Gest\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"PPGG SEPLAG DF","id":3354,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ppgg-seplag-df-df-2008-cespe-cebraspe-analista-de-transito-area-medicina-do-trabalho","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PPGG SEPLAG DF - Analista de Tr\u00e2nsito - \u00c1rea Medicina do Trabalho - 2008"},{"id":15239,"cargo":{"descricao":"Analista de Tr\u00e2nsito - \u00c1rea Medicina Neurologia","id":3676},"orgao":{"nome":"Secretaria de Planejamento, Or\u00e7amento e Gest\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"PPGG SEPLAG DF","id":3354,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ppgg-seplag-df-df-2008-cespe-cebraspe-analista-de-transito-area-medicina-neurologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PPGG SEPLAG DF - Analista de Tr\u00e2nsito - \u00c1rea Medicina Neurologia - 2008"},{"id":15240,"cargo":{"descricao":"Analista de Tr\u00e2nsito - \u00c1rea Medicina Oftalmologia","id":3677},"orgao":{"nome":"Secretaria de Planejamento, Or\u00e7amento e Gest\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"PPGG SEPLAG DF","id":3354,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ppgg-seplag-df-df-2008-cespe-cebraspe-analista-de-transito-area-medicina-oftalmologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PPGG SEPLAG DF - Analista de Tr\u00e2nsito - \u00c1rea Medicina Oftalmologia - 2008"},{"id":15256,"cargo":{"descricao":"Analista de Tr\u00e2nsito - \u00c1rea Medicina Psiquiatria","id":3679},"orgao":{"nome":"Secretaria de Planejamento, Or\u00e7amento e Gest\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"PPGG SEPLAG DF","id":3354,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ppgg-seplag-df-df-2008-cespe-cebraspe-analista-de-transito-area-medicina-psiquiatria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PPGG SEPLAG DF - Analista de Tr\u00e2nsito - \u00c1rea Medicina Psiquiatria - 2008"},{"id":31199,"cargo":{"descricao":"Analista de Tr\u00e2nsito - \u00c1rea Medicina do Trabalho","id":3674},"orgao":{"nome":"Departamento de Tr\u00e2nsito do Distrito Federal","sigla":"DETRAN DF","id":282,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"detran-df-df-2009-cespe-cebraspe-analista-de-transito-area-medicina-do-trabalho-5","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DETRAN DF - Analista de Tr\u00e2nsito - \u00c1rea Medicina do Trabalho - 2009"},{"id":31200,"cargo":{"descricao":"Analista de Tr\u00e2nsito - \u00c1rea M\u00e9dico-Neurologista","id":15195},"orgao":{"nome":"Departamento de Tr\u00e2nsito do Distrito Federal","sigla":"DETRAN DF","id":282,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"detran-df-df-2009-cespe-cebraspe-analista-de-transito-area-medico-neurologista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DETRAN DF - Analista de Tr\u00e2nsito - \u00c1rea M\u00e9dico-Neurologista - 2009"},{"id":31222,"cargo":{"descricao":"Analista de Tr\u00e2nsito - \u00c1rea M\u00e9dico-Oftalmologista","id":15210},"orgao":{"nome":"Departamento de Tr\u00e2nsito do Distrito Federal","sigla":"DETRAN DF","id":282,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"detran-df-df-2009-cespe-cebraspe-analista-de-transito-area-medico-oftalmologista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DETRAN DF - Analista de Tr\u00e2nsito - \u00c1rea M\u00e9dico-Oftalmologista - 2009"},{"id":31224,"cargo":{"descricao":"Analista de Tr\u00e2nsito - \u00c1rea M\u00e9dico-Psiqui\u00e1trico","id":15212},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"mct-2009-cespe-cebraspe-analista-de-transito-area-medico-psiquiatrico","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Analista de Tr\u00e2nsito - \u00c1rea M\u00e9dico-Psiqui\u00e1trico - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:11:30","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":325,"descricao":"Medicina - Oftalmologia"},{"id":284,"descricao":"Medicina Do Trabalho"},{"id":339,"descricao":"Medicina - Neurologia"},{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"}],"id":309798,"hashId":"bc78b055e6d5a667adda307fbfc67593","enunciado":"<p align=justify>A secre\u00e7\u00e3o pancre\u00e1tica ex\u00f3crina \u00e9 descarregada no duodeno\r\npelo ducto pancre\u00e1tico, que normalmente se encontra com o\r\ncol\u00e9doco hep\u00e1tico na ampola de Vater, que, por seu turno, \u00e9\r\ncircundada pelo esf\u00edncter de Oddi.<\/p>","resposta":1127503,"anulada":false,"rotulo":73,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1127503,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1127504,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A pancreatite cr\u00f4nica \u00e9 uma doen\u00e7a que tem como caracter\u00edstica elementar a fibrose progressiva e o decr\u00e9scimo progressivo das fun\u00e7\u00f5es ex\u00f3crinas e end\u00f3crinas do p\u00e2ncreas. A compreens\u00e3o da fisiopatologia, o diagn\u00f3stico e o tratamento dessa mol\u00e9stia est\u00e3o alicer\u00e7ados em conhecimentos de anatomia e fisiologia do p\u00e2ncreas. Com rela\u00e7\u00e3o a esses aspectos, julgue os itens a seguir.","id":189561,"enunciado":"<p align=justify>A pancreatite cr\u00f4nica \u00e9 uma doen\u00e7a que tem como caracter\u00edstica\r\nelementar a fibrose progressiva e o decr\u00e9scimo progressivo das\r\nfun\u00e7\u00f5es ex\u00f3crinas e end\u00f3crinas do p\u00e2ncreas. A compreens\u00e3o da\r\nfisiopatologia, o diagn\u00f3stico e o tratamento dessa mol\u00e9stia est\u00e3o\r\nalicer\u00e7ados em conhecimentos de anatomia e fisiologia do\r\np\u00e2ncreas. Com rela\u00e7\u00e3o a esses aspectos, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 71 a 76"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Ortopedia","oab":false,"nome":"Ortopedia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4496,"slug":"medicina-ortopedia"}],"slug":"medicina\/309798","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Tr\u00e2nsito - \u00c1rea Medicina Oftalmologia","id":3677},{"descricao":"Analista de Tr\u00e2nsito - \u00c1rea Medicina do Trabalho","id":3674},{"descricao":"Analista de Tr\u00e2nsito - \u00c1rea Medicina Neurologia","id":3676},{"descricao":"Analista de Tr\u00e2nsito - \u00c1rea Medicina Ortopedia","id":3678},{"descricao":"Analista de Tr\u00e2nsito - \u00c1rea Medicina Psiquiatria","id":3679},{"descricao":"Analista de Tr\u00e2nsito - \u00c1rea M\u00e9dico-Neurologista","id":15195},{"descricao":"Analista de Tr\u00e2nsito - \u00c1rea M\u00e9dico-Oftalmologista","id":15210},{"descricao":"Analista de Tr\u00e2nsito - \u00c1rea M\u00e9dico-Ortopedista","id":15211},{"descricao":"Analista de Tr\u00e2nsito - \u00c1rea M\u00e9dico-Psiqui\u00e1trico","id":15212}],"orgaos":[{"nome":"Departamento de Tr\u00e2nsito do Distrito Federal","sigla":"DETRAN DF","id":282,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},{"nome":"Secretaria de Planejamento, Or\u00e7amento e Gest\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"PPGG SEPLAG DF","id":3354,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009,2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O contato com determinados ant\u00edgenos induz a produ\u00e7\u00e3o das imunoglobulinas da classe E (IgE), que se ligam a receptores de mast\u00f3citos e bas\u00f3filos e promovem a libera\u00e7\u00e3o de mediadores farmacol\u00f3gicos que resultam em anafilaxia sist\u00eamica.","provas":[{"id":5861,"cargo":{"descricao":"Analista de Tr\u00e2nsito - \u00c1rea Medicina Oftalmologia","id":3677},"orgao":{"nome":"Departamento de Tr\u00e2nsito do Distrito Federal","sigla":"DETRAN DF","id":282,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"detran-df-df-2009-cespe-cebraspe-analista-de-transito-area-medicina-oftalmologia-para-excluir","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DETRAN DF - Analista de Tr\u00e2nsito - \u00c1rea Medicina Oftalmologia - 2009"},{"id":15238,"cargo":{"descricao":"Analista de Tr\u00e2nsito - \u00c1rea Medicina do Trabalho","id":3674},"orgao":{"nome":"Secretaria de Planejamento, Or\u00e7amento e Gest\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"PPGG SEPLAG DF","id":3354,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ppgg-seplag-df-df-2008-cespe-cebraspe-analista-de-transito-area-medicina-do-trabalho","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PPGG SEPLAG DF - Analista de Tr\u00e2nsito - \u00c1rea Medicina do Trabalho - 2008"},{"id":15239,"cargo":{"descricao":"Analista de Tr\u00e2nsito - \u00c1rea Medicina Neurologia","id":3676},"orgao":{"nome":"Secretaria de Planejamento, Or\u00e7amento e Gest\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"PPGG SEPLAG DF","id":3354,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ppgg-seplag-df-df-2008-cespe-cebraspe-analista-de-transito-area-medicina-neurologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PPGG SEPLAG DF - Analista de Tr\u00e2nsito - \u00c1rea Medicina Neurologia - 2008"},{"id":15240,"cargo":{"descricao":"Analista de Tr\u00e2nsito - \u00c1rea Medicina Oftalmologia","id":3677},"orgao":{"nome":"Secretaria de Planejamento, Or\u00e7amento e Gest\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"PPGG SEPLAG DF","id":3354,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ppgg-seplag-df-df-2008-cespe-cebraspe-analista-de-transito-area-medicina-oftalmologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PPGG SEPLAG DF - Analista de Tr\u00e2nsito - \u00c1rea Medicina Oftalmologia - 2008"},{"id":15255,"cargo":{"descricao":"Analista de Tr\u00e2nsito - \u00c1rea Medicina Ortopedia","id":3678},"orgao":{"nome":"Secretaria de Planejamento, Or\u00e7amento e Gest\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"PPGG SEPLAG DF","id":3354,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ppgg-seplag-df-df-2008-cespe-cebraspe-analista-de-transito-area-medicina-ortopedia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PPGG SEPLAG DF - Analista de Tr\u00e2nsito - \u00c1rea Medicina Ortopedia - 2008"},{"id":15256,"cargo":{"descricao":"Analista de Tr\u00e2nsito - \u00c1rea Medicina Psiquiatria","id":3679},"orgao":{"nome":"Secretaria de Planejamento, Or\u00e7amento e Gest\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"PPGG SEPLAG DF","id":3354,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ppgg-seplag-df-df-2008-cespe-cebraspe-analista-de-transito-area-medicina-psiquiatria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PPGG SEPLAG DF - Analista de Tr\u00e2nsito - \u00c1rea Medicina Psiquiatria - 2008"},{"id":31199,"cargo":{"descricao":"Analista de Tr\u00e2nsito - \u00c1rea Medicina do Trabalho","id":3674},"orgao":{"nome":"Departamento de Tr\u00e2nsito do Distrito Federal","sigla":"DETRAN DF","id":282,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"detran-df-df-2009-cespe-cebraspe-analista-de-transito-area-medicina-do-trabalho-5","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DETRAN DF - Analista de Tr\u00e2nsito - \u00c1rea Medicina do Trabalho - 2009"},{"id":31200,"cargo":{"descricao":"Analista de Tr\u00e2nsito - \u00c1rea M\u00e9dico-Neurologista","id":15195},"orgao":{"nome":"Departamento de Tr\u00e2nsito do Distrito Federal","sigla":"DETRAN DF","id":282,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"detran-df-df-2009-cespe-cebraspe-analista-de-transito-area-medico-neurologista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DETRAN DF - Analista de Tr\u00e2nsito - \u00c1rea M\u00e9dico-Neurologista - 2009"},{"id":31222,"cargo":{"descricao":"Analista de Tr\u00e2nsito - \u00c1rea M\u00e9dico-Oftalmologista","id":15210},"orgao":{"nome":"Departamento de Tr\u00e2nsito do Distrito Federal","sigla":"DETRAN DF","id":282,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"detran-df-df-2009-cespe-cebraspe-analista-de-transito-area-medico-oftalmologista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DETRAN DF - Analista de Tr\u00e2nsito - \u00c1rea M\u00e9dico-Oftalmologista - 2009"},{"id":31223,"cargo":{"descricao":"Analista de Tr\u00e2nsito - \u00c1rea M\u00e9dico-Ortopedista","id":15211},"orgao":{"nome":"Departamento de Tr\u00e2nsito do Distrito Federal","sigla":"DETRAN DF","id":282,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"detran-df-df-2009-cespe-cebraspe-analista-de-transito-area-medico-ortopedista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DETRAN DF - Analista de Tr\u00e2nsito - \u00c1rea M\u00e9dico-Ortopedista - 2009"},{"id":31224,"cargo":{"descricao":"Analista de Tr\u00e2nsito - \u00c1rea M\u00e9dico-Psiqui\u00e1trico","id":15212},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"mct-2009-cespe-cebraspe-analista-de-transito-area-medico-psiquiatrico","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Analista de Tr\u00e2nsito - \u00c1rea M\u00e9dico-Psiqui\u00e1trico - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:11:37","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":325,"descricao":"Medicina - Oftalmologia"},{"id":284,"descricao":"Medicina Do Trabalho"},{"id":339,"descricao":"Medicina - Neurologia"},{"id":323,"descricao":"Medicina - Ortopedia E Traumatologia"},{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"}],"id":309842,"hashId":"1f493047e7c7d32f8795845acb9df4f9","enunciado":"<p align=justify>O contato com determinados ant\u00edgenos induz a produ\u00e7\u00e3o das\r\nimunoglobulinas da classe E (IgE), que se ligam a receptores\r\nde mast\u00f3citos e bas\u00f3filos e promovem a libera\u00e7\u00e3o de\r\nmediadores farmacol\u00f3gicos que resultam em anafilaxia\r\nsist\u00eamica.<\/p>","resposta":1127627,"anulada":false,"rotulo":81,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1127627,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1127628,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Muitas doen\u00e7as ocorrem por altera\u00e7\u00f5es nas imunoglobulinas (anticorpos). Com rela\u00e7\u00e3o a esses componentes do sistema imunol\u00f3gico, julgue os itens seguintes.","id":189590,"enunciado":"<p align=justify>Muitas doen\u00e7as ocorrem por altera\u00e7\u00f5es nas imunoglobulinas\r\n(anticorpos). Com rela\u00e7\u00e3o a esses componentes do sistema\r\nimunol\u00f3gico, julgue os itens seguintes.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 79 a 81"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Oftalmologia","oab":false,"nome":"Oftalmologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4494,"slug":"medicina-oftalmologia"}],"slug":"medicina\/309842","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Tr\u00e2nsito - \u00c1rea Medicina Oftalmologia","id":3677},{"descricao":"Analista de Tr\u00e2nsito - \u00c1rea Medicina do Trabalho","id":3674},{"descricao":"Analista de Tr\u00e2nsito - \u00c1rea Medicina Neurologia","id":3676},{"descricao":"Analista de Tr\u00e2nsito - \u00c1rea Medicina Ortopedia","id":3678},{"descricao":"Analista de Tr\u00e2nsito - \u00c1rea Medicina Psiquiatria","id":3679},{"descricao":"Analista de Tr\u00e2nsito - \u00c1rea M\u00e9dico-Neurologista","id":15195},{"descricao":"Analista de Tr\u00e2nsito - \u00c1rea M\u00e9dico-Oftalmologista","id":15210},{"descricao":"Analista de Tr\u00e2nsito - \u00c1rea M\u00e9dico-Ortopedista","id":15211},{"descricao":"Analista de Tr\u00e2nsito - \u00c1rea M\u00e9dico-Psiqui\u00e1trico","id":15212}],"orgaos":[{"nome":"Departamento de Tr\u00e2nsito do Distrito Federal","sigla":"DETRAN DF","id":282,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},{"nome":"Secretaria de Planejamento, Or\u00e7amento e Gest\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"PPGG SEPLAG DF","id":3354,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009,2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O uso de luvas est\u00e9reis pelo flebotomista dispensa o procedimento de higieniza\u00e7\u00e3o das m\u00e3os antes da pun\u00e7\u00e3o venosa para coleta de sangue para an\u00e1lise bioqu\u00edmica.","provas":[{"id":5861,"cargo":{"descricao":"Analista de Tr\u00e2nsito - \u00c1rea Medicina Oftalmologia","id":3677},"orgao":{"nome":"Departamento de Tr\u00e2nsito do Distrito Federal","sigla":"DETRAN DF","id":282,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"detran-df-df-2009-cespe-cebraspe-analista-de-transito-area-medicina-oftalmologia-para-excluir","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DETRAN DF - Analista de Tr\u00e2nsito - \u00c1rea Medicina Oftalmologia - 2009"},{"id":15238,"cargo":{"descricao":"Analista de Tr\u00e2nsito - \u00c1rea Medicina do Trabalho","id":3674},"orgao":{"nome":"Secretaria de Planejamento, Or\u00e7amento e Gest\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"PPGG SEPLAG DF","id":3354,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ppgg-seplag-df-df-2008-cespe-cebraspe-analista-de-transito-area-medicina-do-trabalho","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PPGG SEPLAG DF - Analista de Tr\u00e2nsito - \u00c1rea Medicina do Trabalho - 2008"},{"id":15239,"cargo":{"descricao":"Analista de Tr\u00e2nsito - \u00c1rea Medicina Neurologia","id":3676},"orgao":{"nome":"Secretaria de Planejamento, Or\u00e7amento e Gest\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"PPGG SEPLAG DF","id":3354,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ppgg-seplag-df-df-2008-cespe-cebraspe-analista-de-transito-area-medicina-neurologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PPGG SEPLAG DF - Analista de Tr\u00e2nsito - \u00c1rea Medicina Neurologia - 2008"},{"id":15240,"cargo":{"descricao":"Analista de Tr\u00e2nsito - \u00c1rea Medicina Oftalmologia","id":3677},"orgao":{"nome":"Secretaria de Planejamento, Or\u00e7amento e Gest\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"PPGG SEPLAG DF","id":3354,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ppgg-seplag-df-df-2008-cespe-cebraspe-analista-de-transito-area-medicina-oftalmologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PPGG SEPLAG DF - Analista de Tr\u00e2nsito - \u00c1rea Medicina Oftalmologia - 2008"},{"id":15255,"cargo":{"descricao":"Analista de Tr\u00e2nsito - \u00c1rea Medicina Ortopedia","id":3678},"orgao":{"nome":"Secretaria de Planejamento, Or\u00e7amento e Gest\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"PPGG SEPLAG DF","id":3354,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ppgg-seplag-df-df-2008-cespe-cebraspe-analista-de-transito-area-medicina-ortopedia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PPGG SEPLAG DF - Analista de Tr\u00e2nsito - \u00c1rea Medicina Ortopedia - 2008"},{"id":15256,"cargo":{"descricao":"Analista de Tr\u00e2nsito - \u00c1rea Medicina Psiquiatria","id":3679},"orgao":{"nome":"Secretaria de Planejamento, Or\u00e7amento e Gest\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"PPGG SEPLAG DF","id":3354,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ppgg-seplag-df-df-2008-cespe-cebraspe-analista-de-transito-area-medicina-psiquiatria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PPGG SEPLAG DF - Analista de Tr\u00e2nsito - \u00c1rea Medicina Psiquiatria - 2008"},{"id":31199,"cargo":{"descricao":"Analista de Tr\u00e2nsito - \u00c1rea Medicina do Trabalho","id":3674},"orgao":{"nome":"Departamento de Tr\u00e2nsito do Distrito Federal","sigla":"DETRAN DF","id":282,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"detran-df-df-2009-cespe-cebraspe-analista-de-transito-area-medicina-do-trabalho-5","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DETRAN DF - Analista de Tr\u00e2nsito - \u00c1rea Medicina do Trabalho - 2009"},{"id":31200,"cargo":{"descricao":"Analista de Tr\u00e2nsito - \u00c1rea M\u00e9dico-Neurologista","id":15195},"orgao":{"nome":"Departamento de Tr\u00e2nsito do Distrito Federal","sigla":"DETRAN DF","id":282,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"detran-df-df-2009-cespe-cebraspe-analista-de-transito-area-medico-neurologista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DETRAN DF - Analista de Tr\u00e2nsito - \u00c1rea M\u00e9dico-Neurologista - 2009"},{"id":31222,"cargo":{"descricao":"Analista de Tr\u00e2nsito - \u00c1rea M\u00e9dico-Oftalmologista","id":15210},"orgao":{"nome":"Departamento de Tr\u00e2nsito do Distrito Federal","sigla":"DETRAN DF","id":282,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"detran-df-df-2009-cespe-cebraspe-analista-de-transito-area-medico-oftalmologista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DETRAN DF - Analista de Tr\u00e2nsito - \u00c1rea M\u00e9dico-Oftalmologista - 2009"},{"id":31223,"cargo":{"descricao":"Analista de Tr\u00e2nsito - \u00c1rea M\u00e9dico-Ortopedista","id":15211},"orgao":{"nome":"Departamento de Tr\u00e2nsito do Distrito Federal","sigla":"DETRAN DF","id":282,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"detran-df-df-2009-cespe-cebraspe-analista-de-transito-area-medico-ortopedista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DETRAN DF - Analista de Tr\u00e2nsito - \u00c1rea M\u00e9dico-Ortopedista - 2009"},{"id":31224,"cargo":{"descricao":"Analista de Tr\u00e2nsito - \u00c1rea M\u00e9dico-Psiqui\u00e1trico","id":15212},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"mct-2009-cespe-cebraspe-analista-de-transito-area-medico-psiquiatrico","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Analista de Tr\u00e2nsito - \u00c1rea M\u00e9dico-Psiqui\u00e1trico - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:11:42","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":325,"descricao":"Medicina - Oftalmologia"},{"id":284,"descricao":"Medicina Do Trabalho"},{"id":339,"descricao":"Medicina - Neurologia"},{"id":323,"descricao":"Medicina - Ortopedia E Traumatologia"},{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"}],"id":309882,"hashId":"04491d514f7be65d0fcceb2e8539e065","enunciado":"<p align=justify>O uso de luvas est\u00e9reis pelo flebotomista dispensa o\r\nprocedimento de higieniza\u00e7\u00e3o das m\u00e3os antes da pun\u00e7\u00e3o\r\nvenosa para coleta de sangue para an\u00e1lise bioqu\u00edmica.<\/p>","resposta":1127739,"anulada":false,"rotulo":83,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1127738,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1127739,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Uma paciente com 25 anos de idade estava internada em um hospital especializado para tratamento de l\u00fapus eritematoso sist\u00eamico em atividade e insufici\u00eancia renal cr\u00f4nica &#8212; estava em tratamento hemodial\u00edtico cr\u00f4nico. Foram solicitados exames laboratoriais de sangue para auxiliar na avalia\u00e7\u00e3o da situa\u00e7\u00e3o cl\u00ednica. Com rela\u00e7\u00e3o a essa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, para que o laborat\u00f3rio de an\u00e1lises cl\u00ednicas do nosoc\u00f4mio possa atender \u00e0 demanda em apre\u00e7o, \u00e9 indispens\u00e1vel que a coleta de sangue venoso obede\u00e7a a determinadas regras b\u00e1sicas, com vistas a fornecer resultados adequados, e que sejam tomadas precau\u00e7\u00f5es para minimizar o risco de infec\u00e7\u00e3o hospitalar. Com rela\u00e7\u00e3o aos procedimentos que devem ser adotados pelo laborat\u00f3rio, julgue os itens que se seguem.","id":189599,"enunciado":"<p align=justify><P>Uma paciente com 25 anos de idade estava internada em um hospital especializado para tratamento de l\u00fapus eritematoso sist\u00eamico em atividade e insufici\u00eancia renal cr\u00f4nica &#8212; estava em tratamento hemodial\u00edtico cr\u00f4nico. Foram solicitados exames laboratoriais de sangue para auxiliar na avalia\u00e7\u00e3o da situa\u00e7\u00e3o cl\u00ednica. <\/P>\r\n<P>Com rela\u00e7\u00e3o a essa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, para que o laborat\u00f3rio de an\u00e1lises cl\u00ednicas do nosoc\u00f4mio possa atender \u00e0 demanda em apre\u00e7o, \u00e9 indispens\u00e1vel que a coleta de sangue venoso obede\u00e7a a determinadas regras b\u00e1sicas, com vistas a fornecer resultados adequados, e que sejam tomadas precau\u00e7\u00f5es para minimizar o risco de infec\u00e7\u00e3o hospitalar. Com rela\u00e7\u00e3o aos procedimentos que devem ser adotados pelo laborat\u00f3rio, julgue os itens que se seguem.<\/P><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 82 a 85"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Oftalmologia","oab":false,"nome":"Oftalmologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4494,"slug":"medicina-oftalmologia"}],"slug":"medicina\/309882","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Controle Externo - Apoio Administrativo - \u00c1rea Designer Gr\u00e1fico","id":13400},{"descricao":"T\u00e9cnico de Controle Externo - Apoio T\u00e9cnico - \u00c1rea Designer Gr\u00e1fico","id":13399}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas do Tocantis","sigla":"TCE TO","id":1364,"esfera":"Estadual","uf":"TO"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando a diversidade de monitores dos computadores, a dimens\u00e3o mais apropriada, por sua adaptabilidade, para a resolu\u00e7\u00e3o de tela de um website em pixels \u00e9 igual a","provas":[{"id":26570,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Controle Externo - Apoio Administrativo - \u00c1rea Designer Gr\u00e1fico","id":13400},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Tocantis","sigla":"TCE TO","id":1364,"esfera":"Estadual","uf":"TO"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"tce-to-to-2009-cespe-cebraspe-tecnico-de-controle-externo-apoio-administrativo-area-designer-grafico","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE TO - T\u00e9cnico de Controle Externo - Apoio Administrativo - \u00c1rea Designer Gr\u00e1fico - 2009"},{"id":26569,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Controle Externo - Apoio T\u00e9cnico - \u00c1rea Designer Gr\u00e1fico","id":13399},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Tocantis","sigla":"TCE TO","id":1364,"esfera":"Estadual","uf":"TO"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"tce-to-to-2009-cespe-cebraspe-tecnico-de-controle-externo-apoio-tecnico-area-designer-grafico","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE TO - T\u00e9cnico de Controle Externo - Apoio T\u00e9cnico - \u00c1rea Designer Gr\u00e1fico - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:13:25","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":300184,"hashId":"a4d233167820d6754a43fc30b50e2349","enunciado":"<P align=justify>Considerando a diversidade de monitores dos computadores, a dimens\u00e3o mais apropriada, por sua adaptabilidade, para a resolu\u00e7\u00e3o de tela de um <EM>website<\/EM> em pixels \u00e9 igual a<\/P>","resposta":1103027,"anulada":false,"rotulo":54,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1.280 \u00d7 800.","id":1103026,"corpo":"<p align=justify>1.280 \u00d7 800.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"800 \u00d7 600.","id":1103027,"corpo":"<p align=justify>800 \u00d7 600.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"1.024 \u00d7 640.","id":1103028,"corpo":"<p align=justify>1.024 \u00d7 640.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"1.152 \u00d7 720.","id":1103029,"corpo":"<p align=justify>1.152 \u00d7 720.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"1.024 \u00d7 728.","id":1103030,"corpo":"<p align=justify>1.024 \u00d7 728.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":186202,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 54"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Designer","oab":false,"nome":"Designer","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394767,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-designer"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/300184","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Controle Externo - Apoio Administrativo - \u00c1rea Designer Gr\u00e1fico","id":13400},{"descricao":"T\u00e9cnico de Controle Externo - Apoio T\u00e9cnico - \u00c1rea Designer Gr\u00e1fico","id":13399}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas do Tocantis","sigla":"TCE TO","id":1364,"esfera":"Estadual","uf":"TO"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O modernismo no design se caracteriza pela abordagem racional, moralista e universal, enquanto que o design p\u00f3s-moderno tem caracter\u00edsticas difusas e multiculturais, valorizando o individualismo em um mundo de incertezas. A palavra que, melhor traduz o esp\u00edrito do p\u00f3s-modernismo \u00e9","provas":[{"id":26570,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Controle Externo - Apoio Administrativo - \u00c1rea Designer Gr\u00e1fico","id":13400},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Tocantis","sigla":"TCE TO","id":1364,"esfera":"Estadual","uf":"TO"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"tce-to-to-2009-cespe-cebraspe-tecnico-de-controle-externo-apoio-administrativo-area-designer-grafico","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE TO - T\u00e9cnico de Controle Externo - Apoio Administrativo - \u00c1rea Designer Gr\u00e1fico - 2009"},{"id":26569,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Controle Externo - Apoio T\u00e9cnico - \u00c1rea Designer Gr\u00e1fico","id":13399},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Tocantis","sigla":"TCE TO","id":1364,"esfera":"Estadual","uf":"TO"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"tce-to-to-2009-cespe-cebraspe-tecnico-de-controle-externo-apoio-tecnico-area-designer-grafico","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE TO - T\u00e9cnico de Controle Externo - Apoio T\u00e9cnico - \u00c1rea Designer Gr\u00e1fico - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:13:28","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":300200,"hashId":"6cf348edede7152fec3ea79c6034b7c2","enunciado":"<P align=justify>O modernismo no <EM>design<\/EM> se caracteriza pela abordagem racional, moralista e universal, enquanto que o <EM>design<\/EM> p\u00f3s-moderno tem caracter\u00edsticas difusas e multiculturais, valorizando o individualismo em um mundo de incertezas. A palavra que, melhor traduz o esp\u00edrito do p\u00f3s-modernismo \u00e9<\/P>","resposta":1103055,"anulada":false,"rotulo":58,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"clareza.","id":1103054,"corpo":"<p align=justify>clareza.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"B fragmenta\u00e7\u00e3o.","id":1103055,"corpo":"<p align=justify>B fragmenta\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"estrutura.","id":1103056,"corpo":"<p align=justify>estrutura.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"adequa\u00e7\u00e3o.","id":1103057,"corpo":"<p align=justify>adequa\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"consist\u00eancia.","id":1103058,"corpo":"<p align=justify>consist\u00eancia.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":186209,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 58"},"assuntos":[{"nome_clean":"Desenho Industrial","oab":false,"nome":"Desenho Industrial","pai":null,"assunto_raiz":397207,"materia":true,"id":397207,"slug":"desenho-industrial"},{"nome_clean":"Hist\u00f3ria, Tend\u00eancias do Design","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria, Tend\u00eancias do Design","pai":397207,"assunto_raiz":397207,"materia":false,"id":402814,"slug":"desenho-industrial-historia-tendencias-do-design"}],"slug":"desenho-industrial\/300200","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Assistente de Controle Externo - Apoio T\u00e9cnico - \u00c1rea T\u00e9cnico em Edifica\u00e7\u00e3oes","id":13354},{"descricao":"Assistente de Controle Externo - Apoio Apoio Administrativo - \u00c1rea T\u00e9cnico em Edifica\u00e7\u00e3oes","id":13355}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas do Tocantis","sigla":"TCE TO","id":1364,"esfera":"Estadual","uf":"TO"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Terraplanagem (ou terraplenagem) \u00e9 o(a)","provas":[{"id":26458,"cargo":{"descricao":"Assistente de Controle Externo - Apoio T\u00e9cnico - \u00c1rea T\u00e9cnico em Edifica\u00e7\u00e3oes","id":13354},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Tocantis","sigla":"TCE TO","id":1364,"esfera":"Estadual","uf":"TO"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tce-to-to-2009-cespe-cebraspe-assistente-de-controle-externo-apoio-tecnico-area-tecnico-em-edificacaoes","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE TO - Assistente de Controle Externo - Apoio T\u00e9cnico - \u00c1rea T\u00e9cnico em Edifica\u00e7\u00e3oes - 2009"},{"id":26459,"cargo":{"descricao":"Assistente de Controle Externo - Apoio Apoio Administrativo - \u00c1rea T\u00e9cnico em Edifica\u00e7\u00e3oes","id":13355},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Tocantis","sigla":"TCE TO","id":1364,"esfera":"Estadual","uf":"TO"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tce-to-to-2009-cespe-cebraspe-assistente-de-controle-externo-apoio-apoio-administrativo-area-tecnico-em-edificacaoes","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE TO - Assistente de Controle Externo - Apoio Apoio Administrativo - \u00c1rea T\u00e9cnico em Edifica\u00e7\u00e3oes - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:13:11","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":295223,"hashId":"4e4c9197497b59f6f58d30bc7a6bd287","enunciado":"<p align=justify>Terraplanagem (ou terraplenagem) \u00e9 o(a)<\/p>","resposta":1091348,"anulada":false,"rotulo":61,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"movimenta\u00e7\u00e3o de quantidades de solo com o objetivo de planificar \u00e1rea ou terreno.","id":1091347,"corpo":"<p align=justify>movimenta\u00e7\u00e3o de quantidades de solo com o objetivo de planificar \u00e1rea ou terreno.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"conjunto das opera\u00e7\u00f5es necess\u00e1rias para modificar o relevo natural de \u00e1rea ou terreno por meio de aterros.","id":1091348,"corpo":"<p align=justify>conjunto das opera\u00e7\u00f5es necess\u00e1rias para modificar o relevo natural de \u00e1rea ou terreno por meio de aterros.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"movimenta\u00e7\u00e3o de quantidades de solo com o objetivo de elevar o n\u00edvel e regularizar a superf\u00edcie de \u00e1rea ou terreno.","id":1091349,"corpo":"<p align=justify>movimenta\u00e7\u00e3o de quantidades de solo com o objetivo de elevar o n\u00edvel e regularizar a superf\u00edcie de \u00e1rea ou terreno.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"movimenta\u00e7\u00e3o e o transporte de quantidades de solo para aterramento de \u00e1reas antes n\u00e3o-utiliz\u00e1veis, p\u00e2ntanos, alagados, margens de rios etc.","id":1091350,"corpo":"<p align=justify>movimenta\u00e7\u00e3o e o transporte de quantidades de solo para aterramento de \u00e1reas antes n\u00e3o-utiliz\u00e1veis, p\u00e2ntanos, alagados, margens\r\nde rios etc.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"conjunto de opera\u00e7\u00f5es necess\u00e1rias para rebaixar eleva\u00e7\u00f5es que inviabilizem o aproveitamento de terrenos.","id":1091351,"corpo":"<p align=justify>conjunto de opera\u00e7\u00f5es necess\u00e1rias para rebaixar eleva\u00e7\u00f5es que inviabilizem o aproveitamento de terrenos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":184796,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Mec\u00e2nica dos Solos","oab":false,"nome":"Mec\u00e2nica dos Solos","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399411,"slug":"engenharia-civil-mecanica-dos-solos"}],"slug":"engenharia-civil\/295223","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Policial Militar PM \/ Soldado - \u00c1rea M\u00fasica","id":4081}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Esp\u00edrito Santo","sigla":"PM ES","id":968,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"folhas verdes (cruas) \u00e0 vontade; 8 colheres (de sopa) de arroz; 1 colher (de servir) de soja cozida; 2 \u00bd colher (de sopa) de repolho cozido; 1 colher (de sopa) de beterraba cozida; 4 colheres (de sopa) de atum em lata.","provas":[{"id":5616,"cargo":{"descricao":"Policial Militar PM \/ Soldado - \u00c1rea M\u00fasica","id":4081},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Esp\u00edrito Santo","sigla":"PM ES","id":968,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"pm-es-es-2009-cespe-cebraspe-policial-militar-pm-soldado-area-musica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PM ES - Policial Militar PM \/ Soldado - \u00c1rea M\u00fasica - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:13:15","carreiras":[{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Pra\u00e7as)","descricao":"Cargos que n\u00e3o s\u00e3o de oficiais das Pol\u00edcias Militares e Bombeiros Militares","id":34},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[],"id":295240,"hashId":"8dca40073eb67a2a6f5cf7c58bdf6a6d","enunciado":"<p align=justify>folhas verdes (cruas) \u00e0 vontade; 8 colheres (de sopa) de\r\narroz; 1 colher (de servir) de soja cozida; 2 \u00bd colher (de\r\nsopa) de repolho cozido; 1 colher (de sopa) de beterraba\r\ncozida; 4 colheres (de sopa) de atum em lata.<\/p>","resposta":1091346,"anulada":false,"rotulo":55,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1091345,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1091346,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Para ingerir 1.200 calorias, o almo\u00e7o de um indiv\u00edduo adulto, de acordo com recomenda\u00e7\u00e3o m\u00e9dica, deve ser constitu\u00eddo de: folhas verdes (cruas) \u00e0 vontade; 4 colheres de sopa de arroz; 1 bife grelhado; uma concha (m\u00e9dia) rasa de feij\u00e3o e; duas colheres de legumes cozidos. Considere que, para poss\u00edvel substitui\u00e7\u00e3o de alimentos, esse indiv\u00edduo tenha recebido a lista abaixo, em que, em cada grupo, os alimentos, nas quantidades mostradas, s\u00e3o equivalentes em quantidades de calorias.I arroz, p\u00e3es, massas e batatasarroz cozido4 colheres (de sopa)batata cozida1 \u00bd (m\u00e9dia)p\u00e3o franc\u00eas1 unidadeII verduras e legumesab\u00f3bora cozida3 colheres (de sopa)br\u00f3colis cozido4 \u00bd colheres (de sopa)vagem cozida2 colheres (de sopa)beterraba cozida2 colheres (de sopa)repolho cozido5 colheres (de sopa)berinjela cozida2 colheres (de sopa)III feij\u00e3o e leguminosasfeij\u00e3o preto cozido1 concha (m\u00e9dia) rasagr\u00e3o-de-bico cozido1 \u00bd colher (de sopa)soja cozida1 colher (de servir)IV carnes e ovosatum em lata2 colheres (de sopa)bife grelhado1 unidade (m\u00e9dia)carne mo\u00edda refogada5 colheres (de sopa)ovo frito1 unidadepeixe assado1 unidadeNesse caso, para que o paciente ingira 2.400 calorias no almo\u00e7o, sua refei\u00e7\u00e3o poder\u00e1 ser constitu\u00edda de","id":184791,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Para ingerir 1.200 calorias, o almo\u00e7o de um indiv\u00edduo adulto, de acordo com recomenda\u00e7\u00e3o m\u00e9dica, deve ser constitu\u00eddo de: folhas verdes (cruas) \u00e0 vontade; 4 colheres de sopa de arroz; 1 bife grelhado; uma concha (m\u00e9dia) rasa de feij\u00e3o e; duas colheres de legumes cozidos. Considere que, para poss\u00edvel substitui\u00e7\u00e3o de alimentos, esse indiv\u00edduo tenha recebido a lista abaixo, em que, em cada grupo, os alimentos, nas quantidades mostradas, s\u00e3o equivalentes em quantidades de calorias.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 295px;\"><colgroup><col width=\"145\"><col width=\"150\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"1\"><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"2\" data-cell-bg=\"rgb(239, 239, 239)\" style=\"background-color: rgb(239, 239, 239);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"2\" data-cell-bg=\"rgb(239, 239, 239)\" style=\"text-align: center;\"><strong>I arroz, p\u00e3es, massas e batatas<\/strong><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"2\"><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">arroz cozido<\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">4 colheres (de sopa)<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"3\"><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">batata cozida<\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">1 \u00bd (m\u00e9dia)<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"4\"><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">p\u00e3o franc\u00eas<\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">1 unidade<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"5\"><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"2\" data-cell-bg=\"rgb(243, 243, 243)\" style=\"background-color: rgb(243, 243, 243);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"2\" data-cell-bg=\"rgb(243, 243, 243)\" style=\"text-align: center;\"><strong>II verduras e legumes<\/strong><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"6\"><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">ab\u00f3bora cozida<\/p><\/td><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">3 colheres (de sopa)<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"7\"><td data-row=\"7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">br\u00f3colis cozido<\/p><\/td><td data-row=\"7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">4 \u00bd colheres (de sopa)<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"8\"><td data-row=\"8\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"8\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">vagem cozida<\/p><\/td><td data-row=\"8\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"8\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">2 colheres (de sopa)<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"9\"><td data-row=\"9\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"9\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">beterraba cozida<\/p><\/td><td data-row=\"9\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"9\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">2 colheres (de sopa)<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"10\"><td data-row=\"10\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"10\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">repolho cozido<\/p><\/td><td data-row=\"10\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"10\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">5 colheres (de sopa)<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"11\"><td data-row=\"11\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"11\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">berinjela cozida<\/p><\/td><td data-row=\"11\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"11\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">2 colheres (de sopa)<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"12\"><td data-row=\"12\" rowspan=\"1\" colspan=\"2\" data-cell-bg=\"rgb(243, 243, 243)\" style=\"background-color: rgb(243, 243, 243);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"12\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"2\" data-cell-bg=\"rgb(243, 243, 243)\" style=\"text-align: center;\"><strong>III feij\u00e3o e leguminosas<\/strong><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"13\"><td data-row=\"13\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"13\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">feij\u00e3o preto cozido<\/p><\/td><td data-row=\"13\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"13\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">1 concha (m\u00e9dia) rasa<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"14\"><td data-row=\"14\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"14\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">gr\u00e3o-de-bico cozido<\/p><\/td><td data-row=\"14\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"14\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">1 \u00bd colher (de sopa)<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"15\"><td data-row=\"15\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"15\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">soja cozida<\/p><\/td><td data-row=\"15\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"15\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">1 colher (de servir)<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"16\"><td data-row=\"16\" rowspan=\"1\" colspan=\"2\" data-cell-bg=\"rgb(243, 243, 243)\" style=\"background-color: rgb(243, 243, 243);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"16\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"2\" data-cell-bg=\"rgb(243, 243, 243)\" style=\"text-align: center;\"><strong>IV carnes e ovos<\/strong><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"17\"><td data-row=\"17\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"17\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">atum em lata<\/p><\/td><td data-row=\"17\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"17\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">2 colheres (de sopa)<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"18\"><td data-row=\"18\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"18\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">bife grelhado<\/p><\/td><td data-row=\"18\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"18\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">1 unidade (m\u00e9dia)<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"19\"><td data-row=\"19\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"19\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">carne mo\u00edda refogada<\/p><\/td><td data-row=\"19\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"19\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">5 colheres (de sopa)<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"20\"><td data-row=\"20\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"20\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">ovo frito<\/p><\/td><td data-row=\"20\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"20\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">1 unidade<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"21\"><td data-row=\"21\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"21\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">peixe assado<\/p><\/td><td data-row=\"21\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"21\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">1 unidade<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Nesse caso, para que o paciente ingira 2.400 calorias no almo\u00e7o, sua refei\u00e7\u00e3o poder\u00e1 ser constitu\u00edda de<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 55"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Aritm\u00e9tica e Fundamentos b\u00e1sicos","oab":false,"nome":"Aritm\u00e9tica e Fundamentos b\u00e1sicos","pai":403825,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403826,"slug":"matematica-aritmetica-e-fundamentos-basicos"}],"slug":"matematica\/295240","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Policial Militar PM \/ Soldado - \u00c1rea M\u00fasica","id":4081}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Esp\u00edrito Santo","sigla":"PM ES","id":968,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Encontrar os valores de x para os quais se tenha f (x) = 0 \u00e9 equivalente a resolver a equa\u00e7\u00e3o de segundo grau x2-27\u200b x+3=0.","provas":[{"id":5616,"cargo":{"descricao":"Policial Militar PM \/ Soldado - \u00c1rea M\u00fasica","id":4081},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Esp\u00edrito Santo","sigla":"PM ES","id":968,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"pm-es-es-2009-cespe-cebraspe-policial-militar-pm-soldado-area-musica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PM ES - Policial Militar PM \/ Soldado - \u00c1rea M\u00fasica - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:13:26","carreiras":[{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Pra\u00e7as)","descricao":"Cargos que n\u00e3o s\u00e3o de oficiais das Pol\u00edcias Militares e Bombeiros Militares","id":34},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[],"id":295340,"hashId":"9bca2b2112b5519e64cb88b45056af0d","enunciado":"<p>Encontrar os valores de x para os quais se tenha <em>f (x) = 0<\/em> \u00e9 equivalente a resolver a equa\u00e7\u00e3o de segundo grau<\/p><p> x<sup>2<\/sup>-<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\frac{7}{2}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.19011em; vertical-align: -0.345em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.845108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">2<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.394em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">7<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.345em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> x+3=0.<\/p>","resposta":1091570,"anulada":false,"rotulo":58,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1091570,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1091571,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens seguintes a respeito da fun\u00e7\u00e3o polinomial de segundo grau f(x)=-2x2+7x-6.","id":184805,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Julgue os itens seguintes a respeito da fun\u00e7\u00e3o polinomial de segundo grau <strong><em> f(<\/em>x<em>)=-2x<\/em><\/strong><sup><strong><em>2<\/em><\/strong><\/sup><strong><em>+7x-6.<\/em><\/strong><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 56 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Fun\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Fun\u00e7\u00f5es","pai":403825,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403844,"slug":"matematica-funcoes"}],"slug":"matematica\/295340","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Projetista","id":4853}],"orgaos":[{"nome":"Companhia Estadual de Habita\u00e7\u00e3o Popular","sigla":"CEHAP","id":1345,"esfera":"Estadual","uf":"PB"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Acerca do AutoCAD, julgue os itens a seguir. I \u00c9 um software do tipo CAD (Computer Aided Design) ou Projeto Assistido por Computador. II O AutoCad 2009 \u00e9 a \u00fanica vers\u00e3o de software do tipo CAD. III \u00c9 atualmente disponibilizado apenas em vers\u00e3o para o sistema operacional Microsoft Windows. A quantidade de itens certos \u00e9 igual a","provas":[{"id":26619,"cargo":{"descricao":"Projetista","id":4853},"orgao":{"nome":"Companhia Estadual de Habita\u00e7\u00e3o Popular","sigla":"CEHAP","id":1345,"esfera":"Estadual","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cehap-pb-2009-cespe-cebraspe-projetista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CEHAP - Projetista - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:13:28","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":295344,"hashId":"e7113d2c53a5cc1b521a496663e1dd3d","enunciado":"<P align=justify>Acerca do AutoCAD, julgue os itens a seguir. <\/P>\r\n<P align=justify>I \u00c9 um software do tipo CAD (Computer Aided Design) ou Projeto Assistido por Computador. <\/P>\r\n<P align=justify>II O AutoCad 2009 \u00e9 a \u00fanica vers\u00e3o de software do tipo CAD. <\/P>\r\n<P align=justify>III \u00c9 atualmente disponibilizado apenas em vers\u00e3o para o sistema operacional Microsoft Windows. <\/P>\r\n<P align=justify>A quantidade de itens certos \u00e9 igual a<\/P>","resposta":1091582,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"0","id":1091581,"corpo":"<p align=justify>0<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"1","id":1091582,"corpo":"<p align=justify>1<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"2","id":1091583,"corpo":"<p align=justify>2<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"3","id":1091584,"corpo":"<p align=justify>3<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":184828,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 35"},"assuntos":[{"nome_clean":"Artes","oab":false,"nome":"Artes","pai":null,"assunto_raiz":143,"materia":true,"id":143,"slug":"artes"},{"nome_clean":"Corel Draw, Photoshop, AutoCad etc.","oab":false,"nome":"Corel Draw, Photoshop, AutoCad etc.","pai":394712,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":401984,"slug":"artes-corel-draw-photoshop-autocad-etc"}],"slug":"artes\/295344","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Projetista","id":4853}],"orgaos":[{"nome":"Companhia Estadual de Habita\u00e7\u00e3o Popular","sigla":"CEHAP","id":1345,"esfera":"Estadual","uf":"PB"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ainda com rela\u00e7\u00e3o ao AutoCAD, julgue os pr\u00f3ximos itens. I O AutoCAD \u00e9 o \u00fanico software CAD utilizado para o desenvolvimento de desenhos t\u00e9cnicos. II Todos os comandos do AutoCAD s\u00e3o acessados apenas por meio do teclado. III S\u00e3o exemplos de comandos b\u00e1sicos do AutoCAD: LINE, CIRCLE, OFFSET e ARC. IV O AutoCAD permite a importa\u00e7\u00e3o e exporta\u00e7\u00e3o de arquivos com extens\u00e3o diferente ao DWG. A quantidade de itens certos \u00e9 igual a","provas":[{"id":26619,"cargo":{"descricao":"Projetista","id":4853},"orgao":{"nome":"Companhia Estadual de Habita\u00e7\u00e3o Popular","sigla":"CEHAP","id":1345,"esfera":"Estadual","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cehap-pb-2009-cespe-cebraspe-projetista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CEHAP - Projetista - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:13:29","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":295359,"hashId":"713ab8986744086ade22f63483a0c172","enunciado":"<P align=justify>Ainda com rela\u00e7\u00e3o ao AutoCAD, julgue os pr\u00f3ximos itens. <\/P>\r\n<P align=justify>I O AutoCAD \u00e9 o \u00fanico software CAD utilizado para o desenvolvimento de desenhos t\u00e9cnicos. <\/P>\r\n<P align=justify>II Todos os comandos do AutoCAD s\u00e3o acessados apenas por meio do teclado. <\/P>\r\n<P align=justify>III S\u00e3o exemplos de comandos b\u00e1sicos do AutoCAD: LINE, CIRCLE, OFFSET e ARC. <\/P>\r\n<P align=justify>IV O AutoCAD permite a importa\u00e7\u00e3o e exporta\u00e7\u00e3o de arquivos com extens\u00e3o diferente ao DWG. <\/P>\r\n<P align=justify>A quantidade de itens certos \u00e9 igual a<\/P>","resposta":1091643,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"0","id":1091642,"corpo":"<p align=justify>0<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"1","id":1091643,"corpo":"<p align=justify>1<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"2","id":1091644,"corpo":"<p align=justify>2<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"3","id":1091645,"corpo":"<p align=justify>3<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":184832,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 36"},"assuntos":[{"nome_clean":"Artes","oab":false,"nome":"Artes","pai":null,"assunto_raiz":143,"materia":true,"id":143,"slug":"artes"},{"nome_clean":"Corel Draw, Photoshop, AutoCad etc.","oab":false,"nome":"Corel Draw, Photoshop, AutoCad etc.","pai":394712,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":401984,"slug":"artes-corel-draw-photoshop-autocad-etc"}],"slug":"artes\/295359","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Policial Militar PM \/ Soldado - \u00c1rea M\u00fasica","id":4081}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Esp\u00edrito Santo","sigla":"PM ES","id":968,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A economia contempor\u00e2nea faz uso intensivo do conhecimento cient\u00edfico e o aplica em inova\u00e7\u00f5es tecnol\u00f3gicas.","provas":[{"id":5616,"cargo":{"descricao":"Policial Militar PM \/ Soldado - \u00c1rea M\u00fasica","id":4081},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Esp\u00edrito Santo","sigla":"PM ES","id":968,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"pm-es-es-2009-cespe-cebraspe-policial-militar-pm-soldado-area-musica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PM ES - Policial Militar PM \/ Soldado - \u00c1rea M\u00fasica - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:13:43","carreiras":[{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Pra\u00e7as)","descricao":"Cargos que n\u00e3o s\u00e3o de oficiais das Pol\u00edcias Militares e Bombeiros Militares","id":34},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[],"id":295453,"hashId":"84fbc8db7614909fb073d19d843eeb59","enunciado":"<p align=justify>A economia contempor\u00e2nea faz uso intensivo do\r\nconhecimento cient\u00edfico e o aplica em inova\u00e7\u00f5es\r\ntecnol\u00f3gicas.<\/p>","resposta":1091826,"anulada":false,"rotulo":80,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1091826,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1091827,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Na Antiguidade, Gr\u00e9cia e Roma forneceram as bases para a Civiliza\u00e7\u00e3o Ocidental. Com o fim do Imp\u00e9rio Romano, a Europa conheceu, ao longo da Idade M\u00e9dia, uma forma de organiza\u00e7\u00e3o da sociedade denominada feudalismo, assentada na terra, no dom\u00ednio da nobreza e no trabalho servil. A Idade Moderna foi a transi\u00e7\u00e3o do sistema feudal \u00e0 moderna era capitalista, assinalada pelo absolutismo pol\u00edtico, pela expans\u00e3o do com\u00e9rcio e da explora\u00e7\u00e3o colonial, al\u00e9m da intoler\u00e2ncia religiosa e pol\u00edtica. A Revolu\u00e7\u00e3o Industrial, iniciada na Inglaterra, consolida o capitalismo como sistema dominante, que se universaliza, atingindo todas as regi\u00f5es do planeta. A Primeira Guerra Mundial deveu-se, em larga medida, \u00e0s disputas entre pot\u00eancias imperialistas. A crise econ\u00f4mica que se seguiu ao conflito gerou a Grande Depress\u00e3o dos anos 1930, que estimulou o surgimento de regimes pol\u00edticos totalit\u00e1rios e foi decisiva para a Segunda Guerra. Nas d\u00e9cadas que se seguiram, o mundo se dividiu em dois p\u00f3los de influ\u00eancia sob o comando de Washington e Moscou, situa\u00e7\u00e3o que se encerra formalmente com o fim da Uni\u00e3o Sovi\u00e9tica. Foi tamb\u00e9m nesse per\u00edodo que as antigas col\u00f4nias asi\u00e1ticas e africanas tornaram-se independentes e surgiu o conceito de Terceiro Mundo. A expans\u00e3o capitalista em escala universal permite que se fale, nas d\u00e9cadas finais do s\u00e9culo XX, em globaliza\u00e7\u00e3o. Mais do que nunca, o dom\u00ednio do saber impulsiona o avan\u00e7o da economia. Tendo essas informa\u00e7\u00f5es como refer\u00eancia inicial e considerando aspectos marcantes da hist\u00f3ria mundial, julgue os itens seguintes.","id":184848,"enunciado":"<P align=justify>                  Na Antiguidade, Gr\u00e9cia e Roma forneceram as bases para a Civiliza\u00e7\u00e3o Ocidental. Com o fim do Imp\u00e9rio Romano, a Europa conheceu, ao longo da Idade M\u00e9dia, uma forma de organiza\u00e7\u00e3o da sociedade denominada feudalismo, assentada na terra, no dom\u00ednio da nobreza e no trabalho servil. A Idade Moderna foi a transi\u00e7\u00e3o do sistema feudal \u00e0 moderna era capitalista, assinalada pelo absolutismo pol\u00edtico, pela expans\u00e3o do com\u00e9rcio e da explora\u00e7\u00e3o colonial, al\u00e9m da intoler\u00e2ncia religiosa e pol\u00edtica. <\/P>\r\n<P align=justify>                A Revolu\u00e7\u00e3o Industrial, iniciada na Inglaterra, consolida o capitalismo como sistema dominante, que se universaliza, atingindo todas as regi\u00f5es do planeta. A Primeira Guerra Mundial deveu-se, em larga medida, \u00e0s disputas entre pot\u00eancias imperialistas. A crise econ\u00f4mica que se seguiu ao conflito gerou a Grande Depress\u00e3o dos anos 1930, que estimulou o surgimento de regimes pol\u00edticos totalit\u00e1rios e foi decisiva para a Segunda Guerra. Nas d\u00e9cadas que se seguiram, o mundo se dividiu em dois p\u00f3los de influ\u00eancia sob o comando de Washington e Moscou, situa\u00e7\u00e3o que se encerra formalmente com o fim da Uni\u00e3o Sovi\u00e9tica. Foi tamb\u00e9m nesse per\u00edodo que as antigas col\u00f4nias asi\u00e1ticas e africanas tornaram-se independentes e surgiu o conceito de Terceiro Mundo. A expans\u00e3o capitalista em escala universal permite que se fale, nas d\u00e9cadas finais do s\u00e9culo XX, em globaliza\u00e7\u00e3o. Mais do que nunca, o dom\u00ednio do saber impulsiona o avan\u00e7o da economia. <\/P>\r\n<P align=justify>Tendo essas informa\u00e7\u00f5es como refer\u00eancia inicial e considerando aspectos marcantes da hist\u00f3ria mundial, julgue os itens seguintes.<\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 67 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Hist\u00f3ria","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria","pai":null,"assunto_raiz":77,"materia":true,"id":77,"slug":"historia"},{"nome_clean":"Hist\u00f3ria Geral","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria Geral","pai":77,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":397242,"slug":"historia-historia-geral"}],"slug":"historia\/295453","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Projetista","id":4853}],"orgaos":[{"nome":"Companhia Estadual de Habita\u00e7\u00e3o Popular","sigla":"CEHAP","id":1345,"esfera":"Estadual","uf":"PB"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Acerca da terminologia em desenho t\u00e9cnico, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":26619,"cargo":{"descricao":"Projetista","id":4853},"orgao":{"nome":"Companhia Estadual de Habita\u00e7\u00e3o Popular","sigla":"CEHAP","id":1345,"esfera":"Estadual","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cehap-pb-2009-cespe-cebraspe-projetista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CEHAP - Projetista - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:13:50","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":295516,"hashId":"ca3521ec1a7a0203d5e27ed01bc192b0","enunciado":"<p align=justify>Acerca da terminologia em desenho t\u00e9cnico, assinale a op\u00e7\u00e3o\r\ncorreta.<\/p>","resposta":1091974,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Esbo\u00e7o, desenho preliminar e croqui s\u00e3o diferentes modos de apresentar o grau de pormenoriza\u00e7\u00e3o do desenho do objeto.","id":1091971,"corpo":"<p align=justify>Esbo\u00e7o, desenho preliminar e croqui s\u00e3o diferentes modos de\r\napresentar o grau de pormenoriza\u00e7\u00e3o do desenho do objeto.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O desenho de conjunto apresenta vista ampliada do componente ou parte de um todo complexo.","id":1091972,"corpo":"<p align=justify>O desenho de conjunto apresenta vista ampliada do\r\ncomponente ou parte de um todo complexo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O croqui, mesmo quando confeccionado \u00e0 m\u00e3o livre, deve ser, obrigatoriamente, apresentado em escala.","id":1091973,"corpo":"<p align=justify>O croqui, mesmo quando confeccionado \u00e0 m\u00e3o livre, deve\r\nser, obrigatoriamente, apresentado em escala.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O desenho preliminar \u00e9 uma representa\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica empregada em est\u00e1gios intermedi\u00e1rios da elabora\u00e7\u00e3o do projeto.","id":1091974,"corpo":"<p align=justify>O desenho preliminar \u00e9 uma representa\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica\r\nempregada em est\u00e1gios intermedi\u00e1rios da elabora\u00e7\u00e3o do\r\nprojeto.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":184877,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 46"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Designer","oab":false,"nome":"Designer","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394767,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-designer"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/295516","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Diplomata","id":1207}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Rio Branco","sigla":"IRBr","id":444,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o aos regimes pol\u00edticos autorit\u00e1rios no s\u00e9culo XX e \u00e0s ideologias concorrentes nesses regimes e nos de car\u00e1ter democr\u00e1tico, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":6325,"cargo":{"descricao":"Diplomata","id":1207},"orgao":{"nome":"Instituto Rio Branco","sigla":"IRBr","id":444,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"irbr-2009-cespe-cebraspe-diplomata","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IRBr - Diplomata - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:14:16","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":371846,"hashId":"753e3a040cbd268e2fdfa9fc71b42859","enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o aos regimes pol\u00edticos autorit\u00e1rios no s\u00e9culo XX e \u00e0s\r\nideologias concorrentes nesses regimes e nos de car\u00e1ter\r\ndemocr\u00e1tico, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.<\/p>","resposta":1327520,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O ide\u00e1rio liberal e democr\u00e1tico serviu, no s\u00e9culo XX, como alternativa pol\u00edtica aos regimes fechados, muito embora tenha havido dificuldades para serem universalizadas suas caracter\u00edsticas por todo o mundo.","id":1327520,"corpo":"<p align=justify>O ide\u00e1rio liberal e democr\u00e1tico serviu, no s\u00e9culo XX, como\r\nalternativa pol\u00edtica aos regimes fechados, muito embora\r\ntenha havido dificuldades para serem universalizadas suas\r\ncaracter\u00edsticas por todo o mundo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Como fen\u00f4meno hist\u00f3rico, o fascismo esgotou-se com a derrota na Segunda Guerra Mundial, e seu ide\u00e1rio, ainda que amainado e dilu\u00eddo em formas menos radicais, n\u00e3o encontra condi\u00e7\u00f5es para sobreviver desde ent\u00e3o.","id":1327521,"corpo":"<p align=justify>Como fen\u00f4meno hist\u00f3rico, o fascismo esgotou-se com a\r\nderrota na Segunda Guerra Mundial, e seu ide\u00e1rio, ainda que\r\namainado e dilu\u00eddo em formas menos radicais, n\u00e3o encontra\r\ncondi\u00e7\u00f5es para sobreviver desde ent\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Os regimes de car\u00e1ter autorit\u00e1rio&#8212;tanto os de direita, como o fascismo italiano, quanto os de esquerda, como o socialismo real sovi\u00e9tico &#8212; foram discretos na utiliza\u00e7\u00e3o de t\u00e9cnicas da propaganda como forma de fomento \u00e0 sua legitimidade.","id":1327522,"corpo":"<p align=justify>Os regimes de car\u00e1ter autorit\u00e1rio&#8212;tanto os de direita, como\r\no fascismo italiano, quanto os de esquerda, como o\r\nsocialismo real sovi\u00e9tico &#8212; foram discretos na utiliza\u00e7\u00e3o de\r\nt\u00e9cnicas da propaganda como forma de fomento \u00e0 sua\r\nlegitimidade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O regime nazista manteve-se na Alemanha, mesmo com baixa ades\u00e3o das classes populares e elevada rea\u00e7\u00e3o dos setores tradicionais da pol\u00edtica alem\u00e3.","id":1327523,"corpo":"<p align=justify>O regime nazista manteve-se na Alemanha, mesmo com\r\nbaixa ades\u00e3o das classes populares e elevada rea\u00e7\u00e3o dos\r\nsetores tradicionais da pol\u00edtica alem\u00e3.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Mesmo sofrendo o impacto da crise econ\u00f4mica e pol\u00edtica das d\u00e9cadas de 1920 e 1930, o continente americano conseguiu reagir aos efeitos da crise sem apelar para a solu\u00e7\u00e3o autorit\u00e1ria ou adotar regimes mais acentuadamente centralizados, o que significou manter praticamente intactas as institui\u00e7\u00f5es liberais.","id":1327524,"corpo":"<p align=justify>Mesmo sofrendo o impacto da crise econ\u00f4mica e pol\u00edtica das\r\nd\u00e9cadas de 1920 e 1930, o continente americano conseguiu\r\nreagir aos efeitos da crise sem apelar para a solu\u00e7\u00e3o\r\nautorit\u00e1ria ou adotar regimes mais acentuadamente\r\ncentralizados, o que significou manter praticamente intactas\r\nas institui\u00e7\u00f5es liberais.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":218808,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 22"},"assuntos":[{"nome_clean":"Hist\u00f3ria","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria","pai":null,"assunto_raiz":77,"materia":true,"id":77,"slug":"historia"},{"nome_clean":"Hist\u00f3ria Geral","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria Geral","pai":77,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":397242,"slug":"historia-historia-geral"}],"slug":"historia\/371846","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Policial Militar PM \/ Soldado - \u00c1rea M\u00fasica","id":4081}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Esp\u00edrito Santo","sigla":"PM ES","id":968,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O emprego de sinal indicativo de crase em \"\u00e0s armas\" (l.5) justifica-se pela reg\u00eancia de \"visam\" (l.4) e pela presen\u00e7a de artigo definido feminino plural.","provas":[{"id":5616,"cargo":{"descricao":"Policial Militar PM \/ Soldado - \u00c1rea M\u00fasica","id":4081},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Esp\u00edrito Santo","sigla":"PM ES","id":968,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"pm-es-es-2009-cespe-cebraspe-policial-militar-pm-soldado-area-musica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PM ES - Policial Militar PM \/ Soldado - \u00c1rea M\u00fasica - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:14:08","carreiras":[{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Pra\u00e7as)","descricao":"Cargos que n\u00e3o s\u00e3o de oficiais das Pol\u00edcias Militares e Bombeiros Militares","id":34},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[],"id":294929,"hashId":"7ae6f716887a671b6afcf87194cf8509","enunciado":"<p align=justify>O emprego de sinal indicativo de crase em \"\u00e0s armas\" (l.5)\r\njustifica-se pela reg\u00eancia de \"visam\" (l.4) e pela presen\u00e7a de\r\nartigo definido feminino plural.<\/p>","resposta":1090687,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1090687,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1090688,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"1 Ningu\u00e9m duvida de que arma de fogo ilegal \u00e9 umconvite ao crime. O acesso a rev\u00f3lver, pistola ou espingardatornou-se objeto de desejo de criminosos ou candidatos a4 assassinos. N\u00e3o raro, assaltos a resid\u00eancias visam, mais doque joias, dinheiro ou eletrodom\u00e9sticos, \u00e0s armas mantidasem casa para defesa da fam\u00edlia em caso de situa\u00e7\u00e3o de7 perigo. O contr\u00e1rio, por\u00e9m, ocorre com indesej\u00e1velfrequ\u00eancia. Os moradores da casa tornam-se as primeirasv\u00edtimas de tiros.10 Em suma: arma em m\u00e3os despreparadas funcionacomo bomba-rel\u00f3gio. \u00c9 sin\u00f4nimo de risco para a sociedade.Correio Braziliense, \u201cEditorial\u201d, 8\/1\/2009 (com adapta\u00e7\u00f5es).Em rela\u00e7\u00e3o ao texto acima, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":184718,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">1 Ningu\u00e9m duvida de que arma de fogo ilegal \u00e9 um<\/p><p style=\"text-align: justify;\">convite ao crime. O acesso a rev\u00f3lver, pistola ou espingarda<\/p><p style=\"text-align: justify;\">tornou-se objeto de desejo de criminosos ou candidatos a<\/p><p style=\"text-align: justify;\">4 assassinos. N\u00e3o raro, assaltos a resid\u00eancias visam, mais do<\/p><p style=\"text-align: justify;\">que joias, dinheiro ou eletrodom\u00e9sticos, \u00e0s armas mantidas<\/p><p style=\"text-align: justify;\">em casa para defesa da fam\u00edlia em caso de situa\u00e7\u00e3o de<\/p><p style=\"text-align: justify;\">7 perigo. O contr\u00e1rio, por\u00e9m, ocorre com indesej\u00e1vel<\/p><p style=\"text-align: justify;\">frequ\u00eancia. Os moradores da casa tornam-se as primeiras<\/p><p style=\"text-align: justify;\">v\u00edtimas de tiros.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">10 Em suma: arma em m\u00e3os despreparadas funciona<\/p><p style=\"text-align: justify;\">como bomba-rel\u00f3gio. \u00c9 sin\u00f4nimo de risco para a sociedade.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">Correio Braziliense, \u201cEditorial\u201d, 8\/1\/2009 (com adapta\u00e7\u00f5es).<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o ao texto acima, julgue os pr\u00f3ximos itens.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Reg\u00eancia verbal","oab":false,"nome":"Reg\u00eancia verbal","pai":409479,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403657,"slug":"lingua-portuguesa-regencia-verbal"},{"nome_clean":"Concord\u00e2ncia verbal","oab":false,"nome":"Concord\u00e2ncia verbal","pai":409455,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403658,"slug":"lingua-portuguesa-concordancia-verbal"}],"slug":"lingua-portuguesa\/294929","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Policial Militar PM \/ Soldado - \u00c1rea M\u00fasica","id":4081}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Esp\u00edrito Santo","sigla":"PM ES","id":968,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Depreende-se das informa\u00e7\u00f5es do texto que a Semana de Arte Moderna de 1922 valorizou a cultura musical popular brasileira.","provas":[{"id":5616,"cargo":{"descricao":"Policial Militar PM \/ Soldado - \u00c1rea M\u00fasica","id":4081},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Esp\u00edrito Santo","sigla":"PM ES","id":968,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"pm-es-es-2009-cespe-cebraspe-policial-militar-pm-soldado-area-musica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PM ES - Policial Militar PM \/ Soldado - \u00c1rea M\u00fasica - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:14:11","carreiras":[{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Pra\u00e7as)","descricao":"Cargos que n\u00e3o s\u00e3o de oficiais das Pol\u00edcias Militares e Bombeiros Militares","id":34},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[],"id":294962,"hashId":"60bd56a4805b72fcc871b1e274cee063","enunciado":"<p align=justify>Depreende-se das informa\u00e7\u00f5es do texto que a Semana de\r\nArte Moderna de 1922 valorizou a cultura musical popular\r\nbrasileira.<\/p>","resposta":1090756,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1090756,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1090757,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"1 Os primeiros sinais de uma m\u00fasica nacionalbrasileira, institu\u00edda e reconhecida como portadora de nossaidentidade, cujo maior representante foi o compositor Heitor4 Villa-Lobos, foram ratificados na Semana de Arte Modernade 1922. A import\u00e2ncia desse evento n\u00e3o repercutiu apenasno campo da m\u00fasica erudita, oficializando uma linguagem7 nacional pr\u00f3pria, como tamb\u00e9m teceu um atalho entre oselementos populares e o universo da m\u00fasica nacional comoum todo. Pode-se afirmar que, at\u00e9 aquele momento, os10 elementos musicais pr\u00f3prios do povo brasileiro, ou seja, oproduto musical resultante da mistura do branco, do negro edo \u00edndio, tendiam a ser desprezados.Maria Jaci Toffano. Textos do Brasil, n.\u00ba 11 \u2013 M\u00fasica popularbrasileira. Bras\u00edlia: MRE, 2004, p. 110 (com adapta\u00e7\u00f5es).Em rela\u00e7\u00e3o ao texto acima, julgue os itens a seguir.","id":184725,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">1 Os primeiros sinais de uma m\u00fasica nacional<\/p><p style=\"text-align: justify;\">brasileira, institu\u00edda e reconhecida como portadora de nossa<\/p><p style=\"text-align: justify;\">identidade, cujo maior representante foi o compositor Heitor<\/p><p style=\"text-align: justify;\">4 Villa-Lobos, foram ratificados na Semana de Arte Moderna<\/p><p style=\"text-align: justify;\">de 1922. A import\u00e2ncia desse evento n\u00e3o repercutiu apenas<\/p><p style=\"text-align: justify;\">no campo da m\u00fasica erudita, oficializando uma linguagem<\/p><p style=\"text-align: justify;\">7 nacional pr\u00f3pria, como tamb\u00e9m teceu um atalho entre os<\/p><p style=\"text-align: justify;\">elementos populares e o universo da m\u00fasica nacional como<\/p><p style=\"text-align: justify;\">um todo. Pode-se afirmar que, at\u00e9 aquele momento, os<\/p><p style=\"text-align: justify;\">10 elementos musicais pr\u00f3prios do povo brasileiro, ou seja, o<\/p><p style=\"text-align: justify;\">produto musical resultante da mistura do branco, do negro e<\/p><p style=\"text-align: justify;\">do \u00edndio, tendiam a ser desprezados.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">Maria Jaci Toffano. Textos do Brasil, n.\u00ba 11 \u2013 M\u00fasica popular<\/p><p style=\"text-align: right;\">brasileira. Bras\u00edlia: MRE, 2004, p. 110 (com adapta\u00e7\u00f5es).<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o ao texto acima, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/294962","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Policial Militar PM \/ Soldado - \u00c1rea M\u00fasica","id":4081}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Esp\u00edrito Santo","sigla":"PM ES","id":968,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Em \"Pode-se\" (l.9), o \"-se\" indica reflexividade","provas":[{"id":5616,"cargo":{"descricao":"Policial Militar PM \/ Soldado - \u00c1rea M\u00fasica","id":4081},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Esp\u00edrito Santo","sigla":"PM ES","id":968,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"pm-es-es-2009-cespe-cebraspe-policial-militar-pm-soldado-area-musica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PM ES - Policial Militar PM \/ Soldado - \u00c1rea M\u00fasica - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:14:11","carreiras":[{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Pra\u00e7as)","descricao":"Cargos que n\u00e3o s\u00e3o de oficiais das Pol\u00edcias Militares e Bombeiros Militares","id":34},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[],"id":294963,"hashId":"5aac1e02343e5b5d79651a4e4bb1bce4","enunciado":"<p align=justify>Em \"Pode-se\" (l.9), o \"-se\" indica reflexividade<\/p>","resposta":1090759,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1090758,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1090759,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"1 Os primeiros sinais de uma m\u00fasica nacionalbrasileira, institu\u00edda e reconhecida como portadora de nossaidentidade, cujo maior representante foi o compositor Heitor4 Villa-Lobos, foram ratificados na Semana de Arte Modernade 1922. A import\u00e2ncia desse evento n\u00e3o repercutiu apenasno campo da m\u00fasica erudita, oficializando uma linguagem7 nacional pr\u00f3pria, como tamb\u00e9m teceu um atalho entre oselementos populares e o universo da m\u00fasica nacional comoum todo. Pode-se afirmar que, at\u00e9 aquele momento, os10 elementos musicais pr\u00f3prios do povo brasileiro, ou seja, oproduto musical resultante da mistura do branco, do negro edo \u00edndio, tendiam a ser desprezados.Maria Jaci Toffano. Textos do Brasil, n.\u00ba 11 \u2013 M\u00fasica popularbrasileira. Bras\u00edlia: MRE, 2004, p. 110 (com adapta\u00e7\u00f5es).Em rela\u00e7\u00e3o ao texto acima, julgue os itens a seguir.","id":184725,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">1 Os primeiros sinais de uma m\u00fasica nacional<\/p><p style=\"text-align: justify;\">brasileira, institu\u00edda e reconhecida como portadora de nossa<\/p><p style=\"text-align: justify;\">identidade, cujo maior representante foi o compositor Heitor<\/p><p style=\"text-align: justify;\">4 Villa-Lobos, foram ratificados na Semana de Arte Moderna<\/p><p style=\"text-align: justify;\">de 1922. A import\u00e2ncia desse evento n\u00e3o repercutiu apenas<\/p><p style=\"text-align: justify;\">no campo da m\u00fasica erudita, oficializando uma linguagem<\/p><p style=\"text-align: justify;\">7 nacional pr\u00f3pria, como tamb\u00e9m teceu um atalho entre os<\/p><p style=\"text-align: justify;\">elementos populares e o universo da m\u00fasica nacional como<\/p><p style=\"text-align: justify;\">um todo. Pode-se afirmar que, at\u00e9 aquele momento, os<\/p><p style=\"text-align: justify;\">10 elementos musicais pr\u00f3prios do povo brasileiro, ou seja, o<\/p><p style=\"text-align: justify;\">produto musical resultante da mistura do branco, do negro e<\/p><p style=\"text-align: justify;\">do \u00edndio, tendiam a ser desprezados.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">Maria Jaci Toffano. Textos do Brasil, n.\u00ba 11 \u2013 M\u00fasica popular<\/p><p style=\"text-align: right;\">brasileira. Bras\u00edlia: MRE, 2004, p. 110 (com adapta\u00e7\u00f5es).<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o ao texto acima, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Morfossintaxe do per\u00edodo","oab":false,"nome":"Morfossintaxe do per\u00edodo","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403651,"slug":"lingua-portuguesa-morfossintaxe-do-periodo"},{"nome_clean":"Fun\u00e7\u00f5es morfossint\u00e1ticas da palavra SE","oab":false,"nome":"Fun\u00e7\u00f5es morfossint\u00e1ticas da palavra SE","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403676,"slug":"lingua-portuguesa-funcoes-morfossintaticas-da-palavra-se"}],"slug":"lingua-portuguesa\/294963","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Assistente de Controle Externo - Apoio T\u00e9cnico - \u00c1rea T\u00e9cnico em Edifica\u00e7\u00e3oes","id":13354},{"descricao":"Assistente de Controle Externo - Apoio Apoio Administrativo - \u00c1rea T\u00e9cnico em Edifica\u00e7\u00e3oes","id":13355}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas do Tocantis","sigla":"TCE TO","id":1364,"esfera":"Estadual","uf":"TO"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No AutoCAD, pode-se copiar um desenho, reproduzindo-o em outra posi\u00e7\u00e3o, por meio do comando","provas":[{"id":26458,"cargo":{"descricao":"Assistente de Controle Externo - Apoio T\u00e9cnico - \u00c1rea T\u00e9cnico em Edifica\u00e7\u00e3oes","id":13354},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Tocantis","sigla":"TCE TO","id":1364,"esfera":"Estadual","uf":"TO"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tce-to-to-2009-cespe-cebraspe-assistente-de-controle-externo-apoio-tecnico-area-tecnico-em-edificacaoes","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE TO - Assistente de Controle Externo - Apoio T\u00e9cnico - \u00c1rea T\u00e9cnico em Edifica\u00e7\u00e3oes - 2009"},{"id":26459,"cargo":{"descricao":"Assistente de Controle Externo - Apoio Apoio Administrativo - \u00c1rea T\u00e9cnico em Edifica\u00e7\u00e3oes","id":13355},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Tocantis","sigla":"TCE TO","id":1364,"esfera":"Estadual","uf":"TO"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tce-to-to-2009-cespe-cebraspe-assistente-de-controle-externo-apoio-apoio-administrativo-area-tecnico-em-edificacaoes","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE TO - Assistente de Controle Externo - Apoio Apoio Administrativo - \u00c1rea T\u00e9cnico em Edifica\u00e7\u00e3oes - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:14:11","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":294982,"hashId":"1dd40948057345ba8d74572129b5d832","enunciado":"<p align=justify>No AutoCAD, pode-se copiar um desenho, reproduzindo-o em\r\noutra posi\u00e7\u00e3o, por meio do comando<\/p>","resposta":1090832,"anulada":false,"rotulo":51,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"copiar\/deslocar.","id":1090831,"corpo":"<p align=justify>copiar\/deslocar.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"copy.","id":1090832,"corpo":"<P align=justify><EM>copy<\/EM>.<\/P>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"reproduce.","id":1090833,"corpo":"<P align=justify><EM>reproduce<\/EM>.<\/P>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"clonar\/reproduzir.","id":1090834,"corpo":"<p align=justify>clonar\/reproduzir.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"reproduction.","id":1090835,"corpo":"<P align=justify><EM>reproduction.<\/EM><\/P>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto para as quest\u00f5es 51 e 52 Nos programas gr\u00e1ficos para desenho em computador &#8212; Desenho Auxiliado por Computador (CAD) &#8212; os antigos tra\u00e7ados a l\u00e1pis ou caneta sobre o papel s\u00e3o substitu\u00eddos por marca\u00e7\u00f5es de pontos na tela ou comandos simples que definem os comprimentos ou as caracter\u00edsticas das linhas.","id":184732,"enunciado":"<P align=justify><STRONG>Texto para as quest\u00f5es 51 e 52<\/STRONG> <\/P>\r\n<P align=justify>Nos programas gr\u00e1ficos para desenho em computador &#8212; Desenho Auxiliado por Computador (CAD) &#8212; os antigos tra\u00e7ados a l\u00e1pis ou caneta sobre o papel s\u00e3o substitu\u00eddos por marca\u00e7\u00f5es de pontos na tela ou comandos simples que definem os comprimentos ou as caracter\u00edsticas das linhas.<\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 e 52"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquitetura","oab":false,"nome":"Arquitetura","pai":null,"assunto_raiz":6,"materia":true,"id":6,"slug":"arquitetura"},{"nome_clean":"CAD\/AutoCAD","oab":false,"nome":"CAD\/AutoCAD","pai":398804,"assunto_raiz":6,"materia":false,"id":398805,"slug":"arquitetura-cad-autocad"}],"slug":"arquitetura\/294982","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Policial Militar PM \/ Soldado - \u00c1rea M\u00fasica","id":4081}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Esp\u00edrito Santo","sigla":"PM ES","id":968,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O segmento \"o mais importante deles para a bossa nova\" (l.15) est\u00e1 entre v\u00edrgulas porque constitui ora\u00e7\u00e3o de natureza restritiva.","provas":[{"id":5616,"cargo":{"descricao":"Policial Militar PM \/ Soldado - \u00c1rea M\u00fasica","id":4081},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Esp\u00edrito Santo","sigla":"PM ES","id":968,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"pm-es-es-2009-cespe-cebraspe-policial-militar-pm-soldado-area-musica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PM ES - Policial Militar PM \/ Soldado - \u00c1rea M\u00fasica - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:14:12","carreiras":[{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Pra\u00e7as)","descricao":"Cargos que n\u00e3o s\u00e3o de oficiais das Pol\u00edcias Militares e Bombeiros Militares","id":34},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[],"id":295001,"hashId":"87fc9aabd2ecfaee9588bd8599f20e63","enunciado":"<p align=justify>O segmento \"o mais importante deles para a bossa nova\"\r\n(l.15) est\u00e1 entre v\u00edrgulas porque constitui ora\u00e7\u00e3o de natureza\r\nrestritiva.<\/p>","resposta":1090843,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1090842,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1090843,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"1 Ao final dos anos 50, a bossa nova nasceu comouma rea\u00e7\u00e3o ao processo de estagna\u00e7\u00e3o em que se encontravaa m\u00fasica popular, invadida por ritmos estrangeiros, em4 especial os boleros, as rumbas e as can\u00e7\u00f5es americanascomerciais, al\u00e9m dos ritmos para consumo c\u00edclico dajuventude, como o chachacha, o rock, o twist e o merengue.7 Havia ainda uma enxurrada de vers\u00f5es e de sambas-can\u00e7\u00f5esbrasileiros, de baixo n\u00edvel, em que a falta de talento e avulgaridade eram elementos constantes.10 Historicamente, pode-se determinar o aparecimentoformal da bossa nova em 1958, quando se juntaram tr\u00easpersonagens em tr\u00eas setores distintos da cria\u00e7\u00e3o musical:13 Jo\u00e3o Gilberto \u2014 no ritmo, Antonio Carlos Jobim \u2014 namelodia e na harmonia e Vin\u00edcius de Moraes \u2014 na letra.Jo\u00e3o Gilberto, o mais importante deles para a bossa nova,16 era um violonista baiano que trazia dentro do viol\u00e3o toda amal\u00edcia, a manemol\u00eancia e at\u00e9 a languidez descansada de suaterra. Ele foi o criador do ritmo da bossa nova, com uma19 batida diferente e pouco usual de tocar viol\u00e3o, que conferiaao ritmo um sabor de samba mais lento, mais adocicado, oumais \u201caguado\u201d \u2014 como ironizavam alguns dos algozes do22 novo movimento.Ricardo Cravo Albin. Textos do Brasil, n.\u00ba 11 \u2013 M\u00fasica popularbrasileira. Bras\u00edlia: MRE, 2004. p. 31-2 (com adapta\u00e7\u00f5es).Com base no texto acima, julgue os itens subsequentes.","id":184736,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">1 Ao final dos anos 50, a bossa nova nasceu como<\/p><p style=\"text-align: justify;\">uma rea\u00e7\u00e3o ao processo de estagna\u00e7\u00e3o em que se encontrava<\/p><p style=\"text-align: justify;\">a m\u00fasica popular, invadida por ritmos estrangeiros, em<\/p><p style=\"text-align: justify;\">4 especial os boleros, as rumbas e as can\u00e7\u00f5es americanas<\/p><p style=\"text-align: justify;\">comerciais, al\u00e9m dos ritmos para consumo c\u00edclico da<\/p><p style=\"text-align: justify;\">juventude, como o chachacha, o rock, o <em>twist <\/em>e o merengue.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">7 Havia ainda uma enxurrada de vers\u00f5es e de sambas-can\u00e7\u00f5es<\/p><p style=\"text-align: justify;\">brasileiros, de baixo n\u00edvel, em que a falta de talento e a<\/p><p style=\"text-align: justify;\">vulgaridade eram elementos constantes.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">10 Historicamente, pode-se determinar o aparecimento<\/p><p style=\"text-align: justify;\">formal da bossa nova em 1958, quando se juntaram tr\u00eas<\/p><p style=\"text-align: justify;\">personagens em tr\u00eas setores distintos da cria\u00e7\u00e3o musical:<\/p><p style=\"text-align: justify;\">13 Jo\u00e3o Gilberto \u2014 no ritmo, Antonio Carlos Jobim \u2014 na<\/p><p style=\"text-align: justify;\">melodia e na harmonia e Vin\u00edcius de Moraes \u2014 na letra.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Jo\u00e3o Gilberto, o mais importante deles para a bossa nova,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">16 era um violonista baiano que trazia dentro do viol\u00e3o toda a<\/p><p style=\"text-align: justify;\">mal\u00edcia, a manemol\u00eancia e at\u00e9 a languidez descansada de sua<\/p><p style=\"text-align: justify;\">terra. Ele foi o criador do ritmo da bossa nova, com uma<\/p><p style=\"text-align: justify;\">19 batida diferente e pouco usual de tocar viol\u00e3o, que conferia<\/p><p style=\"text-align: justify;\">ao ritmo um sabor de samba mais lento, mais adocicado, ou<\/p><p style=\"text-align: justify;\">mais \u201caguado\u201d \u2014 como ironizavam alguns dos algozes do<\/p><p style=\"text-align: justify;\">22 novo movimento.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">Ricardo Cravo Albin. Textos do Brasil, n.\u00ba 11 \u2013 M\u00fasica popular<\/p><p style=\"text-align: right;\">brasileira. Bras\u00edlia: MRE, 2004. p. 31-2 (com adapta\u00e7\u00f5es).<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Com base no texto acima, julgue os itens subsequentes.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Termos acess\u00f3rios e independentes da ora\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Termos acess\u00f3rios e independentes da ora\u00e7\u00e3o","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403656,"slug":"lingua-portuguesa-termos-acessorios-e-independentes-da-oracao"},{"nome_clean":"Pontua\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Pontua\u00e7\u00e3o","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403666,"slug":"lingua-portuguesa-pontuacao"}],"slug":"lingua-portuguesa\/295001","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Policial Militar PM \/ Soldado - \u00c1rea M\u00fasica","id":4081}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Esp\u00edrito Santo","sigla":"PM ES","id":968,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Se o referido cliente pagasse todos os itens \u00e0 vista, ele teria desembolsado R$ 1.800,00.","provas":[{"id":5616,"cargo":{"descricao":"Policial Militar PM \/ Soldado - \u00c1rea M\u00fasica","id":4081},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Esp\u00edrito Santo","sigla":"PM ES","id":968,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"pm-es-es-2009-cespe-cebraspe-policial-militar-pm-soldado-area-musica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PM ES - Policial Militar PM \/ Soldado - \u00c1rea M\u00fasica - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:14:17","carreiras":[{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Pra\u00e7as)","descricao":"Cargos que n\u00e3o s\u00e3o de oficiais das Pol\u00edcias Militares e Bombeiros Militares","id":34},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[],"id":295059,"hashId":"24aa709da2081685abee87e502d476bc","enunciado":"<p align=justify>Se o referido cliente pagasse todos os itens \u00e0 vista, ele teria\r\ndesembolsado R$ 1.800,00.<\/p>","resposta":1090964,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1090964,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1090965,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Uma loja de eletrodom\u00e9sticos oferece descontos de 10% no pre\u00e7o de etiqueta para compras \u00e0 vista ou 5% de juros sobre o valor de etiqueta para compras em 5 presta\u00e7\u00f5es mensais, iguais e sem entrada. Um cliente comprou um televisor \u00e0 vista \u2014 o pre\u00e7o de etiqueta era de R$ 800,00 \u2014, um fog\u00e3o, tamb\u00e9m \u00e0 vista \u2014 o pre\u00e7o de etiqueta era de R$ 300,00 \u2014, e mais um refrigerador, em 5 presta\u00e7\u00f5es de R$ 189,00.Considerando essa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, julgue os pr\u00f3ximos itens","id":184753,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">     Uma loja de eletrodom\u00e9sticos oferece descontos de 10% no pre\u00e7o de etiqueta para compras \u00e0 vista ou 5% de juros sobre o valor de etiqueta para compras em 5 presta\u00e7\u00f5es mensais, iguais e sem entrada. Um cliente comprou um televisor \u00e0 vista \u2014 o pre\u00e7o de etiqueta era de R$ 800,00 \u2014, um fog\u00e3o, tamb\u00e9m \u00e0 vista \u2014 o pre\u00e7o de etiqueta era de R$ 300,00 \u2014, e mais um refrigerador, em 5 presta\u00e7\u00f5es de R$ 189,00.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Considerando essa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, julgue os pr\u00f3ximos itens<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 37 a 39"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica Financeira","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica Financeira","pai":null,"assunto_raiz":403794,"materia":true,"id":403794,"slug":"matematica-financeira"},{"nome_clean":"Porcentagem","oab":false,"nome":"Porcentagem","pai":403795,"assunto_raiz":403794,"materia":false,"id":403799,"slug":"matematica-financeira-porcentagem"}],"slug":"matematica-financeira\/295059","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Assistente de Controle Externo - Apoio T\u00e9cnico - \u00c1rea T\u00e9cnico em Edifica\u00e7\u00e3oes","id":13354},{"descricao":"Assistente de Controle Externo - Apoio Apoio Administrativo - \u00c1rea T\u00e9cnico em Edifica\u00e7\u00e3oes","id":13355}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas do Tocantis","sigla":"TCE TO","id":1364,"esfera":"Estadual","uf":"TO"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o desenho da fia\u00e7\u00e3o acima, os circuitos dessa resid\u00eancia t\u00eam como caracter\u00edstica a liga\u00e7\u00e3o","provas":[{"id":26458,"cargo":{"descricao":"Assistente de Controle Externo - Apoio T\u00e9cnico - \u00c1rea T\u00e9cnico em Edifica\u00e7\u00e3oes","id":13354},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Tocantis","sigla":"TCE TO","id":1364,"esfera":"Estadual","uf":"TO"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tce-to-to-2009-cespe-cebraspe-assistente-de-controle-externo-apoio-tecnico-area-tecnico-em-edificacaoes","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE TO - Assistente de Controle Externo - Apoio T\u00e9cnico - \u00c1rea T\u00e9cnico em Edifica\u00e7\u00e3oes - 2009"},{"id":26459,"cargo":{"descricao":"Assistente de Controle Externo - Apoio Apoio Administrativo - \u00c1rea T\u00e9cnico em Edifica\u00e7\u00e3oes","id":13355},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Tocantis","sigla":"TCE TO","id":1364,"esfera":"Estadual","uf":"TO"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tce-to-to-2009-cespe-cebraspe-assistente-de-controle-externo-apoio-apoio-administrativo-area-tecnico-em-edificacaoes","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE TO - Assistente de Controle Externo - Apoio Apoio Administrativo - \u00c1rea T\u00e9cnico em Edifica\u00e7\u00e3oes - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:14:17","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":295069,"hashId":"be7f68cdfe2677a90a0bc5c1b0a98d81","enunciado":"<p align=justify>De acordo com o desenho da fia\u00e7\u00e3o acima, os circuitos dessa\r\nresid\u00eancia t\u00eam como caracter\u00edstica a liga\u00e7\u00e3o<\/p>","resposta":1090988,"anulada":false,"rotulo":54,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"monof\u00e1sica &#8211; 1 fio fase e 1 neutro &#8211; 127 V.","id":1090988,"corpo":"<p align=justify>monof\u00e1sica &#8211; 1 fio fase e 1 neutro &#8211; 127 V.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"bif\u00e1sica &#8211; 2 fios fase e 1 fio neutro &#8211; 220 V.","id":1090989,"corpo":"<p align=justify>bif\u00e1sica &#8211; 2 fios fase e 1 fio neutro &#8211; 220 V.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"trif\u00e1sica &#8211; 1 fio fase, 1 fio neutro e 1 fio de aterramento &#8211; 220 V.","id":1090990,"corpo":"<p align=justify>trif\u00e1sica &#8211; 1 fio fase, 1 fio neutro e 1 fio de aterramento &#8211;\r\n220 V.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"monof\u00e1sica &#8211; 1 fio fase, 1 fio neutro e 1 fio de aterramento &#8211; 127 V.","id":1090991,"corpo":"<p align=justify>monof\u00e1sica &#8211; 1 fio fase, 1 fio neutro e 1 fio de aterramento\r\n&#8211; 127 V.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"bif\u00e1sica &#8211; 2 fios fase, 1 fio neutro e 1 fio de aterramento &#8211; 220 V.","id":1090992,"corpo":"<p align=justify>bif\u00e1sica &#8211; 2 fios fase, 1 fio neutro e 1 fio de aterramento &#8211;\r\n220 V.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" ","id":184750,"enunciado":"<P align=justify><STRONG><\/STRONG><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/5614\/33.gif><\/P>\r\n<P align=justify> <\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 53 e 54"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Projetos El\u00e9tricos","oab":false,"nome":"Projetos El\u00e9tricos","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399422,"slug":"engenharia-civil-projetos-eletricos"}],"slug":"engenharia-civil\/295069","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Assistente de Controle Externo - Apoio T\u00e9cnico - \u00c1rea T\u00e9cnico em Edifica\u00e7\u00e3oes","id":13354},{"descricao":"Assistente de Controle Externo - Apoio Apoio Administrativo - \u00c1rea T\u00e9cnico em Edifica\u00e7\u00e3oes","id":13355}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas do Tocantis","sigla":"TCE TO","id":1364,"esfera":"Estadual","uf":"TO"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um projeto de pavimenta\u00e7\u00e3o deve considerar v\u00e1rios fatores relativos \u00e0s condi\u00e7\u00f5es locais e condi\u00e7\u00f5es de uso, entre outros. Assinale a op\u00e7\u00e3o correspondente a fator que n\u00e3o \u00e9 considerado no projeto de pavimenta\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":26458,"cargo":{"descricao":"Assistente de Controle Externo - Apoio T\u00e9cnico - \u00c1rea T\u00e9cnico em Edifica\u00e7\u00e3oes","id":13354},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Tocantis","sigla":"TCE TO","id":1364,"esfera":"Estadual","uf":"TO"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tce-to-to-2009-cespe-cebraspe-assistente-de-controle-externo-apoio-tecnico-area-tecnico-em-edificacaoes","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE TO - Assistente de Controle Externo - Apoio T\u00e9cnico - \u00c1rea T\u00e9cnico em Edifica\u00e7\u00e3oes - 2009"},{"id":26459,"cargo":{"descricao":"Assistente de Controle Externo - Apoio Apoio Administrativo - \u00c1rea T\u00e9cnico em Edifica\u00e7\u00e3oes","id":13355},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Tocantis","sigla":"TCE TO","id":1364,"esfera":"Estadual","uf":"TO"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tce-to-to-2009-cespe-cebraspe-assistente-de-controle-externo-apoio-apoio-administrativo-area-tecnico-em-edificacaoes","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE TO - Assistente de Controle Externo - Apoio Apoio Administrativo - \u00c1rea T\u00e9cnico em Edifica\u00e7\u00e3oes - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:14:24","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":295174,"hashId":"57aafabd9f45d06f63cb0f4dff8e2f5a","enunciado":"<P align=justify>Um projeto de pavimenta\u00e7\u00e3o deve considerar v\u00e1rios fatores relativos \u00e0s condi\u00e7\u00f5es locais e condi\u00e7\u00f5es de uso, entre outros. Assinale a op\u00e7\u00e3o correspondente a fator que <STRONG>n\u00e3o<\/STRONG> \u00e9 considerado no projeto de pavimenta\u00e7\u00e3o.<\/P>","resposta":1091209,"anulada":false,"rotulo":58,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"resist\u00eancia e composi\u00e7\u00e3o do subsolo","id":1091206,"corpo":"<p align=justify>resist\u00eancia e composi\u00e7\u00e3o do subsolo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"pluviometria e varia\u00e7\u00f5es de temperatura","id":1091207,"corpo":"<p align=justify>pluviometria e varia\u00e7\u00f5es de temperatura<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"composi\u00e7\u00e3o e caracter\u00edsticas do material de revestimento","id":1091208,"corpo":"<p align=justify>composi\u00e7\u00e3o e caracter\u00edsticas do material de revestimento<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"varia\u00e7\u00f5es na declividade da via","id":1091209,"corpo":"<p align=justify>varia\u00e7\u00f5es na declividade da via<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"caracter\u00edsticas do tr\u00e1fego e das cargas","id":1091210,"corpo":"<p align=justify>caracter\u00edsticas do tr\u00e1fego e das cargas<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":184785,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 58"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Projeto e Execu\u00e7\u00e3o de Rodovias e Ferrovias","oab":false,"nome":"Projeto e Execu\u00e7\u00e3o de Rodovias e Ferrovias","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399405,"slug":"engenharia-civil-projeto-e-execucao-de-rodovias-e-ferrovias"}],"slug":"engenharia-civil\/295174","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Avia\u00e7\u00e3o Civil","id":4573}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Avia\u00e7\u00e3o Civil","sigla":"ANAC","id":19,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A premissa b\u00e1sica do ABC (Activity Based Costing) \u00e9 considerar os custos das diversas atividades da empresa e entender o seu comportamento, evidenciando bases que representem as rela\u00e7\u00f5es entre os produtos gerados e suas atividades.","provas":[{"id":6666,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Avia\u00e7\u00e3o Civil","id":4573},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Avia\u00e7\u00e3o Civil","sigla":"ANAC","id":19,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"anac-2009-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-de-aviacao-civil-area-3-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANAC - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Avia\u00e7\u00e3o Civil - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:14:08","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Federais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Nacionais","id":61}],"areas":[{"id":140,"descricao":"Ci\u00eancias Aeron\u00e1uticas"}],"id":373233,"hashId":"c7b11cbed6a0f29d8fce3a234636e6e7","enunciado":"<p align=justify>A premissa b\u00e1sica do ABC (Activity Based Costing) \u00e9\r\nconsiderar os custos das diversas atividades da empresa e\r\nentender o seu comportamento, evidenciando bases que\r\nrepresentem as rela\u00e7\u00f5es entre os produtos gerados e suas\r\natividades.<\/p>","resposta":1331698,"anulada":false,"rotulo":105,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1331698,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1331699,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que se refere \u00e0 gest\u00e3o econ\u00f4mica, julgue os itens a seguir.","id":219400,"enunciado":"<p align=justify>No que se refere \u00e0 gest\u00e3o econ\u00f4mica, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":103,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 103 a 107"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia de Produ\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Engenharia de Produ\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":396164,"materia":true,"id":396164,"slug":"engenharia-de-producao"},{"nome_clean":"Gest\u00e3o de Projetos","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o de Projetos","pai":396164,"assunto_raiz":396164,"materia":false,"id":402648,"slug":"engenharia-de-producao-gestao-de-projetos"},{"nome_clean":"Planejamento Estrat\u00e9gico","oab":false,"nome":"Planejamento Estrat\u00e9gico","pai":396164,"assunto_raiz":396164,"materia":false,"id":402652,"slug":"engenharia-de-producao-planejamento-estrategico"}],"slug":"engenharia-de-producao\/373233","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Avia\u00e7\u00e3o Civil","id":4573}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Avia\u00e7\u00e3o Civil","sigla":"ANAC","id":19,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O projeto param\u00e9trico consiste na defini\u00e7\u00e3o de valores para vari\u00e1veis previamente selecionadas, de maneira a atender a um objetivo previamente definido.","provas":[{"id":6666,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Avia\u00e7\u00e3o Civil","id":4573},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Avia\u00e7\u00e3o Civil","sigla":"ANAC","id":19,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"anac-2009-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-de-aviacao-civil-area-3-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANAC - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Avia\u00e7\u00e3o Civil - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:14:08","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Federais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Nacionais","id":61}],"areas":[{"id":140,"descricao":"Ci\u00eancias Aeron\u00e1uticas"}],"id":373237,"hashId":"66ef20d9ca1a81db9c5fa44e16efdeb8","enunciado":"<p align=justify>O projeto param\u00e9trico consiste na defini\u00e7\u00e3o de valores para\r\nvari\u00e1veis previamente selecionadas, de maneira a atender a\r\num objetivo previamente definido.<\/p>","resposta":1331706,"anulada":false,"rotulo":109,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1331706,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1331707,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens que se seguem, referentes \u00e0 gest\u00e3o do produto.","id":219401,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens que se seguem, referentes \u00e0 gest\u00e3o do produto.<\/p>","rotulo":108,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 108 a 113"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia de Produ\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Engenharia de Produ\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":396164,"materia":true,"id":396164,"slug":"engenharia-de-producao"},{"nome_clean":"Planejamento e Controle da Produ\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Planejamento e Controle da Produ\u00e7\u00e3o","pai":396164,"assunto_raiz":396164,"materia":false,"id":402651,"slug":"engenharia-de-producao-planejamento-e-controle-da-producao"},{"nome_clean":"Projeto","oab":false,"nome":"Projeto","pai":396164,"assunto_raiz":396164,"materia":false,"id":402654,"slug":"engenharia-de-producao-projeto"}],"slug":"engenharia-de-producao\/373237","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Avia\u00e7\u00e3o Civil","id":4573}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Avia\u00e7\u00e3o Civil","sigla":"ANAC","id":19,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Formular a estrat\u00e9gia da empresa envolve identificar e compreender os objetivos da organiza\u00e7\u00e3o e a maneira como se podem alcan\u00e7\u00e1-los.","provas":[{"id":6666,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Avia\u00e7\u00e3o Civil","id":4573},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Avia\u00e7\u00e3o Civil","sigla":"ANAC","id":19,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"anac-2009-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-de-aviacao-civil-area-3-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANAC - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Avia\u00e7\u00e3o Civil - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:14:08","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Federais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Nacionais","id":61}],"areas":[{"id":140,"descricao":"Ci\u00eancias Aeron\u00e1uticas"}],"id":373242,"hashId":"c104a54da20f9dfc3089de3e55c8fb03","enunciado":"<p align=justify>Formular a estrat\u00e9gia da empresa envolve identificar e\r\ncompreender os objetivos da organiza\u00e7\u00e3o e a maneira como\r\nse podem alcan\u00e7\u00e1-los.<\/p>","resposta":1331716,"anulada":false,"rotulo":114,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1331716,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1331717,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os pr\u00f3ximos itens, sobre gest\u00e3o estrat\u00e9gica e organizacional.","id":219402,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os pr\u00f3ximos itens, sobre gest\u00e3o estrat\u00e9gica e\r\norganizacional.<\/p>","rotulo":114,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 114 a 117"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia de Produ\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Engenharia de Produ\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":396164,"materia":true,"id":396164,"slug":"engenharia-de-producao"},{"nome_clean":"Planejamento Estrat\u00e9gico","oab":false,"nome":"Planejamento Estrat\u00e9gico","pai":396164,"assunto_raiz":396164,"materia":false,"id":402652,"slug":"engenharia-de-producao-planejamento-estrategico"}],"slug":"engenharia-de-producao\/373242","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Avia\u00e7\u00e3o Civil","id":4573}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Avia\u00e7\u00e3o Civil","sigla":"ANAC","id":19,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A matriz SWOT, utilizada para o diagn\u00f3stico organizacional do ambiente interno e externo de uma empresa, contempla amea\u00e7as, oportunidades, pontos fortes e fracos dessa empresa.","provas":[{"id":6666,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Avia\u00e7\u00e3o Civil","id":4573},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Avia\u00e7\u00e3o Civil","sigla":"ANAC","id":19,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"anac-2009-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-de-aviacao-civil-area-3-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANAC - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Avia\u00e7\u00e3o Civil - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:14:08","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Federais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Nacionais","id":61}],"areas":[{"id":140,"descricao":"Ci\u00eancias Aeron\u00e1uticas"}],"id":373244,"hashId":"2bac3e70009d5fccaeebbcaee906960a","enunciado":"<p align=justify>A matriz SWOT, utilizada para o diagn\u00f3stico organizacional\r\ndo ambiente interno e externo de uma empresa, contempla\r\namea\u00e7as, oportunidades, pontos fortes e fracos dessa\r\nempresa.<\/p>","resposta":1331720,"anulada":false,"rotulo":116,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1331720,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1331721,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os pr\u00f3ximos itens, sobre gest\u00e3o estrat\u00e9gica e organizacional.","id":219402,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os pr\u00f3ximos itens, sobre gest\u00e3o estrat\u00e9gica e\r\norganizacional.<\/p>","rotulo":114,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 114 a 117"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia de Produ\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Engenharia de Produ\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":396164,"materia":true,"id":396164,"slug":"engenharia-de-producao"},{"nome_clean":"Planejamento Estrat\u00e9gico","oab":false,"nome":"Planejamento Estrat\u00e9gico","pai":396164,"assunto_raiz":396164,"materia":false,"id":402652,"slug":"engenharia-de-producao-planejamento-estrategico"}],"slug":"engenharia-de-producao\/373244","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Avia\u00e7\u00e3o Civil","id":4573}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Avia\u00e7\u00e3o Civil","sigla":"ANAC","id":19,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"As condi\u00e7\u00f5es meteorol\u00f3gicas locais s\u00e3o um fator\ncondicionante na escolha do local para a instala\u00e7\u00e3o de um\naeroporto.","provas":[{"id":6666,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Avia\u00e7\u00e3o Civil","id":4573},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Avia\u00e7\u00e3o Civil","sigla":"ANAC","id":19,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"anac-2009-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-de-aviacao-civil-area-3-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANAC - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Avia\u00e7\u00e3o Civil - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:14:09","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Federais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Nacionais","id":61}],"areas":[{"id":140,"descricao":"Ci\u00eancias Aeron\u00e1uticas"}],"id":373249,"hashId":"a8cb05d2294d34bd6b4eb62bc316b3be","enunciado":"<p align=\"justify\">As condi\u00e7\u00f5es meteorol\u00f3gicas locais s\u00e3o um fator\ncondicionante na escolha do local para a instala\u00e7\u00e3o de um\naeroporto.<\/p>","resposta":1331730,"anulada":false,"rotulo":67,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1331730,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1331731,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que tange ao planejamento de aeroportos, julgue os pr\u00f3ximos\nitens.","id":219393,"enunciado":"<p>No que tange ao planejamento de aeroportos, julgue os pr\u00f3ximos\nitens.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 67 a 69"},"assuntos":[{"nome_clean":"Ci\u00eancias Aeron\u00e1uticas","oab":false,"nome":"Ci\u00eancias Aeron\u00e1uticas","pai":null,"assunto_raiz":395315,"materia":true,"id":395315,"slug":"ciencias-aeronauticas"},{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Aeron\u00e1utica","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Aeron\u00e1utica","pai":395315,"assunto_raiz":395315,"materia":false,"id":402591,"slug":"ciencias-aeronauticas-administracao-aeronautica"},{"nome_clean":"Infraestrutura Aeron\u00e1utica","oab":false,"nome":"Infraestrutura Aeron\u00e1utica","pai":395315,"assunto_raiz":395315,"materia":false,"id":402593,"slug":"ciencias-aeronauticas-infraestrutura-aeronautica"}],"slug":"ciencias-aeronauticas\/373249","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Avia\u00e7\u00e3o Civil","id":4573}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Avia\u00e7\u00e3o Civil","sigla":"ANAC","id":19,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"The first of pioneering collection Nature Inc. comes out with the sum of money and lives that could be saved through investments to halt nature&#39;s destruction.","provas":[{"id":6668,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Avia\u00e7\u00e3o Civil","id":4573},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Avia\u00e7\u00e3o Civil","sigla":"ANAC","id":19,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"anac-2009-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-de-aviacao-civil-area-5-4","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANAC - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Avia\u00e7\u00e3o Civil - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:14:14","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Federais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Nacionais","id":61}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":373347,"hashId":"3fc603a0a9027fb1940b51dc98fcf6d6","enunciado":"<p align=justify>The first of pioneering collection Nature Inc. comes out with\r\nthe sum of money and lives that could be saved through\r\ninvestments to halt nature&#39;s destruction.<\/p>","resposta":1331930,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1331930,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1331931,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Acording to the ideas expressed in the text above, judge the following items.","id":219426,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/6668\/8.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Acording to the ideas expressed in the text above, judge the following items.<\/P>","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa","pai":null,"assunto_raiz":58,"materia":true,"id":58,"slug":"lingua-inglesa"},{"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":58,"assunto_raiz":58,"materia":false,"id":4567,"slug":"lingua-inglesa-lingua-inglesa-compreensao-e-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-inglesa\/373347","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Avia\u00e7\u00e3o Civil","id":4573}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Avia\u00e7\u00e3o Civil","sigla":"ANAC","id":19,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Ecology may be a pathbreaking contribution to the alternatives opened up by the need of a sustainable development.","provas":[{"id":6668,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Avia\u00e7\u00e3o Civil","id":4573},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Avia\u00e7\u00e3o Civil","sigla":"ANAC","id":19,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"anac-2009-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-de-aviacao-civil-area-5-4","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANAC - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Avia\u00e7\u00e3o Civil - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:14:15","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Federais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Nacionais","id":61}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":373352,"hashId":"db61f7f1d402966b12ace6e9f8bd3086","enunciado":"<p align=justify>Ecology may be a pathbreaking contribution to the\r\nalternatives opened up by the need of a sustainable\r\ndevelopment.<\/p>","resposta":1331940,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1331940,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1331941,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Acording to the ideas expressed in the text above, judge the following items.","id":219426,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/6668\/8.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Acording to the ideas expressed in the text above, judge the following items.<\/P>","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa","pai":null,"assunto_raiz":58,"materia":true,"id":58,"slug":"lingua-inglesa"},{"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":58,"assunto_raiz":58,"materia":false,"id":4567,"slug":"lingua-inglesa-lingua-inglesa-compreensao-e-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-inglesa\/373352","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Avia\u00e7\u00e3o Civil","id":4573}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Avia\u00e7\u00e3o Civil","sigla":"ANAC","id":19,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"In the title, the \"new twist\" refers to a feature of pathogenesis in the prion disease that consists of the conversion of a normal pre-existing molecule into a pathogenic abnormally structured form rather than replication of an agent.","provas":[{"id":6668,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Avia\u00e7\u00e3o Civil","id":4573},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Avia\u00e7\u00e3o Civil","sigla":"ANAC","id":19,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"anac-2009-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-de-aviacao-civil-area-5-4","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANAC - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Avia\u00e7\u00e3o Civil - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:14:16","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Federais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Nacionais","id":61}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":373361,"hashId":"057d941bac2bb08fe47c94f236b560e6","enunciado":"<p align=justify>In the title, the \"new twist\" refers to a feature of\r\npathogenesis in the prion disease that consists of the\r\nconversion of a normal pre-existing molecule into a\r\npathogenic abnormally structured form rather than\r\nreplication of an agent.<\/p>","resposta":1331958,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1331958,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1331959,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" In relation to the text above, judge the items from 11 through 20.","id":219427,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/6668\/5.gif><\/P>\r\n<P align=justify>In relation to the text above, judge the items from 11 through 20.<\/P>","rotulo":11,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa","pai":null,"assunto_raiz":58,"materia":true,"id":58,"slug":"lingua-inglesa"},{"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":58,"assunto_raiz":58,"materia":false,"id":4567,"slug":"lingua-inglesa-lingua-inglesa-compreensao-e-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-inglesa\/373361","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Avia\u00e7\u00e3o Civil","id":4573}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Avia\u00e7\u00e3o Civil","sigla":"ANAC","id":19,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Se a decolagem do avi\u00e3o D estiver marcada para antes da de A, mas ap\u00f3s a do avi\u00e3o E, ent\u00e3o o avi\u00e3o B decolar\u00e1 \u00e0s 10 h 5 min ou \u00e0s 10 h 10 min.","provas":[{"id":6668,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Avia\u00e7\u00e3o Civil","id":4573},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Avia\u00e7\u00e3o Civil","sigla":"ANAC","id":19,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"anac-2009-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-de-aviacao-civil-area-5-4","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANAC - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Avia\u00e7\u00e3o Civil - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:14:16","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Federais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Nacionais","id":61}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":373371,"hashId":"6c84ef70331a0b9b6309b1b70c005e43","enunciado":"<p align=justify>Se a decolagem do avi\u00e3o D estiver marcada para antes da de\r\nA, mas ap\u00f3s a do avi\u00e3o E, ent\u00e3o o avi\u00e3o B decolar\u00e1 \u00e0s 10 h\r\n5 min ou \u00e0s 10 h 10 min.<\/p>","resposta":1331978,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1331978,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1331979,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Em determinado dia, em um aeroporto, os avi\u00f5es, A, B, C, D e E estavam esperando o momento da decolagem, que, por m\u00e1s condi\u00e7\u00f5es de tempo, iria come\u00e7ar \u00e0s 10 horas daquele dia. Ficou determinado que cada voo ocorreria cinco minutos ap\u00f3s o anterior, que A decolaria ap\u00f3s C e que E decolaria 5 minutos antes de B. Com base nessas informa\u00e7\u00f5es, julgue os itens a seguir.","id":219428,"enunciado":"<P align=justify>Em determinado dia, em um aeroporto, os avi\u00f5es, A, B, C, D e E estavam esperando o momento da decolagem, que, por m\u00e1s condi\u00e7\u00f5es de tempo, iria come\u00e7ar \u00e0s 10 horas daquele dia. Ficou determinado que cada voo ocorreria cinco minutos ap\u00f3s o anterior, que A decolaria ap\u00f3s C e que E decolaria 5 minutos antes de B. <\/P>\r\n<P align=justify>Com base nessas informa\u00e7\u00f5es, julgue os itens a seguir.<\/P>","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","pai":null,"assunto_raiz":404257,"materia":true,"id":404257,"slug":"raciocinio-logico"},{"nome_clean":"Racioc\u00ednio l\u00f3gico envolvendo problemas aritm\u00e9ticos, geom\u00e9tricos e matriciais","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio l\u00f3gico envolvendo problemas aritm\u00e9ticos, geom\u00e9tricos e matriciais","pai":404257,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":411115,"slug":"raciocinio-logico-raciocinio-logico-envolvendo-problemas-aritmeticos-geometricos-e-matriciais"}],"slug":"raciocinio-logico\/373371","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Avia\u00e7\u00e3o Civil","id":4573}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Avia\u00e7\u00e3o Civil","sigla":"ANAC","id":19,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O n\u00famero de coquet\u00e9is (misturas de duas ou mais bebidas) que \u00e9 poss\u00edvel fazer com 5 bebidas distintas \u00e9 inferior a 25.","provas":[{"id":6668,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Avia\u00e7\u00e3o Civil","id":4573},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Avia\u00e7\u00e3o Civil","sigla":"ANAC","id":19,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"anac-2009-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-de-aviacao-civil-area-5-4","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANAC - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Avia\u00e7\u00e3o Civil - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:14:17","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Federais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Nacionais","id":61}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":373389,"hashId":"60a1ceba00b6d4f28de7dd77a691f9b8","enunciado":"<p align=justify>O n\u00famero de coquet\u00e9is (misturas de duas ou mais bebidas)\r\nque \u00e9 poss\u00edvel fazer com 5 bebidas distintas \u00e9 inferior a 25.<\/p>","resposta":1332015,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1332014,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1332015,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Ainda com rela\u00e7\u00e3o a an\u00e1lise combinat\u00f3ria, julgue os itens de 38 a 50.","id":219432,"enunciado":"<p align=justify>Ainda com rela\u00e7\u00e3o a an\u00e1lise combinat\u00f3ria, julgue os itens de 38\r\na 50.<\/p>","rotulo":38,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 38 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"An\u00e1lise Combinat\u00f3ria","oab":false,"nome":"An\u00e1lise Combinat\u00f3ria","pai":403825,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403868,"slug":"matematica-analise-combinatoria"},{"nome_clean":"Combina\u00e7\u00e3o Simples","oab":false,"nome":"Combina\u00e7\u00e3o Simples","pai":403868,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408839,"slug":"matematica-combinacao-simples"}],"slug":"matematica\/373389","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Avia\u00e7\u00e3o Civil","id":4573}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Avia\u00e7\u00e3o Civil","sigla":"ANAC","id":19,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Se o pre\u00e7o inicial de um produto sofrer reajustes sucessivos de 15% e 20%, ent\u00e3o o pre\u00e7o final desse produto, ap\u00f3s esses aumentos, poder\u00e1 ser obtido multiplicando-se o pre\u00e7o inicial por 1,38.","provas":[{"id":6668,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Avia\u00e7\u00e3o Civil","id":4573},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Avia\u00e7\u00e3o Civil","sigla":"ANAC","id":19,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"anac-2009-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-de-aviacao-civil-area-5-4","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANAC - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Avia\u00e7\u00e3o Civil - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:14:18","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Federais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Nacionais","id":61}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":373409,"hashId":"e29ed0c95e8c76d64d3a54cbb1b5ec5b","enunciado":"<p align=justify>Se o pre\u00e7o inicial de um produto sofrer reajustes sucessivos\r\nde 15% e 20%, ent\u00e3o o pre\u00e7o final desse produto, ap\u00f3s esses\r\naumentos, poder\u00e1 ser obtido multiplicando-se o pre\u00e7o inicial\r\npor 1,38.<\/p>","resposta":1332054,"anulada":false,"rotulo":63,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1332054,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1332055,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca de grandezas proporcionais e de juros, julgue os itens a seguir.","id":219435,"enunciado":"<p align=justify>Acerca de grandezas proporcionais e de juros, julgue os itens a\r\nseguir.<\/p>","rotulo":61,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 63"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica Financeira","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica Financeira","pai":null,"assunto_raiz":403794,"materia":true,"id":403794,"slug":"matematica-financeira"},{"nome_clean":"Porcentagem","oab":false,"nome":"Porcentagem","pai":403795,"assunto_raiz":403794,"materia":false,"id":403799,"slug":"matematica-financeira-porcentagem"}],"slug":"matematica-financeira\/373409","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Avia\u00e7\u00e3o Civil","id":4573}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Avia\u00e7\u00e3o Civil","sigla":"ANAC","id":19,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Em uma sequ\u00eancia num\u00e9rica definida por a n = 2n - 7, em que n \u00e9 um n\u00famero natural positivo, o n\u00famero 83 ocupa a 45.\u00aa posi\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":6668,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Avia\u00e7\u00e3o Civil","id":4573},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Avia\u00e7\u00e3o Civil","sigla":"ANAC","id":19,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"anac-2009-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-de-aviacao-civil-area-5-4","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANAC - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Avia\u00e7\u00e3o Civil - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:14:19","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Federais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Nacionais","id":61}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":373414,"hashId":"55eb41e13a6fcbe474682004cb952a51","enunciado":"<P align=justify>Em uma sequ\u00eancia num\u00e9rica definida por a <SUB>n =<\/SUB> 2n - 7, em que n \u00e9 um n\u00famero natural positivo, o n\u00famero 83 ocupa a 45.\u00aa posi\u00e7\u00e3o.<\/P>","resposta":1332064,"anulada":false,"rotulo":68,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1332064,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1332065,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os pr\u00f3ximos itens, relativos a princ\u00edpios de contagem, sequ\u00eancia num\u00e9rica e progress\u00e3o.","id":219437,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os pr\u00f3ximos itens, relativos a princ\u00edpios de contagem,\r\nsequ\u00eancia num\u00e9rica e progress\u00e3o.<\/p>","rotulo":67,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 67 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Sequ\u00eancia, progress\u00e3o aritm\u00e9tica e geom\u00e9trica","oab":false,"nome":"Sequ\u00eancia, progress\u00e3o aritm\u00e9tica e geom\u00e9trica","pai":403825,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403853,"slug":"matematica-sequencia-progressao-aritmetica-e-geometrica"}],"slug":"matematica\/373414","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Avia\u00e7\u00e3o Civil","id":4573}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Avia\u00e7\u00e3o Civil","sigla":"ANAC","id":19,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Cabe \u00e0 ANAC autorizar a explora\u00e7\u00e3o da infraestrutura aeroportu\u00e1ria, por\u00e9m n\u00e3o cabe a ela estabelecer o regime tarif\u00e1rio dessa explora\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":6668,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Avia\u00e7\u00e3o Civil","id":4573},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Avia\u00e7\u00e3o Civil","sigla":"ANAC","id":19,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"anac-2009-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-de-aviacao-civil-area-5-4","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANAC - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Avia\u00e7\u00e3o Civil - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:14:21","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Federais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Nacionais","id":61}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":373425,"hashId":"b992332a74dd7cfcc34603f27472d7ff","enunciado":"<p align=justify>Cabe \u00e0 ANAC autorizar a explora\u00e7\u00e3o da infraestrutura\r\naeroportu\u00e1ria, por\u00e9m n\u00e3o cabe a ela estabelecer o regime\r\ntarif\u00e1rio dessa explora\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":1332087,"anulada":false,"rotulo":79,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1332086,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1332087,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito da regula\u00e7\u00e3o, das ag\u00eancias reguladoras e, em especial, da Ag\u00eancia Nacional de Avia\u00e7\u00e3o Civil (ANAC), julgue os itens subsequentes.","id":219440,"enunciado":"<p align=justify>A respeito da regula\u00e7\u00e3o, das ag\u00eancias reguladoras e, em especial,\r\nda Ag\u00eancia Nacional de Avia\u00e7\u00e3o Civil (ANAC), julgue os itens\r\nsubsequentes.<\/p>","rotulo":79,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 79 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - ANAC","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - ANAC","pai":395495,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395336,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-anac"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/373425","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Odontologia","id":546}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Piau\u00ed","sigla":"TRE PI","id":1200,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Paciente com 29 anos de idade, sexo feminino, relata o aparecimento de um grande n\u00famero de les\u00f5es epiteliais na mucosa ap\u00f3s ter deixado de fumar. Estas les\u00f5es s\u00e3o recorrentes e cada epis\u00f3dio dura cerca de duas semanas, causando grande desconforto ao se alimentar. O diagn\u00f3stico e a terap\u00eautica medicamentosa sist\u00eamica consistem, respectivamente, em","provas":[{"id":7144,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Odontologia","id":546},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Piau\u00ed","sigla":"TRE PI","id":1200,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"tre-pi-2009-fcc-analista-judiciario-area-odontologia","tipo":1,"nome":"FCC - TRE PI - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Odontologia - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:15:00","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"},{"id":274,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista"}],"id":387167,"hashId":"18cf0a268b77bd9674f1aac07242e14e","enunciado":"<p align=justify>Paciente com 29 anos de idade, sexo feminino, relata o\r\naparecimento de um grande n\u00famero de les\u00f5es epiteliais\r\nna mucosa ap\u00f3s ter deixado de fumar. Estas les\u00f5es s\u00e3o\r\nrecorrentes e cada epis\u00f3dio dura cerca de duas semanas,\r\ncausando grande desconforto ao se alimentar. O diagn\u00f3stico\r\ne a terap\u00eautica medicamentosa sist\u00eamica consistem,\r\nrespectivamente, em<\/p>","resposta":1385183,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"gengivite ulceronecrosante aguda e estearato de eritromicina.","id":1385180,"corpo":"<p align=justify>gengivite ulceronecrosante aguda e estearato de\r\neritromicina.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"herpes simples e fluconazol.","id":1385181,"corpo":"<p align=justify>herpes simples e fluconazol.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"herpes zoster e nistatina.","id":1385182,"corpo":"<p align=justify>herpes zoster e nistatina.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"afta e prednisona.","id":1385183,"corpo":"<p align=justify>afta e prednisona.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"l\u00edquen plano e paracetamol.","id":1385184,"corpo":"<p align=justify>l\u00edquen plano e paracetamol.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":227934,"enunciado":"","rotulo":50,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Terap\u00eautica e Farmacologia Odontol\u00f3gica","oab":false,"nome":"Terap\u00eautica e Farmacologia Odontol\u00f3gica","pai":62,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399341,"slug":"odontologia-terapeutica-e-farmacologia-odontologica"},{"nome_clean":"Estomatologia","oab":false,"nome":"Estomatologia","pai":62,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399354,"slug":"odontologia-estomatologia"}],"slug":"odontologia\/387167","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Odontologia","id":546}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Piau\u00ed","sigla":"TRE PI","id":1200,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O desinfetante qu\u00edmico utilizado na pr\u00e1tica odontol\u00f3gica, e suas desvantagens, s\u00e3o, respectivamente:","provas":[{"id":7144,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Odontologia","id":546},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Piau\u00ed","sigla":"TRE PI","id":1200,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"tre-pi-2009-fcc-analista-judiciario-area-odontologia","tipo":1,"nome":"FCC - TRE PI - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Odontologia - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:15:01","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"},{"id":274,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista"}],"id":387172,"hashId":"37081c53b4897262ab9fb40e0430d63a","enunciado":"<p align=justify>O desinfetante qu\u00edmico utilizado na pr\u00e1tica odontol\u00f3gica, e\r\nsuas desvantagens, s\u00e3o, respectivamente:<\/p>","resposta":1385206,"anulada":false,"rotulo":55,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00e1cido perac\u00e9tico 0,2%; inativado na presen\u00e7a de mat\u00e9ria org\u00e2nica, corrosivo e irritante para a pele.","id":1385205,"corpo":"<p align=justify>\u00e1cido perac\u00e9tico 0,2%; inativado na presen\u00e7a de\r\nmat\u00e9ria org\u00e2nica, corrosivo e irritante para a pele.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"glutaralde\u00eddo 2%; irritante para a pele e mucosas, vida \u00fatil diminu\u00edda quando dilu\u00eddo.","id":1385206,"corpo":"<p align=justify>glutaralde\u00eddo 2%; irritante para a pele e mucosas,\r\nvida \u00fatil diminu\u00edda quando dilu\u00eddo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"hipoclorito de s\u00f3dio 1%; vol\u00e1til, inflam\u00e1vel e resseca pl\u00e1sticos.","id":1385207,"corpo":"<p align=justify>hipoclorito de s\u00f3dio 1%; vol\u00e1til, inflam\u00e1vel e resseca\r\npl\u00e1sticos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"permanganato de pot\u00e1ssio 5%; inst\u00e1vel, corrosivo e inativado na presen\u00e7a de mat\u00e9ria org\u00e2nica.","id":1385208,"corpo":"<p align=justify>permanganato de pot\u00e1ssio 5%; inst\u00e1vel, corrosivo e\r\ninativado na presen\u00e7a de mat\u00e9ria org\u00e2nica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u00e1lcool 70%; inst\u00e1vel quando dilu\u00eddo, deve ser armazenado em \u00e1reas ventiladas.","id":1385209,"corpo":"<p align=justify>\u00e1lcool 70%; inst\u00e1vel quando dilu\u00eddo, deve ser armazenado\r\nem \u00e1reas ventiladas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":227939,"enunciado":"","rotulo":55,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 55"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Biosseguran\u00e7a","oab":false,"nome":"Biosseguran\u00e7a","pai":62,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399302,"slug":"odontologia-biosseguranca"}],"slug":"odontologia\/387172","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Odontologia","id":546}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Piau\u00ed","sigla":"TRE PI","id":1200,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O descarte apropriado de material perfurocortante \u00e9 feito com a utiliza\u00e7\u00e3o de recipiente I. com tampa vedante. II. est\u00e9ril. III. r\u00edgido. IV. perme\u00e1vel \u00e0 punctura. Est\u00e1 correto o que se afirma APENAS em","provas":[{"id":7144,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Odontologia","id":546},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Piau\u00ed","sigla":"TRE PI","id":1200,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"tre-pi-2009-fcc-analista-judiciario-area-odontologia","tipo":1,"nome":"FCC - TRE PI - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Odontologia - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:15:01","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"},{"id":274,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista"}],"id":387174,"hashId":"f58b0b5a94f3af75f33e407c806ca7d1","enunciado":"<P align=justify>O descarte apropriado de material perfurocortante \u00e9 feito com a utiliza\u00e7\u00e3o de recipiente <\/P>\r\n<P align=justify>I. com tampa vedante. <\/P>\r\n<P align=justify>II. est\u00e9ril. <\/P>\r\n<P align=justify>III. r\u00edgido. <\/P>\r\n<P align=justify>IV. perme\u00e1vel \u00e0 punctura. <\/P>\r\n<P align=justify>Est\u00e1 correto o que se afirma APENAS em<\/P>","resposta":1385216,"anulada":false,"rotulo":57,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e II.","id":1385215,"corpo":"<p align=justify>I e II.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I e III.","id":1385216,"corpo":"<p align=justify>I e III.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I e IV.","id":1385217,"corpo":"<p align=justify>I e IV.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"II e III.","id":1385218,"corpo":"<p align=justify>II e III.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"II e IV.","id":1385219,"corpo":"<p align=justify>II e IV.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":227941,"enunciado":"","rotulo":57,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 57"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Biosseguran\u00e7a","oab":false,"nome":"Biosseguran\u00e7a","pai":62,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399302,"slug":"odontologia-biosseguranca"}],"slug":"odontologia\/387174","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Odontologia","id":546}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Piau\u00ed","sigla":"TRE PI","id":1200,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Durante o exame cl\u00ednico, observou-se les\u00e3o de tecidos moles. O tipo de les\u00e3o e a conduta est\u00e3o compat\u00edveis em","provas":[{"id":7144,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Odontologia","id":546},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Piau\u00ed","sigla":"TRE PI","id":1200,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"tre-pi-2009-fcc-analista-judiciario-area-odontologia","tipo":1,"nome":"FCC - TRE PI - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Odontologia - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:15:01","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"},{"id":274,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista"}],"id":387178,"hashId":"7bef1b90e5794267308cdabe50f32746","enunciado":"<p align=justify>Durante o exame cl\u00ednico, observou-se les\u00e3o de tecidos\r\nmoles. O tipo de les\u00e3o e a conduta est\u00e3o compat\u00edveis em<\/p>","resposta":1385237,"anulada":false,"rotulo":61,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"contus\u00e3o; limpeza da \u00e1rea com gaze embebida em solu\u00e7\u00e3o salina e raspagem da \u00e1rea com l\u00e2mina de bisturi.","id":1385235,"corpo":"<p align=justify>contus\u00e3o; limpeza da \u00e1rea com gaze embebida em\r\nsolu\u00e7\u00e3o salina e raspagem da \u00e1rea com l\u00e2mina de\r\nbisturi.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"abras\u00e3o; aplica\u00e7\u00e3o de compressas frias e prescri\u00e7\u00e3o de analg\u00e9sicos.","id":1385236,"corpo":"<p align=justify>abras\u00e3o; aplica\u00e7\u00e3o de compressas frias e prescri\u00e7\u00e3o\r\nde analg\u00e9sicos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"lacera\u00e7\u00e3o; limpeza e remo\u00e7\u00e3o cuidadosa de fragmentos, irriga\u00e7\u00e3o da ferida com solu\u00e7\u00e3o salina e sutura por planos.","id":1385237,"corpo":"<p align=justify>lacera\u00e7\u00e3o; limpeza e remo\u00e7\u00e3o cuidadosa de fragmentos,\r\nirriga\u00e7\u00e3o da ferida com solu\u00e7\u00e3o salina e\r\nsutura por planos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"hematoma; aplica\u00e7\u00e3o de compressas quentes e prescri\u00e7\u00e3o de antibi\u00f3ticos.","id":1385238,"corpo":"<p align=justify>hematoma; aplica\u00e7\u00e3o de compressas quentes e\r\nprescri\u00e7\u00e3o de antibi\u00f3ticos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"edema; limpeza da \u00e1rea com gaze embebida em solu\u00e7\u00e3o antiss\u00e9ptica e raspagem da \u00e1rea com l\u00e2mina de bisturi.","id":1385239,"corpo":"<p align=justify>edema; limpeza da \u00e1rea com gaze embebida em\r\nsolu\u00e7\u00e3o antiss\u00e9ptica e raspagem da \u00e1rea com\r\nl\u00e2mina de bisturi.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Instru\u00e7\u00f5es: Para resolu\u00e7\u00e3o das quest\u00f5es de n\u00fameros 61 a 66, considere o enunciado a seguir. Paciente com 19 anos de idade, sexo masculino, chega ao consult\u00f3rio odontol\u00f3gico cerca de 40 minutos ap\u00f3s uma queda de bicicleta.","id":227945,"enunciado":"<P align=justify>Instru\u00e7\u00f5es: Para resolu\u00e7\u00e3o das quest\u00f5es de n\u00fameros 61 a 66, considere o enunciado a seguir. <\/P>\r\n<P align=justify>Paciente com 19 anos de idade, sexo masculino, chega ao consult\u00f3rio odontol\u00f3gico cerca de 40 minutos ap\u00f3s uma queda de bicicleta.<\/P>","rotulo":61,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 66"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Trauma","oab":false,"nome":"Trauma","pai":62,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399391,"slug":"odontologia-trauma"}],"slug":"odontologia\/387178","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Odontologia","id":546}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Piau\u00ed","sigla":"TRE PI","id":1200,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Paciente com 31 anos de idade, sexo masculino, apresenta hist\u00f3ria de infec\u00e7\u00e3o articular e restri\u00e7\u00e3o do movimento mandibular em todos os planos (abertura, lateralidade e protrus\u00e3o) e relata n\u00e3o haver dor ou m\u00e1-oclus\u00e3o repentina. A radiografia mostra pouco movimento do c\u00f4ndilo a partir da posi\u00e7\u00e3o de repouso. Esta hipomobilidade mandibular cr\u00f4nica \u00e9 devida a ader\u00eancias nas superf\u00edcies intracapsulares que impedem os movimentos normais e caracteriza","provas":[{"id":7144,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Odontologia","id":546},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Piau\u00ed","sigla":"TRE PI","id":1200,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"tre-pi-2009-fcc-analista-judiciario-area-odontologia","tipo":1,"nome":"FCC - TRE PI - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Odontologia - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:15:02","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"},{"id":274,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista"}],"id":387187,"hashId":"677a778bf945cb3422c9d97df7dfb23c","enunciado":"<p align=justify>Paciente com 31 anos de idade, sexo masculino, apresenta\r\nhist\u00f3ria de infec\u00e7\u00e3o articular e restri\u00e7\u00e3o do movimento\r\nmandibular em todos os planos (abertura, lateralidade\r\ne protrus\u00e3o) e relata n\u00e3o haver dor ou m\u00e1-oclus\u00e3o\r\nrepentina. A radiografia mostra pouco movimento do\r\nc\u00f4ndilo a partir da posi\u00e7\u00e3o de repouso. Esta hipomobilidade\r\nmandibular cr\u00f4nica \u00e9 devida a ader\u00eancias nas\r\nsuperf\u00edcies intracapsulares que impedem os movimentos\r\nnormais e caracteriza<\/p>","resposta":1385284,"anulada":false,"rotulo":70,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"contratura miofibr\u00f3tica.","id":1385280,"corpo":"<p align=justify>contratura miofibr\u00f3tica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"impedimento coronoide.","id":1385281,"corpo":"<p align=justify>impedimento coronoide.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"disfun\u00e7\u00e3o na base do c\u00f4ndilo.","id":1385282,"corpo":"<p align=justify>disfun\u00e7\u00e3o na base do c\u00f4ndilo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"contratura miost\u00e1tica.","id":1385283,"corpo":"<p align=justify>contratura miost\u00e1tica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"anquilose.","id":1385284,"corpo":"<p align=justify>anquilose.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":227948,"enunciado":"","rotulo":70,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Anatomia Dent\u00e1ria e Oclus\u00e3o","oab":false,"nome":"Anatomia Dent\u00e1ria e Oclus\u00e3o","pai":62,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399370,"slug":"odontologia-anatomia-dentaria-e-oclusao"}],"slug":"odontologia\/387187","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Taquigrafia","id":562},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Piau\u00ed","sigla":"TRE PI","id":1200,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para atender \u00e0 recomenda\u00e7\u00e3o contida em (X), deve-se optar pelo modo de exibi\u00e7\u00e3o do Painel de controle por categoria; escolher Desempenho e manuten\u00e7\u00e3o e, ap\u00f3s,","provas":[{"id":7145,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Taquigrafia","id":562},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Piau\u00ed","sigla":"TRE PI","id":1200,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"tre-pi-2009-fcc-analista-judiciario-area-taquigrafia","tipo":1,"nome":"FCC - TRE PI - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Taquigrafia - 2009"},{"id":7020,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Piau\u00ed","sigla":"TRE PI","id":1200,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"tre-pi-2009-fcc-analista-judiciario-area-judiciaria","tipo":1,"nome":"FCC - TRE PI - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:15:03","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":241,"descricao":"Psicologia (Geral)"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":387189,"hashId":"ad9a52a430ce79a7a4423829dad968a9","enunciado":"<p align=justify>Para atender \u00e0 recomenda\u00e7\u00e3o contida em (X), deve-se\r\noptar pelo modo de exibi\u00e7\u00e3o do Painel de controle por\r\ncategoria; escolher Desempenho e manuten\u00e7\u00e3o e, ap\u00f3s,<\/p>","resposta":1385291,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Restaura\u00e7\u00e3o do sistema, procedendo \u00e0 op\u00e7\u00e3o Criar backup.","id":1385290,"corpo":"<p align=justify>Restaura\u00e7\u00e3o do sistema, procedendo \u00e0 op\u00e7\u00e3o Criar\r\nbackup.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Restaura\u00e7\u00e3o do sistema, procedendo \u00e0 op\u00e7\u00e3o Criar um ponto de restaura\u00e7\u00e3o.","id":1385291,"corpo":"<p align=justify>Restaura\u00e7\u00e3o do sistema, procedendo \u00e0 op\u00e7\u00e3o Criar\r\num ponto de restaura\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Reestrutura\u00e7\u00e3o do sistema, procedendo \u00e0 op\u00e7\u00e3o Reparar o sistema.","id":1385292,"corpo":"<p align=justify>Reestrutura\u00e7\u00e3o do sistema, procedendo \u00e0 op\u00e7\u00e3o\r\nReparar o sistema.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Reestrutura\u00e7\u00e3o do sistema, procedendo \u00e0 op\u00e7\u00e3o Reinstalar o Windows.","id":1385293,"corpo":"<p align=justify>Reestrutura\u00e7\u00e3o do sistema, procedendo \u00e0 op\u00e7\u00e3o\r\nReinstalar o Windows.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Recupera\u00e7\u00e3o em caso de perda, procedendo \u00e0 op\u00e7\u00e3o Criar um ponto de manuten\u00e7\u00e3o.","id":1385294,"corpo":"<p align=justify>Recupera\u00e7\u00e3o em caso de perda, procedendo \u00e0\r\nop\u00e7\u00e3o Criar um ponto de manuten\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":227950,"enunciado":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/7020\/6.gif\">","rotulo":30,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Painel de Controle","oab":false,"nome":"Painel de Controle","pai":405085,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405089,"slug":"informatica-painel-de-controle"}],"slug":"informatica\/387189","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Taquigrafia","id":562}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Piau\u00ed","sigla":"TRE PI","id":1200,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere: I. Governador de Estado. II. Membros do Congresso Nacional. III. Vice-Governador de Estado. IV. Membros das Assembl\u00e9ias Legislativas. V. Presidente da Rep\u00fablica. Compete ao Tribunal Superior Eleitoral o registro e o cancelamento de registro dos candidatos ao(s) cargo(s) indicado(s) APENAS em","provas":[{"id":7145,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Taquigrafia","id":562},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Piau\u00ed","sigla":"TRE PI","id":1200,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"tre-pi-2009-fcc-analista-judiciario-area-taquigrafia","tipo":1,"nome":"FCC - TRE PI - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Taquigrafia - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:15:04","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":241,"descricao":"Psicologia (Geral)"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":387204,"hashId":"210d6c7851c2f81b9987edb2772c9273","enunciado":"<P align=justify>Considere: <\/P>\r\n<P align=justify>I. Governador de Estado. <\/P>\r\n<P align=justify>II. Membros do Congresso Nacional. <\/P>\r\n<P align=justify>III. Vice-Governador de Estado. <\/P>\r\n<P align=justify>IV. Membros das Assembl\u00e9ias Legislativas. <\/P>\r\n<P align=justify>V. Presidente da Rep\u00fablica. <\/P>\r\n<P align=justify>Compete ao Tribunal Superior Eleitoral o registro e o cancelamento de registro dos candidatos ao(s) cargo(s) indicado(s) APENAS em<\/P>","resposta":1385369,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, II e III.","id":1385365,"corpo":"<p align=justify>I, II e III.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I, II e V.","id":1385366,"corpo":"<p align=justify>I, II e V.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I, III e IV.","id":1385367,"corpo":"<p align=justify>I, III e IV.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"II e V.","id":1385368,"corpo":"<p align=justify>II e V.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"V.","id":1385369,"corpo":"<p align=justify>V.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":227965,"enunciado":"","rotulo":45,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 45"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Eleitoral","oab":true,"nome":"Direito Eleitoral","pai":null,"assunto_raiz":403985,"materia":true,"id":403985,"slug":"direito-eleitoral"},{"nome_clean":"Elegibilidade e Condi\u00e7\u00f5es de Elegibilidade","oab":true,"nome":"Elegibilidade e Condi\u00e7\u00f5es de Elegibilidade","pai":404029,"assunto_raiz":403985,"materia":false,"id":404031,"slug":"direito-eleitoral-elegibilidade-e-condicoes-de-elegibilidade"}],"slug":"direito-eleitoral\/387204","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Taquigrafia","id":562}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Piau\u00ed","sigla":"TRE PI","id":1200,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Jo\u00e3o \u00e9 agente policial; Jos\u00e9 \u00e9 funcion\u00e1rio p\u00fablico efetivo municipal; Pedro pertence ao servi\u00e7o eleitoral; Paulo \u00e9 parente por afinidade, em segundo grau, de candidato; e Luiz \u00e9 advogado militante na \u00e1rea de Direito Eleitoral. Preenchidos os demais requisitos legais, podem ser nomeados membros das Juntas Eleitorais para elei\u00e7\u00f5es municipais","provas":[{"id":7145,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Taquigrafia","id":562},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Piau\u00ed","sigla":"TRE PI","id":1200,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"tre-pi-2009-fcc-analista-judiciario-area-taquigrafia","tipo":1,"nome":"FCC - TRE PI - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Taquigrafia - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:15:04","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":241,"descricao":"Psicologia (Geral)"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":387206,"hashId":"218a36a8be538149da46d67ab5ba69fc","enunciado":"<p align=justify>Jo\u00e3o \u00e9 agente policial; Jos\u00e9 \u00e9 funcion\u00e1rio p\u00fablico efetivo\r\nmunicipal; Pedro pertence ao servi\u00e7o eleitoral; Paulo \u00e9\r\nparente por afinidade, em segundo grau, de candidato; e\r\nLuiz \u00e9 advogado militante na \u00e1rea de Direito Eleitoral.\r\nPreenchidos os demais requisitos legais, podem ser nomeados\r\nmembros das Juntas Eleitorais para elei\u00e7\u00f5es\r\nmunicipais<\/p>","resposta":1385375,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Jos\u00e9 e Luiz.","id":1385375,"corpo":"<p align=justify>Jos\u00e9 e Luiz.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Jo\u00e3o e Paulo.","id":1385376,"corpo":"<p align=justify>Jo\u00e3o e Paulo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Jo\u00e3o, Pedro e Paulo.","id":1385377,"corpo":"<p align=justify>Jo\u00e3o, Pedro e Paulo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Jos\u00e9 e Pedro.","id":1385378,"corpo":"<p align=justify>Jos\u00e9 e Pedro.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Luiz e Jo\u00e3o.","id":1385379,"corpo":"<p align=justify>Luiz e Jo\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":227967,"enunciado":"","rotulo":47,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 47"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Eleitoral","oab":true,"nome":"Direito Eleitoral","pai":null,"assunto_raiz":403985,"materia":true,"id":403985,"slug":"direito-eleitoral"},{"nome_clean":"Alistamento e Voto","oab":true,"nome":"Alistamento e Voto","pai":404029,"assunto_raiz":403985,"materia":false,"id":404030,"slug":"direito-eleitoral-alistamento-e-voto"}],"slug":"direito-eleitoral\/387206","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Taquigrafia","id":562}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Piau\u00ed","sigla":"TRE PI","id":1200,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A respeito da organiza\u00e7\u00e3o do Tribunal Regional Eleitoral do Estado do Piau\u00ed, considere: I. N\u00e3o podem fazer parte do Tribunal pessoas que tenham entre si parentesco, ainda que por afinidade, at\u00e9 o quarto grau, excluindo-se neste caso, a que tiver sido escolhida por \u00faltimo. II. Em regra, os ju\u00edzes, efetivos, ou substitutos, servir\u00e3o por dois anos, no m\u00ednimo, e nunca mais de dois bi\u00eanios consecutivos. III. O Tribunal eleger\u00e1, mediante vota\u00e7\u00e3o secreta, para seu presidente, pelo prazo de tr\u00eas anos, um dos Desembargadores, permitida a reelei\u00e7\u00e3o. De acordo com o Regimento Interno do Tribunal Regional Eleitoral do Estado do Piau\u00ed, est\u00e1 correto o que se afirma APENAS em","provas":[{"id":7145,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Taquigrafia","id":562},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Piau\u00ed","sigla":"TRE PI","id":1200,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"tre-pi-2009-fcc-analista-judiciario-area-taquigrafia","tipo":1,"nome":"FCC - TRE PI - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Taquigrafia - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:15:08","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":241,"descricao":"Psicologia (Geral)"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":387228,"hashId":"5376a5ebaea05e0bf4200554d76c58fe","enunciado":"<P align=justify>A respeito da organiza\u00e7\u00e3o do Tribunal Regional Eleitoral do Estado do Piau\u00ed, considere: <\/P>\r\n<P align=justify>I. N\u00e3o podem fazer parte do Tribunal pessoas que tenham entre si parentesco, ainda que por afinidade, at\u00e9 o quarto grau, excluindo-se neste caso, a que tiver sido escolhida por \u00faltimo. <\/P>\r\n<P align=justify>II. Em regra, os ju\u00edzes, efetivos, ou substitutos, servir\u00e3o por dois anos, no m\u00ednimo, e nunca mais de dois bi\u00eanios consecutivos. <\/P>\r\n<P align=justify>III. O Tribunal eleger\u00e1, mediante vota\u00e7\u00e3o secreta, para seu presidente, pelo prazo de tr\u00eas anos, um dos Desembargadores, permitida a reelei\u00e7\u00e3o. <\/P>\r\n<P align=justify>De acordo com o Regimento Interno do Tribunal Regional Eleitoral do Estado do Piau\u00ed, est\u00e1 correto o que se afirma APENAS em<\/P>","resposta":1385489,"anulada":false,"rotulo":69,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e II.","id":1385485,"corpo":"<p align=justify>I e II.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I e III.","id":1385486,"corpo":"<p align=justify>I e III.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"II e III.","id":1385487,"corpo":"<p align=justify>II e III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"III.","id":1385488,"corpo":"<p align=justify>III.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"II.","id":1385489,"corpo":"<p align=justify>II.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":227989,"enunciado":"","rotulo":69,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 69"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - TRE PI","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - TRE PI","pai":395971,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396222,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-tre-pi"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/387228","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450},{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Artes Gr\u00e1ficas","id":12595},{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Cont\u00e1bil","id":2488},{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Programa\u00e7\u00e3o de Sistemas","id":2474},{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Transporte","id":2522}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Piau\u00ed","sigla":"TRE PI","id":1200,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em resumo, o texto diz que","provas":[{"id":7146,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Piau\u00ed","sigla":"TRE PI","id":1200,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tre-pi-2009-fcc-tecnico-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"FCC - TRE PI - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2009"},{"id":7147,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Artes Gr\u00e1ficas","id":12595},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Piau\u00ed","sigla":"TRE PI","id":1200,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tre-pi-2009-fcc-tecnico-judiciario-area-artes-graficas","tipo":1,"nome":"FCC - TRE PI - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Artes Gr\u00e1ficas - 2009"},{"id":7148,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Cont\u00e1bil","id":2488},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Piau\u00ed","sigla":"TRE PI","id":1200,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tre-pi-2009-fcc-tecnico-judiciario-area-contabil","tipo":1,"nome":"FCC - TRE PI - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Cont\u00e1bil - 2009"},{"id":7154,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Programa\u00e7\u00e3o de Sistemas","id":2474},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Piau\u00ed","sigla":"TRE PI","id":1200,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tre-pi-2009-fcc-tecnico-judiciario-area-programacao-de-sistemas","tipo":1,"nome":"FCC - TRE PI - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Programa\u00e7\u00e3o de Sistemas - 2009"},{"id":7155,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Transporte","id":2522},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Piau\u00ed","sigla":"TRE PI","id":1200,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tre-pi-2009-fcc-tecnico-judiciario-area-transporte","tipo":1,"nome":"FCC - TRE PI - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Transporte - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:15:08","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39}],"areas":[],"id":387230,"hashId":"b5ecc512292c51434a6c6cbd128c1711","enunciado":"<p align=justify>Em resumo, o texto diz que<\/p>","resposta":1385496,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o maior problema, que impede o crescimento econ\u00f4mico brasileiro, est\u00e1 na aus\u00eancia de educa\u00e7\u00e3o de qualidade para boa parte da popula\u00e7\u00e3o.","id":1385495,"corpo":"<p align=justify>o maior problema, que impede o crescimento econ\u00f4mico\r\nbrasileiro, est\u00e1 na aus\u00eancia de educa\u00e7\u00e3o de\r\nqualidade para boa parte da popula\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a atual crise econ\u00f4mica mundial ter\u00e1 como consequ\u00eancia o aumento da pobreza em todo o mundo, embora os efeitos dessa crise pare\u00e7am menos amea\u00e7adores no Brasil.","id":1385496,"corpo":"<p align=justify>a atual crise econ\u00f4mica mundial ter\u00e1 como consequ\u00eancia\r\no aumento da pobreza em todo o mundo,\r\nembora os efeitos dessa crise pare\u00e7am menos\r\namea\u00e7adores no Brasil.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o desconhecimento das caracter\u00edsticas da economia e das finan\u00e7as p\u00fablicas de um pa\u00eds \u00e9 fator que compromete o crescimento do mercado de consumo.","id":1385497,"corpo":"<p align=justify>o desconhecimento das caracter\u00edsticas da economia\r\ne das finan\u00e7as p\u00fablicas de um pa\u00eds \u00e9 fator que compromete\r\no crescimento do mercado de consumo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o comportamento imprevis\u00edvel de uma sociedade preocupada com o desemprego \u00e9 empecilho para um desenvolvimento realmente sustent\u00e1vel do pa\u00eds.","id":1385498,"corpo":"<p align=justify>o comportamento imprevis\u00edvel de uma sociedade\r\npreocupada com o desemprego \u00e9 empecilho para\r\num desenvolvimento realmente sustent\u00e1vel do pa\u00eds.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"as condi\u00e7\u00f5es prec\u00e1rias em que vive boa parte da popula\u00e7\u00e3o brasileira s\u00e3o uma realidade que p\u00f5e em xeque a sustentabilidade das pol\u00edticas sociais.","id":1385499,"corpo":"<p align=justify>as condi\u00e7\u00f5es prec\u00e1rias em que vive boa parte da\r\npopula\u00e7\u00e3o brasileira s\u00e3o uma realidade que p\u00f5e em\r\nxeque a sustentabilidade das pol\u00edticas sociais.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Instru\u00e7\u00f5es: As quest\u00f5es de n\u00fameros 1 a 11 baseiam-se no texto apresentado abaixo. ","id":227993,"enunciado":"<P align=justify>Instru\u00e7\u00f5es: As quest\u00f5es de n\u00fameros 1 a 11 baseiam-se no texto apresentado abaixo.<\/P>\r\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/7146\/2.gif><\/P>","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 7"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/387230","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450},{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Artes Gr\u00e1ficas","id":12595},{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Cont\u00e1bil","id":2488},{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Programa\u00e7\u00e3o de Sistemas","id":2474},{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Transporte","id":2522}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Piau\u00ed","sigla":"TRE PI","id":1200,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o texto, a redu\u00e7\u00e3o da pobreza no Brasil teve como raz\u00f5es principais:","provas":[{"id":7146,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Piau\u00ed","sigla":"TRE PI","id":1200,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tre-pi-2009-fcc-tecnico-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"FCC - TRE PI - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2009"},{"id":7147,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Artes Gr\u00e1ficas","id":12595},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Piau\u00ed","sigla":"TRE PI","id":1200,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tre-pi-2009-fcc-tecnico-judiciario-area-artes-graficas","tipo":1,"nome":"FCC - TRE PI - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Artes Gr\u00e1ficas - 2009"},{"id":7148,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Cont\u00e1bil","id":2488},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Piau\u00ed","sigla":"TRE PI","id":1200,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tre-pi-2009-fcc-tecnico-judiciario-area-contabil","tipo":1,"nome":"FCC - TRE PI - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Cont\u00e1bil - 2009"},{"id":7154,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Programa\u00e7\u00e3o de Sistemas","id":2474},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Piau\u00ed","sigla":"TRE PI","id":1200,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tre-pi-2009-fcc-tecnico-judiciario-area-programacao-de-sistemas","tipo":1,"nome":"FCC - TRE PI - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Programa\u00e7\u00e3o de Sistemas - 2009"},{"id":7155,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Transporte","id":2522},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Piau\u00ed","sigla":"TRE PI","id":1200,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tre-pi-2009-fcc-tecnico-judiciario-area-transporte","tipo":1,"nome":"FCC - TRE PI - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Transporte - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:15:08","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39}],"areas":[],"id":387232,"hashId":"2aff260e505b4e8f9541d7053f36716b","enunciado":"<p align=justify>De acordo com o texto, a redu\u00e7\u00e3o da pobreza no Brasil\r\nteve como raz\u00f5es principais:<\/p>","resposta":1385502,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00eanfase no n\u00famero de empregos, expans\u00e3o da ind\u00fastria e agropecu\u00e1ria bastante rent\u00e1vel.","id":1385500,"corpo":"<p align=justify>\u00eanfase no n\u00famero de empregos, expans\u00e3o da\r\nind\u00fastria e agropecu\u00e1ria bastante rent\u00e1vel.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"manuten\u00e7\u00e3o do n\u00famero de empregos, fortalecimento da ind\u00fastria e agropecu\u00e1ria expressiva.","id":1385501,"corpo":"<p align=justify>manuten\u00e7\u00e3o do n\u00famero de empregos, fortalecimento\r\nda ind\u00fastria e agropecu\u00e1ria expressiva.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"retomada do crescimento econ\u00f4mico, controle da infla\u00e7\u00e3o e pol\u00edticas sociais efetivas.","id":1385502,"corpo":"<p align=justify>retomada do crescimento econ\u00f4mico, controle da\r\ninfla\u00e7\u00e3o e pol\u00edticas sociais efetivas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"crise financeira nos pa\u00edses ricos, controle eficaz da infla\u00e7\u00e3o e expans\u00e3o industrial.","id":1385503,"corpo":"<p align=justify>crise financeira nos pa\u00edses ricos, controle eficaz da\r\ninfla\u00e7\u00e3o e expans\u00e3o industrial.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"crescimento do mercado consumidor, retra\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica nos pa\u00edses ricos e agropecu\u00e1ria competitiva.","id":1385504,"corpo":"<p align=justify>crescimento do mercado consumidor, retra\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica\r\nnos pa\u00edses ricos e agropecu\u00e1ria competitiva.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Instru\u00e7\u00f5es: As quest\u00f5es de n\u00fameros 1 a 11 baseiam-se no texto apresentado abaixo. ","id":227993,"enunciado":"<P align=justify>Instru\u00e7\u00f5es: As quest\u00f5es de n\u00fameros 1 a 11 baseiam-se no texto apresentado abaixo.<\/P>\r\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/7146\/2.gif><\/P>","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 7"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/387232","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Desenvolvimento de Sistemas","id":3841}],"orgaos":[{"nome":"Casa da Moeda do Brasil","sigla":"Casa da Moeda do Brasil","id":101,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em determinada transa\u00e7\u00e3o de um sistema de contabilidade, as chaves estrangeiras devem ser avaliadas somente no COMMIT dessa transa\u00e7\u00e3o. Que propriedade pode ser aplicada em uma restri\u00e7\u00e3o (constraint) para atingir esse comportamento?","provas":[{"id":6987,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Desenvolvimento de Sistemas","id":3841},"orgao":{"nome":"Casa da Moeda do Brasil","sigla":"Casa da Moeda do Brasil","id":101,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"casa-da-moeda-do-brasil-2009-cesgranrio-analista-area-desenvolvimento-de-sistemas","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Casa da Moeda do Brasil - Analista - \u00c1rea Desenvolvimento de Sistemas - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:15:08","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":49,"descricao":"Engenharia de Sistemas"},{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":41,"descricao":"Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o"},{"id":196,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Engenharia Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":387240,"hashId":"4145ea8d056df1b1908bd75416fe386b","enunciado":"Em determinada transa\u00e7\u00e3o de um sistema de contabilidade,\r\nas chaves estrangeiras devem ser avaliadas somente\r\nno COMMIT dessa transa\u00e7\u00e3o. Que propriedade pode ser\r\naplicada em uma restri\u00e7\u00e3o (constraint) para atingir esse\r\ncomportamento?","resposta":1385545,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"DEFERRABLE ","id":1385545,"corpo":"DEFERRABLE ","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"NO INDEX ","id":1385546,"corpo":"NO INDEX\r\n","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"NOW ","id":1385547,"corpo":"NOW ","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"ABORT ","id":1385548,"corpo":"ABORT\r\n","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"CASCADE","id":1385549,"corpo":"CASCADE","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":227992,"enunciado":"","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o "},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Conceitos B\u00e1sicos de Gest\u00e3o de Projetos","oab":false,"nome":"Conceitos B\u00e1sicos de Gest\u00e3o de Projetos","pai":8275,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8259,"slug":"tecnologia-da-informacao-conceitos-basicos-de-gestao-de-projetos"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/387240","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450},{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Artes Gr\u00e1ficas","id":12595},{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Cont\u00e1bil","id":2488},{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Programa\u00e7\u00e3o de Sistemas","id":2474},{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Transporte","id":2522}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Piau\u00ed","sigla":"TRE PI","id":1200,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Livres de &quot;advers\u00e1rios&quot;... Uma lista preliminar j\u00e1 tachou 542 seres vivos de &quot;ex\u00f3ticos e invasores&quot; no Brasil ... &quot;Queremos que sirva como crit\u00e9rio para barrar sua entrada e o seu plantio&quot;... As aspas empregadas nos exemplos acima assinalam: I. sentido especial no uso de &quot;advers\u00e1rios&quot;. II. transcri\u00e7\u00e3o exata da express\u00e3o &quot;ex\u00f3ticos e invasores&quot; retirada de outro contexto. III. cita\u00e7\u00e3o das palavras de interlocutor alheio ao contexto, no \u00faltimo exemplo. Est\u00e1 correto o que se afirma em","provas":[{"id":7146,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Piau\u00ed","sigla":"TRE PI","id":1200,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tre-pi-2009-fcc-tecnico-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"FCC - TRE PI - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2009"},{"id":7147,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Artes Gr\u00e1ficas","id":12595},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Piau\u00ed","sigla":"TRE PI","id":1200,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tre-pi-2009-fcc-tecnico-judiciario-area-artes-graficas","tipo":1,"nome":"FCC - TRE PI - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Artes Gr\u00e1ficas - 2009"},{"id":7148,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Cont\u00e1bil","id":2488},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Piau\u00ed","sigla":"TRE PI","id":1200,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tre-pi-2009-fcc-tecnico-judiciario-area-contabil","tipo":1,"nome":"FCC - TRE PI - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Cont\u00e1bil - 2009"},{"id":7154,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Programa\u00e7\u00e3o de Sistemas","id":2474},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Piau\u00ed","sigla":"TRE PI","id":1200,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tre-pi-2009-fcc-tecnico-judiciario-area-programacao-de-sistemas","tipo":1,"nome":"FCC - TRE PI - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Programa\u00e7\u00e3o de Sistemas - 2009"},{"id":7155,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Transporte","id":2522},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Piau\u00ed","sigla":"TRE PI","id":1200,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tre-pi-2009-fcc-tecnico-judiciario-area-transporte","tipo":1,"nome":"FCC - TRE PI - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Transporte - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:15:09","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39}],"areas":[],"id":387256,"hashId":"daf3c633bd83ee18c1472599bf31a0b6","enunciado":"<P align=justify><EM>Livres de &quot;advers\u00e1rios&quot;... <\/EM><\/P>\r\n<P align=justify><EM>Uma lista preliminar j\u00e1 tachou 542 seres vivos de &quot;ex\u00f3ticos <\/EM><\/P>\r\n<P align=justify><EM>e invasores&quot; no Brasil ... <\/EM><\/P>\r\n<P align=justify><EM>&quot;Queremos que sirva como crit\u00e9rio para barrar sua entrada e o seu plantio&quot;...<\/EM> <\/P>\r\n<P align=justify>As aspas empregadas nos exemplos acima assinalam: <\/P>\r\n<P align=justify>I. sentido especial no uso de &quot;advers\u00e1rios&quot;. <\/P>\r\n<P align=justify>II. transcri\u00e7\u00e3o exata da express\u00e3o &quot;ex\u00f3ticos e invasores&quot; retirada de outro contexto. <\/P>\r\n<P align=justify>III. cita\u00e7\u00e3o das palavras de interlocutor alheio ao contexto, no \u00faltimo exemplo. <\/P>\r\n<P align=justify>Est\u00e1 correto o que se afirma em<\/P>","resposta":1385629,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, apenas.","id":1385625,"corpo":"<p align=justify>I, apenas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"III, apenas.","id":1385626,"corpo":"<p align=justify>III, apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I e II, apenas.","id":1385627,"corpo":"<p align=justify>I e II, apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"II e III, apenas.","id":1385628,"corpo":"<p align=justify>II e III, apenas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":1385629,"corpo":"<p align=justify>I, II e III.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Instru\u00e7\u00f5es: As quest\u00f5es de n\u00fameros 12 a 20 baseiam-se no texto apresentado abaixo. ","id":227997,"enunciado":"<P align=justify>Instru\u00e7\u00f5es: As quest\u00f5es de n\u00fameros 12 a 20 baseiam-se no texto apresentado abaixo.<\/P>\r\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/7146\/4.gif><\/P>","rotulo":12,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 12 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Pontua\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Pontua\u00e7\u00e3o","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403666,"slug":"lingua-portuguesa-pontuacao"}],"slug":"lingua-portuguesa\/387256","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450},{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Artes Gr\u00e1ficas","id":12595},{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Cont\u00e1bil","id":2488},{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Transporte","id":2522}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Piau\u00ed","sigla":"TRE PI","id":1200,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O procedimento correto recomendado em (III) \u00e9 acionar o menu Arquivo e escolher","provas":[{"id":7146,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Piau\u00ed","sigla":"TRE PI","id":1200,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tre-pi-2009-fcc-tecnico-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"FCC - TRE PI - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2009"},{"id":7147,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Artes Gr\u00e1ficas","id":12595},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Piau\u00ed","sigla":"TRE PI","id":1200,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tre-pi-2009-fcc-tecnico-judiciario-area-artes-graficas","tipo":1,"nome":"FCC - TRE PI - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Artes Gr\u00e1ficas - 2009"},{"id":7148,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Cont\u00e1bil","id":2488},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Piau\u00ed","sigla":"TRE PI","id":1200,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tre-pi-2009-fcc-tecnico-judiciario-area-contabil","tipo":1,"nome":"FCC - TRE PI - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Cont\u00e1bil - 2009"},{"id":7155,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Transporte","id":2522},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Piau\u00ed","sigla":"TRE PI","id":1200,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tre-pi-2009-fcc-tecnico-judiciario-area-transporte","tipo":1,"nome":"FCC - TRE PI - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Transporte - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:15:10","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39}],"areas":[],"id":387268,"hashId":"afdd1511a28625dfcc7e7b2e5986cbd5","enunciado":"<p align=justify>O procedimento correto recomendado em (III) \u00e9 acionar\r\no menu Arquivo e escolher<\/p>","resposta":1385689,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Duplicar p\u00e1gina.","id":1385685,"corpo":"<p align=justify>Duplicar p\u00e1gina.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Nova Guia.","id":1385686,"corpo":"<p align=justify>Nova Guia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Nova Sess\u00e3o.","id":1385687,"corpo":"<p align=justify>Nova Sess\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Salvar como.","id":1385688,"corpo":"<p align=justify>Salvar como.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Duplicar Guia.","id":1385689,"corpo":"<p align=justify>Duplicar Guia.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Instru\u00e7\u00f5es: - As quest\u00f5es sobre os aplicativos consideram sempre a originalidade da vers\u00e3o em uso e n\u00e3o quaisquer outras pass\u00edveis de modifica\u00e7\u00e3o (customiza\u00e7\u00e3o, parametriza\u00e7\u00e3o, etc.) feita pelo usu\u00e1rio. - Para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 21 a 25, considere: I. Conhecer a quantidade de caracteres digitados em um documento de texto (BrOffice.org 3.1) a fim de determinar a produtividade de digita\u00e7\u00e3o. II. Proteger o computador conectado \u00e0 Internet, de ataques, invas\u00f5es, intrus\u00f5es, infec\u00e7\u00f5es e mant\u00ea-lo automaticamente atualizado com as novas vers\u00f5es (Windows Update). Para tanto, deve-se ativar todos os Dados B\u00e1sicos de Seguran\u00e7a na Central de Seguran\u00e7a (Windows XP &#8722; edi\u00e7\u00e3o dom\u00e9stica). III. Em uma situa\u00e7\u00e3o na qual se tenha iniciado uma sess\u00e3o de pesquisa no Internet Explorer (vers\u00e3o 8), \u00e9 desej\u00e1vel reproduzir a guia atual, a fim de n\u00e3o perder as informa\u00e7\u00f5es obtidas. Iniciando o trabalho em nova guia, deve-se proceder corretamente para obter o resultado desejado. IV. O computador tem espa\u00e7o dispon\u00edvel para inser\u00e7\u00e3o de novas placas de mem\u00f3ria. \u00c9 urgente que uma expans\u00e3o seja feita a fim de melhorar o desempenho e a capacidade de armazenamento tempor\u00e1rio de dados. V. As informa\u00e7\u00f5es jur\u00eddicas mais importantes devem ser guardadas em pastas separadas e organizadas por ano, m\u00eas dentro do ano, assunto dentro do m\u00eas e documento. Ex. 2009, Junho, Filia\u00e7\u00e3o de Partidos e Relat\u00f3rio.","id":227998,"enunciado":"<P align=justify>Instru\u00e7\u00f5es: - As quest\u00f5es sobre os aplicativos consideram sempre a originalidade da vers\u00e3o em uso e n\u00e3o quaisquer outras pass\u00edveis de modifica\u00e7\u00e3o (customiza\u00e7\u00e3o, parametriza\u00e7\u00e3o, etc.) feita pelo usu\u00e1rio. <\/P>\r\n<P align=justify>- Para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 21 a 25, considere: <\/P>\r\n<P align=justify>I. Conhecer a quantidade de caracteres digitados em um documento de texto (BrOffice.org 3.1) a fim de determinar a produtividade de digita\u00e7\u00e3o. <\/P>\r\n<P align=justify>II. Proteger o computador conectado \u00e0 Internet, de ataques, invas\u00f5es, intrus\u00f5es, infec\u00e7\u00f5es e mant\u00ea-lo automaticamente atualizado com as novas vers\u00f5es (Windows Update). Para tanto, deve-se ativar todos os Dados B\u00e1sicos de Seguran\u00e7a na Central de Seguran\u00e7a (Windows XP &#8722; edi\u00e7\u00e3o dom\u00e9stica). <\/P>\r\n<P align=justify>III. Em uma situa\u00e7\u00e3o na qual se tenha iniciado uma sess\u00e3o de pesquisa no Internet Explorer (vers\u00e3o 8), \u00e9 desej\u00e1vel reproduzir a guia atual, a fim de n\u00e3o perder as informa\u00e7\u00f5es obtidas. Iniciando o trabalho em nova guia, deve-se proceder corretamente para obter o resultado desejado. <\/P>\r\n<P align=justify>IV. O computador tem espa\u00e7o dispon\u00edvel para inser\u00e7\u00e3o de novas placas de mem\u00f3ria. \u00c9 urgente que uma expans\u00e3o seja feita a fim de melhorar o desempenho e a capacidade de armazenamento tempor\u00e1rio de dados. <\/P>\r\n<P align=justify>V. As informa\u00e7\u00f5es jur\u00eddicas mais importantes devem ser guardadas em pastas separadas e organizadas por ano, m\u00eas dentro do ano, assunto dentro do m\u00eas e documento. Ex. 2009, Junho, Filia\u00e7\u00e3o de Partidos e Relat\u00f3rio.<\/P>","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Internet Explorer","oab":false,"nome":"Internet Explorer","pai":405053,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405057,"slug":"informatica-internet-explorer"}],"slug":"informatica\/387268","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Desenvolvimento de Sistemas","id":3841}],"orgaos":[{"nome":"Casa da Moeda do Brasil","sigla":"Casa da Moeda do Brasil","id":101,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":" Qual ser\u00e1 a sa\u00edda do programa Java mostrado acima?","provas":[{"id":6987,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Desenvolvimento de Sistemas","id":3841},"orgao":{"nome":"Casa da Moeda do Brasil","sigla":"Casa da Moeda do Brasil","id":101,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"casa-da-moeda-do-brasil-2009-cesgranrio-analista-area-desenvolvimento-de-sistemas","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Casa da Moeda do Brasil - Analista - \u00c1rea Desenvolvimento de Sistemas - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:15:10","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":49,"descricao":"Engenharia de Sistemas"},{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":41,"descricao":"Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o"},{"id":196,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Engenharia Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":387272,"hashId":"4836611b98b30bef13439b286e368060","enunciado":"<P><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/6987\/aline040.gif> <\/P>\r\n<P> <\/P>\r\n<P>Qual ser\u00e1 a sa\u00edda do programa Java mostrado acima?<\/P>","resposta":1385708,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"3","id":1385705,"corpo":"3","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"5","id":1385706,"corpo":"5","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"19","id":1385707,"corpo":"19","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"21","id":1385708,"corpo":"21","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"23","id":1385709,"corpo":"23","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":227992,"enunciado":"","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o "},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Linguagens de Programa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Linguagens de Programa\u00e7\u00e3o","pai":7967,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7976,"slug":"tecnologia-da-informacao-linguagens-de-programacao"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/387272","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Piau\u00ed","sigla":"TRE PI","id":1200,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para que a avalia\u00e7\u00e3o seja coerente com os princ\u00edpios arquiv\u00edsticos, \u00e9 preciso que os documentos se submetam, primeiramente, a um","provas":[{"id":7146,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Piau\u00ed","sigla":"TRE PI","id":1200,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tre-pi-2009-fcc-tecnico-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"FCC - TRE PI - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:15:10","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39}],"areas":[],"id":387276,"hashId":"b1d8b9a0ce60dc41d1ec6e6dfe0cbc56","enunciado":"<p align=justify>Para que a avalia\u00e7\u00e3o seja coerente com os princ\u00edpios\r\narquiv\u00edsticos, \u00e9 preciso que os documentos se submetam,\r\nprimeiramente, a um<\/p>","resposta":1385728,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"processo de microfilmagem.","id":1385725,"corpo":"<p align=justify>processo de microfilmagem.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"registro topogr\u00e1fico.","id":1385726,"corpo":"<p align=justify>registro topogr\u00e1fico.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"processo de digitaliza\u00e7\u00e3o.","id":1385727,"corpo":"<p align=justify>processo de digitaliza\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"plano de classifica\u00e7\u00e3o.","id":1385728,"corpo":"<p align=justify>plano de classifica\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"quadro de equival\u00eancia.","id":1385729,"corpo":"<p align=justify>quadro de equival\u00eancia.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":228001,"enunciado":"","rotulo":28,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 28"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquivologia","oab":false,"nome":"Arquivologia","pai":null,"assunto_raiz":404067,"materia":true,"id":404067,"slug":"arquivologia"},{"nome_clean":"Avalia\u00e7\u00e3o e Tabela de temporalidade de documentos","oab":false,"nome":"Avalia\u00e7\u00e3o e Tabela de temporalidade de documentos","pai":404696,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404702,"slug":"arquivologia-avaliacao-e-tabela-de-temporalidade-de-documentos"},{"nome_clean":"Classifica\u00e7\u00e3o das correspond\u00eancias","oab":false,"nome":"Classifica\u00e7\u00e3o das correspond\u00eancias","pai":404716,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404718,"slug":"arquivologia-classificacao-das-correspondencias"}],"slug":"arquivologia\/387276","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Piau\u00ed","sigla":"TRE PI","id":1200,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os arquivos permanentes, em seu programa descritivo, devem priorizar","provas":[{"id":7146,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Piau\u00ed","sigla":"TRE PI","id":1200,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tre-pi-2009-fcc-tecnico-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"FCC - TRE PI - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:15:10","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39}],"areas":[],"id":387278,"hashId":"e4156a7e97595c294b1d888717b60299","enunciado":"<p align=justify>Os arquivos permanentes, em seu programa descritivo,\r\ndevem priorizar<\/p>","resposta":1385732,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a edi\u00e7\u00e3o de textos e os cat\u00e1logos seletivos.","id":1385730,"corpo":"<p align=justify>a edi\u00e7\u00e3o de textos e os cat\u00e1logos seletivos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"os cat\u00e1logos e invent\u00e1rios.","id":1385731,"corpo":"<p align=justify>os cat\u00e1logos e invent\u00e1rios.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"os guias e invent\u00e1rios.","id":1385732,"corpo":"<p align=justify>os guias e invent\u00e1rios.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"os cat\u00e1logos seletivos e guias.","id":1385733,"corpo":"<p align=justify>os cat\u00e1logos seletivos e guias.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"os \u00edndices e cat\u00e1logos.","id":1385734,"corpo":"<p align=justify>os \u00edndices e cat\u00e1logos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":228002,"enunciado":"","rotulo":29,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 29"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquivologia","oab":false,"nome":"Arquivologia","pai":null,"assunto_raiz":404067,"materia":true,"id":404067,"slug":"arquivologia"},{"nome_clean":"Atividades do arquivo permanente","oab":false,"nome":"Atividades do arquivo permanente","pai":404067,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404779,"slug":"arquivologia-atividades-do-arquivo-permanente"}],"slug":"arquivologia\/387278","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Economia e Finan\u00e7as","id":5112}],"orgaos":[{"nome":"Casa da Moeda do Brasil","sigla":"Casa da Moeda do Brasil","id":101,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere os seguintes conceitos: A = Ativo P = Passivo PL = Patrim\u00f4nio L\u00edquido A equa\u00e7\u00e3o patrimonial que caracteriza o Passivo a descoberto \u00e9:","provas":[{"id":6988,"cargo":{"descricao":"Analista de Economia e Finan\u00e7as","id":5112},"orgao":{"nome":"Casa da Moeda do Brasil","sigla":"Casa da Moeda do Brasil","id":101,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"casa-da-moeda-do-brasil-2009-cesgranrio-analista-de-economia-e-financas","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Casa da Moeda do Brasil - Analista de Economia e Finan\u00e7as - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:15:10","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Financeira \/ Outros \u00f3rg\u00e3os financeiros","descricao":"Cargos de outros \u00f3rg\u00e3os financeiros que n\u00e3o sejam BACEN, STN, SUSEP, CVM)","id":83},{"nome":"Financeira (BACEN, STN, CVM, SUSEP, e outros)","descricao":"Cargos desses orgaos","id":9}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":63,"descricao":"Finan\u00e7as"}],"id":387280,"hashId":"5f691a51d49c498d77ecd3ba27c7148b","enunciado":"<P align=justify>Considere os seguintes conceitos: <\/P>\r\n<P align=justify>A = Ativo <\/P>\r\n<P align=justify>P = Passivo <\/P>\r\n<P align=justify>PL = Patrim\u00f4nio L\u00edquido <\/P>\r\n<P align=justify>A equa\u00e7\u00e3o patrimonial que caracteriza o Passivo a descoberto \u00e9:<\/P>","resposta":1385747,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A + P = PL.","id":1385745,"corpo":"A + P = PL.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A - P = PL.","id":1385746,"corpo":"A - P = PL.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A + PL = P.","id":1385747,"corpo":"A + PL = P.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A = P + PL.","id":1385748,"corpo":"A = P + PL.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A = PL - P.","id":1385749,"corpo":"A = PL - P.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":228004,"enunciado":"","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"nome_clean":"Patrim\u00f4nio","oab":false,"nome":"Patrim\u00f4nio","pai":104,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4307,"slug":"contabilidade-geral-patrimonio"},{"nome_clean":"Balan\u00e7o Patrimonial (BP)","oab":false,"nome":"Balan\u00e7o Patrimonial (BP)","pai":4389,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4394,"slug":"contabilidade-geral-balanco-patrimonial-bp"}],"slug":"contabilidade-geral\/387280","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"}]}}