{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2164909,"perPage":"100","pages":21650,"page":17872,"rows":[{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia","id":1967}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Quando se trata de dor cr\u00f4nica, a avalia\u00e7\u00e3o dispensa uma coleta detalhada da hist\u00f3ria cl\u00ednica do paciente porque o diagn\u00f3stico \u00e1lgico \u00e9 feito com o uso de escalas num\u00e9ricas ou verbais, cujos dados oferecidos s\u00e3o suficientes para subsidiar as escolhas profissionais referentes ao tratamento da dor.","provas":[{"id":7594,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia","id":1967},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2009-cespe-cebraspe-tecnico-em-gestao-de-assistencia-social-psicologia-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:20:22","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":241,"descricao":"Psicologia (Geral)"}],"id":383385,"hashId":"e4c05bc98bbb7210aff7ef1660485006","enunciado":"<p align=justify>Quando se trata de dor cr\u00f4nica, a avalia\u00e7\u00e3o dispensa uma\r\ncoleta detalhada da hist\u00f3ria cl\u00ednica do paciente porque o\r\ndiagn\u00f3stico \u00e1lgico \u00e9 feito com o uso de escalas num\u00e9ricas ou\r\nverbais, cujos dados oferecidos s\u00e3o suficientes para subsidiar\r\nas escolhas profissionais referentes ao tratamento da dor.<\/p>","resposta":1371920,"anulada":false,"rotulo":72,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1371919,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1371920,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A dor \u00e9 um dos maiores estressores da humanidade. Atualmente, pesquisadores de diferentes \u00e1reas t\u00eam envidado esfor\u00e7os para a forma\u00e7\u00e3o de equipes interdisciplinares que buscam investigar e desenvolver t\u00e9cnicas e procedimentos para melhor reconhecer, avaliar e tratar a condi\u00e7\u00e3o \u00e1lgica da pessoa em sofrimento. Julgue os itens de 71 a 75, acerca da dor e dos aspectos psicol\u00f3gicos envolvidos na percep\u00e7\u00e3o \u00e1lgica.","id":225965,"enunciado":"<p align=justify>A dor \u00e9 um dos maiores estressores da humanidade. Atualmente,\r\npesquisadores de diferentes \u00e1reas t\u00eam envidado esfor\u00e7os para a\r\nforma\u00e7\u00e3o de equipes interdisciplinares que buscam investigar e\r\ndesenvolver t\u00e9cnicas e procedimentos para melhor reconhecer,\r\navaliar e tratar a condi\u00e7\u00e3o \u00e1lgica da pessoa em sofrimento. Julgue\r\nos itens de 71 a 75, acerca da dor e dos aspectos psicol\u00f3gicos\r\nenvolvidos na percep\u00e7\u00e3o \u00e1lgica.<\/p>","rotulo":71,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 71 a 75"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Psicologia Hospitalar","oab":false,"nome":"Psicologia Hospitalar","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398625,"slug":"psicologia-psicologia-hospitalar"},{"nome_clean":"Psicologia da Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Psicologia da Sa\u00fade","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398635,"slug":"psicologia-psicologia-da-saude"}],"slug":"psicologia\/383385","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia","id":1967}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"De acordo com o modelo biopsicossocial, um evento que desencadeia um processo biol\u00f3gico, como uma queda com consequente quebra de uma perna, pode implicar a ocorr\u00eancia de respostas psicol\u00f3gicas e sociais subsequentes, como frustra\u00e7\u00e3o de quem se feriu e grande dedica\u00e7\u00e3o ao ferido por parte de um familiar. Essas vari\u00e1veis interagem entre si e podem exacerbar e manter a percep\u00e7\u00e3o de dor.","provas":[{"id":7594,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia","id":1967},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2009-cespe-cebraspe-tecnico-em-gestao-de-assistencia-social-psicologia-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:20:22","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":241,"descricao":"Psicologia (Geral)"}],"id":383387,"hashId":"c57044dab90668540ad4e76b8de4c076","enunciado":"<p align=justify>De acordo com o modelo biopsicossocial, um evento que\r\ndesencadeia um processo biol\u00f3gico, como uma queda com\r\nconsequente quebra de uma perna, pode implicar a\r\nocorr\u00eancia de respostas psicol\u00f3gicas e sociais subsequentes,\r\ncomo frustra\u00e7\u00e3o de quem se feriu e grande dedica\u00e7\u00e3o ao\r\nferido por parte de um familiar. Essas vari\u00e1veis interagem\r\nentre si e podem exacerbar e manter a percep\u00e7\u00e3o de dor.<\/p>","resposta":1371923,"anulada":false,"rotulo":74,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1371923,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1371924,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A dor \u00e9 um dos maiores estressores da humanidade. Atualmente, pesquisadores de diferentes \u00e1reas t\u00eam envidado esfor\u00e7os para a forma\u00e7\u00e3o de equipes interdisciplinares que buscam investigar e desenvolver t\u00e9cnicas e procedimentos para melhor reconhecer, avaliar e tratar a condi\u00e7\u00e3o \u00e1lgica da pessoa em sofrimento. Julgue os itens de 71 a 75, acerca da dor e dos aspectos psicol\u00f3gicos envolvidos na percep\u00e7\u00e3o \u00e1lgica.","id":225965,"enunciado":"<p align=justify>A dor \u00e9 um dos maiores estressores da humanidade. Atualmente,\r\npesquisadores de diferentes \u00e1reas t\u00eam envidado esfor\u00e7os para a\r\nforma\u00e7\u00e3o de equipes interdisciplinares que buscam investigar e\r\ndesenvolver t\u00e9cnicas e procedimentos para melhor reconhecer,\r\navaliar e tratar a condi\u00e7\u00e3o \u00e1lgica da pessoa em sofrimento. Julgue\r\nos itens de 71 a 75, acerca da dor e dos aspectos psicol\u00f3gicos\r\nenvolvidos na percep\u00e7\u00e3o \u00e1lgica.<\/p>","rotulo":71,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 71 a 75"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Psicologia da Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Psicologia da Sa\u00fade","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398635,"slug":"psicologia-psicologia-da-saude"}],"slug":"psicologia\/383387","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia","id":1967}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Qualquer registro documental envolvendo uso de drogas deve ser mantido sob sigilo absoluto e indispon\u00edvel a qualquer pessoa ou \u00f3rg\u00e3o, incluindo o representante legal do paciente.","provas":[{"id":7594,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia","id":1967},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2009-cespe-cebraspe-tecnico-em-gestao-de-assistencia-social-psicologia-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:20:22","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":241,"descricao":"Psicologia (Geral)"}],"id":383391,"hashId":"8ddb19690624d23e1ec4fa6ac1f03d20","enunciado":"<p align=justify>Qualquer registro documental envolvendo uso de drogas\r\ndeve ser mantido sob sigilo absoluto e indispon\u00edvel a\r\nqualquer pessoa ou \u00f3rg\u00e3o, incluindo o representante legal do\r\npaciente.<\/p>","resposta":1371932,"anulada":false,"rotulo":78,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1371931,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1371932,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" O psic\u00f3logo de um servi\u00e7o p\u00fablico atendeu um jovem de dezessete anos de idade, usu\u00e1rio de drogas il\u00edcitas, e solicitou parecer de um psiquiatra do servi\u00e7o, por considerar que o paciente poderia necessitar de tratamento medicamentoso. O m\u00e9dico prescreveu uma droga psicotr\u00f3pica para controle da compuls\u00e3o pela droga e ambos passaram a fazer uma assist\u00eancia conjunta do paciente. Julgue os itens seguintes, acerca da documenta\u00e7\u00e3o desse atendimento.","id":225966,"enunciado":"<P align=justify>       O psic\u00f3logo de um servi\u00e7o p\u00fablico atendeu um jovem de dezessete anos de idade, usu\u00e1rio de drogas il\u00edcitas, e solicitou parecer de um psiquiatra do servi\u00e7o, por considerar que o paciente poderia necessitar de tratamento medicamentoso. O m\u00e9dico prescreveu uma droga psicotr\u00f3pica para controle da compuls\u00e3o pela droga e ambos passaram a fazer uma assist\u00eancia conjunta do paciente. <\/P>\r\n<P align=justify>Julgue os itens seguintes, acerca da documenta\u00e7\u00e3o desse atendimento.<\/P>","rotulo":76,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 76 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Psicologia Cl\u00ednica","oab":false,"nome":"Psicologia Cl\u00ednica","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398591,"slug":"psicologia-psicologia-clinica"},{"nome_clean":"\u00c9tica em Psicologia","oab":false,"nome":"\u00c9tica em Psicologia","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398634,"slug":"psicologia-etica-em-psicologia"}],"slug":"psicologia\/383391","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia","id":1967}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os est\u00edmulos controladores da ingest\u00e3o alimentar incluem sinalizadores fisiol\u00f3gicos e cognitivos de fome, escolha alimentar, e sinalizadores ambientais como hor\u00e1rio, contexto e disponibilidade do alimento. Para o obeso comedor compulsivo, os est\u00edmulos ambientais externos, como o cheiro ou a vis\u00e3o do alimento, s\u00e3o maiores controladores da ingesta do que os sinais internos que controlam prioritariamente a ingesta de pessoas n\u00e3o compulsivas.","provas":[{"id":7594,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia","id":1967},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2009-cespe-cebraspe-tecnico-em-gestao-de-assistencia-social-psicologia-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:20:23","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":241,"descricao":"Psicologia (Geral)"}],"id":383407,"hashId":"42f904cc2056073f3b0791c67d6ae8ca","enunciado":"<p align=justify>Os est\u00edmulos controladores da ingest\u00e3o alimentar incluem\r\nsinalizadores fisiol\u00f3gicos e cognitivos de fome, escolha\r\nalimentar, e sinalizadores ambientais como hor\u00e1rio, contexto\r\ne disponibilidade do alimento. Para o obeso comedor\r\ncompulsivo, os est\u00edmulos ambientais externos, como o cheiro\r\nou a vis\u00e3o do alimento, s\u00e3o maiores controladores da ingesta\r\ndo que os sinais internos que controlam prioritariamente a\r\ningesta de pessoas n\u00e3o compulsivas.<\/p>","resposta":1371963,"anulada":false,"rotulo":94,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1371963,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1371964,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Um dos grandes problemas de sa\u00fade p\u00fablica na sociedade moderna \u00e9 a obesidade, cuja taxa de ocorr\u00eancia vem crescendo de modo preocupante e vem alcan\u00e7ando pessoas de diferentes classes sociais e de diferentes idades. O papel do psic\u00f3logo \u00e9 crucial no tratamento e preven\u00e7\u00e3o da obesidade, considerando que a doen\u00e7a \u00e9 multideterminada e que a resposta alimentar \u00e9 um dos fatores mais importantes para seu desenvolvimento e para o sucesso do tratamento. Julgue os itens de 92 a 97, acerca da obesidade e do comportamento alimentar.","id":225969,"enunciado":"<p align=justify>Um dos grandes problemas de sa\u00fade p\u00fablica na sociedade\r\nmoderna \u00e9 a obesidade, cuja taxa de ocorr\u00eancia vem crescendo de\r\nmodo preocupante e vem alcan\u00e7ando pessoas de diferentes\r\nclasses sociais e de diferentes idades. O papel do psic\u00f3logo \u00e9\r\ncrucial no tratamento e preven\u00e7\u00e3o da obesidade, considerando\r\nque a doen\u00e7a \u00e9 multideterminada e que a resposta alimentar \u00e9 um\r\ndos fatores mais importantes para seu desenvolvimento e para o\r\nsucesso do tratamento. Julgue os itens de 92 a 97, acerca da\r\nobesidade e do comportamento alimentar.<\/p>","rotulo":92,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 92 a 97"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Psicologia Cl\u00ednica","oab":false,"nome":"Psicologia Cl\u00ednica","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398591,"slug":"psicologia-psicologia-clinica"},{"nome_clean":"Tipos de Psicoterapia","oab":false,"nome":"Tipos de Psicoterapia","pai":398591,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398597,"slug":"psicologia-tipos-de-psicoterapia"}],"slug":"psicologia\/383407","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia","id":1967}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O paciente submetido \u00e0 cirurgia bari\u00e1trica de Fobi-Capella para controle da obesidade perde o apetite devido \u00e0 redu\u00e7\u00e3o no volume do est\u00f4mago, absorve menos calorias devido ao encurtamento do intestino e tem assegurada a perda de peso com sa\u00fade. O motivo da assist\u00eancia psicol\u00f3gica pr\u00e9operat\u00f3ria para esse paciente \u00e9 a avalia\u00e7\u00e3o de suas condi\u00e7\u00f5es emocionais para se submeter ao ato cir\u00fargico e conviver com a mudan\u00e7a da imagem corporal no p\u00f3s-operat\u00f3rio. Sendo bem-sucedida a opera\u00e7\u00e3o, o paciente tem alta psicol\u00f3gica.","provas":[{"id":7594,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia","id":1967},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2009-cespe-cebraspe-tecnico-em-gestao-de-assistencia-social-psicologia-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:20:23","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":241,"descricao":"Psicologia (Geral)"}],"id":383408,"hashId":"1a43cc3bfd31bc0033a3a508ff768919","enunciado":"<p align=justify>O paciente submetido \u00e0 cirurgia bari\u00e1trica de Fobi-Capella\r\npara controle da obesidade perde o apetite devido \u00e0 redu\u00e7\u00e3o\r\nno volume do est\u00f4mago, absorve menos calorias devido ao\r\nencurtamento do intestino e tem assegurada a perda de\r\npeso com sa\u00fade. O motivo da assist\u00eancia psicol\u00f3gica pr\u00e9operat\u00f3ria\r\npara esse paciente \u00e9 a avalia\u00e7\u00e3o de suas condi\u00e7\u00f5es\r\nemocionais para se submeter ao ato cir\u00fargico e conviver com\r\na mudan\u00e7a da imagem corporal no p\u00f3s-operat\u00f3rio. Sendo\r\nbem-sucedida a opera\u00e7\u00e3o, o paciente tem alta psicol\u00f3gica.<\/p>","resposta":1371966,"anulada":false,"rotulo":95,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1371965,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1371966,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Um dos grandes problemas de sa\u00fade p\u00fablica na sociedade moderna \u00e9 a obesidade, cuja taxa de ocorr\u00eancia vem crescendo de modo preocupante e vem alcan\u00e7ando pessoas de diferentes classes sociais e de diferentes idades. O papel do psic\u00f3logo \u00e9 crucial no tratamento e preven\u00e7\u00e3o da obesidade, considerando que a doen\u00e7a \u00e9 multideterminada e que a resposta alimentar \u00e9 um dos fatores mais importantes para seu desenvolvimento e para o sucesso do tratamento. Julgue os itens de 92 a 97, acerca da obesidade e do comportamento alimentar.","id":225969,"enunciado":"<p align=justify>Um dos grandes problemas de sa\u00fade p\u00fablica na sociedade\r\nmoderna \u00e9 a obesidade, cuja taxa de ocorr\u00eancia vem crescendo de\r\nmodo preocupante e vem alcan\u00e7ando pessoas de diferentes\r\nclasses sociais e de diferentes idades. O papel do psic\u00f3logo \u00e9\r\ncrucial no tratamento e preven\u00e7\u00e3o da obesidade, considerando\r\nque a doen\u00e7a \u00e9 multideterminada e que a resposta alimentar \u00e9 um\r\ndos fatores mais importantes para seu desenvolvimento e para o\r\nsucesso do tratamento. Julgue os itens de 92 a 97, acerca da\r\nobesidade e do comportamento alimentar.<\/p>","rotulo":92,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 92 a 97"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Psicologia Cl\u00ednica","oab":false,"nome":"Psicologia Cl\u00ednica","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398591,"slug":"psicologia-psicologia-clinica"},{"nome_clean":"Psicologia da Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Psicologia da Sa\u00fade","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398635,"slug":"psicologia-psicologia-da-saude"}],"slug":"psicologia\/383408","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia","id":1967}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"T\u00e9cnicas de redu\u00e7\u00e3o da ansiedade, como dessensibiliza\u00e7\u00e3o sistem\u00e1tica e relaxamento, s\u00e3o mais r\u00e1pidas, mais eficazes e implicam um contexto mais refor\u00e7ador para o paciente do que as t\u00e9cnicas de treinamento em habilidades espec\u00edficas para diferentes situa\u00e7\u00f5es.","provas":[{"id":7594,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia","id":1967},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2009-cespe-cebraspe-tecnico-em-gestao-de-assistencia-social-psicologia-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:20:26","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":241,"descricao":"Psicologia (Geral)"}],"id":383423,"hashId":"8d2459075071682c078eb245fbb7f165","enunciado":"<p align=justify>T\u00e9cnicas de redu\u00e7\u00e3o da ansiedade, como dessensibiliza\u00e7\u00e3o\r\nsistem\u00e1tica e relaxamento, s\u00e3o mais r\u00e1pidas, mais eficazes e\r\nimplicam um contexto mais refor\u00e7ador para o paciente do\r\nque as t\u00e9cnicas de treinamento em habilidades espec\u00edficas\r\npara diferentes situa\u00e7\u00f5es.<\/p>","resposta":1371996,"anulada":false,"rotulo":110,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1371995,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1371996,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Supondo que, em um hospital p\u00fablico, h\u00e1 um programa em grupo destinado ao tratamento e \u00e0 preven\u00e7\u00e3o de fobia social para pessoas de diferentes idades, julgue os pr\u00f3ximos itens, acerca dessa condi\u00e7\u00e3o cl\u00ednica e dos procedimentos e rotina desse servi\u00e7o.","id":225972,"enunciado":"<p align=justify>Supondo que, em um hospital p\u00fablico, h\u00e1 um programa em grupo\r\ndestinado ao tratamento e \u00e0 preven\u00e7\u00e3o de fobia social para\r\npessoas de diferentes idades, julgue os pr\u00f3ximos itens, acerca\r\ndessa condi\u00e7\u00e3o cl\u00ednica e dos procedimentos e rotina desse\r\nservi\u00e7o.<\/p>","rotulo":108,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 108 a 112"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Psicologia Cl\u00ednica","oab":false,"nome":"Psicologia Cl\u00ednica","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398591,"slug":"psicologia-psicologia-clinica"},{"nome_clean":"Tipos de Psicoterapia","oab":false,"nome":"Tipos de Psicoterapia","pai":398591,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398597,"slug":"psicologia-tipos-de-psicoterapia"}],"slug":"psicologia\/383423","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia","id":1967}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O self \u00e9 o campo fenomenal do indiv\u00edduo, formado por um conjunto de percep\u00e7\u00f5es inconscientes que ele colhe do mundo a sua volta e que controla o comportamento conforme as varia\u00e7\u00f5es ambientais.","provas":[{"id":7594,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia","id":1967},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2009-cespe-cebraspe-tecnico-em-gestao-de-assistencia-social-psicologia-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:20:26","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":241,"descricao":"Psicologia (Geral)"}],"id":383426,"hashId":"eb561ebf0a33bb27afb74a2014cf3c5d","enunciado":"<p align=justify>O self \u00e9 o campo fenomenal do indiv\u00edduo, formado por um\r\nconjunto de percep\u00e7\u00f5es inconscientes que ele colhe do\r\nmundo a sua volta e que controla o comportamento\r\nconforme as varia\u00e7\u00f5es ambientais.<\/p>","resposta":1372002,"anulada":false,"rotulo":113,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1372001,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1372002,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Jo\u00e3o, de onze anos de idade, \u00e9 filho de pais autorit\u00e1rios, cr\u00edticos e punitivos. Quando Jo\u00e3o mostra um desempenho que considera positivo, os pais deixam claro que aquilo nada mais \u00e9 do que uma obriga\u00e7\u00e3o. Jo\u00e3o fica sem gra\u00e7a e desiste do assunto. Outro dia na escola, ele pensava sobre como seria bom participar do elenco de teatro da festinha de encerramento, quando a professora chamou seu nome e lhe ofereceu um papel. Passado o primeiro momento de alegria, Jo\u00e3o recusou o convite com a certeza de que o papel seria rid\u00edculo e motivo de chacota por parte dos colegas. Julgue os itens de 113 a 116, acerca do comportamento de Jo\u00e3o e do desenvolvimento da personalidade sob o enfoque fenomenol\u00f3gico.","id":225973,"enunciado":"<P align=justify>         Jo\u00e3o, de onze anos de idade, \u00e9 filho de pais autorit\u00e1rios, cr\u00edticos e punitivos. Quando Jo\u00e3o mostra um desempenho que considera positivo, os pais deixam claro que aquilo nada mais \u00e9 do que uma obriga\u00e7\u00e3o. Jo\u00e3o fica sem gra\u00e7a e desiste do assunto. Outro dia na escola, ele pensava sobre como seria bom participar do elenco de teatro da festinha de encerramento, quando a professora chamou seu nome e lhe ofereceu um papel. Passado o primeiro momento de alegria, Jo\u00e3o recusou o convite com a certeza de que o papel seria rid\u00edculo e motivo de chacota por parte dos colegas. <\/P>\r\n<P align=justify>Julgue os itens de 113 a 116, acerca do comportamento de Jo\u00e3o e do desenvolvimento da personalidade sob o enfoque fenomenol\u00f3gico.<\/P>","rotulo":113,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 113 a 116"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Psicologia Cl\u00ednica","oab":false,"nome":"Psicologia Cl\u00ednica","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398591,"slug":"psicologia-psicologia-clinica"},{"nome_clean":"Tipos de Psicoterapia","oab":false,"nome":"Tipos de Psicoterapia","pai":398591,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398597,"slug":"psicologia-tipos-de-psicoterapia"}],"slug":"psicologia\/383426","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia","id":1967}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Jo\u00e3o mostrou um processo defensivo de distor\u00e7\u00e3o quando recusou o papel, de modo a tornar a experi\u00eancia real congruente com sua autopercep\u00e7\u00e3o. Essa distor\u00e7\u00e3o \u00e9 normativa e necess\u00e1ria ao desenvolvimento saud\u00e1vel da personalidade adulta.","provas":[{"id":7594,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia","id":1967},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2009-cespe-cebraspe-tecnico-em-gestao-de-assistencia-social-psicologia-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:20:26","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":241,"descricao":"Psicologia (Geral)"}],"id":383427,"hashId":"91551192b6a9876695ad75612cd6ef2b","enunciado":"<p align=justify>Jo\u00e3o mostrou um processo defensivo de distor\u00e7\u00e3o quando\r\nrecusou o papel, de modo a tornar a experi\u00eancia real\r\ncongruente com sua autopercep\u00e7\u00e3o. Essa distor\u00e7\u00e3o \u00e9\r\nnormativa e necess\u00e1ria ao desenvolvimento saud\u00e1vel da\r\npersonalidade adulta.<\/p>","resposta":1372004,"anulada":false,"rotulo":114,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1372003,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1372004,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Jo\u00e3o, de onze anos de idade, \u00e9 filho de pais autorit\u00e1rios, cr\u00edticos e punitivos. Quando Jo\u00e3o mostra um desempenho que considera positivo, os pais deixam claro que aquilo nada mais \u00e9 do que uma obriga\u00e7\u00e3o. Jo\u00e3o fica sem gra\u00e7a e desiste do assunto. Outro dia na escola, ele pensava sobre como seria bom participar do elenco de teatro da festinha de encerramento, quando a professora chamou seu nome e lhe ofereceu um papel. Passado o primeiro momento de alegria, Jo\u00e3o recusou o convite com a certeza de que o papel seria rid\u00edculo e motivo de chacota por parte dos colegas. Julgue os itens de 113 a 116, acerca do comportamento de Jo\u00e3o e do desenvolvimento da personalidade sob o enfoque fenomenol\u00f3gico.","id":225973,"enunciado":"<P align=justify>         Jo\u00e3o, de onze anos de idade, \u00e9 filho de pais autorit\u00e1rios, cr\u00edticos e punitivos. Quando Jo\u00e3o mostra um desempenho que considera positivo, os pais deixam claro que aquilo nada mais \u00e9 do que uma obriga\u00e7\u00e3o. Jo\u00e3o fica sem gra\u00e7a e desiste do assunto. Outro dia na escola, ele pensava sobre como seria bom participar do elenco de teatro da festinha de encerramento, quando a professora chamou seu nome e lhe ofereceu um papel. Passado o primeiro momento de alegria, Jo\u00e3o recusou o convite com a certeza de que o papel seria rid\u00edculo e motivo de chacota por parte dos colegas. <\/P>\r\n<P align=justify>Julgue os itens de 113 a 116, acerca do comportamento de Jo\u00e3o e do desenvolvimento da personalidade sob o enfoque fenomenol\u00f3gico.<\/P>","rotulo":113,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 113 a 116"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Psicologia Cl\u00ednica","oab":false,"nome":"Psicologia Cl\u00ednica","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398591,"slug":"psicologia-psicologia-clinica"},{"nome_clean":"Tipos de Psicoterapia","oab":false,"nome":"Tipos de Psicoterapia","pai":398591,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398597,"slug":"psicologia-tipos-de-psicoterapia"}],"slug":"psicologia\/383427","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia","id":1967}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Caso um psic\u00f3logo indicado para perito em um caso de pedofilia reconhe\u00e7a o nome do acusado como o de um expaciente cujo perfil, segundo sua avalia\u00e7\u00e3o, \u00e9 incompat\u00edvel com essa acusa\u00e7\u00e3o, ser\u00e1 adequado que esse psic\u00f3logo aceite o trabalho e use as informa\u00e7\u00f5es obtidas no contexto terap\u00eautico, e por isso imparciais, como elementos favor\u00e1veis ao acusado.","provas":[{"id":7594,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia","id":1967},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2009-cespe-cebraspe-tecnico-em-gestao-de-assistencia-social-psicologia-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:20:26","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":241,"descricao":"Psicologia (Geral)"}],"id":383430,"hashId":"2bc051dcb4dbdc9d69b05407581a85d6","enunciado":"<p align=justify>Caso um psic\u00f3logo indicado para perito em um caso de\r\npedofilia reconhe\u00e7a o nome do acusado como o de um expaciente\r\ncujo perfil, segundo sua avalia\u00e7\u00e3o, \u00e9 incompat\u00edvel\r\ncom essa acusa\u00e7\u00e3o, ser\u00e1 adequado que esse psic\u00f3logo aceite\r\no trabalho e use as informa\u00e7\u00f5es obtidas no contexto\r\nterap\u00eautico, e por isso imparciais, como elementos\r\nfavor\u00e1veis ao acusado.<\/p>","resposta":1372010,"anulada":false,"rotulo":117,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1372009,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1372010,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando os aspectos cl\u00ednicos e a \u00e9tica da atua\u00e7\u00e3o profissional do psic\u00f3logo, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":225974,"enunciado":"<p align=justify>Considerando os aspectos cl\u00ednicos e a \u00e9tica da atua\u00e7\u00e3o\r\nprofissional do psic\u00f3logo, julgue os pr\u00f3ximos itens.<\/p>","rotulo":117,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 117 a 120"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"C\u00f3digo de \u00c9tica Profissional do Psic\u00f3logo (Resolu\u00e7\u00e3o CFP N\u00ba 10\/05)","oab":false,"nome":"C\u00f3digo de \u00c9tica Profissional do Psic\u00f3logo (Resolu\u00e7\u00e3o CFP N\u00ba 10\/05)","pai":417489,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417490,"slug":"psicologia-codigo-de-etica-profissional-do-psicologo-resolucao-cfp-no-10-05"}],"slug":"psicologia\/383430","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia","id":1967}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Ao atender crian\u00e7as e adolescentes, o psic\u00f3logo tem com eles um compromisso de confidencialidade. Apesar desse compromisso, o psic\u00f3logo deve fornecer aos respons\u00e1veis informa\u00e7\u00f5es suficientes sobre o paciente, de modo que eles possam tomar decis\u00f5es necess\u00e1rias ao benef\u00edcio da crian\u00e7a e \u00e0 otimiza\u00e7\u00e3o do trabalho terap\u00eautico.","provas":[{"id":7594,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia","id":1967},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2009-cespe-cebraspe-tecnico-em-gestao-de-assistencia-social-psicologia-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:20:27","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":241,"descricao":"Psicologia (Geral)"}],"id":383433,"hashId":"27ce99887b96529106cef0e8dcb6386d","enunciado":"<p align=justify>Ao atender crian\u00e7as e adolescentes, o psic\u00f3logo tem com\r\neles um compromisso de confidencialidade. Apesar desse\r\ncompromisso, o psic\u00f3logo deve fornecer aos respons\u00e1veis\r\ninforma\u00e7\u00f5es suficientes sobre o paciente, de modo que eles\r\npossam tomar decis\u00f5es necess\u00e1rias ao benef\u00edcio da crian\u00e7a\r\ne \u00e0 otimiza\u00e7\u00e3o do trabalho terap\u00eautico.<\/p>","resposta":1372015,"anulada":false,"rotulo":120,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1372015,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1372016,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando os aspectos cl\u00ednicos e a \u00e9tica da atua\u00e7\u00e3o profissional do psic\u00f3logo, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":225974,"enunciado":"<p align=justify>Considerando os aspectos cl\u00ednicos e a \u00e9tica da atua\u00e7\u00e3o\r\nprofissional do psic\u00f3logo, julgue os pr\u00f3ximos itens.<\/p>","rotulo":117,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 117 a 120"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"C\u00f3digo de \u00c9tica Profissional do Psic\u00f3logo (Resolu\u00e7\u00e3o CFP N\u00ba 10\/05)","oab":false,"nome":"C\u00f3digo de \u00c9tica Profissional do Psic\u00f3logo (Resolu\u00e7\u00e3o CFP N\u00ba 10\/05)","pai":417489,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417490,"slug":"psicologia-codigo-de-etica-profissional-do-psicologo-resolucao-cfp-no-10-05"}],"slug":"psicologia\/383433","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","id":4026}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os recursos federais descentralizados para os projetos somente poder\u00e3o atender despesas com passagens e di\u00e1rias a servidores p\u00fablicos da ativa, mas n\u00e3o poder\u00e3o atender despesas com remunera\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":7595,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","id":4026},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2009-cespe-cebraspe-tecnico-em-assuntos-educacionais-area-de-formacao-pedagogia-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais - 2009"},{"id":36208,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","id":4026},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2009-cespe-cebraspe-tecnico-em-assuntos-educacionais-area-de-formacao-psicologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais - 2009"},{"id":36209,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","id":4026},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2009-cespe-cebraspe-tecnico-em-assuntos-educacionais-area-de-formacao-filosofia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais - 2009"},{"id":36210,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","id":4026},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2009-cespe-cebraspe-tecnico-em-assuntos-educacionais-area-de-formacao-ciencias-sociais","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais - 2009"},{"id":36211,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","id":4026},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2009-cespe-cebraspe-tecnico-em-assuntos-educacionais-area-de-formacao-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:20:27","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","descricao":"Cargos para T\u00e9cnicos que atuam em institui\u00e7\u00f5es educacionais","id":74},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":74,"descricao":"Letras (Geral)"},{"id":33,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o"},{"id":252,"descricao":"Pedagogia - Supervis\u00e3o Escolar"},{"id":253,"descricao":"Pedagogia - S\u00e9ries Iniciais"},{"id":254,"descricao":"Pedagogia - Psicopedagogia"},{"id":255,"descricao":"Pedagogia - Orienta\u00e7\u00e3o"}],"id":383435,"hashId":"d2ca27f824937486c90a456689051677","enunciado":"<p align=justify>Os recursos federais descentralizados para os projetos\r\nsomente poder\u00e3o atender despesas com passagens e di\u00e1rias\r\na servidores p\u00fablicos da ativa, mas n\u00e3o poder\u00e3o atender\r\ndespesas com remunera\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":1372020,"anulada":false,"rotulo":52,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1372019,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1372020,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens a seguir, relativos ao Programa de Apoio \u00e0 Extens\u00e3o Universit\u00e1ria, de acordo com o edital 1\/2009.","id":225975,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens a seguir, relativos ao Programa de Apoio \u00e0\r\nExtens\u00e3o Universit\u00e1ria, de acordo com o edital 1\/2009.<\/p>","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 54"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - MEC","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - MEC","pai":395474,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395204,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-mec"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/383435","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","id":4026}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os institutos federais s\u00e3o caracterizados como institui\u00e7\u00f5es de educa\u00e7\u00e3o superior e profissional e, com base na conjuga\u00e7\u00e3o de conhecimentos t\u00e9cnicos e tecnol\u00f3gicos com as suas pr\u00e1ticas pedag\u00f3gicas, n\u00e3o podem ofertar a educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica.","provas":[{"id":7595,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","id":4026},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2009-cespe-cebraspe-tecnico-em-assuntos-educacionais-area-de-formacao-pedagogia-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais - 2009"},{"id":36208,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","id":4026},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2009-cespe-cebraspe-tecnico-em-assuntos-educacionais-area-de-formacao-psicologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais - 2009"},{"id":36209,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","id":4026},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2009-cespe-cebraspe-tecnico-em-assuntos-educacionais-area-de-formacao-filosofia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais - 2009"},{"id":36210,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","id":4026},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2009-cespe-cebraspe-tecnico-em-assuntos-educacionais-area-de-formacao-ciencias-sociais","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais - 2009"},{"id":36211,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","id":4026},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2009-cespe-cebraspe-tecnico-em-assuntos-educacionais-area-de-formacao-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:20:28","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","descricao":"Cargos para T\u00e9cnicos que atuam em institui\u00e7\u00f5es educacionais","id":74},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":74,"descricao":"Letras (Geral)"},{"id":33,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o"},{"id":252,"descricao":"Pedagogia - Supervis\u00e3o Escolar"},{"id":253,"descricao":"Pedagogia - S\u00e9ries Iniciais"},{"id":254,"descricao":"Pedagogia - Psicopedagogia"},{"id":255,"descricao":"Pedagogia - Orienta\u00e7\u00e3o"}],"id":383438,"hashId":"1b397d8d17f55183a6db9082e23add60","enunciado":"<p align=justify>Os institutos federais s\u00e3o caracterizados como institui\u00e7\u00f5es de\r\neduca\u00e7\u00e3o superior e profissional e, com base na conjuga\u00e7\u00e3o\r\nde conhecimentos t\u00e9cnicos e tecnol\u00f3gicos com as suas\r\npr\u00e1ticas pedag\u00f3gicas, n\u00e3o podem ofertar a educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica.<\/p>","resposta":1372026,"anulada":false,"rotulo":55,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1372025,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1372026,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito da Lei n.\u00ba 11.892\/2008, que regulamenta a educa\u00e7\u00e3o profissional e tecnol\u00f3gica, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":225976,"enunciado":"<p align=justify>A respeito da Lei n.\u00ba 11.892\/2008, que regulamenta a educa\u00e7\u00e3o\r\nprofissional e tecnol\u00f3gica, julgue os pr\u00f3ximos itens.<\/p>","rotulo":55,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 55 a 59"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"nome_clean":"Lei n\u00ba 11.892\/2008 - Institui a Rede Federal de Educa\u00e7\u00e3o Profissional, Cient\u00edfica e Tecnol\u00f3gica, cria os Institutos Federais de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 11.892\/2008 - Institui a Rede Federal de Educa\u00e7\u00e3o Profissional, Cient\u00edfica e Tecnol\u00f3gica, cria os Institutos Federais de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.","pai":395699,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":395965,"slug":"legislacao-federal-lei-no-11-892-2008-institui-a-rede-federal-de-educacao-profissional-cientifica-e-tecnologica-cria-os-institutos-federais-de-educacao-ciencia-e-tecnologia-e-da-outras-providencias"}],"slug":"legislacao-federal\/383438","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","id":4026}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Somente poder\u00e3o candidatar-se ao cargo de reitor os docentes pertencentes ao quadro de pessoal ativo permanente de qualquer dos campi que integrem o instituto federal, desde que contem com o m\u00ednimo de cinco anos de efetivo exerc\u00edcio em institui\u00e7\u00e3o federal de educa\u00e7\u00e3o profissional e tecnol\u00f3gica e possuam o t\u00edtulo de doutor.","provas":[{"id":7595,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","id":4026},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2009-cespe-cebraspe-tecnico-em-assuntos-educacionais-area-de-formacao-pedagogia-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais - 2009"},{"id":36208,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","id":4026},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2009-cespe-cebraspe-tecnico-em-assuntos-educacionais-area-de-formacao-psicologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais - 2009"},{"id":36209,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","id":4026},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2009-cespe-cebraspe-tecnico-em-assuntos-educacionais-area-de-formacao-filosofia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais - 2009"},{"id":36210,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","id":4026},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2009-cespe-cebraspe-tecnico-em-assuntos-educacionais-area-de-formacao-ciencias-sociais","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais - 2009"},{"id":36211,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","id":4026},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2009-cespe-cebraspe-tecnico-em-assuntos-educacionais-area-de-formacao-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":6,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:20:28","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","descricao":"Cargos para T\u00e9cnicos que atuam em institui\u00e7\u00f5es educacionais","id":74},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":74,"descricao":"Letras (Geral)"},{"id":33,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o"},{"id":252,"descricao":"Pedagogia - Supervis\u00e3o Escolar"},{"id":253,"descricao":"Pedagogia - S\u00e9ries Iniciais"},{"id":254,"descricao":"Pedagogia - Psicopedagogia"},{"id":255,"descricao":"Pedagogia - Orienta\u00e7\u00e3o"}],"id":383441,"hashId":"349cede9ed93475a3667400c8cc5fddd","enunciado":"<p align=justify>Somente poder\u00e3o candidatar-se ao cargo de reitor os\r\ndocentes pertencentes ao quadro de pessoal ativo permanente\r\nde qualquer dos campi que integrem o instituto federal, desde\r\nque contem com o m\u00ednimo de cinco anos de efetivo exerc\u00edcio\r\nem institui\u00e7\u00e3o federal de educa\u00e7\u00e3o profissional e tecnol\u00f3gica\r\ne possuam o t\u00edtulo de doutor.<\/p>","resposta":1372032,"anulada":false,"rotulo":58,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1372031,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1372032,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito da Lei n.\u00ba 11.892\/2008, que regulamenta a educa\u00e7\u00e3o profissional e tecnol\u00f3gica, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":225976,"enunciado":"<p align=justify>A respeito da Lei n.\u00ba 11.892\/2008, que regulamenta a educa\u00e7\u00e3o\r\nprofissional e tecnol\u00f3gica, julgue os pr\u00f3ximos itens.<\/p>","rotulo":55,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 55 a 59"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"nome_clean":"Lei n\u00ba 11.892\/2008 - Institui a Rede Federal de Educa\u00e7\u00e3o Profissional, Cient\u00edfica e Tecnol\u00f3gica, cria os Institutos Federais de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 11.892\/2008 - Institui a Rede Federal de Educa\u00e7\u00e3o Profissional, Cient\u00edfica e Tecnol\u00f3gica, cria os Institutos Federais de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.","pai":395699,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":395965,"slug":"legislacao-federal-lei-no-11-892-2008-institui-a-rede-federal-de-educacao-profissional-cientifica-e-tecnologica-cria-os-institutos-federais-de-educacao-ciencia-e-tecnologia-e-da-outras-providencias"}],"slug":"legislacao-federal\/383441","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","id":4026}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Cada institui\u00e7\u00e3o de ensino superior, p\u00fablica ou privada, constituir\u00e1 comiss\u00e3o pr\u00f3pria de avalia\u00e7\u00e3o, inst\u00e2ncia que dever\u00e1 ser subordinada ao \u00f3rg\u00e3o colegiado m\u00e1ximo da institui\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":7595,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","id":4026},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2009-cespe-cebraspe-tecnico-em-assuntos-educacionais-area-de-formacao-pedagogia-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais - 2009"},{"id":36208,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","id":4026},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2009-cespe-cebraspe-tecnico-em-assuntos-educacionais-area-de-formacao-psicologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais - 2009"},{"id":36209,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","id":4026},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2009-cespe-cebraspe-tecnico-em-assuntos-educacionais-area-de-formacao-filosofia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais - 2009"},{"id":36210,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","id":4026},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2009-cespe-cebraspe-tecnico-em-assuntos-educacionais-area-de-formacao-ciencias-sociais","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais - 2009"},{"id":36211,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","id":4026},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2009-cespe-cebraspe-tecnico-em-assuntos-educacionais-area-de-formacao-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:20:28","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","descricao":"Cargos para T\u00e9cnicos que atuam em institui\u00e7\u00f5es educacionais","id":74},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":74,"descricao":"Letras (Geral)"},{"id":33,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o"},{"id":252,"descricao":"Pedagogia - Supervis\u00e3o Escolar"},{"id":253,"descricao":"Pedagogia - S\u00e9ries Iniciais"},{"id":254,"descricao":"Pedagogia - Psicopedagogia"},{"id":255,"descricao":"Pedagogia - Orienta\u00e7\u00e3o"}],"id":383454,"hashId":"9cf22582d29e31589be9ea97b78332b6","enunciado":"<p align=justify>Cada institui\u00e7\u00e3o de ensino superior, p\u00fablica ou privada,\r\nconstituir\u00e1 comiss\u00e3o pr\u00f3pria de avalia\u00e7\u00e3o, inst\u00e2ncia que\r\ndever\u00e1 ser subordinada ao \u00f3rg\u00e3o colegiado m\u00e1ximo da\r\ninstitui\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":1372058,"anulada":false,"rotulo":71,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1372057,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1372058,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 Lei n.\u00ba 10.861\/2004, que institui o Sistema Nacional de Avalia\u00e7\u00e3o da Educa\u00e7\u00e3o Superior (SINAES), julgue os itens subsequentes.","id":225979,"enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 Lei n.\u00ba 10.861\/2004, que institui o Sistema\r\nNacional de Avalia\u00e7\u00e3o da Educa\u00e7\u00e3o Superior (SINAES), julgue\r\nos itens subsequentes.<\/p>","rotulo":69,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 69 a 72"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"nome_clean":"Lei n\u00ba 10.861\/2004 - Institui o Sistema Nacional de Avalia\u00e7\u00e3o da Educa\u00e7\u00e3o Superior - SINAES","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 10.861\/2004 - Institui o Sistema Nacional de Avalia\u00e7\u00e3o da Educa\u00e7\u00e3o Superior - SINAES","pai":395701,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":395563,"slug":"legislacao-federal-lei-no-10-861-2004-institui-o-sistema-nacional-de-avaliacao-da-educacao-superior-sinaes"}],"slug":"legislacao-federal\/383454","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","id":4026}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"As diretrizes procuram garantir a flexibilidade, a criatividade e a responsabilidade das institui\u00e7\u00f5es de ensino superior ao elaborarem suas propostas curriculares, por curso, conforme estabelece o Plano Nacional de Educa\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":7595,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","id":4026},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2009-cespe-cebraspe-tecnico-em-assuntos-educacionais-area-de-formacao-pedagogia-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais - 2009"},{"id":36208,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","id":4026},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2009-cespe-cebraspe-tecnico-em-assuntos-educacionais-area-de-formacao-psicologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais - 2009"},{"id":36209,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","id":4026},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2009-cespe-cebraspe-tecnico-em-assuntos-educacionais-area-de-formacao-filosofia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais - 2009"},{"id":36210,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","id":4026},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2009-cespe-cebraspe-tecnico-em-assuntos-educacionais-area-de-formacao-ciencias-sociais","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais - 2009"},{"id":36211,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","id":4026},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2009-cespe-cebraspe-tecnico-em-assuntos-educacionais-area-de-formacao-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:20:29","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","descricao":"Cargos para T\u00e9cnicos que atuam em institui\u00e7\u00f5es educacionais","id":74},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":74,"descricao":"Letras (Geral)"},{"id":33,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o"},{"id":252,"descricao":"Pedagogia - Supervis\u00e3o Escolar"},{"id":253,"descricao":"Pedagogia - S\u00e9ries Iniciais"},{"id":254,"descricao":"Pedagogia - Psicopedagogia"},{"id":255,"descricao":"Pedagogia - Orienta\u00e7\u00e3o"}],"id":383460,"hashId":"427029d8ae5c284dadbe03688ab40dc1","enunciado":"<p align=justify>As diretrizes procuram garantir a flexibilidade, a criatividade\r\ne a responsabilidade das institui\u00e7\u00f5es de ensino superior ao\r\nelaborarem suas propostas curriculares, por curso, conforme\r\nestabelece o Plano Nacional de Educa\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":1372069,"anulada":false,"rotulo":77,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1372069,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1372070,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"\u00c0 luz das diretrizes curriculares nacionais para os cursos de gradua\u00e7\u00e3o, apresentadas no parecer CNE\/CES n.\u00ba 67\/2003, julgue os itens a seguir.","id":225981,"enunciado":"<p align=justify>\u00c0 luz das diretrizes curriculares nacionais para os cursos de\r\ngradua\u00e7\u00e3o, apresentadas no parecer CNE\/CES n.\u00ba 67\/2003, julgue\r\nos itens a seguir.<\/p>","rotulo":77,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 77 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada CNE\/CEB","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada CNE\/CEB","pai":395603,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":399879,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-cne-ceb"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/383460","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","id":4026}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"As diretrizes orientam-se na dire\u00e7\u00e3o de s\u00f3lida forma\u00e7\u00e3o b\u00e1sica, preparando o futuro graduado para enfrentar os desafios das r\u00e1pidas transforma\u00e7\u00f5es da sociedade, do mercado de trabalho e das condi\u00e7\u00f5es de exerc\u00edcio profissional.","provas":[{"id":7595,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","id":4026},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2009-cespe-cebraspe-tecnico-em-assuntos-educacionais-area-de-formacao-pedagogia-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais - 2009"},{"id":36208,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","id":4026},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2009-cespe-cebraspe-tecnico-em-assuntos-educacionais-area-de-formacao-psicologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais - 2009"},{"id":36209,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","id":4026},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2009-cespe-cebraspe-tecnico-em-assuntos-educacionais-area-de-formacao-filosofia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais - 2009"},{"id":36210,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","id":4026},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2009-cespe-cebraspe-tecnico-em-assuntos-educacionais-area-de-formacao-ciencias-sociais","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais - 2009"},{"id":36211,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","id":4026},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2009-cespe-cebraspe-tecnico-em-assuntos-educacionais-area-de-formacao-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:20:29","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","descricao":"Cargos para T\u00e9cnicos que atuam em institui\u00e7\u00f5es educacionais","id":74},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":74,"descricao":"Letras (Geral)"},{"id":33,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o"},{"id":252,"descricao":"Pedagogia - Supervis\u00e3o Escolar"},{"id":253,"descricao":"Pedagogia - S\u00e9ries Iniciais"},{"id":254,"descricao":"Pedagogia - Psicopedagogia"},{"id":255,"descricao":"Pedagogia - Orienta\u00e7\u00e3o"}],"id":383462,"hashId":"a98c3fedcc9920b233580d4ef7c26b8b","enunciado":"<p align=justify>As diretrizes orientam-se na dire\u00e7\u00e3o de s\u00f3lida forma\u00e7\u00e3o\r\nb\u00e1sica, preparando o futuro graduado para enfrentar os\r\ndesafios das r\u00e1pidas transforma\u00e7\u00f5es da sociedade, do\r\nmercado de trabalho e das condi\u00e7\u00f5es de exerc\u00edcio\r\nprofissional.<\/p>","resposta":1372073,"anulada":false,"rotulo":79,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1372073,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1372074,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"\u00c0 luz das diretrizes curriculares nacionais para os cursos de gradua\u00e7\u00e3o, apresentadas no parecer CNE\/CES n.\u00ba 67\/2003, julgue os itens a seguir.","id":225981,"enunciado":"<p align=justify>\u00c0 luz das diretrizes curriculares nacionais para os cursos de\r\ngradua\u00e7\u00e3o, apresentadas no parecer CNE\/CES n.\u00ba 67\/2003, julgue\r\nos itens a seguir.<\/p>","rotulo":77,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 77 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada CNE\/CEB","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada CNE\/CEB","pai":395603,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":399879,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-cne-ceb"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/383462","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","id":4026}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A coordena\u00e7\u00e3o da dimens\u00e3o pr\u00e1tica est\u00e1 contemplada pelo est\u00e1gio e ter\u00e1 como finalidade promover a articula\u00e7\u00e3o das diferentes pr\u00e1ticas em uma perspectiva interdisciplinar, n\u00e3o devendo ser implementada em espa\u00e7o espec\u00edfico.","provas":[{"id":7595,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","id":4026},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2009-cespe-cebraspe-tecnico-em-assuntos-educacionais-area-de-formacao-pedagogia-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais - 2009"},{"id":36208,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","id":4026},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2009-cespe-cebraspe-tecnico-em-assuntos-educacionais-area-de-formacao-psicologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais - 2009"},{"id":36209,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","id":4026},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2009-cespe-cebraspe-tecnico-em-assuntos-educacionais-area-de-formacao-filosofia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais - 2009"},{"id":36210,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","id":4026},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2009-cespe-cebraspe-tecnico-em-assuntos-educacionais-area-de-formacao-ciencias-sociais","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais - 2009"},{"id":36211,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","id":4026},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2009-cespe-cebraspe-tecnico-em-assuntos-educacionais-area-de-formacao-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:20:29","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","descricao":"Cargos para T\u00e9cnicos que atuam em institui\u00e7\u00f5es educacionais","id":74},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":74,"descricao":"Letras (Geral)"},{"id":33,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o"},{"id":252,"descricao":"Pedagogia - Supervis\u00e3o Escolar"},{"id":253,"descricao":"Pedagogia - S\u00e9ries Iniciais"},{"id":254,"descricao":"Pedagogia - Psicopedagogia"},{"id":255,"descricao":"Pedagogia - Orienta\u00e7\u00e3o"}],"id":383466,"hashId":"ad87577c5c895658672acf20786d2c1c","enunciado":"<p align=justify>A coordena\u00e7\u00e3o da dimens\u00e3o pr\u00e1tica est\u00e1 contemplada pelo\r\nest\u00e1gio e ter\u00e1 como finalidade promover a articula\u00e7\u00e3o das\r\ndiferentes pr\u00e1ticas em uma perspectiva interdisciplinar, n\u00e3o\r\ndevendo ser implementada em espa\u00e7o espec\u00edfico.<\/p>","resposta":1372082,"anulada":false,"rotulo":83,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1372081,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1372082,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando as diretrizes curriculares nacionais para forma\u00e7\u00e3o de professores da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica, em n\u00edvel superior, julgue os itens que se seguem.","id":225982,"enunciado":"<p align=justify>Considerando as diretrizes curriculares nacionais para forma\u00e7\u00e3o\r\nde professores da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica, em n\u00edvel superior, julgue os\r\nitens que se seguem.<\/p>","rotulo":81,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 81 a 84"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"},{"nome_clean":"Lei n\u00ba 9.394 de 1996 - Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional (LDBEN) e suas altera\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba 9.394 de 1996 - Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional (LDBEN) e suas altera\u00e7\u00f5es","pai":405600,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405602,"slug":"pedagogia-lei-no-9-394-de-1996-lei-de-diretrizes-e-bases-da-educacao-nacional-ldben-e-suas-alteracoes"}],"slug":"pedagogia\/383466","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","id":4026}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Em um modelo gerencial de projeto pol\u00edtico-pedag\u00f3gico, a \u00eanfase recai sobre a racionalidade cient\u00edfica dos processos e sobre a dimens\u00e3o jur\u00eddico-administrativa da autonomia escolar.","provas":[{"id":7595,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","id":4026},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2009-cespe-cebraspe-tecnico-em-assuntos-educacionais-area-de-formacao-pedagogia-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais - 2009"},{"id":36208,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","id":4026},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2009-cespe-cebraspe-tecnico-em-assuntos-educacionais-area-de-formacao-psicologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais - 2009"},{"id":36209,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","id":4026},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2009-cespe-cebraspe-tecnico-em-assuntos-educacionais-area-de-formacao-filosofia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais - 2009"},{"id":36210,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","id":4026},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2009-cespe-cebraspe-tecnico-em-assuntos-educacionais-area-de-formacao-ciencias-sociais","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais - 2009"},{"id":36211,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","id":4026},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2009-cespe-cebraspe-tecnico-em-assuntos-educacionais-area-de-formacao-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:20:29","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","descricao":"Cargos para T\u00e9cnicos que atuam em institui\u00e7\u00f5es educacionais","id":74},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":74,"descricao":"Letras (Geral)"},{"id":33,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o"},{"id":252,"descricao":"Pedagogia - Supervis\u00e3o Escolar"},{"id":253,"descricao":"Pedagogia - S\u00e9ries Iniciais"},{"id":254,"descricao":"Pedagogia - Psicopedagogia"},{"id":255,"descricao":"Pedagogia - Orienta\u00e7\u00e3o"}],"id":383470,"hashId":"041f172561a4c731e3e424c863fd8cdc","enunciado":"<p align=justify>Em um modelo gerencial de projeto pol\u00edtico-pedag\u00f3gico, a\r\n\u00eanfase recai sobre a racionalidade cient\u00edfica dos processos e\r\nsobre a dimens\u00e3o jur\u00eddico-administrativa da autonomia\r\nescolar.<\/p>","resposta":1372089,"anulada":false,"rotulo":87,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1372089,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1372090,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca da concep\u00e7\u00e3o de projetos pol\u00edtico-pedag\u00f3gicos e de projetos de desenvolvimento institucional (PDIs), julgue os seguintes itens.","id":225983,"enunciado":"<p align=justify>Acerca da concep\u00e7\u00e3o de projetos pol\u00edtico-pedag\u00f3gicos e de\r\nprojetos de desenvolvimento institucional (PDIs), julgue os\r\nseguintes itens.<\/p>","rotulo":85,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 85 a 88"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Lei n\u00ba 9.394 de 1996 - Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional (LDBEN) e suas altera\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba 9.394 de 1996 - Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional (LDBEN) e suas altera\u00e7\u00f5es","pai":405600,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405602,"slug":"pedagogia-lei-no-9-394-de-1996-lei-de-diretrizes-e-bases-da-educacao-nacional-ldben-e-suas-alteracoes"}],"slug":"pedagogia\/383470","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","id":4026}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Na constru\u00e7\u00e3o de curr\u00edculos de qualidade para toda a popula\u00e7\u00e3o, os resultados da avalia\u00e7\u00e3o devem ser analisados como indicadores para an\u00e1lise do papel e da fun\u00e7\u00e3o desempenhados pelas inst\u00e2ncias governamentais.","provas":[{"id":7595,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","id":4026},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2009-cespe-cebraspe-tecnico-em-assuntos-educacionais-area-de-formacao-pedagogia-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais - 2009"},{"id":36208,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","id":4026},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2009-cespe-cebraspe-tecnico-em-assuntos-educacionais-area-de-formacao-psicologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais - 2009"},{"id":36209,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","id":4026},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2009-cespe-cebraspe-tecnico-em-assuntos-educacionais-area-de-formacao-filosofia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais - 2009"},{"id":36210,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","id":4026},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2009-cespe-cebraspe-tecnico-em-assuntos-educacionais-area-de-formacao-ciencias-sociais","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais - 2009"},{"id":36211,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","id":4026},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2009-cespe-cebraspe-tecnico-em-assuntos-educacionais-area-de-formacao-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:20:30","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","descricao":"Cargos para T\u00e9cnicos que atuam em institui\u00e7\u00f5es educacionais","id":74},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":74,"descricao":"Letras (Geral)"},{"id":33,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o"},{"id":252,"descricao":"Pedagogia - Supervis\u00e3o Escolar"},{"id":253,"descricao":"Pedagogia - S\u00e9ries Iniciais"},{"id":254,"descricao":"Pedagogia - Psicopedagogia"},{"id":255,"descricao":"Pedagogia - Orienta\u00e7\u00e3o"}],"id":383475,"hashId":"0fe0eb76bad0cdbf75be4179a783cfec","enunciado":"<p align=justify>Na constru\u00e7\u00e3o de curr\u00edculos de qualidade para toda a\r\npopula\u00e7\u00e3o, os resultados da avalia\u00e7\u00e3o devem ser analisados\r\ncomo indicadores para an\u00e1lise do papel e da fun\u00e7\u00e3o\r\ndesempenhados pelas inst\u00e2ncias governamentais.<\/p>","resposta":1372099,"anulada":false,"rotulo":92,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1372099,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1372100,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando o paradigma emancipat\u00f3rio da avalia\u00e7\u00e3o, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":225984,"enunciado":"<p align=justify>Considerando o paradigma emancipat\u00f3rio da avalia\u00e7\u00e3o, julgue os\r\npr\u00f3ximos itens.<\/p>","rotulo":89,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 89 a 92"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"},{"nome_clean":"Planejamento na Educa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Planejamento na Educa\u00e7\u00e3o","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405584,"slug":"pedagogia-planejamento-na-educacao"}],"slug":"pedagogia\/383475","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","id":4026}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A elei\u00e7\u00e3o direta para diretores \u00e9 a principal estrat\u00e9gia para a implanta\u00e7\u00e3o da gest\u00e3o democr\u00e1tica; sem ela, a democracia n\u00e3o tem possibilidade de ser concretizada na escola.","provas":[{"id":7595,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","id":4026},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2009-cespe-cebraspe-tecnico-em-assuntos-educacionais-area-de-formacao-pedagogia-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais - 2009"},{"id":36208,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","id":4026},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2009-cespe-cebraspe-tecnico-em-assuntos-educacionais-area-de-formacao-psicologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais - 2009"},{"id":36209,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","id":4026},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2009-cespe-cebraspe-tecnico-em-assuntos-educacionais-area-de-formacao-filosofia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais - 2009"},{"id":36210,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","id":4026},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2009-cespe-cebraspe-tecnico-em-assuntos-educacionais-area-de-formacao-ciencias-sociais","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais - 2009"},{"id":36211,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","id":4026},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2009-cespe-cebraspe-tecnico-em-assuntos-educacionais-area-de-formacao-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:20:31","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","descricao":"Cargos para T\u00e9cnicos que atuam em institui\u00e7\u00f5es educacionais","id":74},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":74,"descricao":"Letras (Geral)"},{"id":33,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o"},{"id":252,"descricao":"Pedagogia - Supervis\u00e3o Escolar"},{"id":253,"descricao":"Pedagogia - S\u00e9ries Iniciais"},{"id":254,"descricao":"Pedagogia - Psicopedagogia"},{"id":255,"descricao":"Pedagogia - Orienta\u00e7\u00e3o"}],"id":383477,"hashId":"7ac745ec7abad57a435c13ac8f07a6c8","enunciado":"<p align=justify>A elei\u00e7\u00e3o direta para diretores \u00e9 a principal estrat\u00e9gia para a\r\nimplanta\u00e7\u00e3o da gest\u00e3o democr\u00e1tica; sem ela, a democracia\r\nn\u00e3o tem possibilidade de ser concretizada na escola.<\/p>","resposta":1372104,"anulada":false,"rotulo":94,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1372103,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1372104,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 gest\u00e3o democr\u00e1tica da educa\u00e7\u00e3o, julgue os itens subsequentes.","id":225985,"enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 gest\u00e3o democr\u00e1tica da educa\u00e7\u00e3o, julgue os itens\r\nsubsequentes.<\/p>","rotulo":93,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 93 a 96"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"},{"nome_clean":"Lei n\u00ba 9.394 de 1996 - Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional (LDBEN) e suas altera\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba 9.394 de 1996 - Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional (LDBEN) e suas altera\u00e7\u00f5es","pai":405600,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405602,"slug":"pedagogia-lei-no-9-394-de-1996-lei-de-diretrizes-e-bases-da-educacao-nacional-ldben-e-suas-alteracoes"}],"slug":"pedagogia\/383477","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","id":4026}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os conselhos escolares de car\u00e1ter deliberativo, como colegiados representativos de todos os segmentos da comunidade escolar, s\u00e3o os mais indicados para a concretiza\u00e7\u00e3o do princ\u00edpio da gest\u00e3o democr\u00e1tica na educa\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":7595,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","id":4026},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2009-cespe-cebraspe-tecnico-em-assuntos-educacionais-area-de-formacao-pedagogia-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais - 2009"},{"id":36208,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","id":4026},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2009-cespe-cebraspe-tecnico-em-assuntos-educacionais-area-de-formacao-psicologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais - 2009"},{"id":36209,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","id":4026},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2009-cespe-cebraspe-tecnico-em-assuntos-educacionais-area-de-formacao-filosofia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais - 2009"},{"id":36210,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","id":4026},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2009-cespe-cebraspe-tecnico-em-assuntos-educacionais-area-de-formacao-ciencias-sociais","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais - 2009"},{"id":36211,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","id":4026},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2009-cespe-cebraspe-tecnico-em-assuntos-educacionais-area-de-formacao-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:20:31","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","descricao":"Cargos para T\u00e9cnicos que atuam em institui\u00e7\u00f5es educacionais","id":74},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":74,"descricao":"Letras (Geral)"},{"id":33,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o"},{"id":252,"descricao":"Pedagogia - Supervis\u00e3o Escolar"},{"id":253,"descricao":"Pedagogia - S\u00e9ries Iniciais"},{"id":254,"descricao":"Pedagogia - Psicopedagogia"},{"id":255,"descricao":"Pedagogia - Orienta\u00e7\u00e3o"}],"id":383478,"hashId":"23a8353d0a7df052f28cf97fef7948fc","enunciado":"<p align=justify>Os conselhos escolares de car\u00e1ter deliberativo, como\r\ncolegiados representativos de todos os segmentos da\r\ncomunidade escolar, s\u00e3o os mais indicados para a\r\nconcretiza\u00e7\u00e3o do princ\u00edpio da gest\u00e3o democr\u00e1tica na\r\neduca\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":1372105,"anulada":false,"rotulo":95,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1372105,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1372106,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 gest\u00e3o democr\u00e1tica da educa\u00e7\u00e3o, julgue os itens subsequentes.","id":225985,"enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 gest\u00e3o democr\u00e1tica da educa\u00e7\u00e3o, julgue os itens\r\nsubsequentes.<\/p>","rotulo":93,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 93 a 96"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"},{"nome_clean":"Lei n\u00ba 9.394 de 1996 - Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional (LDBEN) e suas altera\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba 9.394 de 1996 - Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional (LDBEN) e suas altera\u00e7\u00f5es","pai":405600,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405602,"slug":"pedagogia-lei-no-9-394-de-1996-lei-de-diretrizes-e-bases-da-educacao-nacional-ldben-e-suas-alteracoes"}],"slug":"pedagogia\/383478","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","id":4026}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O paradigma ontol\u00f3gico \u00e9 caracterizado por um enfoque subjetivo, visando \u00e0 descoberta das ess\u00eancias e \u00e0 conscientiza\u00e7\u00e3o do conhecimento pelo educando.","provas":[{"id":7595,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","id":4026},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2009-cespe-cebraspe-tecnico-em-assuntos-educacionais-area-de-formacao-pedagogia-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais - 2009"},{"id":36208,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","id":4026},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2009-cespe-cebraspe-tecnico-em-assuntos-educacionais-area-de-formacao-psicologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais - 2009"},{"id":36209,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","id":4026},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2009-cespe-cebraspe-tecnico-em-assuntos-educacionais-area-de-formacao-filosofia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais - 2009"},{"id":36210,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","id":4026},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2009-cespe-cebraspe-tecnico-em-assuntos-educacionais-area-de-formacao-ciencias-sociais","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais - 2009"},{"id":36211,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","id":4026},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2009-cespe-cebraspe-tecnico-em-assuntos-educacionais-area-de-formacao-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:20:31","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","descricao":"Cargos para T\u00e9cnicos que atuam em institui\u00e7\u00f5es educacionais","id":74},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":74,"descricao":"Letras (Geral)"},{"id":33,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o"},{"id":252,"descricao":"Pedagogia - Supervis\u00e3o Escolar"},{"id":253,"descricao":"Pedagogia - S\u00e9ries Iniciais"},{"id":254,"descricao":"Pedagogia - Psicopedagogia"},{"id":255,"descricao":"Pedagogia - Orienta\u00e7\u00e3o"}],"id":383480,"hashId":"1d8d877d94bd7a95bbdf8e748b5998f3","enunciado":"<p align=justify>O paradigma ontol\u00f3gico \u00e9 caracterizado por um enfoque\r\nsubjetivo, visando \u00e0 descoberta das ess\u00eancias e \u00e0\r\nconscientiza\u00e7\u00e3o do conhecimento pelo educando.<\/p>","resposta":1372110,"anulada":false,"rotulo":97,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1372109,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1372110,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens subsequentes, relativos aos paradigmas da educa\u00e7\u00e3o.","id":225986,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens subsequentes, relativos aos paradigmas da\r\neduca\u00e7\u00e3o.<\/p>","rotulo":97,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 97 e 98"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"},{"nome_clean":"Planejamento na Educa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Planejamento na Educa\u00e7\u00e3o","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405584,"slug":"pedagogia-planejamento-na-educacao"}],"slug":"pedagogia\/383480","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","id":4026}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A configura\u00e7\u00e3o do pensamento pedag\u00f3gico genuinamente brasileiro se iniciou com o Manifesto dos Pioneiros da Educa\u00e7\u00e3o Nova e o fortalecimento da educa\u00e7\u00e3o laica.","provas":[{"id":7595,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","id":4026},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2009-cespe-cebraspe-tecnico-em-assuntos-educacionais-area-de-formacao-pedagogia-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais - 2009"},{"id":36208,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","id":4026},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2009-cespe-cebraspe-tecnico-em-assuntos-educacionais-area-de-formacao-psicologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais - 2009"},{"id":36209,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","id":4026},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2009-cespe-cebraspe-tecnico-em-assuntos-educacionais-area-de-formacao-filosofia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais - 2009"},{"id":36210,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","id":4026},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2009-cespe-cebraspe-tecnico-em-assuntos-educacionais-area-de-formacao-ciencias-sociais","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais - 2009"},{"id":36211,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","id":4026},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2009-cespe-cebraspe-tecnico-em-assuntos-educacionais-area-de-formacao-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:20:31","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","descricao":"Cargos para T\u00e9cnicos que atuam em institui\u00e7\u00f5es educacionais","id":74},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":74,"descricao":"Letras (Geral)"},{"id":33,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o"},{"id":252,"descricao":"Pedagogia - Supervis\u00e3o Escolar"},{"id":253,"descricao":"Pedagogia - S\u00e9ries Iniciais"},{"id":254,"descricao":"Pedagogia - Psicopedagogia"},{"id":255,"descricao":"Pedagogia - Orienta\u00e7\u00e3o"}],"id":383483,"hashId":"96c243410ba7e33d69f5bac497c48ff8","enunciado":"<p align=justify>A configura\u00e7\u00e3o do pensamento pedag\u00f3gico genuinamente\r\nbrasileiro se iniciou com o Manifesto dos Pioneiros da\r\nEduca\u00e7\u00e3o Nova e o fortalecimento da educa\u00e7\u00e3o laica.<\/p>","resposta":1372116,"anulada":false,"rotulo":100,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1372115,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1372116,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens que se seguem, relativos ao pensamento pedag\u00f3gico brasileiro.","id":225987,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens que se seguem, relativos ao pensamento\r\npedag\u00f3gico brasileiro.<\/p>","rotulo":99,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 99 a 103"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"},{"nome_clean":"Hist\u00f3ria da Educa\u00e7\u00e3o Brasileira","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria da Educa\u00e7\u00e3o Brasileira","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405544,"slug":"pedagogia-historia-da-educacao-brasileira"}],"slug":"pedagogia\/383483","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","id":4026}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Em oposi\u00e7\u00e3o ao Manifesto dos Pioneiros da Educa\u00e7\u00e3o Nova, a partir de 1934 houve uma busca pela cientificidade na educa\u00e7\u00e3o, fundamentada, sobretudo, na sociologia.","provas":[{"id":7595,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","id":4026},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2009-cespe-cebraspe-tecnico-em-assuntos-educacionais-area-de-formacao-pedagogia-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais - 2009"},{"id":36208,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","id":4026},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2009-cespe-cebraspe-tecnico-em-assuntos-educacionais-area-de-formacao-psicologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais - 2009"},{"id":36209,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","id":4026},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2009-cespe-cebraspe-tecnico-em-assuntos-educacionais-area-de-formacao-filosofia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais - 2009"},{"id":36210,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","id":4026},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2009-cespe-cebraspe-tecnico-em-assuntos-educacionais-area-de-formacao-ciencias-sociais","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais - 2009"},{"id":36211,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","id":4026},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2009-cespe-cebraspe-tecnico-em-assuntos-educacionais-area-de-formacao-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:20:32","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","descricao":"Cargos para T\u00e9cnicos que atuam em institui\u00e7\u00f5es educacionais","id":74},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":74,"descricao":"Letras (Geral)"},{"id":33,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o"},{"id":252,"descricao":"Pedagogia - Supervis\u00e3o Escolar"},{"id":253,"descricao":"Pedagogia - S\u00e9ries Iniciais"},{"id":254,"descricao":"Pedagogia - Psicopedagogia"},{"id":255,"descricao":"Pedagogia - Orienta\u00e7\u00e3o"}],"id":383484,"hashId":"028f681f87713b4c224fdc52ee7c9408","enunciado":"<p align=justify>Em oposi\u00e7\u00e3o ao Manifesto dos Pioneiros da Educa\u00e7\u00e3o Nova,\r\na partir de 1934 houve uma busca pela cientificidade na\r\neduca\u00e7\u00e3o, fundamentada, sobretudo, na sociologia.<\/p>","resposta":1372118,"anulada":false,"rotulo":101,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1372117,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1372118,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens que se seguem, relativos ao pensamento pedag\u00f3gico brasileiro.","id":225987,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens que se seguem, relativos ao pensamento\r\npedag\u00f3gico brasileiro.<\/p>","rotulo":99,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 99 a 103"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"},{"nome_clean":"Hist\u00f3ria da Educa\u00e7\u00e3o Brasileira","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria da Educa\u00e7\u00e3o Brasileira","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405544,"slug":"pedagogia-historia-da-educacao-brasileira"}],"slug":"pedagogia\/383484","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","id":4026}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A pedagogia pragm\u00e1tica considera que a atividade escolar deve ser centrada em experi\u00eancias que ativem potencialidades, capacidades, necessidades e interesses naturais da crian\u00e7a.","provas":[{"id":7595,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","id":4026},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2009-cespe-cebraspe-tecnico-em-assuntos-educacionais-area-de-formacao-pedagogia-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais - 2009"},{"id":36208,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","id":4026},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2009-cespe-cebraspe-tecnico-em-assuntos-educacionais-area-de-formacao-psicologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais - 2009"},{"id":36209,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","id":4026},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2009-cespe-cebraspe-tecnico-em-assuntos-educacionais-area-de-formacao-filosofia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais - 2009"},{"id":36210,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","id":4026},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2009-cespe-cebraspe-tecnico-em-assuntos-educacionais-area-de-formacao-ciencias-sociais","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais - 2009"},{"id":36211,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","id":4026},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2009-cespe-cebraspe-tecnico-em-assuntos-educacionais-area-de-formacao-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:20:32","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","descricao":"Cargos para T\u00e9cnicos que atuam em institui\u00e7\u00f5es educacionais","id":74},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":74,"descricao":"Letras (Geral)"},{"id":33,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o"},{"id":252,"descricao":"Pedagogia - Supervis\u00e3o Escolar"},{"id":253,"descricao":"Pedagogia - S\u00e9ries Iniciais"},{"id":254,"descricao":"Pedagogia - Psicopedagogia"},{"id":255,"descricao":"Pedagogia - Orienta\u00e7\u00e3o"}],"id":383487,"hashId":"e90330484dd46ab4cb644002901d436c","enunciado":"<p align=justify>A pedagogia pragm\u00e1tica considera que a atividade escolar\r\ndeve ser centrada em experi\u00eancias que ativem\r\npotencialidades, capacidades, necessidades e interesses\r\nnaturais da crian\u00e7a.<\/p>","resposta":1372123,"anulada":false,"rotulo":104,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1372123,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1372124,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca das tend\u00eancias pedag\u00f3gicas, julgue os itens a seguir.","id":225988,"enunciado":"<p align=justify>Acerca das tend\u00eancias pedag\u00f3gicas, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":104,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 104 a 107"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"},{"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o e cidadania","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o e cidadania","pai":405537,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405541,"slug":"pedagogia-educacao-e-cidadania"}],"slug":"pedagogia\/383487","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","id":4026}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"De acordo com o comportamentalismo, o professor deve estabelecer os objetivos a serem alcan\u00e7ados pelos alunos e oferecer as condi\u00e7\u00f5es ambientais favor\u00e1veis para que eles aprendam e se desenvolvam, alcan\u00e7ando os resultados esperados.","provas":[{"id":7595,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","id":4026},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2009-cespe-cebraspe-tecnico-em-assuntos-educacionais-area-de-formacao-pedagogia-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais - 2009"},{"id":36208,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","id":4026},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2009-cespe-cebraspe-tecnico-em-assuntos-educacionais-area-de-formacao-psicologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais - 2009"},{"id":36209,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","id":4026},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2009-cespe-cebraspe-tecnico-em-assuntos-educacionais-area-de-formacao-filosofia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais - 2009"},{"id":36210,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","id":4026},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2009-cespe-cebraspe-tecnico-em-assuntos-educacionais-area-de-formacao-ciencias-sociais","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais - 2009"},{"id":36211,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","id":4026},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2009-cespe-cebraspe-tecnico-em-assuntos-educacionais-area-de-formacao-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:20:32","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","descricao":"Cargos para T\u00e9cnicos que atuam em institui\u00e7\u00f5es educacionais","id":74},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":74,"descricao":"Letras (Geral)"},{"id":33,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o"},{"id":252,"descricao":"Pedagogia - Supervis\u00e3o Escolar"},{"id":253,"descricao":"Pedagogia - S\u00e9ries Iniciais"},{"id":254,"descricao":"Pedagogia - Psicopedagogia"},{"id":255,"descricao":"Pedagogia - Orienta\u00e7\u00e3o"}],"id":383495,"hashId":"438dac5d7138f88fc6d02d31bd3c07c9","enunciado":"<p align=justify>De acordo com o comportamentalismo, o professor deve\r\nestabelecer os objetivos a serem alcan\u00e7ados pelos alunos e\r\noferecer as condi\u00e7\u00f5es ambientais favor\u00e1veis para que eles\r\naprendam e se desenvolvam, alcan\u00e7ando os resultados\r\nesperados.<\/p>","resposta":1372139,"anulada":false,"rotulo":112,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1372139,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1372140,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que concerne \u00e0s teorias da aprendizagem e do ensino, julgue os itens subsequentes.","id":225990,"enunciado":"<p align=justify>No que concerne \u00e0s teorias da aprendizagem e do ensino, julgue\r\nos itens subsequentes.<\/p>","rotulo":109,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 109 a 114"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"},{"nome_clean":"Did\u00e1tica e o processo de ensino e aprendizagem","oab":false,"nome":"Did\u00e1tica e o processo de ensino e aprendizagem","pai":405488,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405490,"slug":"pedagogia-didatica-e-o-processo-de-ensino-e-aprendizagem"}],"slug":"pedagogia\/383495","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","id":4026}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Segundo Piaget, como a capacidade de racioc\u00ednio depende do ambiente e dos fatores gen\u00e9ticos, o professor exerce papel fundamental na estimula\u00e7\u00e3o do desenvolvimento dos alunos, favorecendo sua aprendizagem.","provas":[{"id":7595,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","id":4026},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2009-cespe-cebraspe-tecnico-em-assuntos-educacionais-area-de-formacao-pedagogia-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais - 2009"},{"id":36208,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","id":4026},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2009-cespe-cebraspe-tecnico-em-assuntos-educacionais-area-de-formacao-psicologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais - 2009"},{"id":36209,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","id":4026},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2009-cespe-cebraspe-tecnico-em-assuntos-educacionais-area-de-formacao-filosofia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais - 2009"},{"id":36210,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","id":4026},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2009-cespe-cebraspe-tecnico-em-assuntos-educacionais-area-de-formacao-ciencias-sociais","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais - 2009"},{"id":36211,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","id":4026},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2009-cespe-cebraspe-tecnico-em-assuntos-educacionais-area-de-formacao-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:20:32","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","descricao":"Cargos para T\u00e9cnicos que atuam em institui\u00e7\u00f5es educacionais","id":74},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":74,"descricao":"Letras (Geral)"},{"id":33,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o"},{"id":252,"descricao":"Pedagogia - Supervis\u00e3o Escolar"},{"id":253,"descricao":"Pedagogia - S\u00e9ries Iniciais"},{"id":254,"descricao":"Pedagogia - Psicopedagogia"},{"id":255,"descricao":"Pedagogia - Orienta\u00e7\u00e3o"}],"id":383496,"hashId":"5294e063aa9eb437eecd1658c0907ee4","enunciado":"<p align=justify>Segundo Piaget, como a capacidade de racioc\u00ednio depende\r\ndo ambiente e dos fatores gen\u00e9ticos, o professor exerce papel\r\nfundamental na estimula\u00e7\u00e3o do desenvolvimento dos alunos,\r\nfavorecendo sua aprendizagem.<\/p>","resposta":1372142,"anulada":false,"rotulo":113,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1372141,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1372142,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que concerne \u00e0s teorias da aprendizagem e do ensino, julgue os itens subsequentes.","id":225990,"enunciado":"<p align=justify>No que concerne \u00e0s teorias da aprendizagem e do ensino, julgue\r\nos itens subsequentes.<\/p>","rotulo":109,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 109 a 114"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"},{"nome_clean":"Did\u00e1tica e o processo de ensino e aprendizagem","oab":false,"nome":"Did\u00e1tica e o processo de ensino e aprendizagem","pai":405488,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405490,"slug":"pedagogia-didatica-e-o-processo-de-ensino-e-aprendizagem"}],"slug":"pedagogia\/383496","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Comunica\u00e7\u00e3o Social - \u00c1rea Jornalismo","id":4963}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Para que deixem de ser considerados produtos dispens\u00e1veis, os jornais devem inovar na abordagem dos fatos e investir na interpreta\u00e7\u00e3o dos acontecimentos, dando destaque \u00e0 informa\u00e7\u00e3o in\u00e9dita, ao \u00e2ngulo pouco explorado, ao detalhe capaz de prender a aten\u00e7\u00e3o do leitor na banca, buscando n\u00e3o repetir aquilo que a TV e a Internet j\u00e1 divulgaram.","provas":[{"id":7596,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Comunica\u00e7\u00e3o Social - \u00c1rea Jornalismo","id":4963},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2009-cespe-cebraspe-tecnico-em-comunicacao-social-area-jornalismo-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - T\u00e9cnico em Comunica\u00e7\u00e3o Social - \u00c1rea Jornalismo - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:20:33","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":28,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Jornalismo)"},{"id":73,"descricao":"Jornalismo"}],"id":383506,"hashId":"b943d89e3fd56544668b16d916a27fdb","enunciado":"<p align=justify>Para que deixem de ser considerados produtos dispens\u00e1veis,\r\nos jornais devem inovar na abordagem dos fatos e investir\r\nna interpreta\u00e7\u00e3o dos acontecimentos, dando destaque \u00e0\r\ninforma\u00e7\u00e3o in\u00e9dita, ao \u00e2ngulo pouco explorado, ao detalhe\r\ncapaz de prender a aten\u00e7\u00e3o do leitor na banca, buscando n\u00e3o\r\nrepetir aquilo que a TV e a Internet j\u00e1 divulgaram.<\/p>","resposta":1372161,"anulada":false,"rotulo":53,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1372161,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1372162,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" A respeito da situa\u00e7\u00e3o atual das empresas jornal\u00edsticas, no mundo e no Brasil, julgue os itens seguintes.","id":225994,"enunciado":"<P><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/6877\/1.GIF><\/P>\r\n<P> <\/P><FONT face=TT8EF4o00 size=2><FONT face=TT8EF4o00 size=2>\r\n<P align=left>A respeito da situa\u00e7\u00e3o atual das empresas jornal\u00edsticas, no mundo e no Brasil, julgue os itens seguintes.<\/P><\/FONT><\/FONT>","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 53"},"assuntos":[{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"nome_clean":"Tecnologias e Novas Tend\u00eancias na Comunica\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologias e Novas Tend\u00eancias na Comunica\u00e7\u00e3o","pai":397676,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397703,"slug":"comunicacao-social-tecnologias-e-novas-tendencias-na-comunicacao"}],"slug":"comunicacao-social\/383506","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Comunica\u00e7\u00e3o Social - \u00c1rea Jornalismo","id":4963}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Via de regra, cabe ao chefe de reportagem definir o \u00e2ngulo de abordagem de um assunto, al\u00e9m de escolher o rep\u00f3rter mais apto a realizar cada cobertura.","provas":[{"id":7596,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Comunica\u00e7\u00e3o Social - \u00c1rea Jornalismo","id":4963},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2009-cespe-cebraspe-tecnico-em-comunicacao-social-area-jornalismo-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - T\u00e9cnico em Comunica\u00e7\u00e3o Social - \u00c1rea Jornalismo - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:20:33","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":28,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Jornalismo)"},{"id":73,"descricao":"Jornalismo"}],"id":383510,"hashId":"fedd00a1ee143ce49fd6caf9642eca2e","enunciado":"<p align=justify>Via de regra, cabe ao chefe de reportagem definir o \u00e2ngulo\r\nde abordagem de um assunto, al\u00e9m de escolher o rep\u00f3rter\r\nmais apto a realizar cada cobertura.<\/p>","resposta":1372170,"anulada":false,"rotulo":57,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1372169,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1372170,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 organiza\u00e7\u00e3o da empresa jornal\u00edstica e \u00e0s fun\u00e7\u00f5es do jornalista, julgue os itens de 54 a 59.","id":225995,"enunciado":"<p align=justify>Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 organiza\u00e7\u00e3o da empresa jornal\u00edstica e \u00e0s fun\u00e7\u00f5es do\r\njornalista, julgue os itens de 54 a 59.<\/p>","rotulo":54,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 54  a 59"},"assuntos":[{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"nome_clean":"T\u00e9cnicas de apura\u00e7\u00e3o, reda\u00e7\u00e3o, objetividade, edi\u00e7\u00e3o e produ\u00e7\u00e3o jornal\u00edstica","oab":false,"nome":"T\u00e9cnicas de apura\u00e7\u00e3o, reda\u00e7\u00e3o, objetividade, edi\u00e7\u00e3o e produ\u00e7\u00e3o jornal\u00edstica","pai":397681,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397682,"slug":"comunicacao-social-tecnicas-de-apuracao-redacao-objetividade-edicao-e-producao-jornalistica"}],"slug":"comunicacao-social\/383510","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Comunica\u00e7\u00e3o Social - \u00c1rea Jornalismo","id":4963}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Reda\u00e7\u00e3o corresponde \u00e0 etapa de constru\u00e7\u00e3o da not\u00edcia na qual o texto final \u00e9 escrito a partir dos dados obtidos na apura\u00e7\u00e3o ou na reportagem. Em alguns ve\u00edculos, o profissional especializado nesse processo \u00e9 chamado de redator, mas o processo de reda\u00e7\u00e3o tamb\u00e9m pode ser de responsabilidade do rep\u00f3rter que apura as informa\u00e7\u00f5es.","provas":[{"id":7596,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Comunica\u00e7\u00e3o Social - \u00c1rea Jornalismo","id":4963},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2009-cespe-cebraspe-tecnico-em-comunicacao-social-area-jornalismo-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - T\u00e9cnico em Comunica\u00e7\u00e3o Social - \u00c1rea Jornalismo - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:20:33","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":28,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Jornalismo)"},{"id":73,"descricao":"Jornalismo"}],"id":383511,"hashId":"c72f717d0522e661856bc0ae087ca106","enunciado":"<p align=justify>Reda\u00e7\u00e3o corresponde \u00e0 etapa de constru\u00e7\u00e3o da not\u00edcia na\r\nqual o texto final \u00e9 escrito a partir dos dados obtidos na\r\napura\u00e7\u00e3o ou na reportagem. Em alguns ve\u00edculos, o\r\nprofissional especializado nesse processo \u00e9 chamado de\r\nredator, mas o processo de reda\u00e7\u00e3o tamb\u00e9m pode ser de\r\nresponsabilidade do rep\u00f3rter que apura as informa\u00e7\u00f5es.<\/p>","resposta":1372171,"anulada":false,"rotulo":58,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1372171,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1372172,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 organiza\u00e7\u00e3o da empresa jornal\u00edstica e \u00e0s fun\u00e7\u00f5es do jornalista, julgue os itens de 54 a 59.","id":225995,"enunciado":"<p align=justify>Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 organiza\u00e7\u00e3o da empresa jornal\u00edstica e \u00e0s fun\u00e7\u00f5es do\r\njornalista, julgue os itens de 54 a 59.<\/p>","rotulo":54,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 54  a 59"},"assuntos":[{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"nome_clean":"T\u00e9cnicas de apura\u00e7\u00e3o, reda\u00e7\u00e3o, objetividade, edi\u00e7\u00e3o e produ\u00e7\u00e3o jornal\u00edstica","oab":false,"nome":"T\u00e9cnicas de apura\u00e7\u00e3o, reda\u00e7\u00e3o, objetividade, edi\u00e7\u00e3o e produ\u00e7\u00e3o jornal\u00edstica","pai":397681,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397682,"slug":"comunicacao-social-tecnicas-de-apuracao-redacao-objetividade-edicao-e-producao-jornalistica"}],"slug":"comunicacao-social\/383511","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Comunica\u00e7\u00e3o Social - \u00c1rea Jornalismo","id":4963}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A videorreportagem \u00e9 um formato jornal\u00edstico que n\u00e3o segue a rotina de produ\u00e7\u00e3o tradicional, na qual cada \u00e1rea espec\u00edfica \u00e9 ocupada por um profissional. Nesse formato, \u00e9 o rep\u00f3rter quem filma, entrevista, edita e apresenta a reportagem, narrando-a em plano sequ\u00eancia.","provas":[{"id":7596,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Comunica\u00e7\u00e3o Social - \u00c1rea Jornalismo","id":4963},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2009-cespe-cebraspe-tecnico-em-comunicacao-social-area-jornalismo-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - T\u00e9cnico em Comunica\u00e7\u00e3o Social - \u00c1rea Jornalismo - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:20:33","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":28,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Jornalismo)"},{"id":73,"descricao":"Jornalismo"}],"id":383512,"hashId":"f2c70697553de803491b360567d2fe9d","enunciado":"<p align=justify>A videorreportagem \u00e9 um formato jornal\u00edstico que n\u00e3o segue\r\na rotina de produ\u00e7\u00e3o tradicional, na qual cada \u00e1rea espec\u00edfica\r\n\u00e9 ocupada por um profissional. Nesse formato, \u00e9 o rep\u00f3rter\r\nquem filma, entrevista, edita e apresenta a reportagem,\r\nnarrando-a em plano sequ\u00eancia.<\/p>","resposta":1372173,"anulada":false,"rotulo":59,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1372173,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1372174,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 organiza\u00e7\u00e3o da empresa jornal\u00edstica e \u00e0s fun\u00e7\u00f5es do jornalista, julgue os itens de 54 a 59.","id":225995,"enunciado":"<p align=justify>Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 organiza\u00e7\u00e3o da empresa jornal\u00edstica e \u00e0s fun\u00e7\u00f5es do\r\njornalista, julgue os itens de 54 a 59.<\/p>","rotulo":54,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 54  a 59"},"assuntos":[{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"nome_clean":"T\u00e9cnicas de apura\u00e7\u00e3o, reda\u00e7\u00e3o, objetividade, edi\u00e7\u00e3o e produ\u00e7\u00e3o jornal\u00edstica","oab":false,"nome":"T\u00e9cnicas de apura\u00e7\u00e3o, reda\u00e7\u00e3o, objetividade, edi\u00e7\u00e3o e produ\u00e7\u00e3o jornal\u00edstica","pai":397681,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397682,"slug":"comunicacao-social-tecnicas-de-apuracao-redacao-objetividade-edicao-e-producao-jornalistica"}],"slug":"comunicacao-social\/383512","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Comunica\u00e7\u00e3o Social - \u00c1rea Jornalismo","id":4963}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O recurso \u00e0 declara\u00e7\u00e3o textual no jornalismo impresso equivale ao uso de sonora em tev\u00ea ou r\u00e1dio e, por isso, deve ser reservado a declara\u00e7\u00f5es de impacto, tanto por seu conte\u00fado como por seu car\u00e1ter inusitado.","provas":[{"id":7596,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Comunica\u00e7\u00e3o Social - \u00c1rea Jornalismo","id":4963},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2009-cespe-cebraspe-tecnico-em-comunicacao-social-area-jornalismo-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - T\u00e9cnico em Comunica\u00e7\u00e3o Social - \u00c1rea Jornalismo - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:20:35","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":28,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Jornalismo)"},{"id":73,"descricao":"Jornalismo"}],"id":383519,"hashId":"693f6ca12a4beb431aba6b0e4c124ac0","enunciado":"<p align=justify>O recurso \u00e0 declara\u00e7\u00e3o textual no jornalismo impresso\r\nequivale ao uso de sonora em tev\u00ea ou r\u00e1dio e, por isso, deve\r\nser reservado a declara\u00e7\u00f5es de impacto, tanto por seu\r\nconte\u00fado como por seu car\u00e1ter inusitado.<\/p>","resposta":1372187,"anulada":false,"rotulo":66,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1372187,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1372188,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os seguintes itens, acerca das caracter\u00edsticas do texto jornal\u00edstico em diferentes m\u00eddias.","id":225997,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os seguintes itens, acerca das caracter\u00edsticas do texto\r\njornal\u00edstico em diferentes m\u00eddias.<\/p>","rotulo":66,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 66 a 69"},"assuntos":[{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"nome_clean":"R\u00e1dio e TV","oab":false,"nome":"R\u00e1dio e TV","pai":397681,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397683,"slug":"comunicacao-social-radio-e-tv"}],"slug":"comunicacao-social\/383519","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Comunica\u00e7\u00e3o Social - \u00c1rea Jornalismo","id":4963}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"As rimas, repeti\u00e7\u00f5es e cacofonias, apesar de produzirem efeitos desagrad\u00e1veis, especialmente em not\u00edcias ou reportagens de r\u00e1dio e televis\u00e3o, devem ser usadas pelos jornalistas quando o objetivo for tornar a not\u00edcia mais informal.","provas":[{"id":7596,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Comunica\u00e7\u00e3o Social - \u00c1rea Jornalismo","id":4963},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2009-cespe-cebraspe-tecnico-em-comunicacao-social-area-jornalismo-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - T\u00e9cnico em Comunica\u00e7\u00e3o Social - \u00c1rea Jornalismo - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:20:35","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":28,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Jornalismo)"},{"id":73,"descricao":"Jornalismo"}],"id":383522,"hashId":"2efa0c8537cb421743f04c45be8a15ae","enunciado":"<p align=justify>As rimas, repeti\u00e7\u00f5es e cacofonias, apesar de produzirem\r\nefeitos desagrad\u00e1veis, especialmente em not\u00edcias ou\r\nreportagens de r\u00e1dio e televis\u00e3o, devem ser usadas pelos\r\njornalistas quando o objetivo for tornar a not\u00edcia mais\r\ninformal.<\/p>","resposta":1372194,"anulada":false,"rotulo":69,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1372193,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1372194,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os seguintes itens, acerca das caracter\u00edsticas do texto jornal\u00edstico em diferentes m\u00eddias.","id":225997,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os seguintes itens, acerca das caracter\u00edsticas do texto\r\njornal\u00edstico em diferentes m\u00eddias.<\/p>","rotulo":66,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 66 a 69"},"assuntos":[{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"nome_clean":"R\u00e1dio e TV","oab":false,"nome":"R\u00e1dio e TV","pai":397681,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397683,"slug":"comunicacao-social-radio-e-tv"}],"slug":"comunicacao-social\/383522","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Comunica\u00e7\u00e3o Social - \u00c1rea Jornalismo","id":4963}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A profus\u00e3o de novas tecnologias ampliou a capacidade de an\u00e1lise informatizada e permitiu um acesso quase irrestrito dos jornalistas investigativos a bancos de dados e fontes estat\u00edsticas, aumentando as possibilidades de investiga\u00e7\u00e3o, mesmo \u00e0 dist\u00e2ncia e com menores gastos.","provas":[{"id":7596,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Comunica\u00e7\u00e3o Social - \u00c1rea Jornalismo","id":4963},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2009-cespe-cebraspe-tecnico-em-comunicacao-social-area-jornalismo-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - T\u00e9cnico em Comunica\u00e7\u00e3o Social - \u00c1rea Jornalismo - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:20:35","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":28,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Jornalismo)"},{"id":73,"descricao":"Jornalismo"}],"id":383525,"hashId":"fa5108ee34319ffeb3962a82b684e7f1","enunciado":"<p align=justify>A profus\u00e3o de novas tecnologias ampliou a capacidade de\r\nan\u00e1lise informatizada e permitiu um acesso quase irrestrito\r\ndos jornalistas investigativos a bancos de dados e fontes\r\nestat\u00edsticas, aumentando as possibilidades de investiga\u00e7\u00e3o,\r\nmesmo \u00e0 dist\u00e2ncia e com menores gastos.<\/p>","resposta":1372199,"anulada":false,"rotulo":72,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1372199,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1372200,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Quanto ao processo de apura\u00e7\u00e3o e de pesquisa de informa\u00e7\u00f5es, julgue os itens subsequentes.","id":225998,"enunciado":"<p align=justify>Quanto ao processo de apura\u00e7\u00e3o e de pesquisa de informa\u00e7\u00f5es,\r\njulgue os itens subsequentes.<\/p>","rotulo":70,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 70 a 74"},"assuntos":[{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"nome_clean":"Novas M\u00eddias","oab":false,"nome":"Novas M\u00eddias","pai":397681,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397684,"slug":"comunicacao-social-novas-midias"},{"nome_clean":"Tecnologias e Novas Tend\u00eancias na Comunica\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologias e Novas Tend\u00eancias na Comunica\u00e7\u00e3o","pai":397676,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397703,"slug":"comunicacao-social-tecnologias-e-novas-tendencias-na-comunicacao"}],"slug":"comunicacao-social\/383525","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Comunica\u00e7\u00e3o Social - \u00c1rea Jornalismo","id":4963}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Para poupar tempo e recursos financeiros e log\u00edsticos, os jornalistas devem se limitar a pesquisar dados relativos a or\u00e7amentos e finan\u00e7as na Internet, pois as institui\u00e7\u00f5es privadas e p\u00fablicas publicam seus dados na rede.","provas":[{"id":7596,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Comunica\u00e7\u00e3o Social - \u00c1rea Jornalismo","id":4963},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2009-cespe-cebraspe-tecnico-em-comunicacao-social-area-jornalismo-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - T\u00e9cnico em Comunica\u00e7\u00e3o Social - \u00c1rea Jornalismo - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:20:35","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":28,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Jornalismo)"},{"id":73,"descricao":"Jornalismo"}],"id":383527,"hashId":"c6d696ca161182f7378b41a69926fb45","enunciado":"<p align=justify>Para poupar tempo e recursos financeiros e log\u00edsticos, os\r\njornalistas devem se limitar a pesquisar dados relativos a\r\nor\u00e7amentos e finan\u00e7as na Internet, pois as institui\u00e7\u00f5es\r\nprivadas e p\u00fablicas publicam seus dados na rede.<\/p>","resposta":1372204,"anulada":false,"rotulo":74,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1372203,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1372204,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Quanto ao processo de apura\u00e7\u00e3o e de pesquisa de informa\u00e7\u00f5es, julgue os itens subsequentes.","id":225998,"enunciado":"<p align=justify>Quanto ao processo de apura\u00e7\u00e3o e de pesquisa de informa\u00e7\u00f5es,\r\njulgue os itens subsequentes.<\/p>","rotulo":70,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 70 a 74"},"assuntos":[{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"nome_clean":"T\u00e9cnicas de apura\u00e7\u00e3o, reda\u00e7\u00e3o, objetividade, edi\u00e7\u00e3o e produ\u00e7\u00e3o jornal\u00edstica","oab":false,"nome":"T\u00e9cnicas de apura\u00e7\u00e3o, reda\u00e7\u00e3o, objetividade, edi\u00e7\u00e3o e produ\u00e7\u00e3o jornal\u00edstica","pai":397681,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397682,"slug":"comunicacao-social-tecnicas-de-apuracao-redacao-objetividade-edicao-e-producao-jornalistica"}],"slug":"comunicacao-social\/383527","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Comunica\u00e7\u00e3o Social - \u00c1rea Jornalismo","id":4963}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O preparo do espelho em uma reda\u00e7\u00e3o de m\u00eddia impressa, em geral, \u00e9 trabalho do editor de cada se\u00e7\u00e3o. O espelho, nesse caso, \u00e9 a lista dos assuntos que dever\u00e3o ser tratados em uma determinada editoria ou p\u00e1gina.","provas":[{"id":7596,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Comunica\u00e7\u00e3o Social - \u00c1rea Jornalismo","id":4963},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2009-cespe-cebraspe-tecnico-em-comunicacao-social-area-jornalismo-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - T\u00e9cnico em Comunica\u00e7\u00e3o Social - \u00c1rea Jornalismo - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:20:37","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":28,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Jornalismo)"},{"id":73,"descricao":"Jornalismo"}],"id":383548,"hashId":"f42e162ccd84c8fc52051a6e08da6bd2","enunciado":"<p align=justify>O preparo do espelho em uma reda\u00e7\u00e3o de m\u00eddia impressa,\r\nem geral, \u00e9 trabalho do editor de cada se\u00e7\u00e3o. O espelho,\r\nnesse caso, \u00e9 a lista dos assuntos que dever\u00e3o ser tratados em\r\numa determinada editoria ou p\u00e1gina.<\/p>","resposta":1372246,"anulada":false,"rotulo":95,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1372245,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1372246,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"As informa\u00e7\u00f5es trazidas pelos rep\u00f3rteres \u00e0 reda\u00e7\u00e3o s\u00e3o geralmente recontextualizadas no processo de edi\u00e7\u00e3o. Esse processo inclui selecionar os assuntos, preparar as mat\u00e9rias, organizar, suprimir, aprofundar e distribuir conte\u00fados. A respeito do processo de edi\u00e7\u00e3o e do trabalho em reda\u00e7\u00e3o, julgue os itens subsequentes.","id":226003,"enunciado":"<p align=justify>As informa\u00e7\u00f5es trazidas pelos rep\u00f3rteres \u00e0 reda\u00e7\u00e3o s\u00e3o\r\ngeralmente recontextualizadas no processo de edi\u00e7\u00e3o. Esse\r\nprocesso inclui selecionar os assuntos, preparar as mat\u00e9rias,\r\norganizar, suprimir, aprofundar e distribuir conte\u00fados. A respeito\r\ndo processo de edi\u00e7\u00e3o e do trabalho em reda\u00e7\u00e3o, julgue os itens\r\nsubsequentes.<\/p>","rotulo":94,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 94 a 97"},"assuntos":[{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"nome_clean":"Jarg\u00f5es e Vocabul\u00e1rio Jornal\u00edstico","oab":false,"nome":"Jarg\u00f5es e Vocabul\u00e1rio Jornal\u00edstico","pai":397681,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397699,"slug":"comunicacao-social-jargoes-e-vocabulario-jornalistico"}],"slug":"comunicacao-social\/383548","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Comunica\u00e7\u00e3o Social - \u00c1rea Jornalismo","id":4963}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O hipertexto, formato usado para se escrever na Web, subverte a leitura linear do texto impresso. Ele \u00e9 um artif\u00edcio gr\u00e1fico, mas tamb\u00e9m uma maneira diferente de leitura, permitindo a interatividade, a navega\u00e7\u00e3o cont\u00edgua sem limites de espa\u00e7o f\u00edsico e margens.","provas":[{"id":7596,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Comunica\u00e7\u00e3o Social - \u00c1rea Jornalismo","id":4963},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2009-cespe-cebraspe-tecnico-em-comunicacao-social-area-jornalismo-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - T\u00e9cnico em Comunica\u00e7\u00e3o Social - \u00c1rea Jornalismo - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:20:37","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":28,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Jornalismo)"},{"id":73,"descricao":"Jornalismo"}],"id":383551,"hashId":"499afd7bfed4af729ae6d23d05146299","enunciado":"<p align=justify>O hipertexto, formato usado para se escrever na Web,\r\nsubverte a leitura linear do texto impresso. Ele \u00e9 um artif\u00edcio\r\ngr\u00e1fico, mas tamb\u00e9m uma maneira diferente de leitura,\r\npermitindo a interatividade, a navega\u00e7\u00e3o cont\u00edgua sem\r\nlimites de espa\u00e7o f\u00edsico e margens.<\/p>","resposta":1372251,"anulada":false,"rotulo":98,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1372251,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1372252,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens a seguir, relativos a produ\u00e7\u00e3o de textos e imagens e banco de dados relacionados a software e jornalismo digital.","id":226004,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens a seguir, relativos a produ\u00e7\u00e3o de textos e imagens\r\ne banco de dados relacionados a software e jornalismo digital.<\/p>","rotulo":98,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 98 a 101"},"assuntos":[{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"nome_clean":"Novas M\u00eddias","oab":false,"nome":"Novas M\u00eddias","pai":397681,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397684,"slug":"comunicacao-social-novas-midias"},{"nome_clean":"Tecnologias e Novas Tend\u00eancias na Comunica\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologias e Novas Tend\u00eancias na Comunica\u00e7\u00e3o","pai":397676,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397703,"slug":"comunicacao-social-tecnologias-e-novas-tendencias-na-comunicacao"}],"slug":"comunicacao-social\/383551","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Comunica\u00e7\u00e3o Social - \u00c1rea Jornalismo","id":4963}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A assessoria de imprensa do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade poder\u00e1 optar por escolher um \u00fanico t\u00e9cnico como porta-voz da organiza\u00e7\u00e3o, buscando dar unidade \u00e0s informa\u00e7\u00f5es distribu\u00eddas aos ve\u00edculos de comunica\u00e7\u00e3o, evitando conflito de informa\u00e7\u00f5es. A formata\u00e7\u00e3o do discurso \u00fanico denominase enquadramento.","provas":[{"id":7596,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Comunica\u00e7\u00e3o Social - \u00c1rea Jornalismo","id":4963},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2009-cespe-cebraspe-tecnico-em-comunicacao-social-area-jornalismo-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - T\u00e9cnico em Comunica\u00e7\u00e3o Social - \u00c1rea Jornalismo - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:20:38","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":28,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Jornalismo)"},{"id":73,"descricao":"Jornalismo"}],"id":383556,"hashId":"3a71019dfc31ab049c76b7ab03145351","enunciado":"<p align=justify>A assessoria de imprensa do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade poder\u00e1\r\noptar por escolher um \u00fanico t\u00e9cnico como porta-voz da\r\norganiza\u00e7\u00e3o, buscando dar unidade \u00e0s informa\u00e7\u00f5es\r\ndistribu\u00eddas aos ve\u00edculos de comunica\u00e7\u00e3o, evitando conflito\r\nde informa\u00e7\u00f5es. A formata\u00e7\u00e3o do discurso \u00fanico denominase\r\nenquadramento.<\/p>","resposta":1372261,"anulada":false,"rotulo":103,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1372261,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1372262,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando que a \u00e1rea de assessoria de imprensa do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade decida fazer uma grande a\u00e7\u00e3o de comunica\u00e7\u00e3o, buscando informar a sociedade sobre riscos e provid\u00eancias a serem tomadas a respeito da gripe A (H1N1), tamb\u00e9m chamada de gripe su\u00edna, julgue os pr\u00f3ximos itens, relativos \u00e0s decis\u00f5es a serem tomadas pela referida assessoria.","id":226005,"enunciado":"<p align=justify>Considerando que a \u00e1rea de assessoria de imprensa do Minist\u00e9rio\r\nda Sa\u00fade decida fazer uma grande a\u00e7\u00e3o de comunica\u00e7\u00e3o,\r\nbuscando informar a sociedade sobre riscos e provid\u00eancias a\r\nserem tomadas a respeito da gripe A (H1N1), tamb\u00e9m chamada\r\nde gripe su\u00edna, julgue os pr\u00f3ximos itens, relativos \u00e0s decis\u00f5es a\r\nserem tomadas pela referida assessoria.<\/p>","rotulo":102,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 102 a 107"},"assuntos":[{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"nome_clean":"Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas e Imagem","oab":false,"nome":"Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas e Imagem","pai":397691,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397693,"slug":"comunicacao-social-relacoes-publicas-e-imagem"}],"slug":"comunicacao-social\/383556","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Comunica\u00e7\u00e3o Social - \u00c1rea Jornalismo","id":4963}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A avalia\u00e7\u00e3o de que o trabalho da assessoria tem obtido credibilidade junto aos ve\u00edculos de comunica\u00e7\u00e3o poder\u00e1 ajudar a reduzir erros e eventuais incompreens\u00f5es. Essa credibilidade \u00e9 chamada tamb\u00e9m de passivo de imagem.","provas":[{"id":7596,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Comunica\u00e7\u00e3o Social - \u00c1rea Jornalismo","id":4963},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2009-cespe-cebraspe-tecnico-em-comunicacao-social-area-jornalismo-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - T\u00e9cnico em Comunica\u00e7\u00e3o Social - \u00c1rea Jornalismo - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:20:38","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":28,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Jornalismo)"},{"id":73,"descricao":"Jornalismo"}],"id":383557,"hashId":"804b0a15b3891bb9b96376bcf9a91380","enunciado":"<p align=justify>A avalia\u00e7\u00e3o de que o trabalho da assessoria tem obtido\r\ncredibilidade junto aos ve\u00edculos de comunica\u00e7\u00e3o poder\u00e1\r\najudar a reduzir erros e eventuais incompreens\u00f5es. Essa\r\ncredibilidade \u00e9 chamada tamb\u00e9m de passivo de imagem.<\/p>","resposta":1372264,"anulada":false,"rotulo":104,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1372263,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1372264,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando que a \u00e1rea de assessoria de imprensa do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade decida fazer uma grande a\u00e7\u00e3o de comunica\u00e7\u00e3o, buscando informar a sociedade sobre riscos e provid\u00eancias a serem tomadas a respeito da gripe A (H1N1), tamb\u00e9m chamada de gripe su\u00edna, julgue os pr\u00f3ximos itens, relativos \u00e0s decis\u00f5es a serem tomadas pela referida assessoria.","id":226005,"enunciado":"<p align=justify>Considerando que a \u00e1rea de assessoria de imprensa do Minist\u00e9rio\r\nda Sa\u00fade decida fazer uma grande a\u00e7\u00e3o de comunica\u00e7\u00e3o,\r\nbuscando informar a sociedade sobre riscos e provid\u00eancias a\r\nserem tomadas a respeito da gripe A (H1N1), tamb\u00e9m chamada\r\nde gripe su\u00edna, julgue os pr\u00f3ximos itens, relativos \u00e0s decis\u00f5es a\r\nserem tomadas pela referida assessoria.<\/p>","rotulo":102,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 102 a 107"},"assuntos":[{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"nome_clean":"Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas e Imagem","oab":false,"nome":"Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas e Imagem","pai":397691,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397693,"slug":"comunicacao-social-relacoes-publicas-e-imagem"}],"slug":"comunicacao-social\/383557","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Comunica\u00e7\u00e3o Social - \u00c1rea Jornalismo","id":4963}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O release cobertura adota como origem os textos produzidos pela imprensa, ap\u00f3s um evento.","provas":[{"id":7596,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Comunica\u00e7\u00e3o Social - \u00c1rea Jornalismo","id":4963},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2009-cespe-cebraspe-tecnico-em-comunicacao-social-area-jornalismo-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - T\u00e9cnico em Comunica\u00e7\u00e3o Social - \u00c1rea Jornalismo - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:20:39","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":28,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Jornalismo)"},{"id":73,"descricao":"Jornalismo"}],"id":383562,"hashId":"377794eee7bc6624dcc5d8195ec01ddb","enunciado":"<p align=justify>O release cobertura adota como origem os textos produzidos\r\npela imprensa, ap\u00f3s um evento.<\/p>","resposta":1372274,"anulada":false,"rotulo":109,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1372273,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1372274,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O release \u00e9 um dos principais instrumentos de assessoria de imprensa e uma de suas fun\u00e7\u00f5es \u00e9 manter os jornalistas de reda\u00e7\u00e3o informados sobre a\u00e7\u00f5es, eventos, pol\u00edticas e estrat\u00e9gias das organiza\u00e7\u00f5es. Com rela\u00e7\u00e3o ao release, julgue os itens de 108 a 114.","id":226006,"enunciado":"<p align=justify>O release \u00e9 um dos principais instrumentos de assessoria de\r\nimprensa e uma de suas fun\u00e7\u00f5es \u00e9 manter os jornalistas de\r\nreda\u00e7\u00e3o informados sobre a\u00e7\u00f5es, eventos, pol\u00edticas e estrat\u00e9gias\r\ndas organiza\u00e7\u00f5es. Com rela\u00e7\u00e3o ao release, julgue os itens de\r\n108 a 114.<\/p>","rotulo":108,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 108 a 114"},"assuntos":[{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"nome_clean":"Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas e Imagem","oab":false,"nome":"Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas e Imagem","pai":397691,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397693,"slug":"comunicacao-social-relacoes-publicas-e-imagem"}],"slug":"comunicacao-social\/383562","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Comunica\u00e7\u00e3o Social - \u00c1rea Jornalismo","id":4963}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Um jornal empresarial deve ser capaz de atender aos interesses de todos os p\u00fablicos da empresa.","provas":[{"id":7596,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Comunica\u00e7\u00e3o Social - \u00c1rea Jornalismo","id":4963},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2009-cespe-cebraspe-tecnico-em-comunicacao-social-area-jornalismo-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - T\u00e9cnico em Comunica\u00e7\u00e3o Social - \u00c1rea Jornalismo - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:20:40","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":28,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Jornalismo)"},{"id":73,"descricao":"Jornalismo"}],"id":383573,"hashId":"31bc8d7a50ce51c9abb9e58826dfed65","enunciado":"<p align=justify>Um jornal empresarial deve ser capaz de atender aos\r\ninteresses de todos os p\u00fablicos da empresa.<\/p>","resposta":1372296,"anulada":false,"rotulo":120,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1372295,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1372296,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A publica\u00e7\u00e3o institucional \u00e9 uma das principais formas de divulga\u00e7\u00e3o das informa\u00e7\u00f5es no ambiente organizacional e um instrumento bastante valioso na comunica\u00e7\u00e3o interna. Julgue os itens que se seguem, acerca de publica\u00e7\u00f5es de organiza\u00e7\u00f5es.","id":226007,"enunciado":"<p align=justify>A publica\u00e7\u00e3o institucional \u00e9 uma das principais formas de\r\ndivulga\u00e7\u00e3o das informa\u00e7\u00f5es no ambiente organizacional e um\r\ninstrumento bastante valioso na comunica\u00e7\u00e3o interna. Julgue os\r\nitens que se seguem, acerca de publica\u00e7\u00f5es de organiza\u00e7\u00f5es.<\/p>","rotulo":115,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 115 a 120"},"assuntos":[{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"nome_clean":"Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas e Imagem","oab":false,"nome":"Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas e Imagem","pai":397691,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397693,"slug":"comunicacao-social-relacoes-publicas-e-imagem"},{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Empresarial","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Empresarial","pai":397691,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397694,"slug":"comunicacao-social-comunicacao-empresarial"}],"slug":"comunicacao-social\/383573","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico","id":2057}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"\u00c9 poss\u00edvel vincular um telecomando a determinado estado do sat\u00e9lite, ou seja, o telecomando \u00e9 executado quando determinado sinal \u00e9 produzido no sat\u00e9lite.","provas":[{"id":5583,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico","id":2057},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"inpe-2009-cespe-cebraspe-tecnico","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPE - T\u00e9cnico - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:20:23","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":292681,"hashId":"3750c6aff794eb4b045ad6b41ad5c4f8","enunciado":"<p align=justify>\u00c9 poss\u00edvel vincular um telecomando a determinado estado do\r\nsat\u00e9lite, ou seja, o telecomando \u00e9 executado quando\r\ndeterminado sinal \u00e9 produzido no sat\u00e9lite.<\/p>","resposta":1085208,"anulada":false,"rotulo":76,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1085208,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1085209,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que concerne a visualiza\u00e7\u00e3o e processamento de dados de telecomando entre um CCS e um sat\u00e9lite, julgue os itens seguintes.","id":183991,"enunciado":"<p align=justify>No que concerne a visualiza\u00e7\u00e3o e processamento de dados de\r\ntelecomando entre um CCS e um sat\u00e9lite, julgue os itens\r\nseguintes.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 65 a 76"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"\u00c1rea: Geral","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Geral","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394726,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-geral"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/292681","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico","id":2057}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Dependendo do caso, \u00e9 necess\u00e1ria a realiza\u00e7\u00e3o de uma reuni\u00e3o para se discutir o dado n\u00e3o-nominal e se chegar a um acordo sobre como proceder para corrigi-lo.","provas":[{"id":5583,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico","id":2057},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"inpe-2009-cespe-cebraspe-tecnico","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPE - T\u00e9cnico - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:20:24","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":292685,"hashId":"9e68ad03c3316f4213cd34b1cc9885b9","enunciado":"<p align=justify>Dependendo do caso, \u00e9 necess\u00e1ria a realiza\u00e7\u00e3o de uma\r\nreuni\u00e3o para se discutir o dado n\u00e3o-nominal e se chegar a um\r\nacordo sobre como proceder para corrigi-lo.<\/p>","resposta":1085216,"anulada":false,"rotulo":80,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1085216,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1085217,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito do tratamento de dados n\u00e3o-nominais em um CCS associado a um sat\u00e9lite em opera\u00e7\u00e3o, julgue os itens de 77 a 78.","id":183992,"enunciado":"<P align=justify>A respeito do tratamento de dados n\u00e3o-nominais em um CCS associado a um sat\u00e9lite em opera\u00e7\u00e3o, julgue os itens de <STRONG>77 <\/STRONG>a<STRONG> 78<\/STRONG>.<\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 77 a 88"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"\u00c1rea: Geral","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Geral","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394726,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-geral"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/292685","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico","id":2057}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O operador deve responder imediatamente no caso de detec\u00e7\u00e3o de um dado n\u00e3o-nominal, porque o atraso de alguns segundos pode comprometer permanentemente o funcionamento do sat\u00e9lite.","provas":[{"id":5583,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico","id":2057},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"inpe-2009-cespe-cebraspe-tecnico","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPE - T\u00e9cnico - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:20:24","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":292690,"hashId":"717c51bad75662b444f9907c808a1f32","enunciado":"<p align=justify>O operador deve responder imediatamente no caso de\r\ndetec\u00e7\u00e3o de um dado n\u00e3o-nominal, porque o atraso de alguns\r\nsegundos pode comprometer permanentemente o\r\nfuncionamento do sat\u00e9lite.<\/p>","resposta":1085227,"anulada":false,"rotulo":85,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1085226,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1085227,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito do tratamento de dados n\u00e3o-nominais em um CCS associado a um sat\u00e9lite em opera\u00e7\u00e3o, julgue os itens de 77 a 78.","id":183992,"enunciado":"<P align=justify>A respeito do tratamento de dados n\u00e3o-nominais em um CCS associado a um sat\u00e9lite em opera\u00e7\u00e3o, julgue os itens de <STRONG>77 <\/STRONG>a<STRONG> 78<\/STRONG>.<\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 77 a 88"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"\u00c1rea: Geral","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Geral","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394726,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-geral"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/292690","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico","id":2057}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Ao se detectar um dado n\u00e3o-nominal, o sistema automaticamente emite um alarme visual apenas, pois alarmes sonoros n\u00e3o s\u00e3o permitidos no CCS para n\u00e3o distrair os funcion\u00e1rios.","provas":[{"id":5583,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico","id":2057},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"inpe-2009-cespe-cebraspe-tecnico","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPE - T\u00e9cnico - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:20:25","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":292693,"hashId":"986d68747c5c4c44a7f0dd0080786ff0","enunciado":"<p align=justify>Ao se detectar um dado n\u00e3o-nominal, o sistema\r\nautomaticamente emite um alarme visual apenas, pois\r\nalarmes sonoros n\u00e3o s\u00e3o permitidos no CCS para n\u00e3o distrair\r\nos funcion\u00e1rios.<\/p>","resposta":1085233,"anulada":false,"rotulo":88,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1085232,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1085233,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito do tratamento de dados n\u00e3o-nominais em um CCS associado a um sat\u00e9lite em opera\u00e7\u00e3o, julgue os itens de 77 a 78.","id":183992,"enunciado":"<P align=justify>A respeito do tratamento de dados n\u00e3o-nominais em um CCS associado a um sat\u00e9lite em opera\u00e7\u00e3o, julgue os itens de <STRONG>77 <\/STRONG>a<STRONG> 78<\/STRONG>.<\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 77 a 88"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"\u00c1rea: Geral","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Geral","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394726,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-geral"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/292693","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"FRAMINAS","descricao":"FRAMINAS - FRAMINAS \/ FADECIT","sigla":"FRAMINAS FADECIT","oab":false,"id":345}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Taquigrafia","id":2477}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Minas Gerais","sigla":"TJ MG","id":1130,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ambos os textos tratam de tem\u00e1tica semelhante. Comparando-os, pode-se afirmar: 1- A express\u00e3o \"meio pret\u00e9rito\", do texto I, encontra correspond\u00eancia na idade do anunciante do texto II. 2- A express\u00e3o \"Desde que n\u00e3o venha precedida de relativos e transitivos\", do texto I, tem seu correlato em mulher desimpedida, que viva s\u00f3, do texto II. 3- Comparando os dois textos, pode-se afirmar que ambos expressam a mesma vis\u00e3o idealizada e po\u00e9tica de amor. S\u00e3o verdadeiras as alternativas:","provas":[{"id":7416,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Taquigrafia","id":2477},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Minas Gerais","sigla":"TJ MG","id":1130,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"FRAMINAS","descricao":"FRAMINAS - FRAMINAS \/ FADECIT","sigla":"FRAMINAS FADECIT","oab":false,"id":345},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tj-mg-mg-2009-framinas-fadecit-tecnico-judiciario-area-taquigrafia","tipo":1,"nome":"FRAMINAS \/ FADECIT - TJ MG - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Taquigrafia - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:20:20","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[],"id":393301,"hashId":"f50459a28cc549a00b8eda4d8d2733a7","enunciado":"<P align=justify>Ambos os textos tratam de tem\u00e1tica semelhante. Comparando-os, pode-se afirmar: <\/P>\r\n<P align=justify>1- A express\u00e3o \"meio pret\u00e9rito\", do texto I, encontra correspond\u00eancia na idade do anunciante do texto II. <\/P>\r\n<P align=justify>2- A express\u00e3o \"Desde que n\u00e3o venha precedida de relativos e transitivos\", do texto I, tem seu correlato em mulher desimpedida, que viva s\u00f3, do texto II. <\/P>\r\n<P align=justify>3- Comparando os dois textos, pode-se afirmar que ambos expressam a mesma vis\u00e3o idealizada e po\u00e9tica de amor. <\/P>\r\n<P align=justify> <\/P>\r\n<P align=justify>S\u00e3o verdadeiras as alternativas:<\/P>","resposta":1410321,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas a 1.","id":1410319,"corpo":"<p align=justify>Apenas a 1.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Somente a 3.","id":1410320,"corpo":"<p align=justify>Somente a 3.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"1 e 2.","id":1410321,"corpo":"<p align=justify>1 e 2.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"1 e 3.","id":1410322,"corpo":"<p align=justify>1 e 3.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia os textos abaixo: ","id":232601,"enunciado":"<P align=justify>Leia os textos abaixo: <\/P>\r\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/7416\/2.GIF><\/P>","rotulo":6,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 6"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/393301","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"FRAMINAS","descricao":"FRAMINAS - FRAMINAS \/ FADECIT","sigla":"FRAMINAS FADECIT","oab":false,"id":345}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Taquigrafia","id":2477}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Minas Gerais","sigla":"TJ MG","id":1130,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que apresenta erro:","provas":[{"id":7416,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Taquigrafia","id":2477},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Minas Gerais","sigla":"TJ MG","id":1130,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"FRAMINAS","descricao":"FRAMINAS - FRAMINAS \/ FADECIT","sigla":"FRAMINAS FADECIT","oab":false,"id":345},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tj-mg-mg-2009-framinas-fadecit-tecnico-judiciario-area-taquigrafia","tipo":1,"nome":"FRAMINAS \/ FADECIT - TJ MG - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Taquigrafia - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:20:20","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[],"id":393306,"hashId":"3566f04e5b54b9c71b42acd7c79cdb15","enunciado":"<p align=justify>Assinale a alternativa que apresenta erro:<\/p>","resposta":1410339,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"exce\u00e7\u00e3o, silogismo, r\u00fabrica, mexer.","id":1410339,"corpo":"<p align=justify>exce\u00e7\u00e3o, silogismo, r\u00fabrica, mexer.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"fabrica (verbo), silogismo, girino, sujeira.","id":1410340,"corpo":"<p align=justify>fabrica (verbo), silogismo, girino, sujeira.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"disenteria, f\u00e1brica (substantivo), recorde, ajeitar.","id":1410341,"corpo":"<p align=justify>disenteria, f\u00e1brica (substantivo), recorde, ajeitar.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"mecha, agiota, x\u00e1 (rei da P\u00e9rsia), ultraje.","id":1410342,"corpo":"<p align=justify>mecha, agiota, x\u00e1 (rei da P\u00e9rsia), ultraje.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":232604,"enunciado":"","rotulo":11,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Ortografia oficial e acentua\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica","oab":false,"nome":"Ortografia oficial e acentua\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403613,"slug":"lingua-portuguesa-ortografia-oficial-e-acentuacao-grafica"}],"slug":"lingua-portuguesa\/393306","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"FRAMINAS","descricao":"FRAMINAS - FRAMINAS \/ FADECIT","sigla":"FRAMINAS FADECIT","oab":false,"id":345}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Taquigrafia","id":2477}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Minas Gerais","sigla":"TJ MG","id":1130,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Transpondo para a voz passiva a frase \"Os presentes de Natal despertavam a fantasia das crian\u00e7as\", obt\u00e9m a forma verbal:","provas":[{"id":7416,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Taquigrafia","id":2477},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Minas Gerais","sigla":"TJ MG","id":1130,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"FRAMINAS","descricao":"FRAMINAS - FRAMINAS \/ FADECIT","sigla":"FRAMINAS FADECIT","oab":false,"id":345},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tj-mg-mg-2009-framinas-fadecit-tecnico-judiciario-area-taquigrafia","tipo":1,"nome":"FRAMINAS \/ FADECIT - TJ MG - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Taquigrafia - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:20:20","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[],"id":393315,"hashId":"d7e09c8fdadc5a0ab347ef1e0d91bd16","enunciado":"<p align=justify>Transpondo para a voz passiva a frase \"Os presentes de Natal despertavam a fantasia das\r\ncrian\u00e7as\", obt\u00e9m a forma verbal:<\/p>","resposta":1410378,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"fora despertada","id":1410375,"corpo":"<p align=justify>fora despertada<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"ia sendo despertada","id":1410376,"corpo":"<p align=justify>ia sendo despertada<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"foi despertada","id":1410377,"corpo":"<p align=justify>foi despertada<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"era despertada","id":1410378,"corpo":"<p align=justify>era despertada<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":232613,"enunciado":"","rotulo":20,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Verbos","oab":false,"nome":"Verbos","pai":419336,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403628,"slug":"lingua-portuguesa-verbos"}],"slug":"lingua-portuguesa\/393315","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"FRAMINAS","descricao":"FRAMINAS - FRAMINAS \/ FADECIT","sigla":"FRAMINAS FADECIT","oab":false,"id":345}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Taquigrafia","id":2477}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Minas Gerais","sigla":"TJ MG","id":1130,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa em desacordo com o padr\u00e3o culta da l\u00edngua.","provas":[{"id":7416,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Taquigrafia","id":2477},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Minas Gerais","sigla":"TJ MG","id":1130,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"FRAMINAS","descricao":"FRAMINAS - FRAMINAS \/ FADECIT","sigla":"FRAMINAS FADECIT","oab":false,"id":345},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tj-mg-mg-2009-framinas-fadecit-tecnico-judiciario-area-taquigrafia","tipo":1,"nome":"FRAMINAS \/ FADECIT - TJ MG - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Taquigrafia - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:20:21","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[],"id":393325,"hashId":"0661950b684d3e2b6ad88e5b1416c272","enunciado":"<p align=justify>Assinale a alternativa em desacordo com o padr\u00e3o culta da l\u00edngua.<\/p>","resposta":1410418,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O aluno assistiu a aula do professor.","id":1410415,"corpo":"<p align=justify>O aluno assistiu a aula do professor.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O aluno assistiu \u00e0 aula do professor.","id":1410416,"corpo":"<p align=justify>O aluno assistiu \u00e0 aula do professor.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Existem sonhos e fantasias na mente das crian\u00e7as.","id":1410417,"corpo":"<p align=justify>Existem sonhos e fantasias na mente das crian\u00e7as.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Daqui h\u00e1 vinte anos, espero estar aposentado.","id":1410418,"corpo":"<p align=justify>Daqui h\u00e1 vinte anos, espero estar aposentado.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":232623,"enunciado":"","rotulo":30,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/393325","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FRAMINAS","descricao":"FRAMINAS - FRAMINAS \/ FADECIT","sigla":"FRAMINAS FADECIT","oab":false,"id":345}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Taquigrafia","id":2477}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Minas Gerais","sigla":"TJ MG","id":1130,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa incorreta:","provas":[{"id":7416,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Taquigrafia","id":2477},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Minas Gerais","sigla":"TJ MG","id":1130,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"FRAMINAS","descricao":"FRAMINAS - FRAMINAS \/ FADECIT","sigla":"FRAMINAS FADECIT","oab":false,"id":345},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tj-mg-mg-2009-framinas-fadecit-tecnico-judiciario-area-taquigrafia","tipo":1,"nome":"FRAMINAS \/ FADECIT - TJ MG - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Taquigrafia - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:20:21","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[],"id":393327,"hashId":"30da1007cb2137a2af525f1cb6121767","enunciado":"<p align=justify>Assinale a alternativa incorreta:<\/p>","resposta":1410425,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ningu\u00e9m ser\u00e1 obrigado a fazer ou deixar de fazer alguma coisa sen\u00e3o em virtude de lei. ","id":1410423,"corpo":"<p align=justify>Ningu\u00e9m ser\u00e1 obrigado a fazer ou deixar de fazer alguma coisa sen\u00e3o em virtude de lei.\r\n<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00c9 assegurado o direito de resposta, proporcional ao agravo, al\u00e9m da indeniza\u00e7\u00e3o por dano material, moral ou \u00e0 imagem.","id":1410424,"corpo":"<p align=justify>\u00c9 assegurado o direito de resposta, proporcional ao agravo, al\u00e9m da indeniza\u00e7\u00e3o por dano\r\nmaterial, moral ou \u00e0 imagem.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"No caso de iminente perigo p\u00fablico, a autoridade competente poder\u00e1 usar de propriedade particular, sem indeniza\u00e7\u00e3o ao propriet\u00e1rio.","id":1410425,"corpo":"<p align=justify>No caso de iminente perigo p\u00fablico, a autoridade competente poder\u00e1 usar de propriedade\r\nparticular, sem indeniza\u00e7\u00e3o ao propriet\u00e1rio.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Aos autores pertence o direito exclusivo de utiliza\u00e7\u00e3o, publica\u00e7\u00e3o ou reprodu\u00e7\u00e3o de suas obras, transmiss\u00edveis aos herdeiros, pelo tempo que a lei autorizar.","id":1410426,"corpo":"<p align=justify>Aos autores pertence o direito exclusivo de utiliza\u00e7\u00e3o, publica\u00e7\u00e3o ou reprodu\u00e7\u00e3o de suas\r\nobras, transmiss\u00edveis aos herdeiros, pelo tempo que a lei autorizar.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":232625,"enunciado":"","rotulo":32,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 32"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Direitos e garantias fundamentais - T\u00edtulo II - Artigos 5\u00ba a 17 da CF","oab":true,"nome":"Direitos e garantias fundamentais - T\u00edtulo II - Artigos 5\u00ba a 17 da CF","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405217,"slug":"direito-constitucional-direitos-e-garantias-fundamentais-titulo-ii-artigos-5o-a-17-da-cf"},{"nome_clean":"Direitos e deveres individuais e coletivos ou direitos e deveres individuais e coletivos; direito \u00e0 vida, \u00e0 liberdade, \u00e0 igualdade,\u00e0seguran\u00e7ae\u00e0propriedade (artigo 5\u00ba da CF)","oab":true,"nome":"Direitos e deveres individuais e coletivos ou direitos e deveres individuais e coletivos; direito \u00e0 vida, \u00e0 liberdade, \u00e0 igualdade,\u00e0seguran\u00e7ae\u00e0propriedade (artigo 5\u00ba da CF)","pai":405217,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405219,"slug":"direito-constitucional-direitos-e-deveres-individuais-e-coletivos-ou-direitos-e-deveres-individuais-e-coletivos-direito-a-vida-a-liberdade-a-igualdade-a-seguranca-e-a-propriedade-artigo-5o-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/393327","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"FRAMINAS","descricao":"FRAMINAS - FRAMINAS \/ FADECIT","sigla":"FRAMINAS FADECIT","oab":false,"id":345}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Taquigrafia","id":2477}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Minas Gerais","sigla":"TJ MG","id":1130,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u00c9 dispens\u00e1vel licita\u00e7\u00e3o, exceto:","provas":[{"id":7416,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Taquigrafia","id":2477},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Minas Gerais","sigla":"TJ MG","id":1130,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"FRAMINAS","descricao":"FRAMINAS - FRAMINAS \/ FADECIT","sigla":"FRAMINAS FADECIT","oab":false,"id":345},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tj-mg-mg-2009-framinas-fadecit-tecnico-judiciario-area-taquigrafia","tipo":1,"nome":"FRAMINAS \/ FADECIT - TJ MG - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Taquigrafia - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:20:22","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[],"id":393341,"hashId":"08aecc2cf0dfd003ed7e9ea1e88d8805","enunciado":"<p align=justify>\u00c9 dispens\u00e1vel licita\u00e7\u00e3o, exceto:<\/p>","resposta":1410482,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Nos casos de guerra ou grave perturba\u00e7\u00e3o da ordem.","id":1410479,"corpo":"<p align=justify>Nos casos de guerra ou grave perturba\u00e7\u00e3o da ordem.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Quando a Uni\u00e3o tiver que intervir no dom\u00ednio econ\u00f4mico para regular pre\u00e7os ou normalizar o abastecimento.","id":1410480,"corpo":"<p align=justify>Quando a Uni\u00e3o tiver que intervir no dom\u00ednio econ\u00f4mico para regular pre\u00e7os ou normalizar o\r\nabastecimento.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Nas compras de hortifrutigranjeiros, p\u00e3o e outros g\u00eaneros perec\u00edveis, no tempo necess\u00e1rio para a realiza\u00e7\u00e3o dos processos licitat\u00f3rios correspondentes, realizadas diretamente com base no pre\u00e7o do dia.","id":1410481,"corpo":"<p align=justify>Nas compras de hortifrutigranjeiros, p\u00e3o e outros g\u00eaneros perec\u00edveis, no tempo necess\u00e1rio\r\npara a realiza\u00e7\u00e3o dos processos licitat\u00f3rios correspondentes, realizadas diretamente com base\r\nno pre\u00e7o do dia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Para contrata\u00e7\u00e3o de profissional de qualquer setor art\u00edstico, diretamente ou atrav\u00e9s de empres\u00e1rio exclusivo, desde que consagrado pela cr\u00edtica especializada ou pela opini\u00e3o p\u00fablica.","id":1410482,"corpo":"<p align=justify>Para contrata\u00e7\u00e3o de profissional de qualquer setor art\u00edstico, diretamente ou atrav\u00e9s de\r\nempres\u00e1rio exclusivo, desde que consagrado pela cr\u00edtica especializada ou pela opini\u00e3o p\u00fablica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":232639,"enunciado":"","rotulo":46,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 46"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Dispensa de Licita\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Dispensa de Licita\u00e7\u00e3o","pai":404428,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408242,"slug":"direito-administrativo-dispensa-de-licitacao"}],"slug":"direito-administrativo\/393341","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"FRAMINAS","descricao":"FRAMINAS - FRAMINAS \/ FADECIT","sigla":"FRAMINAS FADECIT","oab":false,"id":345}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Taquigrafia","id":2477}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Minas Gerais","sigla":"TJ MG","id":1130,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"S\u00e3o cab\u00edveis os recursos contra ac\u00f3rd\u00e3o em mat\u00e9ria criminal, exceto:","provas":[{"id":7416,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Taquigrafia","id":2477},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Minas Gerais","sigla":"TJ MG","id":1130,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"FRAMINAS","descricao":"FRAMINAS - FRAMINAS \/ FADECIT","sigla":"FRAMINAS FADECIT","oab":false,"id":345},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tj-mg-mg-2009-framinas-fadecit-tecnico-judiciario-area-taquigrafia","tipo":1,"nome":"FRAMINAS \/ FADECIT - TJ MG - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Taquigrafia - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:20:22","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[],"id":393350,"hashId":"6f48b4dafd696acf1e863364fa864553","enunciado":"<p align=justify>S\u00e3o cab\u00edveis os recursos contra ac\u00f3rd\u00e3o em mat\u00e9ria criminal, exceto:<\/p>","resposta":1410518,"anulada":false,"rotulo":55,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"embargos infringentes.","id":1410515,"corpo":"<p align=justify>embargos infringentes.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"embargos de nulidade.","id":1410516,"corpo":"<p align=justify>embargos de nulidade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"embargos de declara\u00e7\u00e3o.","id":1410517,"corpo":"<p align=justify>embargos de declara\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"recurso em sentido estrito.","id":1410518,"corpo":"<p align=justify>recurso em sentido estrito.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":232648,"enunciado":"","rotulo":55,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 55"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Processual Penal","oab":true,"nome":"Direito Processual Penal","pai":null,"assunto_raiz":406602,"materia":true,"id":406602,"slug":"direito-processual-penal"},{"nome_clean":"Recursos","oab":true,"nome":"Recursos","pai":406602,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":406683,"slug":"direito-processual-penal-recursos"}],"slug":"direito-processual-penal\/393350","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa - FUNDEP \/ UFMG","sigla":"FUNDEP UFMG","oab":false,"id":443}],"cargos":[{"descricao":"Juiz de Direito Substituto","id":5028}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Minas Gerais","sigla":"TJ MG","id":1130,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a substitui\u00e7\u00e3o das penas privativas de liberdade por penas restritivas de direitos e suspens\u00e3o condicional da pena, marque a alternativa CORRETA.","provas":[{"id":7417,"cargo":{"descricao":"Juiz de Direito Substituto","id":5028},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Minas Gerais","sigla":"TJ MG","id":1130,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa - FUNDEP \/ UFMG","sigla":"FUNDEP UFMG","oab":false,"id":443},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"tj-mg-mg-2009-fundep-ufmg-juiz-estadual","tipo":1,"nome":"FUNDEP \/ UFMG - TJ MG - Juiz de Direito Substituto - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:20:25","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Magistratura Estadual","descricao":"somente cargos de ju\u00edzes ESTADUAIS","id":19}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":393391,"hashId":"787f2eb34680b1a0b1d8cfe7a0dca6b4","enunciado":"<p align=justify>Sobre a substitui\u00e7\u00e3o das penas privativas de liberdade por penas restritivas de direitos e\r\nsuspens\u00e3o condicional da pena, marque a alternativa CORRETA.<\/p>","resposta":1410680,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c0quele, reincidente em crime doloso, que j\u00e1 foi condenado \u00e0 pena privativa de liberdade, \u00e9 terminantemente vedada a substitui\u00e7\u00e3o da san\u00e7\u00e3o corporal por penas restritivas de direito.","id":1410679,"corpo":"<p align=justify>\u00c0quele, reincidente em crime doloso, que j\u00e1 foi condenado \u00e0 pena privativa de\r\nliberdade, \u00e9 terminantemente vedada a substitui\u00e7\u00e3o da san\u00e7\u00e3o corporal por penas\r\nrestritivas de direito.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Sobrevindo condena\u00e7\u00e3o a pena privativa de liberdade, por outro crime, o juiz da execu\u00e7\u00e3o poder\u00e1 deixar de converter a san\u00e7\u00e3o restritiva de direitos anteriormente aplicada, desde que o seu cumprimento seja compat\u00edvel com o da nova san\u00e7\u00e3o penal.","id":1410680,"corpo":"<p align=justify>Sobrevindo condena\u00e7\u00e3o a pena privativa de liberdade, por outro crime, o juiz da\r\nexecu\u00e7\u00e3o poder\u00e1 deixar de converter a san\u00e7\u00e3o restritiva de direitos anteriormente\r\naplicada, desde que o seu cumprimento seja compat\u00edvel com o da nova san\u00e7\u00e3o penal.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Se a medida for socialmente recomend\u00e1vel e o condenado n\u00e3o for reincidente espec\u00edfico, caber\u00e1 a suspens\u00e3o condicional da pena, nos moldes das regras do art. 77 e seguintes do CP.","id":1410681,"corpo":"<p align=justify>Se a medida for socialmente recomend\u00e1vel e o condenado n\u00e3o for reincidente\r\nespec\u00edfico, caber\u00e1 a suspens\u00e3o condicional da pena, nos moldes das regras do art. 77\r\ne seguintes do CP.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os, como san\u00e7\u00e3o restritiva de direitos, pode ser aplicada independentemente do quantum da pena privativa de liberdade aplicada.","id":1410682,"corpo":"<p align=justify>A presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os, como san\u00e7\u00e3o restritiva de direitos, pode ser aplicada\r\nindependentemente do quantum da pena privativa de liberdade aplicada.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":232689,"enunciado":"","rotulo":36,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 36"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Penal","oab":true,"nome":"Direito Penal","pai":null,"assunto_raiz":406223,"materia":true,"id":406223,"slug":"direito-penal"},{"nome_clean":"Teoria Geral das Penas","oab":true,"nome":"Teoria Geral das Penas","pai":406223,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406284,"slug":"direito-penal-teoria-geral-das-penas"},{"nome_clean":"Penas em Esp\u00e9cie","oab":false,"nome":"Penas em Esp\u00e9cie","pai":406284,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":413846,"slug":"direito-penal-penas-em-especie"}],"slug":"direito-penal\/393391","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa - FUNDEP \/ UFMG","sigla":"FUNDEP UFMG","oab":false,"id":443}],"cargos":[{"descricao":"Juiz de Direito Substituto","id":5028}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Minas Gerais","sigla":"TJ MG","id":1130,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre o regime inicial de cumprimento de pena, marque a alternativa CORRETA.","provas":[{"id":7417,"cargo":{"descricao":"Juiz de Direito Substituto","id":5028},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Minas Gerais","sigla":"TJ MG","id":1130,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa - FUNDEP \/ UFMG","sigla":"FUNDEP UFMG","oab":false,"id":443},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"tj-mg-mg-2009-fundep-ufmg-juiz-estadual","tipo":1,"nome":"FUNDEP \/ UFMG - TJ MG - Juiz de Direito Substituto - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:20:25","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Magistratura Estadual","descricao":"somente cargos de ju\u00edzes ESTADUAIS","id":19}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":393392,"hashId":"34bed666830f26a2494407216613dfe9","enunciado":"<p align=justify>Sobre o regime inicial de cumprimento de pena, marque a alternativa CORRETA.<\/p>","resposta":1410684,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c9 poss\u00edvel a imposi\u00e7\u00e3o do regime fechado para o in\u00edcio do cumprimento da pena ao condenado \u00e0 pena de deten\u00e7\u00e3o.","id":1410683,"corpo":"<p align=justify>\u00c9 poss\u00edvel a imposi\u00e7\u00e3o do regime fechado para o in\u00edcio do cumprimento da pena ao\r\ncondenado \u00e0 pena de deten\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A gravidade do crime em abstrato, por si s\u00f3, n\u00e3o se presta \u00e0 ado\u00e7\u00e3o de regime inicial diverso do sugerido em lei.","id":1410684,"corpo":"<p align=justify>A gravidade do crime em abstrato, por si s\u00f3, n\u00e3o se presta \u00e0 ado\u00e7\u00e3o de regime inicial\r\ndiverso do sugerido em lei.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A circunst\u00e2ncia agravante da reincid\u00eancia n\u00e3o guarda correla\u00e7\u00e3o com a estipula\u00e7\u00e3o do regime inicial para o cumprimento de pena.","id":1410685,"corpo":"<p align=justify>A circunst\u00e2ncia agravante da reincid\u00eancia n\u00e3o guarda correla\u00e7\u00e3o com a estipula\u00e7\u00e3o do\r\nregime inicial para o cumprimento de pena.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Ao condenado \u00e0 pris\u00e3o simples, pela pr\u00e1tica de contraven\u00e7\u00e3o penal, \u00e9 vedada, regra geral, a ado\u00e7\u00e3o do regime inicialmente fechado, o que, todavia, poder\u00e1 ocorrer excepcionalmente, desde que devidamente fundamentado pelo juiz.","id":1410686,"corpo":"<p align=justify>Ao condenado \u00e0 pris\u00e3o simples, pela pr\u00e1tica de contraven\u00e7\u00e3o penal, \u00e9 vedada, regra\r\ngeral, a ado\u00e7\u00e3o do regime inicialmente fechado, o que, todavia, poder\u00e1 ocorrer\r\nexcepcionalmente, desde que devidamente fundamentado pelo juiz.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":232690,"enunciado":"","rotulo":37,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 37"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Penal","oab":true,"nome":"Direito Penal","pai":null,"assunto_raiz":406223,"materia":true,"id":406223,"slug":"direito-penal"},{"nome_clean":"Teoria Geral das Penas","oab":true,"nome":"Teoria Geral das Penas","pai":406223,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406284,"slug":"direito-penal-teoria-geral-das-penas"},{"nome_clean":"Esp\u00e9cies e comina\u00e7\u00e3o das penas","oab":false,"nome":"Esp\u00e9cies e comina\u00e7\u00e3o das penas","pai":413846,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":413847,"slug":"direito-penal-especies-e-cominacao-das-penas"}],"slug":"direito-penal\/393392","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa - FUNDEP \/ UFMG","sigla":"FUNDEP UFMG","oab":false,"id":443}],"cargos":[{"descricao":"Juiz de Direito Substituto","id":5028}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Minas Gerais","sigla":"TJ MG","id":1130,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre os crimes contra o meio ambiente, marque a alternativa CORRETA.","provas":[{"id":7417,"cargo":{"descricao":"Juiz de Direito Substituto","id":5028},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Minas Gerais","sigla":"TJ MG","id":1130,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa - FUNDEP \/ UFMG","sigla":"FUNDEP UFMG","oab":false,"id":443},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"tj-mg-mg-2009-fundep-ufmg-juiz-estadual","tipo":1,"nome":"FUNDEP \/ UFMG - TJ MG - Juiz de Direito Substituto - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:20:25","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Magistratura Estadual","descricao":"somente cargos de ju\u00edzes ESTADUAIS","id":19}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":393398,"hashId":"7309f881ed9f96edfbcad640ab6c64b4","enunciado":"<p align=justify>Sobre os crimes contra o meio ambiente, marque a alternativa CORRETA.<\/p>","resposta":1410708,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Havendo a responsabiliza\u00e7\u00e3o penal pessoal do representante legal da pessoa jur\u00eddica \u00e9 obrigat\u00f3ria tamb\u00e9m a responsabiliza\u00e7\u00e3o da pessoa jur\u00eddica.","id":1410707,"corpo":"<p align=justify>Havendo a responsabiliza\u00e7\u00e3o penal pessoal do representante legal da pessoa jur\u00eddica\r\n\u00e9 obrigat\u00f3ria tamb\u00e9m a responsabiliza\u00e7\u00e3o da pessoa jur\u00eddica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A per\u00edcia produzida no inqu\u00e9rito civil poder\u00e1 servir para o c\u00e1lculo da fian\u00e7a e da multa.","id":1410708,"corpo":"<p align=justify>A per\u00edcia produzida no inqu\u00e9rito civil poder\u00e1 servir para o c\u00e1lculo da fian\u00e7a e da multa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O art. 6\u00ba da Lei n\u00ba 9.605, de 1998 afasta a aplica\u00e7\u00e3o dos artigos 59 e 60 do C\u00f3digo Penal, quanto \u00e0 aplica\u00e7\u00e3o e dosimetria da pena.","id":1410709,"corpo":"<p align=justify>O art. 6\u00ba da Lei n\u00ba 9.605, de 1998 afasta a aplica\u00e7\u00e3o dos artigos 59 e 60 do C\u00f3digo\r\nPenal, quanto \u00e0 aplica\u00e7\u00e3o e dosimetria da pena.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Limita\u00e7\u00e3o de fim de semana prevista no art. 48 do C\u00f3digo Penal \u00e9 equivalente ao recolhimento domiciliar estabelecido no art. 13 da Lei n\u00ba 9.605, de 1998.","id":1410710,"corpo":"<p align=justify>Limita\u00e7\u00e3o de fim de semana prevista no art. 48 do C\u00f3digo Penal \u00e9 equivalente ao\r\nrecolhimento domiciliar estabelecido no art. 13 da Lei n\u00ba 9.605, de 1998.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":232696,"enunciado":"","rotulo":43,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 43"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"nome_clean":"Lei n\u00ba 9.605\/1998 - Disp\u00f5e Sobre as San\u00e7\u00f5es Penais e Administrativas Derivadas de Condutas e Atividades Lesivas ao Meio Ambiente, e d\u00e1 Outras Provid\u00eancias.","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 9.605\/1998 - Disp\u00f5e Sobre as San\u00e7\u00f5es Penais e Administrativas Derivadas de Condutas e Atividades Lesivas ao Meio Ambiente, e d\u00e1 Outras Provid\u00eancias.","pai":395700,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":394849,"slug":"legislacao-federal-lei-no-9-605-1998-dispoe-sobre-as-sancoes-penais-e-administrativas-derivadas-de-condutas-e-atividades-lesivas-ao-meio-ambiente-e-da-outras-providencias"}],"slug":"legislacao-federal\/393398","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa - FUNDEP \/ UFMG","sigla":"FUNDEP UFMG","oab":false,"id":443}],"cargos":[{"descricao":"Juiz de Direito Substituto","id":5028}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Minas Gerais","sigla":"TJ MG","id":1130,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Marque a alternativa CORRETA. A intima\u00e7\u00e3o da testemunha funcion\u00e1ria p\u00fablica, para fins de audi\u00eancia, ser\u00e1 efetivada:","provas":[{"id":7417,"cargo":{"descricao":"Juiz de Direito Substituto","id":5028},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Minas Gerais","sigla":"TJ MG","id":1130,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa - FUNDEP \/ UFMG","sigla":"FUNDEP UFMG","oab":false,"id":443},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"tj-mg-mg-2009-fundep-ufmg-juiz-estadual","tipo":1,"nome":"FUNDEP \/ UFMG - TJ MG - Juiz de Direito Substituto - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:20:25","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Magistratura Estadual","descricao":"somente cargos de ju\u00edzes ESTADUAIS","id":19}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":393402,"hashId":"e8953c174ccd45da942325c4dce8d6f3","enunciado":"<P align=justify>Marque a alternativa CORRETA. <\/P>\r\n<P align=justify>A intima\u00e7\u00e3o da testemunha funcion\u00e1ria p\u00fablica, para fins de audi\u00eancia, ser\u00e1 efetivada:<\/P>","resposta":1410726,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Atrav\u00e9s de requisi\u00e7\u00e3o ao seu superior hier\u00e1rquico.","id":1410723,"corpo":"<p align=justify>Atrav\u00e9s de requisi\u00e7\u00e3o ao seu superior hier\u00e1rquico.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Pessoalmente, via mandado.","id":1410724,"corpo":"<p align=justify>Pessoalmente, via mandado.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Pelo correio, via AR (aviso de recebimento).","id":1410725,"corpo":"<p align=justify>Pelo correio, via AR (aviso de recebimento).<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Pessoalmente, via mandado, com comunica\u00e7\u00e3o ao chefe da reparti\u00e7\u00e3o em que servir","id":1410726,"corpo":"<p align=justify>Pessoalmente, via mandado, com comunica\u00e7\u00e3o ao chefe da reparti\u00e7\u00e3o em que servir<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":232700,"enunciado":"","rotulo":47,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 47"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Processual Penal","oab":true,"nome":"Direito Processual Penal","pai":null,"assunto_raiz":406602,"materia":true,"id":406602,"slug":"direito-processual-penal"},{"nome_clean":"Prova testemunhal","oab":true,"nome":"Prova testemunhal","pai":414452,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":406651,"slug":"direito-processual-penal-prova-testemunhal"},{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o dos atos processuais","oab":true,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o dos atos processuais","pai":406602,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":406668,"slug":"direito-processual-penal-comunicacao-dos-atos-processuais"}],"slug":"direito-processual-penal\/393402","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa - FUNDEP \/ UFMG","sigla":"FUNDEP UFMG","oab":false,"id":443}],"cargos":[{"descricao":"Juiz de Direito Substituto","id":5028}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Minas Gerais","sigla":"TJ MG","id":1130,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em se tratando de crimes contra a propriedade industrial, de exclusiva a\u00e7\u00e3o penal privada, \u00e9 CORRETO afirmar","provas":[{"id":7417,"cargo":{"descricao":"Juiz de Direito Substituto","id":5028},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Minas Gerais","sigla":"TJ MG","id":1130,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa - FUNDEP \/ UFMG","sigla":"FUNDEP UFMG","oab":false,"id":443},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"tj-mg-mg-2009-fundep-ufmg-juiz-estadual","tipo":1,"nome":"FUNDEP \/ UFMG - TJ MG - Juiz de Direito Substituto - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:20:26","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Magistratura Estadual","descricao":"somente cargos de ju\u00edzes ESTADUAIS","id":19}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":393410,"hashId":"169932b9af8830c9c15f2b5d0bce545c","enunciado":"<p align=justify>Em se tratando de crimes contra a propriedade industrial, de exclusiva a\u00e7\u00e3o penal\r\nprivada, \u00e9 CORRETO afirmar<\/p>","resposta":1410755,"anulada":false,"rotulo":55,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Fazendo-se necess\u00e1ria a apreens\u00e3o e per\u00edcia, o laudo s\u00f3 ter\u00e1 valor se tiver sido homologado dentro dos 30 (trinta) dias anteriores \u00e0 apresenta\u00e7\u00e3o da queixa.","id":1410755,"corpo":"<p align=justify>Fazendo-se necess\u00e1ria a apreens\u00e3o e per\u00edcia, o laudo s\u00f3 ter\u00e1 valor se tiver sido\r\nhomologado dentro dos 30 (trinta) dias anteriores \u00e0 apresenta\u00e7\u00e3o da queixa.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O laudo dever\u00e1 acompanhar a queixa, independente da data de sua homologa\u00e7\u00e3o.","id":1410756,"corpo":"<p align=justify>O laudo dever\u00e1 acompanhar a queixa, independente da data de sua homologa\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O laudo dever\u00e1 ser homologado dentro dos 15 (quinze) dias anteriores \u00e0 apresenta\u00e7\u00e3o da queixa.","id":1410757,"corpo":"<p align=justify>O laudo dever\u00e1 ser homologado dentro dos 15 (quinze) dias anteriores \u00e0\r\napresenta\u00e7\u00e3o da queixa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Nenhuma das hip\u00f3teses \u00e9 verdadeira.","id":1410758,"corpo":"<p align=justify>Nenhuma das hip\u00f3teses \u00e9 verdadeira.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":232708,"enunciado":"","rotulo":55,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 55"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Processual Penal","oab":true,"nome":"Direito Processual Penal","pai":null,"assunto_raiz":406602,"materia":true,"id":406602,"slug":"direito-processual-penal"},{"nome_clean":"Das Provas","oab":true,"nome":"Das Provas","pai":406602,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":406643,"slug":"direito-processual-penal-das-provas"},{"nome_clean":"Laudo Pericial","oab":false,"nome":"Laudo Pericial","pai":406647,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":414457,"slug":"direito-processual-penal-laudo-pericial"}],"slug":"direito-processual-penal\/393410","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Economia","id":515}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Maranh\u00e3o\u00a0","sigla":"TJ MA","id":1140,"esfera":"Estadual","uf":"MA"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um homem deve cruzar a p\u00e9 uma ponte para trens. Ap\u00f3s ter caminhado 1 3 do comprimento da ponte ele v\u00ea a sua frente um trem vindo em sua dire\u00e7\u00e3o. Correndo tanto para frente quanto para tr\u00e1s, com a mesma velocidade de 15 km\/h, ele consegue escapar no \u00faltimo instante antes de ser esmagado pelo trem. A velocidade do trem \u00e9?","provas":[{"id":7327,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Economia","id":515},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Maranh\u00e3o\u00a0","sigla":"TJ MA","id":1140,"esfera":"Estadual","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"tj-ma-ma-2009-ieses-analista-judiciario-area-economia","tipo":1,"nome":"IESES - TJ MA - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Economia - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:20:06","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":391470,"hashId":"6be53709534a5d0250f2e2eb3c878918","enunciado":"<p align=justify>Um homem deve cruzar a p\u00e9 uma ponte para trens. Ap\u00f3s\r\nter caminhado\r\n1\r\n3 do comprimento da ponte ele v\u00ea a sua\r\nfrente um trem vindo em sua dire\u00e7\u00e3o. Correndo tanto para\r\nfrente quanto para tr\u00e1s, com a mesma velocidade de 15\r\nkm\/h, ele consegue escapar no \u00faltimo instante antes de ser\r\nesmagado pelo trem. A velocidade do trem \u00e9?<\/p>","resposta":1402238,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"15 km\/h","id":1402235,"corpo":"<p align=justify>15 km\/h<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"60 km\/h","id":1402236,"corpo":"<p align=justify>60 km\/h<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"30 km\/h","id":1402237,"corpo":"<p align=justify>30 km\/h<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"45 km\/h","id":1402238,"corpo":"<p align=justify>45 km\/h<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":230923,"enunciado":"","rotulo":24,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 24"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Aritm\u00e9tica e Fundamentos b\u00e1sicos","oab":false,"nome":"Aritm\u00e9tica e Fundamentos b\u00e1sicos","pai":403825,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403826,"slug":"matematica-aritmetica-e-fundamentos-basicos"}],"slug":"matematica\/391470","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Medicina \/ Cardiologia","id":539}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 3\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 3","id":1171,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A amiodarona \u00e9 uma droga antiarr\u00edtmica amplamente utilizada em cardiologia. Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 farmacocin\u00e9tica desta droga, considere: I. A concentra\u00e7\u00e3o desta droga no mioc\u00e1rdio \u00e9 cerca de dez a cinquenta vezes maior do que no plasma. II. N\u00e3o \u00e9 necess\u00e1ria a redu\u00e7\u00e3o das doses em pacientes com insufici\u00eancia renal. III. A absor\u00e7\u00e3o desta droga \u00e9 r\u00e1pida, vari\u00e1vel e completa. Est\u00e1 correto o que se afirma APENAS em","provas":[{"id":7328,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Medicina \/ Cardiologia","id":539},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 3\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 3","id":1171,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"trt-3-2009-fcc-analista-judiciario-area-medicina-cardiologia","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 3 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Medicina \/ Cardiologia - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:20:06","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":391,"descricao":"Medicina - Cardiologia"}],"id":391479,"hashId":"b94f85102eb7588340829012260222fa","enunciado":"<P align=justify>A amiodarona \u00e9 uma droga antiarr\u00edtmica amplamente utilizada em cardiologia. Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 farmacocin\u00e9tica desta droga, considere: <\/P>\r\n<P align=justify>I. A concentra\u00e7\u00e3o desta droga no mioc\u00e1rdio \u00e9 cerca de dez a cinquenta vezes maior do que no plasma. <\/P>\r\n<P align=justify>II. N\u00e3o \u00e9 necess\u00e1ria a redu\u00e7\u00e3o das doses em pacientes com insufici\u00eancia renal. <\/P>\r\n<P align=justify>III. A absor\u00e7\u00e3o desta droga \u00e9 r\u00e1pida, vari\u00e1vel e completa. <\/P>\r\n<P align=justify>Est\u00e1 correto o que se afirma APENAS em<\/P>","resposta":1402275,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"III.","id":1402272,"corpo":"<p align=justify>III.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II e III.","id":1402273,"corpo":"<p align=justify>II e III.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"II.","id":1402274,"corpo":"<p align=justify>II.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I e II.","id":1402275,"corpo":"<p align=justify>I e II.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I.","id":1402276,"corpo":"<p align=justify>I.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":230932,"enunciado":"","rotulo":22,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 22"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cardiologia","oab":false,"nome":"Cardiologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4473,"slug":"medicina-cardiologia"}],"slug":"medicina\/391479","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Medicina \/ Cardiologia","id":539}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 3\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 3","id":1171,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"S\u00e3o considerados sinais e sintomas relacionados ao ataque isqu\u00eamico transit\u00f3rio ou acidente vascular encef\u00e1lico associados a comprometimento da circula\u00e7\u00e3o v\u00e9rtebrobasilar posterior:","provas":[{"id":7328,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Medicina \/ Cardiologia","id":539},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 3\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 3","id":1171,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"trt-3-2009-fcc-analista-judiciario-area-medicina-cardiologia","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 3 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Medicina \/ Cardiologia - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:20:12","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":391,"descricao":"Medicina - Cardiologia"}],"id":391513,"hashId":"22187a9a6ddb52fb1d1482e25b337099","enunciado":"<p align=justify>S\u00e3o considerados sinais e sintomas relacionados ao ataque\r\nisqu\u00eamico transit\u00f3rio ou acidente vascular encef\u00e1lico\r\nassociados a comprometimento da circula\u00e7\u00e3o v\u00e9rtebrobasilar\r\nposterior:<\/p>","resposta":1402434,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"sincope, cefaleia e n\u00e1useas.","id":1402430,"corpo":"<p align=justify>sincope, cefaleia e n\u00e1useas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"perda visual unilateral indolor e afasia.","id":1402431,"corpo":"<p align=justify>perda visual unilateral indolor e afasia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"fraqueza, incoordena\u00e7\u00e3o, paralisia facial e perda da sensibilidade.","id":1402432,"corpo":"<p align=justify>fraqueza, incoordena\u00e7\u00e3o, paralisia facial e perda da\r\nsensibilidade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"dist\u00farbios da linguagem e libera\u00e7\u00e3o de esf\u00edncter vesical.","id":1402433,"corpo":"<p align=justify>dist\u00farbios da linguagem e libera\u00e7\u00e3o de esf\u00edncter vesical.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"vis\u00e3o borrada em um ou ambos campos visuais, disartria e ataxia.","id":1402434,"corpo":"<p align=justify>vis\u00e3o borrada em um ou ambos campos visuais, disartria\r\ne ataxia.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":230966,"enunciado":"","rotulo":44,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 44"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cardiologia","oab":false,"nome":"Cardiologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4473,"slug":"medicina-cardiologia"}],"slug":"medicina\/391513","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Medicina \/ Cardiologia","id":539}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 3\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 3","id":1171,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A artrite reumat\u00f3ide (ARI) \u00e9 uma doen\u00e7a inflamat\u00f3ria cr\u00f4nica, n\u00e3o-supurativa do tecido conjuntivo, acometendo de modo difuso a membrana sinovial, superf\u00edcies e demais anexos articulares. Considerando as manifesta\u00e7\u00f5es cl\u00ednicas extra-articulares, \u00e9 correto afirmar que","provas":[{"id":7328,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Medicina \/ Cardiologia","id":539},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 3\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 3","id":1171,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"trt-3-2009-fcc-analista-judiciario-area-medicina-cardiologia","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 3 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Medicina \/ Cardiologia - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:20:15","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":391,"descricao":"Medicina - Cardiologia"}],"id":391524,"hashId":"40549544e565e361c0583616923cbcb3","enunciado":"<p align=justify>A artrite reumat\u00f3ide (ARI) \u00e9 uma doen\u00e7a inflamat\u00f3ria\r\ncr\u00f4nica, n\u00e3o-supurativa do tecido conjuntivo, acometendo\r\nde modo difuso a membrana sinovial, superf\u00edcies e demais\r\nanexos articulares. Considerando as manifesta\u00e7\u00f5es cl\u00ednicas\r\nextra-articulares, \u00e9 correto afirmar que<\/p>","resposta":1402484,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o n\u00f3dulo reumat\u00f3ide \u00e9 uma manifesta\u00e7\u00e3o menos frequente, sobretudo naqueles com FR positivo, estando associado \u00e0 doen\u00e7a menos agressiva.","id":1402480,"corpo":"<p align=justify>o n\u00f3dulo reumat\u00f3ide \u00e9 uma manifesta\u00e7\u00e3o menos\r\nfrequente, sobretudo naqueles com FR positivo,\r\nestando associado \u00e0 doen\u00e7a menos agressiva.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a subluxa\u00e7\u00e3o atlantoaxial n\u00e3o ocorre na AR.","id":1402481,"corpo":"<p align=justify>a subluxa\u00e7\u00e3o atlantoaxial n\u00e3o ocorre na AR.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"estes n\u00f3dulos s\u00e3o im\u00f3veis, dolorosos e geralmente fistulizam.","id":1402482,"corpo":"<p align=justify>estes n\u00f3dulos s\u00e3o im\u00f3veis, dolorosos e geralmente\r\nfistulizam.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a pleurite e a pneumonite intersticial s\u00e3o frequentes na AR.","id":1402483,"corpo":"<p align=justify>a pleurite e a pneumonite intersticial s\u00e3o frequentes\r\nna AR.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"pericardite \u00e9 a manifesta\u00e7\u00e3o card\u00edaca mais frequente, podendo tamb\u00e9m ocorrer miocardite e endocardite.","id":1402484,"corpo":"<p align=justify>pericardite \u00e9 a manifesta\u00e7\u00e3o card\u00edaca mais frequente,\r\npodendo tamb\u00e9m ocorrer miocardite e endocardite.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":230977,"enunciado":"","rotulo":50,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cardiologia","oab":false,"nome":"Cardiologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4473,"slug":"medicina-cardiologia"}],"slug":"medicina\/391524","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Medicina \/ Cardiologia","id":539}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 3\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 3","id":1171,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"S\u00e3o considerados fatores de risco secund\u00e1rios para trombose venosa profunda e tromboembolismo pulmonar:","provas":[{"id":7328,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Medicina \/ Cardiologia","id":539},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 3\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 3","id":1171,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"trt-3-2009-fcc-analista-judiciario-area-medicina-cardiologia","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 3 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Medicina \/ Cardiologia - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:20:16","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":391,"descricao":"Medicina - Cardiologia"}],"id":391531,"hashId":"9d8a2378fafe97a613dea551866162b4","enunciado":"<p align=justify>S\u00e3o considerados fatores de risco secund\u00e1rios para\r\ntrombose venosa profunda e tromboembolismo pulmonar:<\/p>","resposta":1402513,"anulada":false,"rotulo":54,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"defici\u00eancia de prote\u00edna C e antitrombina.","id":1402512,"corpo":"<p align=justify>defici\u00eancia de prote\u00edna C e antitrombina.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"interna\u00e7\u00e3o com doente restrito ao leito e obesidade.","id":1402513,"corpo":"<p align=justify>interna\u00e7\u00e3o com doente restrito ao leito e obesidade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"s\u00edndrome do anticorpo antifosfol\u00edpide e cateter venoso central.","id":1402514,"corpo":"<p align=justify>s\u00edndrome do anticorpo antifosfol\u00edpide e cateter venoso\r\ncentral.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"doen\u00e7a card\u00edaca cong\u00eanita e muta\u00e7\u00e3o do fator V.","id":1402515,"corpo":"<p align=justify>doen\u00e7a card\u00edaca cong\u00eanita e muta\u00e7\u00e3o do fator V.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"defici\u00eancia do fator XII e ces\u00e1ria.","id":1402516,"corpo":"<p align=justify>defici\u00eancia do fator XII e ces\u00e1ria.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":230984,"enunciado":"","rotulo":54,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 54"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cardiologia","oab":false,"nome":"Cardiologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4473,"slug":"medicina-cardiologia"}],"slug":"medicina\/391531","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Medicina \/ Cardiologia","id":539}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 3\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 3","id":1171,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A insufici\u00eancia renal aguda (IRA) \u00e9 uma s\u00edndrome caracterizada por uma queda abrupta da filtra\u00e7\u00e3o glomerular, em horas ou dias, ocasionando reten\u00e7\u00e3o de esc\u00f3rias do metabolismo nitrogenado, como ureia e creatinina. Um dos dist\u00farbios que ocorrem na IRA \u00e9 a hipocalcemia. Dos achados abaixo, podem indicar este dist\u00farbio","provas":[{"id":7328,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Medicina \/ Cardiologia","id":539},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 3\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 3","id":1171,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"trt-3-2009-fcc-analista-judiciario-area-medicina-cardiologia","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 3 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Medicina \/ Cardiologia - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:20:17","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":391,"descricao":"Medicina - Cardiologia"}],"id":391536,"hashId":"f832140c72d5f303be4ed9815c5a3d3e","enunciado":"<p align=justify>A insufici\u00eancia renal aguda (IRA) \u00e9 uma s\u00edndrome caracterizada\r\npor uma queda abrupta da filtra\u00e7\u00e3o glomerular,\r\nem horas ou dias, ocasionando reten\u00e7\u00e3o de esc\u00f3rias do\r\nmetabolismo nitrogenado, como ureia e creatinina. Um\r\ndos dist\u00farbios que ocorrem na IRA \u00e9 a hipocalcemia. Dos\r\nachados abaixo, podem indicar este dist\u00farbio<\/p>","resposta":1402535,"anulada":false,"rotulo":57,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"as parestesias periorais e a tetania espont\u00e2nea.","id":1402535,"corpo":"<p align=justify>as parestesias periorais e a tetania espont\u00e2nea.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"os v\u00f4mitos e o sinal de Trousseau.","id":1402536,"corpo":"<p align=justify>os v\u00f4mitos e o sinal de Trousseau.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o derrame pleural e as c\u00e3ibras.","id":1402537,"corpo":"<p align=justify>o derrame pleural e as c\u00e3ibras.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o choque e a sonol\u00eancia.","id":1402538,"corpo":"<p align=justify>o choque e a sonol\u00eancia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a hipotens\u00e3o e a desidrata\u00e7\u00e3o.","id":1402539,"corpo":"<p align=justify>a hipotens\u00e3o e a desidrata\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":230989,"enunciado":"","rotulo":57,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 57"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cardiologia","oab":false,"nome":"Cardiologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4473,"slug":"medicina-cardiologia"}],"slug":"medicina\/391536","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Economia","id":515}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Maranh\u00e3o\u00a0","sigla":"TJ MA","id":1140,"esfera":"Estadual","uf":"MA"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"S\u00e3o Medidas Estat\u00edsticas de posi\u00e7\u00e3o:","provas":[{"id":7327,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Economia","id":515},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Maranh\u00e3o\u00a0","sigla":"TJ MA","id":1140,"esfera":"Estadual","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"tj-ma-ma-2009-ieses-analista-judiciario-area-economia","tipo":1,"nome":"IESES - TJ MA - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Economia - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:20:17","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":391547,"hashId":"ae8b294e8601406c1fc0d151734e66c0","enunciado":"<p align=justify>S\u00e3o Medidas Estat\u00edsticas de posi\u00e7\u00e3o:<\/p>","resposta":1402583,"anulada":false,"rotulo":65,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"M\u00e9dia, Moda e Mediana.","id":1402583,"corpo":"<p align=justify>M\u00e9dia, Moda e Mediana.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Mediana, Desvio Padr\u00e3o e Vari\u00e2ncia.","id":1402584,"corpo":"<p align=justify>Mediana, Desvio Padr\u00e3o e Vari\u00e2ncia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"M\u00e9dia, Desvio Padr\u00e3o e Mediana.","id":1402585,"corpo":"<p align=justify>M\u00e9dia, Desvio Padr\u00e3o e Mediana.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"M\u00e9dia, Moda e Vari\u00e2ncia.","id":1402586,"corpo":"<p align=justify>M\u00e9dia, Moda e Vari\u00e2ncia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":231000,"enunciado":"","rotulo":65,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 65"},"assuntos":[{"nome_clean":"Estat\u00edstica","oab":false,"nome":"Estat\u00edstica","pai":null,"assunto_raiz":43,"materia":true,"id":43,"slug":"estatistica"},{"nome_clean":"Medidas de Posi\u00e7\u00e3o (ou de tend\u00eancia central)","oab":false,"nome":"Medidas de Posi\u00e7\u00e3o (ou de tend\u00eancia central)","pai":416549,"assunto_raiz":43,"materia":false,"id":7192,"slug":"estatistica-medidas-de-posicao-ou-de-tendencia-central"}],"slug":"estatistica\/391547","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Economia","id":515}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Maranh\u00e3o\u00a0","sigla":"TJ MA","id":1140,"esfera":"Estadual","uf":"MA"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre as caracter\u00edsticas da Economia Maranhense \u00e9 INCORRETO afirmar:","provas":[{"id":7327,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Economia","id":515},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Maranh\u00e3o\u00a0","sigla":"TJ MA","id":1140,"esfera":"Estadual","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"tj-ma-ma-2009-ieses-analista-judiciario-area-economia","tipo":1,"nome":"IESES - TJ MA - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Economia - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:20:20","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":391575,"hashId":"6466af28015e9fa40e6c49114b2902ce","enunciado":"<p align=justify>Sobre as caracter\u00edsticas da Economia Maranhense \u00e9\r\nINCORRETO afirmar:<\/p>","resposta":1402714,"anulada":false,"rotulo":80,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A produ\u00e7\u00e3o extrativa vegetal integra o seu produto interno bruto.","id":1402713,"corpo":"<p align=justify>A produ\u00e7\u00e3o extrativa vegetal integra o seu produto\r\ninterno bruto.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Destaca-se como uma das principais exportadoras de softwares do Brasil.","id":1402714,"corpo":"<p align=justify>Destaca-se como uma das principais exportadoras de\r\nsoftwares do Brasil.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A rizicultura \u00e9 parte integrante das atividades econ\u00f4micas Maranhenses.","id":1402715,"corpo":"<p align=justify>A rizicultura \u00e9 parte integrante das atividades\r\necon\u00f4micas Maranhenses.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O agroneg\u00f3cio est\u00e1 presente em sua estrutura econ\u00f4mica","id":1402716,"corpo":"<p align=justify>O agroneg\u00f3cio est\u00e1 presente em sua estrutura\r\necon\u00f4mica<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":231028,"enunciado":"","rotulo":80,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"nome_clean":"Economia","oab":false,"nome":"Economia","pai":407400,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407402,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-economia"},{"nome_clean":"Maranh\u00e3o","oab":false,"nome":"Maranh\u00e3o","pai":407431,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407440,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-maranhao"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/391575","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Enfermagem","id":516}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Maranh\u00e3o\u00a0","sigla":"TJ MA","id":1140,"esfera":"Estadual","uf":"MA"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa INCORRETA:","provas":[{"id":7330,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Enfermagem","id":516},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Maranh\u00e3o\u00a0","sigla":"TJ MA","id":1140,"esfera":"Estadual","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"tj-ma-ma-2009-ieses-analista-judiciario-area-enfermagem","tipo":1,"nome":"IESES - TJ MA - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Enfermagem - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:20:24","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":391627,"hashId":"d90c76f2924bdd3d861882ff5f471538","enunciado":"<p align=justify>Assinale a alternativa INCORRETA:<\/p>","resposta":1402950,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o Tribunal de Justi\u00e7a poder\u00e1 designar ju\u00edzes de entr\u00e2ncia final para dirimir conflitos fundi\u00e1rios que envolvam lit\u00edgios coletivos.","id":1402949,"corpo":"<p align=justify>o Tribunal de Justi\u00e7a poder\u00e1 designar ju\u00edzes de\r\nentr\u00e2ncia final para dirimir conflitos fundi\u00e1rios que\r\nenvolvam lit\u00edgios coletivos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"s\u00e3o assegurados, nos Tribunais do J\u00fari, a plenitude de defesa, a vota\u00e7\u00e3o aberta e motivada dos jurados e a soberania dos veredictos.","id":1402950,"corpo":"<p align=justify>s\u00e3o assegurados, nos Tribunais do J\u00fari, a plenitude de\r\ndefesa, a vota\u00e7\u00e3o aberta e motivada dos jurados e a\r\nsoberania dos veredictos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"aos Tribunais do J\u00fari, presentes em todas as Comarcas do Estado, compete o julgamento dos crimes dolosos contra a vida.","id":1402951,"corpo":"<p align=justify>aos Tribunais do J\u00fari, presentes em todas as Comarcas\r\ndo Estado, compete o julgamento dos crimes dolosos\r\ncontra a vida.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a organiza\u00e7\u00e3o e a compet\u00eancia da Justi\u00e7a Agr\u00e1ria s\u00e3o definidas por ato do Tribunal de Justi\u00e7a.","id":1402952,"corpo":"<p align=justify>a organiza\u00e7\u00e3o e a compet\u00eancia da Justi\u00e7a Agr\u00e1ria s\u00e3o\r\ndefinidas por ato do Tribunal de Justi\u00e7a.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":231081,"enunciado":"","rotulo":35,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 35"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - TJ MA","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - TJ MA","pai":395406,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395274,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-tj-ma"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/391627","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Odontologia \/ Pediatria","id":3722}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 3\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 3","id":1171,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na Estrat\u00e9gia Sa\u00fade da Fam\u00edlia, as ferramentas utilizadas para o estudo de caso indiv\u00edduo-fam\u00edlia","provas":[{"id":7331,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Odontologia \/ Pediatria","id":3722},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 3\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 3","id":1171,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"trt-3-2009-fcc-analista-judiciario-area-odontologia-pediatria","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 3 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Odontologia \/ Pediatria - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:20:25","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"},{"id":269,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - Odontopediatria"}],"id":391631,"hashId":"d722d48e132fd6aefd80c04b4b2381f0","enunciado":"<p align=justify>Na Estrat\u00e9gia Sa\u00fade da Fam\u00edlia, as ferramentas utilizadas\r\npara o estudo de caso indiv\u00edduo-fam\u00edlia<\/p>","resposta":1402966,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"ajudam a identificar os casos e os controles.","id":1402962,"corpo":"<p align=justify>ajudam a identificar os casos e os controles.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"permitem conhecer os dados epidemiol\u00f3gicos do territ\u00f3rio.","id":1402963,"corpo":"<p align=justify>permitem conhecer os dados epidemiol\u00f3gicos do territ\u00f3rio.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"enfocam a sistematiza\u00e7\u00e3o da preval\u00eancia de doen\u00e7as bucais.","id":1402964,"corpo":"<p align=justify>enfocam a sistematiza\u00e7\u00e3o da preval\u00eancia de doen\u00e7as\r\nbucais.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"limitam-se ao planejamento de a\u00e7\u00f5es educativas.","id":1402965,"corpo":"<p align=justify>limitam-se ao planejamento de a\u00e7\u00f5es educativas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"possibilitam o planejamento de a\u00e7\u00f5es para gest\u00e3o dos casos.","id":1402966,"corpo":"<p align=justify>possibilitam o planejamento de a\u00e7\u00f5es para gest\u00e3o\r\ndos casos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":231084,"enunciado":"","rotulo":24,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 24"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"SUS","oab":false,"nome":"SUS","pai":399332,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399394,"slug":"odontologia-sus"}],"slug":"odontologia\/391631","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Odontologia \/ Pediatria","id":3722}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 3\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 3","id":1171,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere a tabela a seguir: A queda do \u00edndice de c\u00e1rie dent\u00e1ria \u00e9 atribu\u00edda \u00e0","provas":[{"id":7331,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Odontologia \/ Pediatria","id":3722},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 3\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 3","id":1171,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"trt-3-2009-fcc-analista-judiciario-area-odontologia-pediatria","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 3 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Odontologia \/ Pediatria - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:20:26","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"},{"id":269,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - Odontopediatria"}],"id":391637,"hashId":"19a0d80ec614e3ed18ee9bf6ce948fc7","enunciado":"<P align=justify>Considere a tabela a seguir: <\/P>\r\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/7331\/05.gif><\/P>\r\n<P align=justify>A queda do \u00edndice de c\u00e1rie dent\u00e1ria \u00e9 atribu\u00edda \u00e0<\/P>","resposta":1402989,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"amplia\u00e7\u00e3o do acesso ao ensino p\u00fablico.","id":1402985,"corpo":"<p align=justify>amplia\u00e7\u00e3o do acesso ao ensino p\u00fablico.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"redu\u00e7\u00e3o das desigualdades sociais.","id":1402986,"corpo":"<p align=justify>redu\u00e7\u00e3o das desigualdades sociais.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"ado\u00e7\u00e3o da t\u00e9cnica transversal no uso de dentifr\u00edcio fluoretado.","id":1402987,"corpo":"<p align=justify>ado\u00e7\u00e3o da t\u00e9cnica transversal no uso de dentifr\u00edcio\r\nfluoretado.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"implanta\u00e7\u00e3o das a\u00e7\u00f5es de sa\u00fade bucal no Sistema \u00danico de Sa\u00fade.","id":1402988,"corpo":"<p align=justify>implanta\u00e7\u00e3o das a\u00e7\u00f5es de sa\u00fade bucal no Sistema\r\n\u00danico de Sa\u00fade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"eleva\u00e7\u00e3o da cobertura de fluoreta\u00e7\u00e3o das \u00e1guas de abastecimento p\u00fablico.","id":1402989,"corpo":"<p align=justify>eleva\u00e7\u00e3o da cobertura de fluoreta\u00e7\u00e3o das \u00e1guas de\r\nabastecimento p\u00fablico.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":231089,"enunciado":"","rotulo":27,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 27"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Sa\u00fade Bucal Coletiva","oab":false,"nome":"Sa\u00fade Bucal Coletiva","pai":62,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399332,"slug":"odontologia-saude-bucal-coletiva"}],"slug":"odontologia\/391637","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Odontologia \/ Pediatria","id":3722}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 3\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 3","id":1171,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Diante do diagn\u00f3stico de doen\u00e7a periodontal, o tratamento odontol\u00f3gico","provas":[{"id":7331,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Odontologia \/ Pediatria","id":3722},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 3\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 3","id":1171,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"trt-3-2009-fcc-analista-judiciario-area-odontologia-pediatria","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 3 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Odontologia \/ Pediatria - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:20:26","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"},{"id":269,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - Odontopediatria"}],"id":391643,"hashId":"7e086284917f05ec0fc915f4e66ea403","enunciado":"<p align=justify>Diante do diagn\u00f3stico de doen\u00e7a periodontal, o tratamento\r\nodontol\u00f3gico<\/p>","resposta":1403018,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"deve ser postergado para o per\u00edodo a partir da 12\u00aa semana de gesta\u00e7\u00e3o, em virtude da organog\u00eanese e maior incid\u00eancia de abortos espont\u00e2neos no 1o trimestre.","id":1403018,"corpo":"<p align=justify>deve ser postergado para o per\u00edodo a partir da 12\u00aa\r\nsemana de gesta\u00e7\u00e3o, em virtude da organog\u00eanese e\r\nmaior incid\u00eancia de abortos espont\u00e2neos no 1o trimestre.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"requer adiamento para o 3\u00ba m\u00eas de gesta\u00e7\u00e3o, em decorr\u00eancia da possibilidade de hipotens\u00e3o postural e incontin\u00eancia urin\u00e1ria.","id":1403019,"corpo":"<p align=justify>requer adiamento para o 3\u00ba m\u00eas de gesta\u00e7\u00e3o, em\r\ndecorr\u00eancia da possibilidade de hipotens\u00e3o postural\r\ne incontin\u00eancia urin\u00e1ria.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"deve ser realizado independentemente do per\u00edodo da gesta\u00e7\u00e3o, em decorr\u00eancia dos riscos aos quais o feto est\u00e1 exposto.","id":1403020,"corpo":"<p align=justify>deve ser realizado independentemente do per\u00edodo\r\nda gesta\u00e7\u00e3o, em decorr\u00eancia dos riscos aos quais o\r\nfeto est\u00e1 exposto.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"requer prioridade, uma vez que a libera\u00e7\u00e3o de catecolaminas decorrentes do estresse gera repercuss\u00f5es negativas \u00e0 m\u00e3e e ao feto.","id":1403021,"corpo":"<p align=justify>requer prioridade, uma vez que a libera\u00e7\u00e3o de catecolaminas\r\ndecorrentes do estresse gera repercuss\u00f5es\r\nnegativas \u00e0 m\u00e3e e ao feto.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"pode ser agendado para o per\u00edodo da manh\u00e3, quando os epis\u00f3dios de enj\u00f4o e indisposi\u00e7\u00e3o s\u00e3o menos frequentes.","id":1403022,"corpo":"<p align=justify>pode ser agendado para o per\u00edodo da manh\u00e3, quando\r\nos epis\u00f3dios de enj\u00f4o e indisposi\u00e7\u00e3o s\u00e3o menos\r\nfrequentes.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Instru\u00e7\u00f5es: Para resolu\u00e7\u00e3o das quest\u00f5es de n\u00fameros 31 e 32, considere o enunciado a seguir: No 2\u00ba m\u00eas de gesta\u00e7\u00e3o, paciente com 18 anos de idade \u00e9 atendida no consult\u00f3rio odontol\u00f3gico, com sangramento gengival. A sondagem periodontal detecta a presen\u00e7a de bolsas profundas na regi\u00e3o posterior.","id":231095,"enunciado":"<P>Instru\u00e7\u00f5es: Para resolu\u00e7\u00e3o das quest\u00f5es de n\u00fameros 31 e 32, considere o enunciado a seguir: <\/P>\r\n<P><EM>No 2\u00ba m\u00eas de gesta\u00e7\u00e3o, paciente com 18 anos de idade \u00e9 atendida no consult\u00f3rio odontol\u00f3gico, com sangramento gengival. A sondagem periodontal detecta a presen\u00e7a de bolsas profundas na regi\u00e3o posterior<\/EM>.<\/P>","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 32"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Odontologia para Pacientes com Necessidades Especiais","oab":false,"nome":"Odontologia para Pacientes com Necessidades Especiais","pai":62,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399428,"slug":"odontologia-odontologia-para-pacientes-com-necessidades-especiais"}],"slug":"odontologia\/391643","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Odontologia \/ Pediatria","id":3722}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 3\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 3","id":1171,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Esta consulta odontol\u00f3gica inicial requer a realiza\u00e7\u00e3o de:","provas":[{"id":7331,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Odontologia \/ Pediatria","id":3722},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 3\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 3","id":1171,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"trt-3-2009-fcc-analista-judiciario-area-odontologia-pediatria","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 3 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Odontologia \/ Pediatria - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:20:27","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"},{"id":269,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - Odontopediatria"}],"id":391655,"hashId":"0aedfb8559bad74f73ba68bee41dfc19","enunciado":"<p align=justify>Esta consulta odontol\u00f3gica inicial requer a realiza\u00e7\u00e3o\r\nde:<\/p>","resposta":1403078,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"exame mais conciso e dirigido, com objetivo de resolver a causa da queixa no menor tempo poss\u00edvel.","id":1403078,"corpo":"<p align=justify>exame mais conciso e dirigido, com objetivo de resolver\r\na causa da queixa no menor tempo poss\u00edvel.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"exame radiogr\u00e1fico completo, visando detectar les\u00f5es de c\u00e1rie nas superf\u00edcies interproximais.","id":1403079,"corpo":"<p align=justify>exame radiogr\u00e1fico completo, visando detectar les\u00f5es\r\nde c\u00e1rie nas superf\u00edcies interproximais.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"avalia\u00e7\u00e3o do risco de c\u00e1rie por meio de testes de fluxo salivar e an\u00e1lise da microbiota oral.","id":1403080,"corpo":"<p align=justify>avalia\u00e7\u00e3o do risco de c\u00e1rie por meio de testes de fluxo\r\nsalivar e an\u00e1lise da microbiota oral.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"anamnese detalhada, com objetivo de conhecer a historia presente e a passada dos aspectos odontol\u00f3gicos.","id":1403081,"corpo":"<p align=justify>anamnese detalhada, com objetivo de conhecer a\r\nhistoria presente e a passada dos aspectos odontol\u00f3gicos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"entrevista com os pais, visando detectar poss\u00edveis comportamentos n\u00e3o colaborativos da crian\u00e7a.","id":1403082,"corpo":"<p align=justify>entrevista com os pais, visando detectar poss\u00edveis\r\ncomportamentos n\u00e3o colaborativos da crian\u00e7a.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Instru\u00e7\u00f5es: Para resolu\u00e7\u00e3o das quest\u00f5es de n\u00fameros 44 a 50, considere o enunciado a seguir: Paciente com 6 anos de idade, sexo masculino, apresenta queixa de dor no dente 55 ao ingerir sopas quentes. O exame cl\u00ednico mostra les\u00e3o de c\u00e1rie profunda no dente 55 e os dentes 75 e 85 restaurados com am\u00e1lgama. H\u00e1 biofilme vis\u00edvel nos dentes anteriores. Ao exame radiogr\u00e1fico, observa-se espessamento do espa\u00e7o periodontal na regi\u00e3o do dente 55.","id":231100,"enunciado":"<P align=justify>Instru\u00e7\u00f5es: Para resolu\u00e7\u00e3o das quest\u00f5es de n\u00fameros 44 a 50, considere o enunciado a seguir: <\/P>\r\n<P align=justify><EM>Paciente com 6 anos de idade, sexo masculino, apresenta queixa de dor no dente 55 ao ingerir sopas quentes. O exame cl\u00ednico mostra les\u00e3o de c\u00e1rie profunda no dente 55 e os dentes 75 e 85 restaurados com am\u00e1lgama. H\u00e1 biofilme vis\u00edvel nos dentes anteriores. Ao exame radiogr\u00e1fico, observa-se espessamento do espa\u00e7o periodontal na regi\u00e3o do dente 55<\/EM>.<\/P>","rotulo":44,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 44 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Odontopediatria","oab":false,"nome":"Odontopediatria","pai":62,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399359,"slug":"odontologia-odontopediatria"}],"slug":"odontologia\/391655","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Medicina","id":534}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 17\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 17","id":1161,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A principal hip\u00f3tese diagn\u00f3stica nesse contexto \u00e9 artrite reumatoide.","provas":[{"id":5485,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Medicina","id":534},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 17\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 17","id":1161,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"trt-17-2009-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-medicina","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRT 17 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Medicina - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:20:02","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":288567,"hashId":"368b8ba11898b95054f8006ad76d7ae4","enunciado":"<p align=justify>A principal hip\u00f3tese diagn\u00f3stica nesse contexto \u00e9 artrite\r\nreumatoide.<\/p>","resposta":1075576,"anulada":false,"rotulo":64,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1075575,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1075576,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Com refer\u00eancia a essa situa\u00e7\u00e3o cl\u00ednica, julgue os itens que se seguem.","id":182664,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/5485\/Imagem_38.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Com refer\u00eancia a essa situa\u00e7\u00e3o cl\u00ednica, julgue os itens que se seguem.<\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 64 a 66"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Parte Geral","oab":false,"nome":"Parte Geral","pai":60,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4462,"slug":"medicina-parte-geral"}],"slug":"medicina\/288567","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Medicina","id":534}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 17\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 17","id":1161,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O infliximab, um inibidor do fator de necrose tumoral, representa o tratamento inicial de primeira escolha para a paciente em apre\u00e7o.","provas":[{"id":5485,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Medicina","id":534},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 17\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 17","id":1161,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"trt-17-2009-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-medicina","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRT 17 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Medicina - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:20:02","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":288568,"hashId":"04f70a53bb50ef67ac43e1d97225e3e4","enunciado":"<p align=justify>O infliximab, um inibidor do fator de necrose tumoral,\r\nrepresenta o tratamento inicial de primeira escolha para a\r\npaciente em apre\u00e7o.<\/p>","resposta":1075578,"anulada":false,"rotulo":65,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1075577,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1075578,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Com refer\u00eancia a essa situa\u00e7\u00e3o cl\u00ednica, julgue os itens que se seguem.","id":182664,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/5485\/Imagem_38.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Com refer\u00eancia a essa situa\u00e7\u00e3o cl\u00ednica, julgue os itens que se seguem.<\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 64 a 66"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Parte Geral","oab":false,"nome":"Parte Geral","pai":60,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4462,"slug":"medicina-parte-geral"}],"slug":"medicina\/288568","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Guarda Municipal","id":1458}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ipojuca","sigla":"","id":1380,"esfera":"Municipal","uf":"PE"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Quando for transferida a propriedade do ve\u00edculo, ser\u00e1 obrigat\u00f3ria a expedi\u00e7\u00e3o de novo certificado de registro de ve\u00edculo.","provas":[{"id":5471,"cargo":{"descricao":"Guarda Municipal","id":1458},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ipojuca","sigla":"","id":1380,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ipojuca-pe-2009-cespe-cebraspe-guarda-municipal-3-classe","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Ipojuca - Guarda Municipal - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:20:10","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/Guardas Civis","descricao":"Guardas Civis","id":31}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":288597,"hashId":"87421f10d8ca704f03f1dfa8999081f9","enunciado":"<p align=justify>Quando for transferida a propriedade do ve\u00edculo, ser\u00e1\r\nobrigat\u00f3ria a expedi\u00e7\u00e3o de novo certificado de registro de\r\nve\u00edculo.<\/p>","resposta":1075643,"anulada":false,"rotulo":61,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1075643,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1075644,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens de 46 a 65, acerca da Lei n.\u00ba 9.503\/1997, que instituiu o C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro.","id":182657,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens de 46 a 65, acerca da Lei n.\u00ba 9.503\/1997, que\r\ninstituiu o C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 46 a 65"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito e CTB","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito e CTB","pai":null,"assunto_raiz":421855,"materia":true,"id":421855,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb"},{"nome_clean":"C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro - CTB (Lei 9.503\/1997)","oab":false,"nome":"C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro - CTB (Lei 9.503\/1997)","pai":421855,"assunto_raiz":421855,"materia":false,"id":421857,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb-codigo-de-transito-brasileiro-ctb-lei-9-503-1997"},{"nome_clean":"Cap\u00edtulo XI - Dos Registro de Ve\u00edculos","oab":false,"nome":"Cap\u00edtulo XI - Dos Registro de Ve\u00edculos","pai":421857,"assunto_raiz":421855,"materia":false,"id":421878,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb-capitulo-xi-dos-registro-de-veiculos"}],"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb\/288597","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Guarda Municipal","id":1458}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ipojuca","sigla":"","id":1380,"esfera":"Municipal","uf":"PE"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"\u00c9 circunst\u00e2ncia que sempre agrava as penalidades dos crimes de tr\u00e2nsito ter o condutor do ve\u00edculo cometido a infra\u00e7\u00e3o usando o ve\u00edculo sem placas, com placas falsas ou adulteradas.","provas":[{"id":5471,"cargo":{"descricao":"Guarda Municipal","id":1458},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ipojuca","sigla":"","id":1380,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ipojuca-pe-2009-cespe-cebraspe-guarda-municipal-3-classe","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Ipojuca - Guarda Municipal - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:20:11","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/Guardas Civis","descricao":"Guardas Civis","id":31}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":288601,"hashId":"3b8292d6d7cb15c41e0a6b38eb6784c7","enunciado":"<p align=justify>\u00c9 circunst\u00e2ncia que sempre agrava as penalidades dos crimes\r\nde tr\u00e2nsito ter o condutor do ve\u00edculo cometido a infra\u00e7\u00e3o\r\nusando o ve\u00edculo sem placas, com placas falsas ou\r\nadulteradas.<\/p>","resposta":1075651,"anulada":false,"rotulo":65,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1075651,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1075652,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens de 46 a 65, acerca da Lei n.\u00ba 9.503\/1997, que instituiu o C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro.","id":182657,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens de 46 a 65, acerca da Lei n.\u00ba 9.503\/1997, que\r\ninstituiu o C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 46 a 65"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito e CTB","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito e CTB","pai":null,"assunto_raiz":421855,"materia":true,"id":421855,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb"},{"nome_clean":"C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro - CTB (Lei 9.503\/1997)","oab":false,"nome":"C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro - CTB (Lei 9.503\/1997)","pai":421855,"assunto_raiz":421855,"materia":false,"id":421857,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb-codigo-de-transito-brasileiro-ctb-lei-9-503-1997"},{"nome_clean":"Cap\u00edtulo XIX - Dos Crimes de Tr\u00e2nsito","oab":false,"nome":"Cap\u00edtulo XIX - Dos Crimes de Tr\u00e2nsito","pai":421857,"assunto_raiz":421855,"materia":false,"id":421889,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb-capitulo-xix-dos-crimes-de-transito"},{"nome_clean":"Disposi\u00e7\u00f5es Gerais","oab":false,"nome":"Disposi\u00e7\u00f5es Gerais","pai":421889,"assunto_raiz":421855,"materia":false,"id":421890,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb-disposicoes-gerais"}],"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb\/288601","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Medicina","id":534}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 17\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 17","id":1161,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Deve-se investigar prontamente o paciente em quest\u00e3o, por meio de coleta de fezes para pesquisa de leuc\u00f3citos, coprocultura e exame parasitol\u00f3gico, por exemplo.","provas":[{"id":5485,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Medicina","id":534},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 17\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 17","id":1161,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"trt-17-2009-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-medicina","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRT 17 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Medicina - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:20:13","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":288611,"hashId":"1508fe62eb75ebfe9163a7c9da87e61d","enunciado":"<p align=justify>Deve-se investigar prontamente o paciente em quest\u00e3o, por\r\nmeio de coleta de fezes para pesquisa de leuc\u00f3citos,\r\ncoprocultura e exame parasitol\u00f3gico, por exemplo.<\/p>","resposta":1075682,"anulada":false,"rotulo":70,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1075682,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1075683,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Um paciente de 75 anos de idade buscou atendimento m\u00e9dico, informando que, h\u00e1 10 dias, apresenta cerca de 9-10 evacua\u00e7\u00f5es di\u00e1rias de fezes l\u00edquidas, com sangue e muco, e tenesmo, quadro ao qual, h\u00e1 2 dias, associaram-se febre (temperatura axilar de 39,0 \u00baC), dor abdominal difusa, sonol\u00eancia, desidrata\u00e7\u00e3o associada a perda de peso corporal de 15% em rela\u00e7\u00e3o ao peso corp\u00f3reo antes do epis\u00f3dio diarreico. Considerando essa situa\u00e7\u00e3o cl\u00ednica, julgue os itens de 69 a 75.","id":182675,"enunciado":"<P align=justify>Um paciente de 75 anos de idade buscou atendimento m\u00e9dico, informando que, h\u00e1 10 dias, apresenta cerca de 9-10 evacua\u00e7\u00f5es di\u00e1rias de fezes l\u00edquidas, com sangue e muco, e tenesmo, quadro ao qual, h\u00e1 2 dias, associaram-se febre (temperatura axilar de 39,0 \u00baC), dor abdominal difusa, sonol\u00eancia, desidrata\u00e7\u00e3o associada a perda de peso corporal de 15% em rela\u00e7\u00e3o ao peso corp\u00f3reo antes do epis\u00f3dio diarreico.<\/P>\r\n<P align=justify>Considerando essa situa\u00e7\u00e3o cl\u00ednica, julgue os itens de <STRONG>69 a 75<\/STRONG>.<\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 69 a 75"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Parte Geral","oab":false,"nome":"Parte Geral","pai":60,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4462,"slug":"medicina-parte-geral"}],"slug":"medicina\/288611","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Medicina","id":534}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 17\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 17","id":1161,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A associa\u00e7\u00e3o de hidrocortisona e acetato de fludrocortisona corresponde ao tratamento de escolha para a paciente em quest\u00e3o.","provas":[{"id":5485,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Medicina","id":534},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 17\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 17","id":1161,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"trt-17-2009-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-medicina","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRT 17 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Medicina - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:20:15","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":288625,"hashId":"ddd5d640235954e288ef9f414630d32f","enunciado":"<p align=justify>A associa\u00e7\u00e3o de hidrocortisona e acetato de fludrocortisona\r\ncorresponde ao tratamento de escolha para a paciente em\r\nquest\u00e3o.<\/p>","resposta":1075720,"anulada":false,"rotulo":78,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1075720,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1075721,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Com base nesse quadro cl\u00ednico e considerando essas informa\u00e7\u00f5es cl\u00ednico-laboratoriais, julgue os itens subsequentes.","id":182683,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/5485\/Imagem_40.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Com base nesse quadro cl\u00ednico e considerando essas informa\u00e7\u00f5es cl\u00ednico-laboratoriais, julgue os itens subsequentes.<\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 76 a 79"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Parte Geral","oab":false,"nome":"Parte Geral","pai":60,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4462,"slug":"medicina-parte-geral"}],"slug":"medicina\/288625","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea Est\u00edmulo","id":3487},{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea Difus\u00e3o de Tecnologias","id":8440},{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea Informa\u00e7\u00e3o","id":8441},{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea Educa\u00e7\u00e3o Ambiental","id":8442}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Brasileiro do Meio Ambiente e dos Recursos Naturais Renov\u00e1veis","sigla":"IBAMA","id":408,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O docente que atua na educa\u00e7\u00e3o especial deve receber capacita\u00e7\u00e3o espec\u00edfica no que se refere a conhecimentos, habilidade e compet\u00eancia para lidar com tem\u00e1ticas ambientais e educa\u00e7\u00e3o ambiental.","provas":[{"id":5479,"cargo":{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea Est\u00edmulo","id":3487},"orgao":{"nome":"Instituto Brasileiro do Meio Ambiente e dos Recursos Naturais Renov\u00e1veis","sigla":"IBAMA","id":408,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ibama-2009-cespe-cebraspe-analista-ambiental-area-estimulo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IBAMA - Analista Ambiental - \u00c1rea Est\u00edmulo - 2009"},{"id":14806,"cargo":{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea Difus\u00e3o de Tecnologias","id":8440},"orgao":{"nome":"Instituto Brasileiro do Meio Ambiente e dos Recursos Naturais Renov\u00e1veis","sigla":"IBAMA","id":408,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ibama-2009-cespe-cebraspe-analista-ambiental-area-difusao-de-tecnologias","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IBAMA - Analista Ambiental - \u00c1rea Difus\u00e3o de Tecnologias - 2009"},{"id":14807,"cargo":{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea Informa\u00e7\u00e3o","id":8441},"orgao":{"nome":"Instituto Brasileiro do Meio Ambiente e dos Recursos Naturais Renov\u00e1veis","sigla":"IBAMA","id":408,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ibama-2009-cespe-cebraspe-analista-ambiental-area-informacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IBAMA - Analista Ambiental - \u00c1rea Informa\u00e7\u00e3o - 2009"},{"id":14808,"cargo":{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea Educa\u00e7\u00e3o Ambiental","id":8442},"orgao":{"nome":"Instituto Brasileiro do Meio Ambiente e dos Recursos Naturais Renov\u00e1veis","sigla":"IBAMA","id":408,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ibama-2009-cespe-cebraspe-analista-ambiental-area-educacao-ambiental","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IBAMA - Analista Ambiental - \u00c1rea Educa\u00e7\u00e3o Ambiental - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:20:16","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":288630,"hashId":"5ab629d60c6ca9acb4974673fae5e9f7","enunciado":"<p align=justify>O docente que atua na educa\u00e7\u00e3o especial deve receber capacita\u00e7\u00e3o espec\u00edfica no que se refere a conhecimentos, habilidade e\r\ncompet\u00eancia para lidar com tem\u00e1ticas ambientais e educa\u00e7\u00e3o ambiental.<\/p>","resposta":1075730,"anulada":false,"rotulo":107,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1075730,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1075731,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Mais de 50 estudantes da Escola Municipal de Ensino Fundamental Dolores Alcaraz Caldas e do Centro Municipal dos Trabalhadores Paulo Freire participaram, na manh\u00e3 de 25\/8\/2008, do lan\u00e7amento da primeira Cartilha de Educa\u00e7\u00e3o Ambiental em braile do pa\u00eds, em Porto Alegre &#8211; RS. Os alunos com necessidades especiais puderam participar de trilha interpretativa orientada, sob coordena\u00e7\u00e3o da Equipe de Educa\u00e7\u00e3o Ambiental da Secretaria Municipal do Meio Ambiente, al\u00e9m de brincadeiras com um jogo de mem\u00f3ria com cubos de madeira e sementes, elaborado pelos estagi\u00e1rios da equipe de educa\u00e7\u00e3o ambiental. Acerca do assunto abordado no texto, julgue os itens de 106 a 111.","id":182686,"enunciado":"<p align=justify><P align=justify>Mais de 50 estudantes da Escola Municipal de Ensino Fundamental Dolores Alcaraz Caldas e do Centro Municipal dos Trabalhadores Paulo Freire participaram, na manh\u00e3 de 25\/8\/2008, do lan\u00e7amento da primeira Cartilha de Educa\u00e7\u00e3o Ambiental em braile do pa\u00eds, em Porto Alegre &#8211; RS. Os alunos com necessidades especiais puderam participar de trilha interpretativa orientada, sob coordena\u00e7\u00e3o da Equipe de Educa\u00e7\u00e3o Ambiental da Secretaria Municipal do Meio Ambiente, al\u00e9m de brincadeiras com um jogo de mem\u00f3ria com cubos de madeira e sementes, elaborado pelos estagi\u00e1rios da equipe de educa\u00e7\u00e3o ambiental. <\/P>\r\n<P align=justify>                                                            <IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/5479\/Imagem_162.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Acerca do assunto abordado no texto, julgue os itens de 106 a 111.<\/P><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 106 a 111"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"},{"nome_clean":"Diretrizes Curriculares Nacionais para a Educa\u00e7\u00e3o Ambiental","oab":false,"nome":"Diretrizes Curriculares Nacionais para a Educa\u00e7\u00e3o Ambiental","pai":425875,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405610,"slug":"pedagogia-diretrizes-curriculares-nacionais-para-a-educacao-ambiental"},{"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o Especial - Leis, decretos, portarias e resolu\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o Especial - Leis, decretos, portarias e resolu\u00e7\u00f5es","pai":405600,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405613,"slug":"pedagogia-educacao-especial-leis-decretos-portarias-e-resolucoes"}],"slug":"pedagogia\/288630","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea Est\u00edmulo","id":3487},{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea Difus\u00e3o de Tecnologias","id":8440},{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea Informa\u00e7\u00e3o","id":8441},{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea Educa\u00e7\u00e3o Ambiental","id":8442}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Brasileiro do Meio Ambiente e dos Recursos Naturais Renov\u00e1veis","sigla":"IBAMA","id":408,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O lan\u00e7amento da cartilha representa a nega\u00e7\u00e3o em reconhecer a exist\u00eancia de exclus\u00e3o social hist\u00f3rica.","provas":[{"id":5479,"cargo":{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea Est\u00edmulo","id":3487},"orgao":{"nome":"Instituto Brasileiro do Meio Ambiente e dos Recursos Naturais Renov\u00e1veis","sigla":"IBAMA","id":408,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ibama-2009-cespe-cebraspe-analista-ambiental-area-estimulo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IBAMA - Analista Ambiental - \u00c1rea Est\u00edmulo - 2009"},{"id":14806,"cargo":{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea Difus\u00e3o de Tecnologias","id":8440},"orgao":{"nome":"Instituto Brasileiro do Meio Ambiente e dos Recursos Naturais Renov\u00e1veis","sigla":"IBAMA","id":408,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ibama-2009-cespe-cebraspe-analista-ambiental-area-difusao-de-tecnologias","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IBAMA - Analista Ambiental - \u00c1rea Difus\u00e3o de Tecnologias - 2009"},{"id":14807,"cargo":{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea Informa\u00e7\u00e3o","id":8441},"orgao":{"nome":"Instituto Brasileiro do Meio Ambiente e dos Recursos Naturais Renov\u00e1veis","sigla":"IBAMA","id":408,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ibama-2009-cespe-cebraspe-analista-ambiental-area-informacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IBAMA - Analista Ambiental - \u00c1rea Informa\u00e7\u00e3o - 2009"},{"id":14808,"cargo":{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea Educa\u00e7\u00e3o Ambiental","id":8442},"orgao":{"nome":"Instituto Brasileiro do Meio Ambiente e dos Recursos Naturais Renov\u00e1veis","sigla":"IBAMA","id":408,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ibama-2009-cespe-cebraspe-analista-ambiental-area-educacao-ambiental","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IBAMA - Analista Ambiental - \u00c1rea Educa\u00e7\u00e3o Ambiental - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:20:16","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":288632,"hashId":"9b2f31b258ff970a14bf4dd4b8c403fb","enunciado":"<p align=justify>O lan\u00e7amento da cartilha representa a nega\u00e7\u00e3o em reconhecer a exist\u00eancia de exclus\u00e3o social hist\u00f3rica.<\/p>","resposta":1075735,"anulada":false,"rotulo":109,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1075734,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1075735,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Mais de 50 estudantes da Escola Municipal de Ensino Fundamental Dolores Alcaraz Caldas e do Centro Municipal dos Trabalhadores Paulo Freire participaram, na manh\u00e3 de 25\/8\/2008, do lan\u00e7amento da primeira Cartilha de Educa\u00e7\u00e3o Ambiental em braile do pa\u00eds, em Porto Alegre &#8211; RS. Os alunos com necessidades especiais puderam participar de trilha interpretativa orientada, sob coordena\u00e7\u00e3o da Equipe de Educa\u00e7\u00e3o Ambiental da Secretaria Municipal do Meio Ambiente, al\u00e9m de brincadeiras com um jogo de mem\u00f3ria com cubos de madeira e sementes, elaborado pelos estagi\u00e1rios da equipe de educa\u00e7\u00e3o ambiental. Acerca do assunto abordado no texto, julgue os itens de 106 a 111.","id":182686,"enunciado":"<p align=justify><P align=justify>Mais de 50 estudantes da Escola Municipal de Ensino Fundamental Dolores Alcaraz Caldas e do Centro Municipal dos Trabalhadores Paulo Freire participaram, na manh\u00e3 de 25\/8\/2008, do lan\u00e7amento da primeira Cartilha de Educa\u00e7\u00e3o Ambiental em braile do pa\u00eds, em Porto Alegre &#8211; RS. Os alunos com necessidades especiais puderam participar de trilha interpretativa orientada, sob coordena\u00e7\u00e3o da Equipe de Educa\u00e7\u00e3o Ambiental da Secretaria Municipal do Meio Ambiente, al\u00e9m de brincadeiras com um jogo de mem\u00f3ria com cubos de madeira e sementes, elaborado pelos estagi\u00e1rios da equipe de educa\u00e7\u00e3o ambiental. <\/P>\r\n<P align=justify>                                                            <IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/5479\/Imagem_162.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Acerca do assunto abordado no texto, julgue os itens de 106 a 111.<\/P><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 106 a 111"},"assuntos":[{"nome_clean":"Meio Ambiente","oab":false,"nome":"Meio Ambiente","pai":null,"assunto_raiz":61,"materia":true,"id":61,"slug":"meio-ambiente"},{"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o Ambiental","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o Ambiental","pai":61,"assunto_raiz":61,"materia":false,"id":401118,"slug":"meio-ambiente-educacao-ambiental"}],"slug":"meio-ambiente\/288632","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Guarda Municipal","id":1458}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ipojuca","sigla":"","id":1380,"esfera":"Municipal","uf":"PE"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"As atividades da administra\u00e7\u00e3o direta e indireta s\u00e3o sujeitas a controle interno e externo.","provas":[{"id":5471,"cargo":{"descricao":"Guarda Municipal","id":1458},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ipojuca","sigla":"","id":1380,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ipojuca-pe-2009-cespe-cebraspe-guarda-municipal-3-classe","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Ipojuca - Guarda Municipal - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:20:17","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/Guardas Civis","descricao":"Guardas Civis","id":31}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":288646,"hashId":"b9c2ab49039a796bbed3298dacac5937","enunciado":"<p align=justify>As atividades da administra\u00e7\u00e3o direta e indireta s\u00e3o sujeitas\r\na controle interno e externo.<\/p>","resposta":1075762,"anulada":false,"rotulo":76,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1075762,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1075763,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens subsequentes de acordo com a Lei Org\u00e2nica do Munic\u00edpio do Ipojuca.","id":182678,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens subsequentes de acordo com a Lei Org\u00e2nica do\r\nMunic\u00edpio do Ipojuca.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 66 a 77"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"nome_clean":"Munic\u00edpio de Ipojuca - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","oab":false,"nome":"Munic\u00edpio de Ipojuca - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","pai":395552,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":398586,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-municipio-de-ipojuca-legislacao-aplicada"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/288646","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Guarda Municipal","id":1458}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ipojuca","sigla":"","id":1380,"esfera":"Municipal","uf":"PE"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A administra\u00e7\u00e3o direta \u00e9 formada por: autarquias, funda\u00e7\u00f5es p\u00fablicas, empresas p\u00fablicas e sociedades de economia mista, criadas por lei.","provas":[{"id":5471,"cargo":{"descricao":"Guarda Municipal","id":1458},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ipojuca","sigla":"","id":1380,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ipojuca-pe-2009-cespe-cebraspe-guarda-municipal-3-classe","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Ipojuca - Guarda Municipal - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:20:17","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/Guardas Civis","descricao":"Guardas Civis","id":31}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":288647,"hashId":"11a3040aa70bddc4559b4335d2e83b5a","enunciado":"<p align=justify>A administra\u00e7\u00e3o direta \u00e9 formada por: autarquias, funda\u00e7\u00f5es\r\np\u00fablicas, empresas p\u00fablicas e sociedades de economia mista,\r\ncriadas por lei.<\/p>","resposta":1075765,"anulada":false,"rotulo":77,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1075764,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1075765,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens subsequentes de acordo com a Lei Org\u00e2nica do Munic\u00edpio do Ipojuca.","id":182678,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens subsequentes de acordo com a Lei Org\u00e2nica do\r\nMunic\u00edpio do Ipojuca.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 66 a 77"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"nome_clean":"Munic\u00edpio de Ipojuca - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","oab":false,"nome":"Munic\u00edpio de Ipojuca - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","pai":395552,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":398586,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-municipio-de-ipojuca-legislacao-aplicada"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/288647","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Medicina","id":534}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 17\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 17","id":1161,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"H\u00e1 evid\u00eancias cient\u00edficas s\u00f3lidas de que o uso de amantadina, um inibidor seletivo da monoamino-oxidase (MAO), no paciente em quest\u00e3o, promover\u00e1 importante redu\u00e7\u00e3o na progress\u00e3o da doen\u00e7a.","provas":[{"id":5485,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Medicina","id":534},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 17\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 17","id":1161,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"trt-17-2009-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-medicina","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRT 17 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Medicina - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:20:18","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":288649,"hashId":"29f7c5187ab1d93279c5dc5bc47dfc33","enunciado":"<p align=justify>H\u00e1 evid\u00eancias cient\u00edficas s\u00f3lidas de que o uso de\r\namantadina, um inibidor seletivo da monoamino-oxidase\r\n(MAO), no paciente em quest\u00e3o, promover\u00e1 importante\r\nredu\u00e7\u00e3o na progress\u00e3o da doen\u00e7a.<\/p>","resposta":1075774,"anulada":false,"rotulo":81,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1075773,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1075774,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando que, durante a investiga\u00e7\u00e3o m\u00e9dica de um paciente de 48 anos de idade, que procurou assist\u00eancia com queixa de tremor nas m\u00e3os, fez-se o diagn\u00f3stico de doen\u00e7a de Parkinson, julgue os itens que se seguem, relativos a esse quadro cl\u00ednico e \u00e0 neuropatia nele mencionada.","id":182689,"enunciado":"<p align=justify>Considerando que, durante a investiga\u00e7\u00e3o m\u00e9dica de um paciente\r\nde 48 anos de idade, que procurou assist\u00eancia com queixa de\r\ntremor nas m\u00e3os, fez-se o diagn\u00f3stico de doen\u00e7a de Parkinson,\r\njulgue os itens que se seguem, relativos a esse quadro cl\u00ednico e \u00e0\r\nneuropatia nele mencionada.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 80 e 81"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Parte Geral","oab":false,"nome":"Parte Geral","pai":60,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4462,"slug":"medicina-parte-geral"}],"slug":"medicina\/288649","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea Est\u00edmulo","id":3487},{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea Difus\u00e3o de Tecnologias","id":8440},{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea Informa\u00e7\u00e3o","id":8441},{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea Educa\u00e7\u00e3o Ambiental","id":8442}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Brasileiro do Meio Ambiente e dos Recursos Naturais Renov\u00e1veis","sigla":"IBAMA","id":408,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A produ\u00e7\u00e3o da cartilha, por objetivar a educa\u00e7\u00e3o ambiental, n\u00e3o pode portar caracter\u00edsticas de alfabetiza\u00e7\u00e3o t\u00e9cnico-cient\u00edfica.","provas":[{"id":5479,"cargo":{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea Est\u00edmulo","id":3487},"orgao":{"nome":"Instituto Brasileiro do Meio Ambiente e dos Recursos Naturais Renov\u00e1veis","sigla":"IBAMA","id":408,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ibama-2009-cespe-cebraspe-analista-ambiental-area-estimulo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IBAMA - Analista Ambiental - \u00c1rea Est\u00edmulo - 2009"},{"id":14806,"cargo":{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea Difus\u00e3o de Tecnologias","id":8440},"orgao":{"nome":"Instituto Brasileiro do Meio Ambiente e dos Recursos Naturais Renov\u00e1veis","sigla":"IBAMA","id":408,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ibama-2009-cespe-cebraspe-analista-ambiental-area-difusao-de-tecnologias","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IBAMA - Analista Ambiental - \u00c1rea Difus\u00e3o de Tecnologias - 2009"},{"id":14807,"cargo":{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea Informa\u00e7\u00e3o","id":8441},"orgao":{"nome":"Instituto Brasileiro do Meio Ambiente e dos Recursos Naturais Renov\u00e1veis","sigla":"IBAMA","id":408,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ibama-2009-cespe-cebraspe-analista-ambiental-area-informacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IBAMA - Analista Ambiental - \u00c1rea Informa\u00e7\u00e3o - 2009"},{"id":14808,"cargo":{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea Educa\u00e7\u00e3o Ambiental","id":8442},"orgao":{"nome":"Instituto Brasileiro do Meio Ambiente e dos Recursos Naturais Renov\u00e1veis","sigla":"IBAMA","id":408,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ibama-2009-cespe-cebraspe-analista-ambiental-area-educacao-ambiental","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IBAMA - Analista Ambiental - \u00c1rea Educa\u00e7\u00e3o Ambiental - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:20:21","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":288688,"hashId":"f46aaa1f5e78b20dc6bb61f8f1355684","enunciado":"<p align=justify>A produ\u00e7\u00e3o da cartilha, por objetivar a educa\u00e7\u00e3o ambiental, n\u00e3o pode portar caracter\u00edsticas de alfabetiza\u00e7\u00e3o t\u00e9cnico-cient\u00edfica.<\/p>","resposta":1075861,"anulada":false,"rotulo":112,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1075859,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1075861,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Os quadrinhos acima foram retirados da Cartilha do Pescador &#8211; pesca produtiva e conserva\u00e7\u00e3o de aves marinhas, da ONG NEMA e do Projeto Albatroz, de 2008 e se insere no contexto do apoio \u00e0 implementa\u00e7\u00e3o do Plano de A\u00e7\u00e3o Nacional para a Conserva\u00e7\u00e3o de Albatrozes e Petr\u00e9is (PLANACAP). Considerando essas informa\u00e7\u00f5es e a tem\u00e1tica tratada, julgue os itens a seguir. ","id":182695,"enunciado":"<P align=justify>\r\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/5479\/20.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Os quadrinhos acima foram retirados da <STRONG>Cartilha do Pescador &#8211; pesca produtiva e conserva\u00e7\u00e3o de aves marinhas<\/STRONG>, da ONG NEMA e do Projeto Albatroz, de 2008 e se insere no contexto do apoio \u00e0 implementa\u00e7\u00e3o do Plano de A\u00e7\u00e3o Nacional para a Conserva\u00e7\u00e3o de Albatrozes e Petr\u00e9is (PLANACAP). <\/P>\r\n<P align=justify> <\/P>\r\n<P align=justify>Considerando essas informa\u00e7\u00f5es e a tem\u00e1tica tratada, julgue os itens a seguir.<\/P>\r\n<P><\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 112 a 115"},"assuntos":[{"nome_clean":"Meio Ambiente","oab":false,"nome":"Meio Ambiente","pai":null,"assunto_raiz":61,"materia":true,"id":61,"slug":"meio-ambiente"},{"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o Ambiental","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o Ambiental","pai":61,"assunto_raiz":61,"materia":false,"id":401118,"slug":"meio-ambiente-educacao-ambiental"}],"slug":"meio-ambiente\/288688","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea Est\u00edmulo","id":3487},{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea Difus\u00e3o de Tecnologias","id":8440},{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea Informa\u00e7\u00e3o","id":8441},{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea Educa\u00e7\u00e3o Ambiental","id":8442}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Brasileiro do Meio Ambiente e dos Recursos Naturais Renov\u00e1veis","sigla":"IBAMA","id":408,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A cartilha demonstra a capacidade dos pescadores de contribuir ativamente para o PLANACAP, alterando o foco da fiscaliza\u00e7\u00e3o para a participa\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":5479,"cargo":{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea Est\u00edmulo","id":3487},"orgao":{"nome":"Instituto Brasileiro do Meio Ambiente e dos Recursos Naturais Renov\u00e1veis","sigla":"IBAMA","id":408,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ibama-2009-cespe-cebraspe-analista-ambiental-area-estimulo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IBAMA - Analista Ambiental - \u00c1rea Est\u00edmulo - 2009"},{"id":14806,"cargo":{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea Difus\u00e3o de Tecnologias","id":8440},"orgao":{"nome":"Instituto Brasileiro do Meio Ambiente e dos Recursos Naturais Renov\u00e1veis","sigla":"IBAMA","id":408,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ibama-2009-cespe-cebraspe-analista-ambiental-area-difusao-de-tecnologias","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IBAMA - Analista Ambiental - \u00c1rea Difus\u00e3o de Tecnologias - 2009"},{"id":14807,"cargo":{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea Informa\u00e7\u00e3o","id":8441},"orgao":{"nome":"Instituto Brasileiro do Meio Ambiente e dos Recursos Naturais Renov\u00e1veis","sigla":"IBAMA","id":408,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ibama-2009-cespe-cebraspe-analista-ambiental-area-informacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IBAMA - Analista Ambiental - \u00c1rea Informa\u00e7\u00e3o - 2009"},{"id":14808,"cargo":{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea Educa\u00e7\u00e3o Ambiental","id":8442},"orgao":{"nome":"Instituto Brasileiro do Meio Ambiente e dos Recursos Naturais Renov\u00e1veis","sigla":"IBAMA","id":408,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ibama-2009-cespe-cebraspe-analista-ambiental-area-educacao-ambiental","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IBAMA - Analista Ambiental - \u00c1rea Educa\u00e7\u00e3o Ambiental - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:20:22","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":288690,"hashId":"93bf4434396e11789ad5bd46cd21e79d","enunciado":"<p align=justify>A cartilha demonstra a capacidade dos pescadores de contribuir ativamente para o PLANACAP, alterando o foco da fiscaliza\u00e7\u00e3o\r\npara a participa\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":1075865,"anulada":false,"rotulo":114,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1075865,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1075866,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Os quadrinhos acima foram retirados da Cartilha do Pescador &#8211; pesca produtiva e conserva\u00e7\u00e3o de aves marinhas, da ONG NEMA e do Projeto Albatroz, de 2008 e se insere no contexto do apoio \u00e0 implementa\u00e7\u00e3o do Plano de A\u00e7\u00e3o Nacional para a Conserva\u00e7\u00e3o de Albatrozes e Petr\u00e9is (PLANACAP). Considerando essas informa\u00e7\u00f5es e a tem\u00e1tica tratada, julgue os itens a seguir. ","id":182695,"enunciado":"<P align=justify>\r\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/5479\/20.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Os quadrinhos acima foram retirados da <STRONG>Cartilha do Pescador &#8211; pesca produtiva e conserva\u00e7\u00e3o de aves marinhas<\/STRONG>, da ONG NEMA e do Projeto Albatroz, de 2008 e se insere no contexto do apoio \u00e0 implementa\u00e7\u00e3o do Plano de A\u00e7\u00e3o Nacional para a Conserva\u00e7\u00e3o de Albatrozes e Petr\u00e9is (PLANACAP). <\/P>\r\n<P align=justify> <\/P>\r\n<P align=justify>Considerando essas informa\u00e7\u00f5es e a tem\u00e1tica tratada, julgue os itens a seguir.<\/P>\r\n<P><\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 112 a 115"},"assuntos":[{"nome_clean":"Meio Ambiente","oab":false,"nome":"Meio Ambiente","pai":null,"assunto_raiz":61,"materia":true,"id":61,"slug":"meio-ambiente"},{"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o Ambiental","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o Ambiental","pai":61,"assunto_raiz":61,"materia":false,"id":401118,"slug":"meio-ambiente-educacao-ambiental"}],"slug":"meio-ambiente\/288690","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea Est\u00edmulo","id":3487},{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea Difus\u00e3o de Tecnologias","id":8440},{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea Informa\u00e7\u00e3o","id":8441},{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea Educa\u00e7\u00e3o Ambiental","id":8442}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Brasileiro do Meio Ambiente e dos Recursos Naturais Renov\u00e1veis","sigla":"IBAMA","id":408,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Pode-se dizer que a cartilha busca implementar o PLANACAP sobrepondo os interesses do setor ambientalista sobre os interesses econ\u00f4micos.","provas":[{"id":5479,"cargo":{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea Est\u00edmulo","id":3487},"orgao":{"nome":"Instituto Brasileiro do Meio Ambiente e dos Recursos Naturais Renov\u00e1veis","sigla":"IBAMA","id":408,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ibama-2009-cespe-cebraspe-analista-ambiental-area-estimulo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IBAMA - Analista Ambiental - \u00c1rea Est\u00edmulo - 2009"},{"id":14806,"cargo":{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea Difus\u00e3o de Tecnologias","id":8440},"orgao":{"nome":"Instituto Brasileiro do Meio Ambiente e dos Recursos Naturais Renov\u00e1veis","sigla":"IBAMA","id":408,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ibama-2009-cespe-cebraspe-analista-ambiental-area-difusao-de-tecnologias","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IBAMA - Analista Ambiental - \u00c1rea Difus\u00e3o de Tecnologias - 2009"},{"id":14807,"cargo":{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea Informa\u00e7\u00e3o","id":8441},"orgao":{"nome":"Instituto Brasileiro do Meio Ambiente e dos Recursos Naturais Renov\u00e1veis","sigla":"IBAMA","id":408,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ibama-2009-cespe-cebraspe-analista-ambiental-area-informacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IBAMA - Analista Ambiental - \u00c1rea Informa\u00e7\u00e3o - 2009"},{"id":14808,"cargo":{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea Educa\u00e7\u00e3o Ambiental","id":8442},"orgao":{"nome":"Instituto Brasileiro do Meio Ambiente e dos Recursos Naturais Renov\u00e1veis","sigla":"IBAMA","id":408,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ibama-2009-cespe-cebraspe-analista-ambiental-area-educacao-ambiental","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IBAMA - Analista Ambiental - \u00c1rea Educa\u00e7\u00e3o Ambiental - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:20:22","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":288692,"hashId":"777cec7822ca52411bcaa8834dd6cb75","enunciado":"<p align=justify>Pode-se dizer que a cartilha busca implementar o PLANACAP sobrepondo os interesses do setor ambientalista sobre os interesses\r\necon\u00f4micos.<\/p>","resposta":1075870,"anulada":false,"rotulo":115,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1075868,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1075870,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Os quadrinhos acima foram retirados da Cartilha do Pescador &#8211; pesca produtiva e conserva\u00e7\u00e3o de aves marinhas, da ONG NEMA e do Projeto Albatroz, de 2008 e se insere no contexto do apoio \u00e0 implementa\u00e7\u00e3o do Plano de A\u00e7\u00e3o Nacional para a Conserva\u00e7\u00e3o de Albatrozes e Petr\u00e9is (PLANACAP). Considerando essas informa\u00e7\u00f5es e a tem\u00e1tica tratada, julgue os itens a seguir. ","id":182695,"enunciado":"<P align=justify>\r\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/5479\/20.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Os quadrinhos acima foram retirados da <STRONG>Cartilha do Pescador &#8211; pesca produtiva e conserva\u00e7\u00e3o de aves marinhas<\/STRONG>, da ONG NEMA e do Projeto Albatroz, de 2008 e se insere no contexto do apoio \u00e0 implementa\u00e7\u00e3o do Plano de A\u00e7\u00e3o Nacional para a Conserva\u00e7\u00e3o de Albatrozes e Petr\u00e9is (PLANACAP). <\/P>\r\n<P align=justify> <\/P>\r\n<P align=justify>Considerando essas informa\u00e7\u00f5es e a tem\u00e1tica tratada, julgue os itens a seguir.<\/P>\r\n<P><\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 112 a 115"},"assuntos":[{"nome_clean":"Meio Ambiente","oab":false,"nome":"Meio Ambiente","pai":null,"assunto_raiz":61,"materia":true,"id":61,"slug":"meio-ambiente"},{"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o Ambiental","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o Ambiental","pai":61,"assunto_raiz":61,"materia":false,"id":401118,"slug":"meio-ambiente-educacao-ambiental"}],"slug":"meio-ambiente\/288692","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea Est\u00edmulo","id":3487},{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea Difus\u00e3o de Tecnologias","id":8440},{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea Informa\u00e7\u00e3o","id":8441},{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea Educa\u00e7\u00e3o Ambiental","id":8442}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Brasileiro do Meio Ambiente e dos Recursos Naturais Renov\u00e1veis","sigla":"IBAMA","id":408,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A ENCEA deve ocupar-se apenas com as categorias de UC de prote\u00e7\u00e3o integral, tendo em vista que s\u00e3o essas as UC que apresentam conflitos com o entorno.","provas":[{"id":5479,"cargo":{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea Est\u00edmulo","id":3487},"orgao":{"nome":"Instituto Brasileiro do Meio Ambiente e dos Recursos Naturais Renov\u00e1veis","sigla":"IBAMA","id":408,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ibama-2009-cespe-cebraspe-analista-ambiental-area-estimulo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IBAMA - Analista Ambiental - \u00c1rea Est\u00edmulo - 2009"},{"id":14806,"cargo":{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea Difus\u00e3o de Tecnologias","id":8440},"orgao":{"nome":"Instituto Brasileiro do Meio Ambiente e dos Recursos Naturais Renov\u00e1veis","sigla":"IBAMA","id":408,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ibama-2009-cespe-cebraspe-analista-ambiental-area-difusao-de-tecnologias","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IBAMA - Analista Ambiental - \u00c1rea Difus\u00e3o de Tecnologias - 2009"},{"id":14807,"cargo":{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea Informa\u00e7\u00e3o","id":8441},"orgao":{"nome":"Instituto Brasileiro do Meio Ambiente e dos Recursos Naturais Renov\u00e1veis","sigla":"IBAMA","id":408,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ibama-2009-cespe-cebraspe-analista-ambiental-area-informacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IBAMA - Analista Ambiental - \u00c1rea Informa\u00e7\u00e3o - 2009"},{"id":14808,"cargo":{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea Educa\u00e7\u00e3o Ambiental","id":8442},"orgao":{"nome":"Instituto Brasileiro do Meio Ambiente e dos Recursos Naturais Renov\u00e1veis","sigla":"IBAMA","id":408,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ibama-2009-cespe-cebraspe-analista-ambiental-area-educacao-ambiental","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IBAMA - Analista Ambiental - \u00c1rea Educa\u00e7\u00e3o Ambiental - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:20:22","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":288697,"hashId":"bcb3b1c638f8fca31b1dde90881d9368","enunciado":"<p align=justify>A ENCEA deve ocupar-se apenas com as categorias de UC de prote\u00e7\u00e3o integral, tendo em vista que s\u00e3o essas as UC que\r\napresentam conflitos com o entorno.<\/p>","resposta":1075883,"anulada":false,"rotulo":118,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1075882,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1075883,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O Minist\u00e9rio do Meio Ambiente iniciou a constru\u00e7\u00e3o participativa da Estrat\u00e9gia Nacional de Comunica\u00e7\u00e3o e Educa\u00e7\u00e3o Ambiental (ENCEA) no \u00e2mbito do Sistema Nacional de Unidades de Conserva\u00e7\u00e3o da Natureza (SNUC). O desenho dessa estrat\u00e9gia responde a reivindica\u00e7\u00f5es constantes nas delibera\u00e7\u00f5es das confer\u00eancias nacionais de meio ambiente, tais como a intensifica\u00e7\u00e3o da educa\u00e7\u00e3o ambiental nas Unidades de Conserva\u00e7\u00e3o da Natureza (UC), o desenvolvimento de estrat\u00e9gias e programas participativos para as \u00e1reas protegidas e a implementa\u00e7\u00e3o do Plano Nacional de \u00c1reas Protegidas (PNAP). Acerca dessa tem\u00e1tica, julgue os itens seguintes.","id":182700,"enunciado":"<p align=justify><P align=justify>O Minist\u00e9rio do Meio Ambiente iniciou a constru\u00e7\u00e3o participativa da Estrat\u00e9gia Nacional de Comunica\u00e7\u00e3o e Educa\u00e7\u00e3o Ambiental (ENCEA) no \u00e2mbito do Sistema Nacional de Unidades de Conserva\u00e7\u00e3o da Natureza (SNUC). O desenho dessa estrat\u00e9gia responde a reivindica\u00e7\u00f5es constantes nas delibera\u00e7\u00f5es das confer\u00eancias nacionais de meio ambiente, tais como a intensifica\u00e7\u00e3o da educa\u00e7\u00e3o ambiental nas Unidades de Conserva\u00e7\u00e3o da Natureza (UC), o desenvolvimento de estrat\u00e9gias e programas participativos para as \u00e1reas protegidas e a implementa\u00e7\u00e3o do Plano Nacional de \u00c1reas Protegidas (PNAP). <\/P>\r\n<P align=justify>                                                                       <IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/5479\/Imagem_164.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Acerca dessa tem\u00e1tica, julgue os itens seguintes.<\/P><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 117 a 120"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - MMA","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - MMA","pai":396287,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":398913,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-mma"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/288697","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea Est\u00edmulo","id":3487},{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea Difus\u00e3o de Tecnologias","id":8440},{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea Informa\u00e7\u00e3o","id":8441},{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea Educa\u00e7\u00e3o Ambiental","id":8442}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Brasileiro do Meio Ambiente e dos Recursos Naturais Renov\u00e1veis","sigla":"IBAMA","id":408,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A gest\u00e3o participativa das UC de prote\u00e7\u00e3o integral melhor se caracteriza pela presta\u00e7\u00e3o de contas da aplica\u00e7\u00e3o de recursos \u00e0 comunidade do entorno. ","provas":[{"id":5479,"cargo":{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea Est\u00edmulo","id":3487},"orgao":{"nome":"Instituto Brasileiro do Meio Ambiente e dos Recursos Naturais Renov\u00e1veis","sigla":"IBAMA","id":408,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ibama-2009-cespe-cebraspe-analista-ambiental-area-estimulo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IBAMA - Analista Ambiental - \u00c1rea Est\u00edmulo - 2009"},{"id":14806,"cargo":{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea Difus\u00e3o de Tecnologias","id":8440},"orgao":{"nome":"Instituto Brasileiro do Meio Ambiente e dos Recursos Naturais Renov\u00e1veis","sigla":"IBAMA","id":408,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ibama-2009-cespe-cebraspe-analista-ambiental-area-difusao-de-tecnologias","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IBAMA - Analista Ambiental - \u00c1rea Difus\u00e3o de Tecnologias - 2009"},{"id":14807,"cargo":{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea Informa\u00e7\u00e3o","id":8441},"orgao":{"nome":"Instituto Brasileiro do Meio Ambiente e dos Recursos Naturais Renov\u00e1veis","sigla":"IBAMA","id":408,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ibama-2009-cespe-cebraspe-analista-ambiental-area-informacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IBAMA - Analista Ambiental - \u00c1rea Informa\u00e7\u00e3o - 2009"},{"id":14808,"cargo":{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea Educa\u00e7\u00e3o Ambiental","id":8442},"orgao":{"nome":"Instituto Brasileiro do Meio Ambiente e dos Recursos Naturais Renov\u00e1veis","sigla":"IBAMA","id":408,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ibama-2009-cespe-cebraspe-analista-ambiental-area-educacao-ambiental","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IBAMA - Analista Ambiental - \u00c1rea Educa\u00e7\u00e3o Ambiental - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:20:22","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":288698,"hashId":"6e7e61c4aefe18e96757249febea3055","enunciado":"<p align=justify>A gest\u00e3o participativa das UC de prote\u00e7\u00e3o integral melhor se caracteriza pela presta\u00e7\u00e3o de contas da aplica\u00e7\u00e3o de recursos \u00e0\r\ncomunidade do entorno. <\/p>","resposta":1075885,"anulada":false,"rotulo":119,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1075884,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1075885,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O Minist\u00e9rio do Meio Ambiente iniciou a constru\u00e7\u00e3o participativa da Estrat\u00e9gia Nacional de Comunica\u00e7\u00e3o e Educa\u00e7\u00e3o Ambiental (ENCEA) no \u00e2mbito do Sistema Nacional de Unidades de Conserva\u00e7\u00e3o da Natureza (SNUC). O desenho dessa estrat\u00e9gia responde a reivindica\u00e7\u00f5es constantes nas delibera\u00e7\u00f5es das confer\u00eancias nacionais de meio ambiente, tais como a intensifica\u00e7\u00e3o da educa\u00e7\u00e3o ambiental nas Unidades de Conserva\u00e7\u00e3o da Natureza (UC), o desenvolvimento de estrat\u00e9gias e programas participativos para as \u00e1reas protegidas e a implementa\u00e7\u00e3o do Plano Nacional de \u00c1reas Protegidas (PNAP). Acerca dessa tem\u00e1tica, julgue os itens seguintes.","id":182700,"enunciado":"<p align=justify><P align=justify>O Minist\u00e9rio do Meio Ambiente iniciou a constru\u00e7\u00e3o participativa da Estrat\u00e9gia Nacional de Comunica\u00e7\u00e3o e Educa\u00e7\u00e3o Ambiental (ENCEA) no \u00e2mbito do Sistema Nacional de Unidades de Conserva\u00e7\u00e3o da Natureza (SNUC). O desenho dessa estrat\u00e9gia responde a reivindica\u00e7\u00f5es constantes nas delibera\u00e7\u00f5es das confer\u00eancias nacionais de meio ambiente, tais como a intensifica\u00e7\u00e3o da educa\u00e7\u00e3o ambiental nas Unidades de Conserva\u00e7\u00e3o da Natureza (UC), o desenvolvimento de estrat\u00e9gias e programas participativos para as \u00e1reas protegidas e a implementa\u00e7\u00e3o do Plano Nacional de \u00c1reas Protegidas (PNAP). <\/P>\r\n<P align=justify>                                                                       <IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/5479\/Imagem_164.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Acerca dessa tem\u00e1tica, julgue os itens seguintes.<\/P><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 117 a 120"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - MMA","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - MMA","pai":396287,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":398913,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-mma"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/288698","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea Est\u00edmulo","id":3487},{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea Difus\u00e3o de Tecnologias","id":8440},{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea Informa\u00e7\u00e3o","id":8441},{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea Educa\u00e7\u00e3o Ambiental","id":8442}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Brasileiro do Meio Ambiente e dos Recursos Naturais Renov\u00e1veis","sigla":"IBAMA","id":408,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"No \u00e2mbito da ENCEA, a problematiza\u00e7\u00e3o sobre a apropria\u00e7\u00e3o do conhecimento tradicional acerca dos usos da biodiversidade deve, necessariamente, estar voltado para a busca de uma reparti\u00e7\u00e3o justa dos benef\u00edcios.","provas":[{"id":5479,"cargo":{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea Est\u00edmulo","id":3487},"orgao":{"nome":"Instituto Brasileiro do Meio Ambiente e dos Recursos Naturais Renov\u00e1veis","sigla":"IBAMA","id":408,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ibama-2009-cespe-cebraspe-analista-ambiental-area-estimulo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IBAMA - Analista Ambiental - \u00c1rea Est\u00edmulo - 2009"},{"id":14806,"cargo":{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea Difus\u00e3o de Tecnologias","id":8440},"orgao":{"nome":"Instituto Brasileiro do Meio Ambiente e dos Recursos Naturais Renov\u00e1veis","sigla":"IBAMA","id":408,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ibama-2009-cespe-cebraspe-analista-ambiental-area-difusao-de-tecnologias","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IBAMA - Analista Ambiental - \u00c1rea Difus\u00e3o de Tecnologias - 2009"},{"id":14807,"cargo":{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea Informa\u00e7\u00e3o","id":8441},"orgao":{"nome":"Instituto Brasileiro do Meio Ambiente e dos Recursos Naturais Renov\u00e1veis","sigla":"IBAMA","id":408,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ibama-2009-cespe-cebraspe-analista-ambiental-area-informacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IBAMA - Analista Ambiental - \u00c1rea Informa\u00e7\u00e3o - 2009"},{"id":14808,"cargo":{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea Educa\u00e7\u00e3o Ambiental","id":8442},"orgao":{"nome":"Instituto Brasileiro do Meio Ambiente e dos Recursos Naturais Renov\u00e1veis","sigla":"IBAMA","id":408,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ibama-2009-cespe-cebraspe-analista-ambiental-area-educacao-ambiental","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IBAMA - Analista Ambiental - \u00c1rea Educa\u00e7\u00e3o Ambiental - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:20:23","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":288699,"hashId":"c3e676a268b6f762f4e30c25e78d9155","enunciado":"<p align=justify>No \u00e2mbito da ENCEA, a problematiza\u00e7\u00e3o sobre a apropria\u00e7\u00e3o do conhecimento tradicional acerca dos usos da biodiversidade\r\ndeve, necessariamente, estar voltado para a busca de uma reparti\u00e7\u00e3o justa dos benef\u00edcios.<\/p>","resposta":1075886,"anulada":false,"rotulo":120,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1075886,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1075887,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O Minist\u00e9rio do Meio Ambiente iniciou a constru\u00e7\u00e3o participativa da Estrat\u00e9gia Nacional de Comunica\u00e7\u00e3o e Educa\u00e7\u00e3o Ambiental (ENCEA) no \u00e2mbito do Sistema Nacional de Unidades de Conserva\u00e7\u00e3o da Natureza (SNUC). O desenho dessa estrat\u00e9gia responde a reivindica\u00e7\u00f5es constantes nas delibera\u00e7\u00f5es das confer\u00eancias nacionais de meio ambiente, tais como a intensifica\u00e7\u00e3o da educa\u00e7\u00e3o ambiental nas Unidades de Conserva\u00e7\u00e3o da Natureza (UC), o desenvolvimento de estrat\u00e9gias e programas participativos para as \u00e1reas protegidas e a implementa\u00e7\u00e3o do Plano Nacional de \u00c1reas Protegidas (PNAP). Acerca dessa tem\u00e1tica, julgue os itens seguintes.","id":182700,"enunciado":"<p align=justify><P align=justify>O Minist\u00e9rio do Meio Ambiente iniciou a constru\u00e7\u00e3o participativa da Estrat\u00e9gia Nacional de Comunica\u00e7\u00e3o e Educa\u00e7\u00e3o Ambiental (ENCEA) no \u00e2mbito do Sistema Nacional de Unidades de Conserva\u00e7\u00e3o da Natureza (SNUC). O desenho dessa estrat\u00e9gia responde a reivindica\u00e7\u00f5es constantes nas delibera\u00e7\u00f5es das confer\u00eancias nacionais de meio ambiente, tais como a intensifica\u00e7\u00e3o da educa\u00e7\u00e3o ambiental nas Unidades de Conserva\u00e7\u00e3o da Natureza (UC), o desenvolvimento de estrat\u00e9gias e programas participativos para as \u00e1reas protegidas e a implementa\u00e7\u00e3o do Plano Nacional de \u00c1reas Protegidas (PNAP). <\/P>\r\n<P align=justify>                                                                       <IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/5479\/Imagem_164.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Acerca dessa tem\u00e1tica, julgue os itens seguintes.<\/P><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 117 a 120"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - MMA","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - MMA","pai":396287,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":398913,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-mma"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/288699","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Guarda Municipal","id":1458}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ipojuca","sigla":"","id":1380,"esfera":"Municipal","uf":"PE"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os direitos estabelecidos nas leis de prote\u00e7\u00e3o ao trabalho, como as f\u00e9rias, o descanso semanal remunerado e a aposentadoria, integram os chamados direitos sociais.","provas":[{"id":5471,"cargo":{"descricao":"Guarda Municipal","id":1458},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ipojuca","sigla":"","id":1380,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ipojuca-pe-2009-cespe-cebraspe-guarda-municipal-3-classe","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Ipojuca - Guarda Municipal - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:20:25","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/Guardas Civis","descricao":"Guardas Civis","id":31}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":288721,"hashId":"4b13a4a531cf7582fe29aef20b388e8e","enunciado":"<p align=justify>Os direitos estabelecidos nas leis de prote\u00e7\u00e3o ao trabalho,\r\ncomo as f\u00e9rias, o descanso semanal remunerado e a\r\naposentadoria, integram os chamados direitos sociais.<\/p>","resposta":1075942,"anulada":false,"rotulo":89,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1075942,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1075943,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Fundamentalmente, tr\u00eas elementos comp\u00f5em a cidadania: uma parte civil, que se refere aos direitos considerados necess\u00e1rios \u00e0 liberdade de cada um; uma parte pol\u00edtica, identificada com o direito de participa\u00e7\u00e3o pol\u00edtica; e uma parte social, que conjuga tudo o que vai desde o direito essencial de usufruir de bem-estar social e seguran\u00e7a ao direito de participar, integralmente, da vida em sociedade. Considerando essas informa\u00e7\u00f5es e a realidade brasileira, julgue os itens de 87 a 95.","id":182704,"enunciado":"Fundamentalmente, tr\u00eas elementos comp\u00f5em a cidadania: uma\r\nparte civil, que se refere aos direitos considerados necess\u00e1rios \u00e0\r\nliberdade de cada um; uma parte pol\u00edtica, identificada com o\r\ndireito de participa\u00e7\u00e3o pol\u00edtica; e uma parte social, que conjuga\r\ntudo o que vai desde o direito essencial de usufruir de bem-estar\r\nsocial e seguran\u00e7a ao direito de participar, integralmente, da vida\r\nem sociedade. Considerando essas informa\u00e7\u00f5es e a realidade\r\nbrasileira, julgue os itens de 87 a 95.","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 87 a 95"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Direitos e garantias fundamentais - T\u00edtulo II - Artigos 5\u00ba a 17 da CF","oab":true,"nome":"Direitos e garantias fundamentais - T\u00edtulo II - Artigos 5\u00ba a 17 da CF","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405217,"slug":"direito-constitucional-direitos-e-garantias-fundamentais-titulo-ii-artigos-5o-a-17-da-cf"},{"nome_clean":"Direitos sociais (artigos 6\u00ba a 11 da CF)","oab":true,"nome":"Direitos sociais (artigos 6\u00ba a 11 da CF)","pai":405217,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405227,"slug":"direito-constitucional-direitos-sociais-artigos-6o-a-11-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/288721","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Guarda Municipal","id":1458}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ipojuca","sigla":"","id":1380,"esfera":"Municipal","uf":"PE"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"No Brasil, apesar das conquistas sociais obtidas nas \u00faltimas d\u00e9cadas, ainda n\u00e3o existe lei espec\u00edfica para punir atos de viol\u00eancia praticados contra a mulher.","provas":[{"id":5471,"cargo":{"descricao":"Guarda Municipal","id":1458},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ipojuca","sigla":"","id":1380,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ipojuca-pe-2009-cespe-cebraspe-guarda-municipal-3-classe","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Ipojuca - Guarda Municipal - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:20:26","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/Guardas Civis","descricao":"Guardas Civis","id":31}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":288726,"hashId":"8b3c4d6b93968f3e8757e23de7300e6c","enunciado":"<p align=justify>No Brasil, apesar das conquistas sociais obtidas nas \u00faltimas\r\nd\u00e9cadas, ainda n\u00e3o existe lei espec\u00edfica para punir atos de\r\nviol\u00eancia praticados contra a mulher.<\/p>","resposta":1075953,"anulada":false,"rotulo":94,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1075952,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1075953,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Fundamentalmente, tr\u00eas elementos comp\u00f5em a cidadania: uma parte civil, que se refere aos direitos considerados necess\u00e1rios \u00e0 liberdade de cada um; uma parte pol\u00edtica, identificada com o direito de participa\u00e7\u00e3o pol\u00edtica; e uma parte social, que conjuga tudo o que vai desde o direito essencial de usufruir de bem-estar social e seguran\u00e7a ao direito de participar, integralmente, da vida em sociedade. Considerando essas informa\u00e7\u00f5es e a realidade brasileira, julgue os itens de 87 a 95.","id":182704,"enunciado":"Fundamentalmente, tr\u00eas elementos comp\u00f5em a cidadania: uma\r\nparte civil, que se refere aos direitos considerados necess\u00e1rios \u00e0\r\nliberdade de cada um; uma parte pol\u00edtica, identificada com o\r\ndireito de participa\u00e7\u00e3o pol\u00edtica; e uma parte social, que conjuga\r\ntudo o que vai desde o direito essencial de usufruir de bem-estar\r\nsocial e seguran\u00e7a ao direito de participar, integralmente, da vida\r\nem sociedade. Considerando essas informa\u00e7\u00f5es e a realidade\r\nbrasileira, julgue os itens de 87 a 95.","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 87 a 95"},"assuntos":[{"nome_clean":"Lei n\u00ba 11.340\/2006 - Lei Maria da Penha","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 11.340\/2006 - Lei Maria da Penha","pai":null,"assunto_raiz":406410,"materia":true,"id":406410,"slug":"lei-no-11-340-2006-lei-maria-da-penha"},{"nome_clean":"Disposi\u00e7\u00f5es Preliminares","oab":true,"nome":"Disposi\u00e7\u00f5es Preliminares","pai":406410,"assunto_raiz":406410,"materia":false,"id":406443,"slug":"lei-no-11-340-2006-lei-maria-da-penha-disposicoes-preliminares"}],"slug":"lei-no-11-340-2006-lei-maria-da-penha\/288726","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Guarda Municipal","id":1458}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ipojuca","sigla":"","id":1380,"esfera":"Municipal","uf":"PE"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Um habitante de Sergipe que se deslocar para fixar resid\u00eancia no Distrito Federal far\u00e1 uma migra\u00e7\u00e3o interna.","provas":[{"id":5471,"cargo":{"descricao":"Guarda Municipal","id":1458},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ipojuca","sigla":"","id":1380,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ipojuca-pe-2009-cespe-cebraspe-guarda-municipal-3-classe","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Ipojuca - Guarda Municipal - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:20:27","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/Guardas Civis","descricao":"Guardas Civis","id":31}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":288736,"hashId":"2ec8aa2efafd505b3fe44f1128761c1d","enunciado":"<p align=justify>Um habitante de Sergipe que se deslocar para fixar\r\nresid\u00eancia no Distrito Federal far\u00e1 uma migra\u00e7\u00e3o interna.<\/p>","resposta":1075976,"anulada":false,"rotulo":96,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1075976,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1075977,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Tendo o texto acima como refer\u00eancia inicial e considerando a abrang\u00eancia do seu tema em face da realidade brasileira, julgue os itens subsequentes.","id":182710,"enunciado":"<P><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/5471\/Imagem_64.gif><\/P>\r\n<P>Tendo o texto acima como refer\u00eancia inicial e considerando a abrang\u00eancia do seu tema em face da realidade brasileira, julgue os itens subsequentes.<\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 96 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"},{"nome_clean":"Migra\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Migra\u00e7\u00f5es","pai":397313,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397314,"slug":"geografia-migracoes"}],"slug":"geografia\/288736","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Guarda Municipal","id":1458}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ipojuca","sigla":"","id":1380,"esfera":"Municipal","uf":"PE"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O \u00fanico fator que explica o \u00eaxodo rural no Brasil \u00e9 a atra\u00e7\u00e3o exercida pelas cidades sobre os habitantes do campo.","provas":[{"id":5471,"cargo":{"descricao":"Guarda Municipal","id":1458},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ipojuca","sigla":"","id":1380,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ipojuca-pe-2009-cespe-cebraspe-guarda-municipal-3-classe","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Ipojuca - Guarda Municipal - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:20:27","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/Guardas Civis","descricao":"Guardas Civis","id":31}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":288737,"hashId":"f50e0974f86fd07006ec94ba0e78e5aa","enunciado":"<p align=justify>O \u00fanico fator que explica o \u00eaxodo rural no Brasil \u00e9 a atra\u00e7\u00e3o\r\nexercida pelas cidades sobre os habitantes do campo.<\/p>","resposta":1075979,"anulada":false,"rotulo":97,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1075978,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1075979,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Tendo o texto acima como refer\u00eancia inicial e considerando a abrang\u00eancia do seu tema em face da realidade brasileira, julgue os itens subsequentes.","id":182710,"enunciado":"<P><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/5471\/Imagem_64.gif><\/P>\r\n<P>Tendo o texto acima como refer\u00eancia inicial e considerando a abrang\u00eancia do seu tema em face da realidade brasileira, julgue os itens subsequentes.<\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 96 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"},{"nome_clean":"Migra\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Migra\u00e7\u00f5es","pai":397313,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397314,"slug":"geografia-migracoes"}],"slug":"geografia\/288737","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Guarda Municipal","id":1458}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ipojuca","sigla":"","id":1380,"esfera":"Municipal","uf":"PE"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Uma conhecida consequ\u00eancia do \u00eaxodo rural \u00e9 o surgimento de bairros com elevado padr\u00e3o de vida na periferia das grandes metr\u00f3poles brasileiras.","provas":[{"id":5471,"cargo":{"descricao":"Guarda Municipal","id":1458},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ipojuca","sigla":"","id":1380,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ipojuca-pe-2009-cespe-cebraspe-guarda-municipal-3-classe","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Ipojuca - Guarda Municipal - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:20:27","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/Guardas Civis","descricao":"Guardas Civis","id":31}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":288738,"hashId":"901c68026e1b4ee34801939fdcdc8751","enunciado":"<p align=justify>Uma conhecida consequ\u00eancia do \u00eaxodo rural \u00e9 o surgimento\r\nde bairros com elevado padr\u00e3o de vida na periferia das\r\ngrandes metr\u00f3poles brasileiras.<\/p>","resposta":1075981,"anulada":false,"rotulo":98,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1075980,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1075981,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Tendo o texto acima como refer\u00eancia inicial e considerando a abrang\u00eancia do seu tema em face da realidade brasileira, julgue os itens subsequentes.","id":182710,"enunciado":"<P><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/5471\/Imagem_64.gif><\/P>\r\n<P>Tendo o texto acima como refer\u00eancia inicial e considerando a abrang\u00eancia do seu tema em face da realidade brasileira, julgue os itens subsequentes.<\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 96 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"},{"nome_clean":"Migra\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Migra\u00e7\u00f5es","pai":397313,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397314,"slug":"geografia-migracoes"},{"nome_clean":"Urbaniza\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Urbaniza\u00e7\u00e3o","pai":397310,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397316,"slug":"geografia-urbanizacao"}],"slug":"geografia\/288738","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea Gest\u00e3o","id":3488},{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea Prote\u00e7\u00e3o","id":8425},{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea Controle da Qualidade Ambiental","id":8426}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Brasileiro do Meio Ambiente e dos Recursos Naturais Renov\u00e1veis","sigla":"IBAMA","id":408,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Pode-se esperar que o valor de y no ponto 7 seja maior que o valor de x no ponto 4. ","provas":[{"id":5516,"cargo":{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea Gest\u00e3o","id":3488},"orgao":{"nome":"Instituto Brasileiro do Meio Ambiente e dos Recursos Naturais Renov\u00e1veis","sigla":"IBAMA","id":408,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ibama-2009-cespe-cebraspe-analista-ambiental-area-gestao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IBAMA - Analista Ambiental - \u00c1rea Gest\u00e3o - 2009"},{"id":14790,"cargo":{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea Prote\u00e7\u00e3o","id":8425},"orgao":{"nome":"Instituto Brasileiro do Meio Ambiente e dos Recursos Naturais Renov\u00e1veis","sigla":"IBAMA","id":408,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ibama-2009-cespe-cebraspe-analista-ambiental-area-protecao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IBAMA - Analista Ambiental - \u00c1rea Prote\u00e7\u00e3o - 2009"},{"id":14791,"cargo":{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea Controle da Qualidade Ambiental","id":8426},"orgao":{"nome":"Instituto Brasileiro do Meio Ambiente e dos Recursos Naturais Renov\u00e1veis","sigla":"IBAMA","id":408,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ibama-2009-cespe-cebraspe-analista-ambiental-area-controle-da-qualidade-ambiental","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IBAMA - Analista Ambiental - \u00c1rea Controle da Qualidade Ambiental - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:20:07","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":70,"descricao":"Gest\u00e3o (Geral)"},{"id":39,"descricao":"Engenharia Ambiental"}],"id":288785,"hashId":"8c41f902e847d58dfc53b9705d8501ab","enunciado":"<p align=justify>Pode-se esperar que o valor de y no ponto 7 seja maior que\r\no valor de x no ponto 4. <\/p>","resposta":1076090,"anulada":false,"rotulo":55,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1076090,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1076091,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" A figura acima retrata o \u00edndice de qualidade da \u00e1gua (IQA) em pontos de coleta em uma bacia hidrogr\u00e1fica hipot\u00e9tica. A respeito dos dados apresentados na figura e \u00e0 tem\u00e1tica relacionada, julgue os itens a seguir. ","id":182724,"enunciado":"<P align=justify>\r\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/5516\/Imagem20.gif><\/P>\r\n<P align=justify>A figura acima retrata o \u00edndice de qualidade da \u00e1gua (IQA) em pontos de coleta em uma bacia hidrogr\u00e1fica hipot\u00e9tica. <\/P>\r\n<P align=justify>A respeito dos dados apresentados na figura e \u00e0 tem\u00e1tica relacionada, julgue os itens a seguir.<\/P>\r\n<P><\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 58"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"nome_clean":"Recursos H\u00eddricos","oab":false,"nome":"Recursos H\u00eddricos","pai":398253,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398255,"slug":"biologia-recursos-hidricos"}],"slug":"biologia\/288785","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 17\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 17","id":1161,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Conforme entendimento do STF, compete \u00e0 justi\u00e7a do trabalho apreciar lit\u00edgios instaurados contra entidades de previd\u00eancia privada e relativos \u00e0 complementa\u00e7\u00e3o de aposentadoria, pens\u00e3o ou de outros benef\u00edcios previdenci\u00e1rios, desde que a controv\u00e9rsia jur\u00eddica resulte de obriga\u00e7\u00e3o oriunda de contrato de trabalho.","provas":[{"id":5484,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 17\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 17","id":1161,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"trt-17-2009-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-judiciaria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRT 17 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:20:07","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":288803,"hashId":"f20aef6c8b22c5453d2abc8657ea2a19","enunciado":"<p align=justify>Conforme entendimento do STF, compete \u00e0 justi\u00e7a do\r\ntrabalho apreciar lit\u00edgios instaurados contra entidades de\r\nprevid\u00eancia privada e relativos \u00e0 complementa\u00e7\u00e3o de\r\naposentadoria, pens\u00e3o ou de outros benef\u00edcios\r\nprevidenci\u00e1rios, desde que a controv\u00e9rsia jur\u00eddica resulte de\r\nobriga\u00e7\u00e3o oriunda de contrato de trabalho.<\/p>","resposta":1076134,"anulada":false,"rotulo":58,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1076134,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1076135,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito das compet\u00eancias da Uni\u00e3o, dos estados e dos munic\u00edpios e da organiza\u00e7\u00e3o dos poderes, julgue os itens a seguir.","id":182731,"enunciado":"<p align=justify>A respeito das compet\u00eancias da Uni\u00e3o, dos estados e dos\r\nmunic\u00edpios e da organiza\u00e7\u00e3o dos poderes, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 56 a 58"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Do Tribunal Superior do Trabalho, Tribunais Regionais do Trabalho e ju\u00edzes do trabalho (artigos 111 a 117)","oab":true,"nome":"Do Tribunal Superior do Trabalho, Tribunais Regionais do Trabalho e ju\u00edzes do trabalho (artigos 111 a 117)","pai":407639,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405277,"slug":"direito-constitucional-do-tribunal-superior-do-trabalho-tribunais-regionais-do-trabalho-e-juizes-do-trabalho-artigos-111-a-117"}],"slug":"direito-constitucional\/288803","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea Gest\u00e3o","id":3488},{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea Prote\u00e7\u00e3o","id":8425},{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea Controle da Qualidade Ambiental","id":8426}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Brasileiro do Meio Ambiente e dos Recursos Naturais Renov\u00e1veis","sigla":"IBAMA","id":408,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Nos SAF, pode-se observar uma correla\u00e7\u00e3o positiva entre diversidade de esp\u00e9cies e n\u00edvel de sombra.","provas":[{"id":5516,"cargo":{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea Gest\u00e3o","id":3488},"orgao":{"nome":"Instituto Brasileiro do Meio Ambiente e dos Recursos Naturais Renov\u00e1veis","sigla":"IBAMA","id":408,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ibama-2009-cespe-cebraspe-analista-ambiental-area-gestao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IBAMA - Analista Ambiental - \u00c1rea Gest\u00e3o - 2009"},{"id":14790,"cargo":{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea Prote\u00e7\u00e3o","id":8425},"orgao":{"nome":"Instituto Brasileiro do Meio Ambiente e dos Recursos Naturais Renov\u00e1veis","sigla":"IBAMA","id":408,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ibama-2009-cespe-cebraspe-analista-ambiental-area-protecao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IBAMA - Analista Ambiental - \u00c1rea Prote\u00e7\u00e3o - 2009"},{"id":14791,"cargo":{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea Controle da Qualidade Ambiental","id":8426},"orgao":{"nome":"Instituto Brasileiro do Meio Ambiente e dos Recursos Naturais Renov\u00e1veis","sigla":"IBAMA","id":408,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ibama-2009-cespe-cebraspe-analista-ambiental-area-controle-da-qualidade-ambiental","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IBAMA - Analista Ambiental - \u00c1rea Controle da Qualidade Ambiental - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:20:12","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":70,"descricao":"Gest\u00e3o (Geral)"},{"id":39,"descricao":"Engenharia Ambiental"}],"id":288862,"hashId":"26b869d48449733f9aac24f6d2253cb8","enunciado":"<p align=justify>Nos SAF, pode-se observar uma correla\u00e7\u00e3o positiva entre\r\ndiversidade de esp\u00e9cies e n\u00edvel de sombra.<\/p>","resposta":1076259,"anulada":false,"rotulo":69,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1076259,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1076260,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Na Amaz\u00f4nia, \u00e9 comum o cultivo de esp\u00e9cies frut\u00edferas em sistemas agroflorestais (SAF) comerciais multiestratificados. Essas esp\u00e9cies, em geral, s\u00e3o cultivadas por agricultores familiares com fins comerciais e para sua subsist\u00eancia. Na regi\u00e3o de Igarap\u00e9-A\u00e7u, Par\u00e1, o preparo das \u00e1reas destinadas aos SAF, ocorre em sua maioria, por meio de derrubada e queima de forma mecanizada, com uso de trator e grades aradoras. Do total de agricultores familiares que adotaram SAF, mais de 50% prepararam suas \u00e1reas com grades aradoras. O preparo de \u00e1rea mecanizado tem se intensificado em decorr\u00eancia da diminui\u00e7\u00e3o do tempo de pousio e da baixa fertilidade do solo. O uso de herbicida foi verificado em 68,7% das propriedades com SAF e a elimina\u00e7\u00e3o das plantas daninhas \u00e9 realizada a cada dois meses. O controle de pragas e doen\u00e7as \u00e9 feito com o uso de agrot\u00f3xicos, sendo 50% com fungicidas e 18,7% com inseticidas. Acerca do assunto tratado no texto, e considerando que os inseticidas podem ser classificados em organoclorados, piretr\u00f3ides, organofosforados e carbamatos, julgue os itens a seguir.","id":182741,"enunciado":"<p align=justify><P align=justify>Na Amaz\u00f4nia, \u00e9 comum o cultivo de esp\u00e9cies frut\u00edferas em sistemas agroflorestais (SAF) comerciais multiestratificados. Essas esp\u00e9cies, em geral, s\u00e3o cultivadas por agricultores familiares com fins comerciais e para sua subsist\u00eancia. Na regi\u00e3o de Igarap\u00e9-A\u00e7u, Par\u00e1, o preparo das \u00e1reas destinadas aos SAF, ocorre em sua maioria, por meio de derrubada e queima de forma mecanizada, com uso de trator e grades aradoras. Do total de agricultores familiares que adotaram SAF, mais de 50% prepararam suas \u00e1reas com grades aradoras. O preparo de \u00e1rea mecanizado tem se intensificado em decorr\u00eancia da diminui\u00e7\u00e3o do tempo de pousio e da baixa fertilidade do solo. O uso de herbicida foi verificado em 68,7% das propriedades com SAF e a elimina\u00e7\u00e3o das plantas daninhas \u00e9 realizada a cada dois meses. O controle de pragas e doen\u00e7as \u00e9 feito com o uso de agrot\u00f3xicos, sendo 50% com fungicidas e 18,7% com inseticidas. <\/P>\r\n<P align=justify>                                   <IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/5516\/Imagem_167.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Acerca do assunto tratado no texto, e considerando que os inseticidas podem ser classificados em organoclorados, piretr\u00f3ides, organofosforados e carbamatos, julgue os itens a seguir.<\/P><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 68 a 75"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"nome_clean":"Biodiversidade","oab":false,"nome":"Biodiversidade","pai":398249,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398250,"slug":"biologia-biodiversidade"},{"nome_clean":"Meio Ambiente","oab":false,"nome":"Meio Ambiente","pai":12,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398253,"slug":"biologia-meio-ambiente"}],"slug":"biologia\/288862","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea Gest\u00e3o","id":3488},{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea Prote\u00e7\u00e3o","id":8425},{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea Controle da Qualidade Ambiental","id":8426}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Brasileiro do Meio Ambiente e dos Recursos Naturais Renov\u00e1veis","sigla":"IBAMA","id":408,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O tipo de esp\u00e9cies cultivadas valoriza o papel dos SAF no contexto da seguran\u00e7a alimentar e atende a diretrizes da Agenda 21.","provas":[{"id":5516,"cargo":{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea Gest\u00e3o","id":3488},"orgao":{"nome":"Instituto Brasileiro do Meio Ambiente e dos Recursos Naturais Renov\u00e1veis","sigla":"IBAMA","id":408,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ibama-2009-cespe-cebraspe-analista-ambiental-area-gestao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IBAMA - Analista Ambiental - \u00c1rea Gest\u00e3o - 2009"},{"id":14790,"cargo":{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea Prote\u00e7\u00e3o","id":8425},"orgao":{"nome":"Instituto Brasileiro do Meio Ambiente e dos Recursos Naturais Renov\u00e1veis","sigla":"IBAMA","id":408,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ibama-2009-cespe-cebraspe-analista-ambiental-area-protecao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IBAMA - Analista Ambiental - \u00c1rea Prote\u00e7\u00e3o - 2009"},{"id":14791,"cargo":{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea Controle da Qualidade Ambiental","id":8426},"orgao":{"nome":"Instituto Brasileiro do Meio Ambiente e dos Recursos Naturais Renov\u00e1veis","sigla":"IBAMA","id":408,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ibama-2009-cespe-cebraspe-analista-ambiental-area-controle-da-qualidade-ambiental","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IBAMA - Analista Ambiental - \u00c1rea Controle da Qualidade Ambiental - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:20:12","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":70,"descricao":"Gest\u00e3o (Geral)"},{"id":39,"descricao":"Engenharia Ambiental"}],"id":288863,"hashId":"cdde453e5326d83da848eb4cc05b1a03","enunciado":"<p align=justify>O tipo de esp\u00e9cies cultivadas valoriza o papel dos SAF no\r\ncontexto da seguran\u00e7a alimentar e atende a diretrizes da\r\nAgenda 21.<\/p>","resposta":1076261,"anulada":false,"rotulo":70,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1076261,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1076262,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Na Amaz\u00f4nia, \u00e9 comum o cultivo de esp\u00e9cies frut\u00edferas em sistemas agroflorestais (SAF) comerciais multiestratificados. Essas esp\u00e9cies, em geral, s\u00e3o cultivadas por agricultores familiares com fins comerciais e para sua subsist\u00eancia. Na regi\u00e3o de Igarap\u00e9-A\u00e7u, Par\u00e1, o preparo das \u00e1reas destinadas aos SAF, ocorre em sua maioria, por meio de derrubada e queima de forma mecanizada, com uso de trator e grades aradoras. Do total de agricultores familiares que adotaram SAF, mais de 50% prepararam suas \u00e1reas com grades aradoras. O preparo de \u00e1rea mecanizado tem se intensificado em decorr\u00eancia da diminui\u00e7\u00e3o do tempo de pousio e da baixa fertilidade do solo. O uso de herbicida foi verificado em 68,7% das propriedades com SAF e a elimina\u00e7\u00e3o das plantas daninhas \u00e9 realizada a cada dois meses. O controle de pragas e doen\u00e7as \u00e9 feito com o uso de agrot\u00f3xicos, sendo 50% com fungicidas e 18,7% com inseticidas. Acerca do assunto tratado no texto, e considerando que os inseticidas podem ser classificados em organoclorados, piretr\u00f3ides, organofosforados e carbamatos, julgue os itens a seguir.","id":182741,"enunciado":"<p align=justify><P align=justify>Na Amaz\u00f4nia, \u00e9 comum o cultivo de esp\u00e9cies frut\u00edferas em sistemas agroflorestais (SAF) comerciais multiestratificados. Essas esp\u00e9cies, em geral, s\u00e3o cultivadas por agricultores familiares com fins comerciais e para sua subsist\u00eancia. Na regi\u00e3o de Igarap\u00e9-A\u00e7u, Par\u00e1, o preparo das \u00e1reas destinadas aos SAF, ocorre em sua maioria, por meio de derrubada e queima de forma mecanizada, com uso de trator e grades aradoras. Do total de agricultores familiares que adotaram SAF, mais de 50% prepararam suas \u00e1reas com grades aradoras. O preparo de \u00e1rea mecanizado tem se intensificado em decorr\u00eancia da diminui\u00e7\u00e3o do tempo de pousio e da baixa fertilidade do solo. O uso de herbicida foi verificado em 68,7% das propriedades com SAF e a elimina\u00e7\u00e3o das plantas daninhas \u00e9 realizada a cada dois meses. O controle de pragas e doen\u00e7as \u00e9 feito com o uso de agrot\u00f3xicos, sendo 50% com fungicidas e 18,7% com inseticidas. <\/P>\r\n<P align=justify>                                   <IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/5516\/Imagem_167.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Acerca do assunto tratado no texto, e considerando que os inseticidas podem ser classificados em organoclorados, piretr\u00f3ides, organofosforados e carbamatos, julgue os itens a seguir.<\/P><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 68 a 75"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"nome_clean":"Meio Ambiente","oab":false,"nome":"Meio Ambiente","pai":12,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398253,"slug":"biologia-meio-ambiente"}],"slug":"biologia\/288863","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea Gest\u00e3o","id":3488},{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea Prote\u00e7\u00e3o","id":8425},{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea Controle da Qualidade Ambiental","id":8426}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Brasileiro do Meio Ambiente e dos Recursos Naturais Renov\u00e1veis","sigla":"IBAMA","id":408,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A finalidade da aquisi\u00e7\u00e3o da carga de mela\u00e7o, desconsiderando a contamina\u00e7\u00e3o registrada, enquadra-se no conceito de reutiliza\u00e7\u00e3o, dentro da pol\u00edtica dos 3R.","provas":[{"id":5516,"cargo":{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea Gest\u00e3o","id":3488},"orgao":{"nome":"Instituto Brasileiro do Meio Ambiente e dos Recursos Naturais Renov\u00e1veis","sigla":"IBAMA","id":408,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ibama-2009-cespe-cebraspe-analista-ambiental-area-gestao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IBAMA - Analista Ambiental - \u00c1rea Gest\u00e3o - 2009"},{"id":14790,"cargo":{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea Prote\u00e7\u00e3o","id":8425},"orgao":{"nome":"Instituto Brasileiro do Meio Ambiente e dos Recursos Naturais Renov\u00e1veis","sigla":"IBAMA","id":408,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ibama-2009-cespe-cebraspe-analista-ambiental-area-protecao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IBAMA - Analista Ambiental - \u00c1rea Prote\u00e7\u00e3o - 2009"},{"id":14791,"cargo":{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea Controle da Qualidade Ambiental","id":8426},"orgao":{"nome":"Instituto Brasileiro do Meio Ambiente e dos Recursos Naturais Renov\u00e1veis","sigla":"IBAMA","id":408,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ibama-2009-cespe-cebraspe-analista-ambiental-area-controle-da-qualidade-ambiental","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IBAMA - Analista Ambiental - \u00c1rea Controle da Qualidade Ambiental - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:20:14","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":70,"descricao":"Gest\u00e3o (Geral)"},{"id":39,"descricao":"Engenharia Ambiental"}],"id":288891,"hashId":"b3af0aed070080ae657cf6292da86f21","enunciado":"<p align=justify>A finalidade da aquisi\u00e7\u00e3o da carga de mela\u00e7o,\r\ndesconsiderando a contamina\u00e7\u00e3o registrada, enquadra-se no\r\nconceito de reutiliza\u00e7\u00e3o, dentro da pol\u00edtica dos 3R.<\/p>","resposta":1076322,"anulada":false,"rotulo":80,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1076321,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1076322,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" A respeito das informa\u00e7\u00f5es apresentadas no texto e \u00e0 tem\u00e1tica relacionada, julgue os seguintes itens. ","id":182758,"enunciado":"<P align=justify>\r\n<P align=justify>\r\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/5516\/Imagem22.gif><\/P>\r\n<P align=justify>                                                                <\/P>\r\n<P align=justify>A respeito das informa\u00e7\u00f5es apresentadas no texto e \u00e0 tem\u00e1tica relacionada, julgue os seguintes itens.<\/P>\r\n<P><\/P>\r\n<P><\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 76 a 81"},"assuntos":[{"nome_clean":"Meio Ambiente","oab":false,"nome":"Meio Ambiente","pai":null,"assunto_raiz":61,"materia":true,"id":61,"slug":"meio-ambiente"},{"nome_clean":"Politicas P\u00fablicas e Aspectos Legais","oab":false,"nome":"Politicas P\u00fablicas e Aspectos Legais","pai":61,"assunto_raiz":61,"materia":false,"id":401115,"slug":"meio-ambiente-politicas-publicas-e-aspectos-legais"},{"nome_clean":"Polui\u00e7\u00e3o e Crise Ambiental","oab":false,"nome":"Polui\u00e7\u00e3o e Crise Ambiental","pai":403467,"assunto_raiz":61,"materia":false,"id":403473,"slug":"meio-ambiente-poluicao-e-crise-ambiental"}],"slug":"meio-ambiente\/288891","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 17\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 17","id":1161,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Em todas as localidades onde existe vara do trabalho h\u00e1 um distribuidor, o qual deve fazer a distribui\u00e7\u00e3o segundo a ordem rigorosa de entrada.","provas":[{"id":5484,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 17\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 17","id":1161,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"trt-17-2009-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-judiciaria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRT 17 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:20:21","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":289009,"hashId":"83e555c60b0f8df7ce3b55dc8f067834","enunciado":"<p align=justify>Em todas as localidades onde existe vara do trabalho h\u00e1 um\r\ndistribuidor, o qual deve fazer a distribui\u00e7\u00e3o segundo a\r\nordem rigorosa de entrada.<\/p>","resposta":1076594,"anulada":false,"rotulo":90,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1076593,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1076594,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Em face dos servi\u00e7os auxiliares da justi\u00e7a do trabalho, julgue os itens a seguir.","id":182784,"enunciado":"<p align=justify>Em face dos servi\u00e7os auxiliares da justi\u00e7a do trabalho, julgue os\r\nitens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 89 a 94"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Processual do Trabalho","oab":true,"nome":"Direito Processual do Trabalho","pai":null,"assunto_raiz":406809,"materia":true,"id":406809,"slug":"direito-processual-do-trabalho"},{"nome_clean":"Teoria Geral do Processo do Trabalho","oab":true,"nome":"Teoria Geral do Processo do Trabalho","pai":406809,"assunto_raiz":406809,"materia":false,"id":406810,"slug":"direito-processual-do-trabalho-teoria-geral-do-processo-do-trabalho"}],"slug":"direito-processual-do-trabalho\/289009","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 17\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 17","id":1161,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Nos diss\u00eddios a respeito da estipula\u00e7\u00e3o de sal\u00e1rios, s\u00e3o estabelecidas condi\u00e7\u00f5es que, assegurando justos sal\u00e1rios aos trabalhadores, permitem tamb\u00e9m justa retribui\u00e7\u00e3o \u00e0s empresas interessadas.","provas":[{"id":5484,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 17\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 17","id":1161,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"trt-17-2009-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-judiciaria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRT 17 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:20:22","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":289025,"hashId":"bfd0d9516e30c46a87a2f399ddc551e2","enunciado":"Nos diss\u00eddios a respeito da estipula\u00e7\u00e3o de sal\u00e1rios, s\u00e3o\r\nestabelecidas condi\u00e7\u00f5es que, assegurando justos sal\u00e1rios\r\naos trabalhadores, permitem tamb\u00e9m justa retribui\u00e7\u00e3o \u00e0s\r\nempresas interessadas.","resposta":1076627,"anulada":false,"rotulo":95,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1076627,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1076628,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens subsequentes, relativos ao processo judici\u00e1rio do trabalho.","id":182793,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens subsequentes, relativos ao processo judici\u00e1rio do\r\ntrabalho.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 95 e 96"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Processual do Trabalho","oab":true,"nome":"Direito Processual do Trabalho","pai":null,"assunto_raiz":406809,"materia":true,"id":406809,"slug":"direito-processual-do-trabalho"},{"nome_clean":"Teoria Geral do Processo do Trabalho","oab":true,"nome":"Teoria Geral do Processo do Trabalho","pai":406809,"assunto_raiz":406809,"materia":false,"id":406810,"slug":"direito-processual-do-trabalho-teoria-geral-do-processo-do-trabalho"}],"slug":"direito-processual-do-trabalho\/289025","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":4592}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Telecomunica\u00e7\u00f5es","sigla":"ANATEL","id":24,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O atendimento das solicita\u00e7\u00f5es de reparo, de usu\u00e1rios residenciais, deve-se dar em at\u00e9 72 horas, contadas a partir de sua solicita\u00e7\u00e3o, em, no m\u00ednimo, 98% dos casos.","provas":[{"id":5582,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":4592},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Telecomunica\u00e7\u00f5es","sigla":"ANATEL","id":24,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"anatel-2009-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-de-servicos-publicos-de-telecomunicacoes-area-ciencias-contabeis-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANATEL - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:20:08","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Federais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Nacionais","id":61}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":292541,"hashId":"30d22db2588e732868d32d6b732fdca3","enunciado":"<p align=justify>O atendimento das solicita\u00e7\u00f5es de reparo, de usu\u00e1rios\r\nresidenciais, deve-se dar em at\u00e9 72 horas, contadas a partir\r\nde sua solicita\u00e7\u00e3o, em, no m\u00ednimo, 98% dos casos.<\/p>","resposta":1084902,"anulada":false,"rotulo":55,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1084901,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1084902,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca das metas de atendimento \u00e0s solicita\u00e7\u00f5es de reparo do Plano Geral de Metas da Qualidade, julgue os itens que se seguem.","id":183950,"enunciado":"<p align=justify>Acerca das metas de atendimento \u00e0s solicita\u00e7\u00f5es de reparo do\r\nPlano Geral de Metas da Qualidade, julgue os itens que se\r\nseguem.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 55 e 56"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia de Telecomunica\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Engenharia de Telecomunica\u00e7\u00f5es","pai":null,"assunto_raiz":71,"materia":true,"id":71,"slug":"engenharia-de-telecomunicacoes"},{"nome_clean":"Plataformas","oab":false,"nome":"Plataformas","pai":71,"assunto_raiz":71,"materia":false,"id":399132,"slug":"engenharia-de-telecomunicacoes-plataformas"},{"nome_clean":"T\u00e9cnicas de manuten\u00e7\u00e3o de sistemas de comunica\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"T\u00e9cnicas de manuten\u00e7\u00e3o de sistemas de comunica\u00e7\u00e3o","pai":399132,"assunto_raiz":71,"materia":false,"id":399140,"slug":"engenharia-de-telecomunicacoes-tecnicas-de-manutencao-de-sistemas-de-comunicacao"}],"slug":"engenharia-de-telecomunicacoes\/292541","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"}]}}