{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2164909,"perPage":"100","pages":21650,"page":17895,"rows":[{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263,"slug":"ieses"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Recursos Humanos","id":5115,"slug":"analista-de-recursos-humanos"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Engenharia e Agronomia de Santa Catarina","sigla":"CREA SC","id":4040,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"crea-sc-sc"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa INCORRETA.","provas":[{"id":45417,"cargo":{"descricao":"Analista de Recursos Humanos","id":5115,"slug":"analista-de-recursos-humanos"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Engenharia e Agronomia de Santa Catarina","sigla":"CREA SC","id":4040,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"crea-sc-sc"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263,"slug":"ieses"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"crea-sc-sc-2009-ieses-analista-de-recursos-humanos","tipo":1,"nome":"IESES - CREA SC - Analista de Recursos Humanos - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-16 04:59:06","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":226,"descricao":"Recursos Humanos"}],"id":1374371,"hashId":"d358409a58ea9e6496efee029efe9822","enunciado":"<p align=\"justify\">Assinale a alternativa <b>INCORRETA<\/b>.<\/p>","resposta":5050991,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A frase Viajarei amanh\u00e3, ao meio-dia e meio est\u00e1 gramaticalmente correta, porque meio \u00e9 numeral fracion\u00e1rio e concorda com o substantivo masculino meio-dia.","id":5050991,"corpo":"<p align=\"justify\"><\/p><p align=\"justify\">A frase <i>Viajarei amanh\u00e3, ao <u>meio-dia e meio<\/u><\/i> est\u00e1 gramaticalmente\r\ncorreta, porque <u>meio<\/u> \u00e9 numeral fracion\u00e1rio e concorda com o\r\nsubstantivo masculino<i> meio-dia<\/i>.<\/p><p><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A palavra ambos \u00e9 numeral; equivale ao cardinal os dois. Exige artigo, quando seguido de substantivo, com o qual se flexiona: Andrea e Anita? Ambas as irm\u00e3s inscreveram-se neste concurso.","id":5050992,"corpo":"<p align=\"justify\">A palavra <u>ambos<\/u> \u00e9 numeral; equivale ao cardinal <i>os dois<\/i>. Exige\r\nartigo, quando seguido de substantivo, com o qual se flexiona:\r\n<i>Andrea e Anita? <u>Ambas as <\/u>irm\u00e3s inscreveram-se neste concurso.<\/i><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Est\u00e3o corretas as express\u00f5es num\u00e9ricas, em \u201c1,8 milh\u00e3o de toneladas de fosfato\u201d (13-14) e \u201c1,2 milh\u00e3o de toneladas de material est\u00e9ril\u201d (15-16), pois se referem a 1 milh\u00e3o que, embora d\u00ea id\u00e9ia de plural, encontra-se no singular.","id":5050993,"corpo":"<p align=\"justify\">Est\u00e3o corretas as express\u00f5es num\u00e9ricas, em \u201c1,8 milh\u00e3o de\r\ntoneladas de fosfato\u201d (13-14) e \u201c1,2 milh\u00e3o de toneladas de material\r\nest\u00e9ril\u201d (15-16), pois se referem a <i>1 milh\u00e3o<\/i> que, embora d\u00ea id\u00e9ia de\r\nplural, encontra-se no singular.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"H\u00e1 erro em Moro a um mil quil\u00f4metros do centro de Anit\u00e1polis; como o numeral um \u00e9 singular, jamais poder\u00e1 anteceder mil, que \u00e9 plural.","id":5050994,"corpo":"<p align=\"justify\">H\u00e1 erro em <i>Moro a <u>um mil<\/u> quil\u00f4metros do centro de Anit\u00e1polis<\/i>; como\r\no numeral <i>um <\/i>\u00e9 singular, jamais poder\u00e1 anteceder <i>mil<\/i>, que \u00e9 plural.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Mina vira alvo de protestos em Santa Catarina\tDuas multinacionais, a Bunge e a Yara Brasil Fertilizantes, formaram aIFC, Ind\u00fastria de Fosfatos Catarinense, que deseja explorar a maior jazida defosfato ainda intacta no Brasil, em uma \u00e1rea de 300 hectares, cercada deflorestas, rios e pequenas comunidades. Parte da popula\u00e7\u00e3o de Anit\u00e1polis,onde se localiza a jazida, \u00e9 contra, uma vez que, na opini\u00e3o dela, o agroturismo\u00e9 atividade refer\u00eancia na localidade e nas cidades vizinhas das encostas daSerra Geral, uma vasta \u00e1rea de vales e montanhas banhada pela BaciaHidrogr\u00e1fica do Rio Tubar\u00e3o. Uma voca\u00e7\u00e3o do lugar \u00e9 a agricultura org\u00e2nica;cenouras, beterrabas, br\u00f3colis, vagens, pepinos e cebolas s\u00e3o produzidos semagrot\u00f3xicos ou fertilizantes e vendidos a supermercados de S\u00e3o Paulo. Osagricultores preocupam-se, porque a IFC dever\u00e1 usar a \u00e1gua captada no Riodos Pinheiros. \u201cEla \u00e9 tudo para n\u00f3s\u201d, dizem eles.\tA produ\u00e7\u00e3o da mina resultar\u00e1, al\u00e9m de 1,8 milh\u00e3o de toneladas defosfato, 500 mil toneladas de super fosfato simples, 200 mil toneladas de \u00e1cidosulf\u00farico (usado na minera\u00e7\u00e3o) \u2013 tamb\u00e9m em 1,2 milh\u00e3o de toneladas dematerial est\u00e9ril, que ser\u00e3o depositadas em uma \u00e1rea contida por umabarragem de rejeitos que ter\u00e1 80 metros de altura e ser\u00e1 erguida com barro eancorada entre dois morros, a alguns metros de v\u00e1rias casas. A IFC garanteseguran\u00e7a, mas os propriet\u00e1rios temem por si e por suas fam\u00edlias. \u201cSe o pioracontecer, vai matar todo mundo, daqui at\u00e9 Tubar\u00e3o\u201d, diz um deles.(Adapt. de O Estado de S\u00e3o Paulo, 20 set. 2009, p. A22.)Observa\u00e7\u00e3o: Os n\u00fameros entre par\u00eanteses indicam a linha (ou linhas) em que, no texto, se encontram as palavras ou express\u00f5es entre aspas.","id":417231,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\">Mina vira alvo de protestos em Santa Catarina<\/p><p><br><\/p><p style=\"text-indent: 2em;\">\tDuas multinacionais, a Bunge e a Yara Brasil Fertilizantes, formaram a<\/p><p>IFC, Ind\u00fastria de Fosfatos Catarinense, que deseja explorar a maior jazida de<\/p><p>fosfato ainda intacta no Brasil, em uma \u00e1rea de 300 hectares, cercada de<\/p><p>florestas, rios e pequenas comunidades. Parte da popula\u00e7\u00e3o de Anit\u00e1polis,<\/p><p>onde se localiza a jazida, \u00e9 contra, uma vez que, na opini\u00e3o dela, o agroturismo<\/p><p>\u00e9 atividade refer\u00eancia na localidade e nas cidades vizinhas das encostas da<\/p><p>Serra Geral, uma vasta \u00e1rea de vales e montanhas banhada pela Bacia<\/p><p>Hidrogr\u00e1fica do Rio Tubar\u00e3o. Uma voca\u00e7\u00e3o do lugar \u00e9 a agricultura org\u00e2nica;<\/p><p>cenouras, beterrabas, br\u00f3colis, vagens, pepinos e cebolas s\u00e3o produzidos sem<\/p><p>agrot\u00f3xicos ou fertilizantes e vendidos a supermercados de S\u00e3o Paulo. Os<\/p><p>agricultores preocupam-se, porque a IFC dever\u00e1 usar a \u00e1gua captada no Rio<\/p><p>dos Pinheiros. \u201cEla \u00e9 tudo para n\u00f3s\u201d, dizem eles.<\/p><p style=\"text-indent: 2em;\">\tA produ\u00e7\u00e3o da mina resultar\u00e1, al\u00e9m de 1,8 milh\u00e3o de toneladas de<\/p><p>fosfato, 500 mil toneladas de super fosfato simples, 200 mil toneladas de \u00e1cido<\/p><p>sulf\u00farico (usado na minera\u00e7\u00e3o) \u2013 tamb\u00e9m em 1,2 milh\u00e3o de toneladas de<\/p><p>material est\u00e9ril, que ser\u00e3o depositadas em uma \u00e1rea contida por uma<\/p><p>barragem de rejeitos que ter\u00e1 80 metros de altura e ser\u00e1 erguida com barro e<\/p><p>ancorada entre dois morros, a alguns metros de v\u00e1rias casas. A IFC garante<\/p><p>seguran\u00e7a, mas os propriet\u00e1rios temem por si e por suas fam\u00edlias. \u201cSe o pior<\/p><p style=\"text-align: justify;\">acontecer, vai matar todo mundo, daqui at\u00e9 Tubar\u00e3o\u201d, diz um deles.<\/p><p style=\"text-align: right;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">(Adapt. de O Estado de S\u00e3o Paulo, 20 set. 2009, p. A22.)<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong><u>Observa\u00e7\u00e3o<\/u>: Os n\u00fameros entre par\u00eanteses indicam a linha (ou linhas) em que, no texto, se encontram as palavras ou express\u00f5es entre aspas.<\/strong><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 1 a 7","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Numerais","oab":false,"nome":"Numerais","pai":419336,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403621,"slug":"lingua-portuguesa-numerais"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1374371","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263,"slug":"ieses"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Recursos Humanos","id":5115,"slug":"analista-de-recursos-humanos"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Engenharia e Agronomia de Santa Catarina","sigla":"CREA SC","id":4040,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"crea-sc-sc"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere a figura a seguir e ap\u00f3s a leitura do enunciado, identifique a afirma\u00e7\u00e3o correta: A figura acima mostra uma janela do Excel 2000, em que \u00e9 apresentada um quadro de alunos e notas fict\u00edcias. Com rela\u00e7\u00e3o essa janela, julgue os itens abaixo: I. Para real\u00e7ar c\u00e9lulas que atendam a condi\u00e7\u00f5es espec\u00edficas, selecione o intervalo de c\u00e9lulas desejado e no Menu Formatar, escolha a op\u00e7\u00e3o Formata\u00e7\u00e3o Condicional, escolha o crit\u00e9rio (maior do que, menor do que, maior ou igual a, etc), digite o par\u00e2metro de compara\u00e7\u00e3o e selecione o estilo da fonte, a cor da fonte, sublinhado, bordas, sombreamento ou padr\u00f5es que ir\u00e3o diferenciar os resultados. II. Para adicionar formatos condicionais, selecione o intervalo de c\u00e9lulas desejada, clique no Menu Formatar -&gt; Formata\u00e7\u00e3o Condicional, acione o Bot\u00e3o Adicionar existente nessa janela e inclua novos operadores para a nova condi\u00e7\u00e3o. III. Se o valor da c\u00e9lula for alterado e deixar de atender \u00e0 condi\u00e7\u00e3o especificada, o Excel retirar\u00e1 temporariamente os formatos que destacam a condi\u00e7\u00e3o. IV. \u00c9 poss\u00edvel inserir at\u00e9 cinco condi\u00e7\u00f5es diferentes na janela de Formata\u00e7\u00e3o Condicional. A seq\u00fc\u00eancia correta \u00e9:","provas":[{"id":45417,"cargo":{"descricao":"Analista de Recursos Humanos","id":5115,"slug":"analista-de-recursos-humanos"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Engenharia e Agronomia de Santa Catarina","sigla":"CREA SC","id":4040,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"crea-sc-sc"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263,"slug":"ieses"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"crea-sc-sc-2009-ieses-analista-de-recursos-humanos","tipo":1,"nome":"IESES - CREA SC - Analista de Recursos Humanos - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-16 04:59:06","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":226,"descricao":"Recursos Humanos"}],"id":1374403,"hashId":"6c48a364506aa88487d0b13d06482718","enunciado":"<p align=\"justify\">Considere a figura a seguir e ap\u00f3s a leitura do enunciado, identifique a\r\nafirma\u00e7\u00e3o correta: <\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/45417\/10.PNG\"><\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\"><i>A figura acima mostra uma janela do Excel 2000, em que \u00e9 apresentada\r\num quadro de alunos e notas fict\u00edcias. Com rela\u00e7\u00e3o essa janela, julgue os\r\nitens abaixo:<\/i> <\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">I. Para real\u00e7ar c\u00e9lulas que atendam a condi\u00e7\u00f5es espec\u00edficas, selecione\r\no intervalo de c\u00e9lulas desejado e no Menu Formatar, escolha a op\u00e7\u00e3o\r\nFormata\u00e7\u00e3o Condicional, escolha o crit\u00e9rio (maior do que, menor do\r\nque, maior ou igual a, etc), digite o par\u00e2metro de compara\u00e7\u00e3o e\r\nselecione o estilo da fonte, a cor da fonte, sublinhado, bordas,\r\nsombreamento ou padr\u00f5es que ir\u00e3o diferenciar os resultados. <\/p><p align=\"justify\">II. Para adicionar formatos condicionais, selecione o intervalo de c\u00e9lulas\r\ndesejada, clique no Menu Formatar -&gt; Formata\u00e7\u00e3o Condicional,\r\nacione o Bot\u00e3o Adicionar existente nessa janela e inclua novos\r\noperadores para a nova condi\u00e7\u00e3o. <\/p><p align=\"justify\">III. Se o valor da c\u00e9lula for alterado e deixar de atender \u00e0 condi\u00e7\u00e3o\r\nespecificada, o Excel retirar\u00e1 temporariamente os formatos que\r\ndestacam a condi\u00e7\u00e3o. <\/p><p align=\"justify\">IV. \u00c9 poss\u00edvel inserir at\u00e9 cinco condi\u00e7\u00f5es diferentes na janela de\r\nFormata\u00e7\u00e3o Condicional. <\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">A seq\u00fc\u00eancia correta \u00e9:<\/p>","resposta":5051112,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As assertivas I, II e IV est\u00e3o corretas.","id":5051110,"corpo":"<p align=justify>As assertivas I, II e IV est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas a assertiva IV est\u00e1 correta.","id":5051111,"corpo":"<p align=justify>Apenas a assertiva IV est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"As assertivas I, II e III est\u00e3o corretas.","id":5051112,"corpo":"<p align=justify>As assertivas I, II e III est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As assertivas I, III e IV est\u00e3o corretas.","id":5051113,"corpo":"<p align=justify>As assertivas I, III e IV est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":417234,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 8 a 40","ordem":8},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Excel","oab":false,"nome":"Microsoft Excel","pai":420298,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405118,"slug":"informatica-microsoft-excel"}],"slug":"informatica\/1374403","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263,"slug":"ieses"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Recursos Humanos","id":5115,"slug":"analista-de-recursos-humanos"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Engenharia e Agronomia de Santa Catarina","sigla":"CREA SC","id":4040,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"crea-sc-sc"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre os m\u00e9todos e procedimentos tradicionais de avalia\u00e7\u00e3o de cargos \u00e9 INCORRETO afirmar:","provas":[{"id":45417,"cargo":{"descricao":"Analista de Recursos Humanos","id":5115,"slug":"analista-de-recursos-humanos"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Engenharia e Agronomia de Santa Catarina","sigla":"CREA SC","id":4040,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"crea-sc-sc"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263,"slug":"ieses"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"crea-sc-sc-2009-ieses-analista-de-recursos-humanos","tipo":1,"nome":"IESES - CREA SC - Analista de Recursos Humanos - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-16 04:34:43","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":226,"descricao":"Recursos Humanos"}],"id":1374463,"hashId":"dd50f51995df4b5d4c244094d713bfab","enunciado":"<p align=\"justify\">Sobre os m\u00e9todos e procedimentos tradicionais de avalia\u00e7\u00e3o de cargos \u00e9\r\n<b>INCORRETO<\/b> afirmar:<\/p>","resposta":5051376,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Para a avalia\u00e7\u00e3o e classifica\u00e7\u00e3o dos cargos \u00e9 recomend\u00e1vel que a empresa designe uma comiss\u00e3o.","id":5051375,"corpo":"<p align=justify>Para a avalia\u00e7\u00e3o e classifica\u00e7\u00e3o dos cargos \u00e9 recomend\u00e1vel que a\r\nempresa designe uma comiss\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Os m\u00e9todos qualitativos s\u00e3o mais complexos. Entretanto, n\u00e3o s\u00e3o muito precisos e tendem a ser influenciados pela subjetividade dos avaliadores.","id":5051376,"corpo":"<p align=justify>Os m\u00e9todos qualitativos s\u00e3o mais complexos. Entretanto, n\u00e3o s\u00e3o\r\nmuito precisos e tendem a ser influenciados pela subjetividade dos\r\navaliadores.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Os m\u00e9todos quantitativos garantem maior precis\u00e3o e objetividade, porem demandam maior tempo e custo de implanta\u00e7\u00e3o.","id":5051377,"corpo":"<p align=justify>Os m\u00e9todos quantitativos garantem maior precis\u00e3o e objetividade,\r\nporem demandam maior tempo e custo de implanta\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Existem v\u00e1rios m\u00e9todos de avalia\u00e7\u00e3o de cargos e todos eles s\u00e3o eminentemente comparativos: comparam os cargos entre si ou comparam os cargos com alguns crit\u00e9rios (categorias ou fatores de avalia\u00e7\u00e3o) tomados como base de referencia.","id":5051378,"corpo":"<p align=justify><p align=justify>Existem v\u00e1rios m\u00e9todos de avalia\u00e7\u00e3o de cargos e todos eles s\u00e3o\r\neminentemente comparativos: comparam os cargos entre si ou\r\ncomparam os cargos com alguns crit\u00e9rios (categorias ou fatores de\r\navalia\u00e7\u00e3o) tomados como base de referencia.<\/p><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":417234,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 8 a 40","ordem":8},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Baseado em Segmentos de Cargos","oab":false,"nome":"Baseado em Segmentos de Cargos","pai":417322,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404671,"slug":"administracao-geral-baseado-em-segmentos-de-cargos"}],"slug":"administracao-geral\/1374463","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263,"slug":"ieses"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Recursos Humanos","id":5115,"slug":"analista-de-recursos-humanos"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Engenharia e Agronomia de Santa Catarina","sigla":"CREA SC","id":4040,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"crea-sc-sc"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa INCORRETA:","provas":[{"id":45417,"cargo":{"descricao":"Analista de Recursos Humanos","id":5115,"slug":"analista-de-recursos-humanos"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Engenharia e Agronomia de Santa Catarina","sigla":"CREA SC","id":4040,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"crea-sc-sc"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263,"slug":"ieses"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"crea-sc-sc-2009-ieses-analista-de-recursos-humanos","tipo":1,"nome":"IESES - CREA SC - Analista de Recursos Humanos - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-16 04:34:44","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":226,"descricao":"Recursos Humanos"}],"id":1374476,"hashId":"c2ae373244c97d0c899ae6d78f1fb6f5","enunciado":"<p align=\"justify\">Assinale a alternativa <b>INCORRETA<\/b>:<\/p>","resposta":5051426,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ningu\u00e9m ser\u00e1 obrigado a filiar-se ou a manter-se filiado a sindicato.","id":5051423,"corpo":"<p align=justify>Ningu\u00e9m ser\u00e1 obrigado a filiar-se ou a manter-se filiado a sindicato.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Conven\u00e7\u00e3o coletiva de trabalho \u00e9 o acordo de car\u00e1ter normativo, pelo qual dois ou mais sindicatos representativos de categorias econ\u00f4micas e profissionais estipulem condi\u00e7\u00f5es de trabalho aplic\u00e1veis, no \u00e2mbito das respectivas representa\u00e7\u00f5es, \u00e0s rela\u00e7\u00f5es individuais do trabalho.","id":5051424,"corpo":"<p align=justify>Conven\u00e7\u00e3o coletiva de trabalho \u00e9 o acordo de car\u00e1ter normativo, pelo\r\nqual dois ou mais sindicatos representativos de categorias\r\necon\u00f4micas e profissionais estipulem condi\u00e7\u00f5es de trabalho\r\naplic\u00e1veis, no \u00e2mbito das respectivas representa\u00e7\u00f5es, \u00e0s rela\u00e7\u00f5es\r\nindividuais do trabalho.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Acordo coletivo de trabalho \u00e9 o acordo de car\u00e1ter normativo, pelo qual o sindicato representativo de categoria profissional e uma ou mais empresas da correspondente categoria econ\u00f4mica, estipulam condi\u00e7\u00f5es de trabalho, aplic\u00e1veis no \u00e2mbito da empresa ou das empresas acordantes \u00e0s respectivas rela\u00e7\u00f5es de trabalho.","id":5051425,"corpo":"<p align=justify>Acordo coletivo de trabalho \u00e9 o acordo de car\u00e1ter normativo, pelo\r\nqual o sindicato representativo de categoria profissional e uma ou\r\nmais empresas da correspondente categoria econ\u00f4mica, estipulam\r\ncondi\u00e7\u00f5es de trabalho, aplic\u00e1veis no \u00e2mbito da empresa ou das\r\nempresas acordantes \u00e0s respectivas rela\u00e7\u00f5es de trabalho.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Ao sindicato cabe a defesa dos direitos e interesses coletivos ou individuais da categoria, exceto em quest\u00f5es judiciais ou administrativas.","id":5051426,"corpo":"<p align=justify>Ao sindicato cabe a defesa dos direitos e interesses coletivos ou\r\nindividuais da categoria, exceto em quest\u00f5es judiciais ou\r\nadministrativas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":417234,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 8 a 40","ordem":8},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direitos e garantias fundamentais - T\u00edtulo II - Artigos 5\u00ba a 17 da CF","oab":true,"nome":"Direitos e garantias fundamentais - T\u00edtulo II - Artigos 5\u00ba a 17 da CF","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405217,"slug":"direito-constitucional-direitos-e-garantias-fundamentais-titulo-ii-artigos-5o-a-17-da-cf"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direitos e deveres individuais e coletivos ou direitos e deveres individuais e coletivos; direito \u00e0 vida, \u00e0 liberdade, \u00e0 igualdade,\u00e0seguran\u00e7ae\u00e0propriedade (artigo 5\u00ba da CF)","oab":true,"nome":"Direitos e deveres individuais e coletivos ou direitos e deveres individuais e coletivos; direito \u00e0 vida, \u00e0 liberdade, \u00e0 igualdade,\u00e0seguran\u00e7ae\u00e0propriedade (artigo 5\u00ba da CF)","pai":405217,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405219,"slug":"direito-constitucional-direitos-e-deveres-individuais-e-coletivos-ou-direitos-e-deveres-individuais-e-coletivos-direito-a-vida-a-liberdade-a-igualdade-a-seguranca-e-a-propriedade-artigo-5o-da-cf"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direitos sociais (artigos 6\u00ba a 11 da CF)","oab":true,"nome":"Direitos sociais (artigos 6\u00ba a 11 da CF)","pai":405217,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405227,"slug":"direito-constitucional-direitos-sociais-artigos-6o-a-11-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/1374476","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Estadual Agropecu\u00e1rio - \u00c1rea T\u00e9cnico Agr\u00edcola","id":8584,"slug":"agente-estadual-agropecuario-area-tecnico-agricola"},{"descricao":"Agentes Estadual Agropecu\u00e1rio - \u00c1rea T\u00e9cnico Agropecu\u00e1rio","id":8585,"slug":"agentes-estadual-agropecuario-area-tecnico-agropecuario"}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia de Defesa Agropecu\u00e1ria do Cear\u00e1 - ADAGRI","sigla":"ADAGRI","id":8,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"adagri-ce"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Pela linguagem formal, pelo teor informativo, por sua clareza e objetividade, o trecho \u201cSegundo o presidente da CONAB, (...) suprimento desse dinheiro.\u201d (l.12-17) estaria adequado para compor uma correspond\u00eancia oficial.","provas":[{"id":15331,"cargo":{"descricao":"Agente Estadual Agropecu\u00e1rio - \u00c1rea T\u00e9cnico Agr\u00edcola","id":8584,"slug":"agente-estadual-agropecuario-area-tecnico-agricola"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia de Defesa Agropecu\u00e1ria do Cear\u00e1 - ADAGRI","sigla":"ADAGRI","id":8,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"adagri-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"adagri-ce-2009-cespe-cebraspe-agente-estadual-agropecuario-area-tecnico-agricola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ADAGRI - Agente Estadual Agropecu\u00e1rio - \u00c1rea T\u00e9cnico Agr\u00edcola - 2009"},{"id":15332,"cargo":{"descricao":"Agentes Estadual Agropecu\u00e1rio - \u00c1rea T\u00e9cnico Agropecu\u00e1rio","id":8585,"slug":"agentes-estadual-agropecuario-area-tecnico-agropecuario"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia de Defesa Agropecu\u00e1ria do Cear\u00e1 - ADAGRI","sigla":"ADAGRI","id":8,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"adagri-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"adagri-ce-2009-cespe-cebraspe-agentes-estadual-agropecuario-area-tecnico-agropecuario","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ADAGRI - Agentes Estadual Agropecu\u00e1rio - \u00c1rea T\u00e9cnico Agropecu\u00e1rio - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-16 05:07:52","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":547696,"hashId":"c15d794747b1518a5f7b36c2ac843f85","enunciado":"Pela linguagem formal, pelo teor informativo, por sua\r\nclareza e objetividade, o trecho \u201cSegundo o presidente da\r\nCONAB, (...) suprimento desse dinheiro.\u201d (l.12-17) estaria\r\nadequado para compor uma correspond\u00eancia oficial.","resposta":1965800,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1965799,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1965800,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s ideias do texto e a aspectos lingu\u00edsticos e textuais, julgue os itens subsequentes.","id":280582,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/15331\/3.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s ideias do texto e a aspectos lingu\u00edsticos e textuais, julgue os itens subsequentes.<\/P>","rotulo":15,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 15 a 18","ordem":15},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/547696","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Pampa","sigla":"UNIPAMPA","id":3093,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"unipampa-rs"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Toda investidura em cargo ou emprego p\u00fablico depende de aprova\u00e7\u00e3o pr\u00e9via em concurso p\u00fablico de provas ou de provas e t\u00edtulos.","provas":[{"id":17194,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Pampa","sigla":"UNIPAMPA","id":3093,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"unipampa-rs"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"unipampa-rs-2009-cespe-cebraspe-assistente-administrativo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - UNIPAMPA - Assistente Administrativo - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":5,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-16 05:07:52","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[],"id":600130,"hashId":"023fd4310b6643153fc376fa42a2044c","enunciado":"<p align=justify>Toda investidura em cargo ou emprego p\u00fablico depende de\r\naprova\u00e7\u00e3o pr\u00e9via em concurso p\u00fablico de provas ou de\r\nprovas e t\u00edtulos.<\/p>","resposta":2108130,"anulada":false,"rotulo":66,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2108129,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2108130,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito dos servidores p\u00fablicos, julgue os itens subsequentes.","id":292678,"enunciado":"<p align=justify>A respeito dos servidores p\u00fablicos, julgue os itens subsequentes.<\/p>","rotulo":66,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 66 a 80","ordem":66},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Agentes P\u00fablicos","oab":true,"nome":"Agentes P\u00fablicos","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404354,"slug":"direito-administrativo-agentes-publicos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Acesso aos Cargos e Empregos P\u00fablicos","oab":true,"nome":"Acesso aos Cargos e Empregos P\u00fablicos","pai":404354,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408014,"slug":"direito-administrativo-acesso-aos-cargos-e-empregos-publicos"}],"slug":"direito-administrativo\/600130","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente de Controle Externo - Apoio T\u00e9cnico - \u00c1rea T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4615,"slug":"assistente-de-controle-externo-apoio-tecnico-area-tecnico-em-contabilidade"},{"descricao":"Assistente de Controle Externo - Apoio Administrativo - \u00c1rea T\u00e9cnico em Contabilidade","id":13353,"slug":"assistente-de-controle-externo-apoio-administrativo-area-tecnico-em-contabilidade"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas do Tocantis","sigla":"TCE TO","id":1364,"esfera":"Estadual","uf":"TO","slug":"tce-to-to"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"em R$ duplicatas a receber2.250deprecia\u00e7\u00e3o acumulada \u2013 m\u00e1quinas2.250resultados n\u00e3o-operacionais450m\u00e1quinas de uso4.950Considerando que o lan\u00e7amento acima est\u00e1 correto, o evento registrado \u00e9 venda de m\u00e1quina do ativo imobilizado","provas":[{"id":26453,"cargo":{"descricao":"Assistente de Controle Externo - Apoio T\u00e9cnico - \u00c1rea T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4615,"slug":"assistente-de-controle-externo-apoio-tecnico-area-tecnico-em-contabilidade"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Tocantis","sigla":"TCE TO","id":1364,"esfera":"Estadual","uf":"TO","slug":"tce-to-to"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tce-to-to-2009-cespe-cebraspe-assistente-de-controle-externo-apoio-tecnico-area-tecnico-em-contabilidade","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE TO - Assistente de Controle Externo - Apoio T\u00e9cnico - \u00c1rea T\u00e9cnico em Contabilidade - 2009"},{"id":26454,"cargo":{"descricao":"Assistente de Controle Externo - Apoio Administrativo - \u00c1rea T\u00e9cnico em Contabilidade","id":13353,"slug":"assistente-de-controle-externo-apoio-administrativo-area-tecnico-em-contabilidade"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Tocantis","sigla":"TCE TO","id":1364,"esfera":"Estadual","uf":"TO","slug":"tce-to-to"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tce-to-to-2009-cespe-cebraspe-assistente-de-controle-externo-apoio-administrativo-area-tecnico-em-contabilidade","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE TO - Assistente de Controle Externo - Apoio Administrativo - \u00c1rea T\u00e9cnico em Contabilidade - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-16 05:07:55","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[],"id":294237,"hashId":"861fb173ccae41192bc1106421dcc33c","enunciado":"<div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 353px;\"><colgroup><col width=\"253\"><col width=\"100\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"row-94pa\"><td data-row=\"row-94pa\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-94pa\" data-cell=\"cell-thgy\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"row-94pa\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"grey\" style=\"background-color: grey;\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-94pa\" data-cell=\"cell-4dc9\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\" data-cell-bg=\"grey\"><strong style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">em R$ <\/strong><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-bdrw\"><td data-row=\"row-bdrw\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-bdrw\" data-cell=\"cell-s8kg\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">duplicatas a receber<\/p><\/td><td data-row=\"row-bdrw\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-bdrw\" data-cell=\"cell-6j3a\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">2.250<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-r6mv\"><td data-row=\"row-r6mv\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-r6mv\" data-cell=\"cell-p777\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">deprecia\u00e7\u00e3o acumulada \u2013 m\u00e1quinas<\/p><\/td><td data-row=\"row-r6mv\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-r6mv\" data-cell=\"cell-500y\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">2.250<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-nq44\"><td data-row=\"row-nq44\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-nq44\" data-cell=\"cell-eua3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">resultados n\u00e3o-operacionais<\/p><\/td><td data-row=\"row-nq44\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-nq44\" data-cell=\"cell-u38u\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">450<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-ip0m\"><td data-row=\"row-ip0m\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-ip0m\" data-cell=\"cell-vchw\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">m\u00e1quinas de uso<\/p><\/td><td data-row=\"row-ip0m\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-ip0m\" data-cell=\"cell-8x1e\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">4.950<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Considerando que o lan\u00e7amento acima est\u00e1 correto, o evento registrado \u00e9 venda de m\u00e1quina do ativo imobilizado<\/p>","resposta":1089300,"anulada":false,"rotulo":76,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"com preju\u00edzo de R$ 450,00.","id":1089300,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">com preju\u00edzo de R$ 450,00.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"com preju\u00edzo de R$ 2.700,00.","id":1089301,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">com preju\u00edzo de R$ 2.700,00.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"por R$ 4.950,00.","id":1089302,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">por R$ 4.950,00.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"com lucro l\u00edquido de R$ 4.500,00.","id":1089303,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">com lucro l\u00edquido de R$ 4.500,00.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"com valor cont\u00e1bil de R$ 4.950,00.","id":1089304,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">com valor cont\u00e1bil de R$ 4.950,00.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":184560,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"txtGrupoQuestao\/TXT_184560.gif","descricao":"Quest\u00e3o 76","ordem":76},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lan\u00e7amentos","oab":false,"nome":"Lan\u00e7amentos","pai":104,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4334,"slug":"contabilidade-geral-lancamentos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contas","oab":false,"nome":"Contas","pai":104,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4338,"slug":"contabilidade-geral-contas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Imobilizado","oab":false,"nome":"Imobilizado","pai":421220,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":416848,"slug":"contabilidade-geral-imobilizado"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ativo N\u00e3o Circulante","oab":false,"nome":"Ativo N\u00e3o Circulante","pai":4397,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":421220,"slug":"contabilidade-geral-ativo-nao-circulante"}],"slug":"contabilidade-geral\/294237","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61,"slug":"esaf"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":3494,"slug":"analista-administrativo-area-administracao"}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de \u00c1guas","sigla":"ANA","id":18,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ana"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A administra\u00e7\u00e3o de recursos humanos, longe de ser simplesmente um controle de direitos e obriga\u00e7\u00f5es dos funcion\u00e1rios, \u00e9 uma atividade complexa, que tem evolu\u00eddo e trazido muitas novidades \u00e0 gest\u00e3o organizacional. Nesse contexto, o atual paradigma comporta os seguintes pressupostos, exceto:","provas":[{"id":6549,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":3494,"slug":"analista-administrativo-area-administracao"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de \u00c1guas","sigla":"ANA","id":18,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ana"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61,"slug":"esaf"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ana-2009-esaf-analista-administrativo-area-administracao-prova-2-especifica","tipo":1,"nome":"ESAF - ANA - Analista Administrativo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-18 17:04:51","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Federais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Nacionais","id":61}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":354428,"hashId":"fbdb66364000458eb72316157240eb54","enunciado":"<p align=justify>A administra\u00e7\u00e3o de recursos humanos, longe de ser\r\nsimplesmente um controle de direitos e obriga\u00e7\u00f5es dos\r\nfuncion\u00e1rios, \u00e9 uma atividade complexa, que tem evolu\u00eddo\r\ne trazido muitas novidades \u00e0 gest\u00e3o organizacional.\r\nNesse contexto, o atual paradigma comporta os seguintes\r\npressupostos, exceto:<\/p>","resposta":1258473,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o desenvolvimento das pessoas deve ser conduzido pelas expectativas da organiza\u00e7\u00e3o, ou seja, deve ser efetuado em respeito n\u00e3o \u00e0 individualidade, mas aos objetivos que a organiza\u00e7\u00e3o almeja atingir.","id":1258473,"corpo":"<p align=justify>o desenvolvimento das pessoas deve ser conduzido\r\npelas expectativas da organiza\u00e7\u00e3o, ou seja, deve ser\r\nefetuado em respeito n\u00e3o \u00e0 individualidade, mas aos\r\nobjetivos que a organiza\u00e7\u00e3o almeja atingir.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o desenvolvimento da organiza\u00e7\u00e3o est\u00e1 diretamente relacionado \u00e0 sua capacidade de desenvolver pessoas e de por elas ser desenvolvida.","id":1258474,"corpo":"<p align=justify>o desenvolvimento da organiza\u00e7\u00e3o est\u00e1 diretamente\r\nrelacionado \u00e0 sua capacidade de desenvolver pessoas\r\ne de por elas ser desenvolvida.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a gest\u00e3o de pessoas deve oferecer \u00e0 organiza\u00e7\u00e3o uma vis\u00e3o clara sobre o n\u00edvel de contribui\u00e7\u00e3o de cada pessoa e, \u00e0s pessoas, uma vis\u00e3o clara do que a organiza\u00e7\u00e3o lhes pode oferecer em retribui\u00e7\u00e3o no tempo.","id":1258475,"corpo":"<p align=justify>a gest\u00e3o de pessoas deve oferecer \u00e0 organiza\u00e7\u00e3o uma\r\nvis\u00e3o clara sobre o n\u00edvel de contribui\u00e7\u00e3o de cada pessoa\r\ne, \u00e0s pessoas, uma vis\u00e3o clara do que a organiza\u00e7\u00e3o\r\nlhes pode oferecer em retribui\u00e7\u00e3o no tempo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a gest\u00e3o de pessoas deve ser integrada e o conjunto de pol\u00edticas e pr\u00e1ticas que a formam deve, a um s\u00f3 tempo, atender aos interesses e expectativas da organiza\u00e7\u00e3o e das pessoas.","id":1258476,"corpo":"<p align=justify>a gest\u00e3o de pessoas deve ser integrada e o conjunto de\r\npol\u00edticas e pr\u00e1ticas que a formam deve, a um s\u00f3 tempo,\r\natender aos interesses e expectativas da organiza\u00e7\u00e3o\r\ne das pessoas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"as pessoas devem ser consideradas agentes ativos e inteligentes que ajudam a administrar os demais recursos da organiza\u00e7\u00e3o, de quem passam a ser parceiras.","id":1258477,"corpo":"<p align=justify>as pessoas devem ser consideradas agentes ativos\r\ne inteligentes que ajudam a administrar os demais\r\nrecursos da organiza\u00e7\u00e3o, de quem passam a ser\r\nparceiras.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":208372,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 35","ordem":35},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Gest\u00e3o de Pessoas","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o de Pessoas","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404659,"slug":"administracao-geral-gestao-de-pessoas"}],"slug":"administracao-geral\/354428","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61,"slug":"esaf"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":3494,"slug":"analista-administrativo-area-administracao"}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de \u00c1guas","sigla":"ANA","id":18,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ana"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Classificam-se como Receitas Correntes Derivadas as receitas:","provas":[{"id":6549,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":3494,"slug":"analista-administrativo-area-administracao"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de \u00c1guas","sigla":"ANA","id":18,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ana"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61,"slug":"esaf"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ana-2009-esaf-analista-administrativo-area-administracao-prova-2-especifica","tipo":1,"nome":"ESAF - ANA - Analista Administrativo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-19 13:27:50","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Federais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Nacionais","id":61}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":354395,"hashId":"82c2bc4e2961eb935f9dd5d80fd7f599","enunciado":"<p align=justify>Classificam-se como Receitas Correntes Derivadas as\r\nreceitas:<\/p>","resposta":1258351,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"de contribui\u00e7\u00f5es e de servi\u00e7os.","id":1258348,"corpo":"<p align=justify>de contribui\u00e7\u00f5es e de servi\u00e7os.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"patrimonial, agropecu\u00e1ria e industrial.","id":1258349,"corpo":"<p align=justify>patrimonial, agropecu\u00e1ria e industrial.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"patrimonial, agropecu\u00e1ria, industrial e de servi\u00e7os.","id":1258350,"corpo":"<p align=justify>patrimonial, agropecu\u00e1ria, industrial e de servi\u00e7os.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"tribut\u00e1ria e de contribui\u00e7\u00f5es.","id":1258351,"corpo":"<p align=justify>tribut\u00e1ria e de contribui\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"tribut\u00e1ria e de servi\u00e7os.","id":1258352,"corpo":"<p align=justify>tribut\u00e1ria e de servi\u00e7os.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":208351,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 28","ordem":28},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Origens das Receitas Correntes","oab":false,"nome":"Origens das Receitas Correntes","pai":411856,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411857,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-origens-das-receitas-correntes"}],"slug":"administracao-geral\/354395","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Consultor do Executivo - \u00c1rea Fazend\u00e1ria \/ Administra\u00e7\u00e3o","id":3863,"slug":"consultor-do-executivo-area-fazendaria-administracao"},{"descricao":"Consultor do Executivo - \u00c1rea Fazend\u00e1ria \/ Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":4212,"slug":"consultor-do-executivo-area-fazendaria-ciencias-contabeis"},{"descricao":"Consultor do Executivo - \u00c1rea Fazend\u00e1ria \/ Ci\u00eancias Econ\u00f4micas","id":4217,"slug":"consultor-do-executivo-area-fazendaria-ciencias-economicas"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Fazenda do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEFAZ ES","id":1372,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"sefaz-es-es"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Sob o ponto de vista material, o decreto em tela concretiza os fundamentos da Rep\u00fablica Federativa do Brasil, como a dignidade da pessoa humana e os valores sociais do trabalho.","provas":[{"id":5901,"cargo":{"descricao":"Consultor do Executivo - \u00c1rea Fazend\u00e1ria \/ Administra\u00e7\u00e3o","id":3863,"slug":"consultor-do-executivo-area-fazendaria-administracao"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Fazenda do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEFAZ ES","id":1372,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"sefaz-es-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"sefaz-es-es-2009-cespe-cebraspe-consultor-do-executivo-area-fazendaria-administracao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEFAZ ES - Consultor do Executivo - \u00c1rea Fazend\u00e1ria \/ Administra\u00e7\u00e3o - 2009"},{"id":5940,"cargo":{"descricao":"Consultor do Executivo - \u00c1rea Fazend\u00e1ria \/ Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":4212,"slug":"consultor-do-executivo-area-fazendaria-ciencias-contabeis"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Fazenda do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEFAZ ES","id":1372,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"sefaz-es-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"sefaz-es-es-2009-cespe-cebraspe-consultor-do-executivo-area-fazendaria-ciencias-contabeis","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEFAZ ES - Consultor do Executivo - \u00c1rea Fazend\u00e1ria \/ Ci\u00eancias Cont\u00e1beis - 2009"},{"id":5951,"cargo":{"descricao":"Consultor do Executivo - \u00c1rea Fazend\u00e1ria \/ Ci\u00eancias Econ\u00f4micas","id":4217,"slug":"consultor-do-executivo-area-fazendaria-ciencias-economicas"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Fazenda do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEFAZ ES","id":1372,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"sefaz-es-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"sefaz-es-es-2009-cespe-cebraspe-consultor-do-executivo-area-fazendaria-ciencias-economicas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEFAZ ES - Consultor do Executivo - \u00c1rea Fazend\u00e1ria \/ Ci\u00eancias Econ\u00f4micas - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-20 16:13:50","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":314759,"hashId":"e2332bc3312e751115f27f9896afb125","enunciado":"<p align=justify>Sob o ponto de vista material, o decreto em tela concretiza\r\nos fundamentos da Rep\u00fablica Federativa do Brasil, como\r\na dignidade da pessoa humana e os valores sociais do\r\ntrabalho.<\/p>","resposta":1141077,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1141077,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1141078,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Paulo e Joana foram aprovados em 4.\u00ba e 5.\u00ba lugar, respectivamente, em concurso p\u00fablico para provimento de cargo efetivo no \u00e2mbito do estado X, o qual previa, no respectivo edital, a disponibiliza\u00e7\u00e3o de 4 vagas. Conforme prev\u00ea um decreto estadual, j\u00e1 que n\u00e3o h\u00e1 lei estadual que regule essa mat\u00e9ria, 20% das vagas destinadas aos portadores de necessidades especiais seriam obrigatoriamente previstas nos editais de concurso p\u00fablico. Como 20% de 4 vagas \u00e9 um n\u00famero inferior a 1 vaga, o que tornaria imposs\u00edvel o provimento, a autoridade respons\u00e1vel pelo concurso resolveu, portanto, n\u00e3o atribuir nenhuma vaga aos portadores de necessidades especiais. Assim, o edital n\u00e3o previu vagas aos portadores de necessidades especiais. Joana, que \u00e9 portadora de necessidades especiais, pretende impugnar o edital do concurso, j\u00e1 que entende que a vaga a ser ocupada por Paulo deveria ser destinada a ela. Tendo como refer\u00eancia essa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, julgue os itens seguintes.","id":191472,"enunciado":"<P align=justify>Paulo e Joana foram aprovados em 4.\u00ba e 5.\u00ba lugar, respectivamente, em concurso p\u00fablico para provimento de cargo efetivo no \u00e2mbito do estado X, o qual previa, no respectivo edital, a disponibiliza\u00e7\u00e3o de 4 vagas. Conforme prev\u00ea um decreto estadual, j\u00e1 que n\u00e3o h\u00e1 lei estadual que regule essa mat\u00e9ria, 20% das vagas destinadas aos portadores de necessidades especiais seriam obrigatoriamente previstas nos editais de concurso p\u00fablico. Como 20% de 4 vagas \u00e9 um n\u00famero inferior a 1 vaga, o que tornaria imposs\u00edvel o provimento, a autoridade respons\u00e1vel pelo concurso resolveu, portanto, n\u00e3o atribuir nenhuma vaga aos portadores de necessidades especiais. Assim, o edital n\u00e3o previu vagas aos portadores de necessidades especiais. Joana, que \u00e9 portadora de necessidades especiais, pretende impugnar o edital do concurso, j\u00e1 que entende que a vaga a ser ocupada por Paulo deveria ser destinada a ela.<\/P>\r\n<P align=justify>Tendo como refer\u00eancia essa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, julgue os itens seguintes.<\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 47 a 54","ordem":47},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Princ\u00edpios fundamentais - T\u00edtulo I - Artigos 1\u00ba a 4\u00ba da CF","oab":true,"nome":"Princ\u00edpios fundamentais - T\u00edtulo I - Artigos 1\u00ba a 4\u00ba da CF","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405212,"slug":"direito-constitucional-principios-fundamentais-titulo-i-artigos-1o-a-4o-da-cf"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direitos sociais (artigos 6\u00ba a 11 da CF)","oab":true,"nome":"Direitos sociais (artigos 6\u00ba a 11 da CF)","pai":405217,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405227,"slug":"direito-constitucional-direitos-sociais-artigos-6o-a-11-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/314759","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Consultor do Executivo - \u00c1rea Fazend\u00e1ria \/ Administra\u00e7\u00e3o","id":3863,"slug":"consultor-do-executivo-area-fazendaria-administracao"},{"descricao":"Consultor do Executivo - \u00c1rea Fazend\u00e1ria \/ Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":4212,"slug":"consultor-do-executivo-area-fazendaria-ciencias-contabeis"},{"descricao":"Consultor do Executivo - \u00c1rea Fazend\u00e1ria \/ Ci\u00eancias Econ\u00f4micas","id":4217,"slug":"consultor-do-executivo-area-fazendaria-ciencias-economicas"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Fazenda do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEFAZ ES","id":1372,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"sefaz-es-es"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O Windows XP \u00e9 um sistema operacional que agrega a fun\u00e7\u00e3o de gerenciar redes locais de computadores.","provas":[{"id":5901,"cargo":{"descricao":"Consultor do Executivo - \u00c1rea Fazend\u00e1ria \/ Administra\u00e7\u00e3o","id":3863,"slug":"consultor-do-executivo-area-fazendaria-administracao"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Fazenda do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEFAZ ES","id":1372,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"sefaz-es-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"sefaz-es-es-2009-cespe-cebraspe-consultor-do-executivo-area-fazendaria-administracao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEFAZ ES - Consultor do Executivo - \u00c1rea Fazend\u00e1ria \/ Administra\u00e7\u00e3o - 2009"},{"id":5940,"cargo":{"descricao":"Consultor do Executivo - \u00c1rea Fazend\u00e1ria \/ Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":4212,"slug":"consultor-do-executivo-area-fazendaria-ciencias-contabeis"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Fazenda do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEFAZ ES","id":1372,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"sefaz-es-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"sefaz-es-es-2009-cespe-cebraspe-consultor-do-executivo-area-fazendaria-ciencias-contabeis","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEFAZ ES - Consultor do Executivo - \u00c1rea Fazend\u00e1ria \/ Ci\u00eancias Cont\u00e1beis - 2009"},{"id":5951,"cargo":{"descricao":"Consultor do Executivo - \u00c1rea Fazend\u00e1ria \/ Ci\u00eancias Econ\u00f4micas","id":4217,"slug":"consultor-do-executivo-area-fazendaria-ciencias-economicas"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Fazenda do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEFAZ ES","id":1372,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"sefaz-es-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"sefaz-es-es-2009-cespe-cebraspe-consultor-do-executivo-area-fazendaria-ciencias-economicas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEFAZ ES - Consultor do Executivo - \u00c1rea Fazend\u00e1ria \/ Ci\u00eancias Econ\u00f4micas - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-20 16:13:50","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":312457,"hashId":"50a3a37ce6a3fd9e454b9211756659d6","enunciado":"O Windows XP \u00e9 um sistema operacional que agrega a fun\u00e7\u00e3o\r\nde gerenciar redes locais de computadores.","resposta":1134242,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1134242,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1134243,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Julgue os pr\u00f3ximos itens, considerando a figura acima, que ilustra uma janela do Windows Explorer, sendo executada em um computador cujo sistema operacional \u00e9 o Windows XP, e que tem instalados os aplicativos MS Office e BrOffice.org.","id":190494,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/5951\/Imagem26.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Julgue os pr\u00f3ximos itens, considerando a figura acima, que ilustra uma janela do Windows Explorer, sendo executada em um computador cujo sistema operacional \u00e9 o Windows XP, e que tem instalados os aplicativos MS Office e BrOffice.org.<\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 17","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Windows XP","oab":false,"nome":"Windows XP","pai":405084,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405096,"slug":"informatica-windows-xp"}],"slug":"informatica\/312457","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Consultor do Executivo - \u00c1rea Fazend\u00e1ria \/ Administra\u00e7\u00e3o","id":3863,"slug":"consultor-do-executivo-area-fazendaria-administracao"},{"descricao":"Consultor do Executivo - \u00c1rea Fazend\u00e1ria \/ Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":4212,"slug":"consultor-do-executivo-area-fazendaria-ciencias-contabeis"},{"descricao":"Consultor do Executivo - \u00c1rea Fazend\u00e1ria \/ Ci\u00eancias Econ\u00f4micas","id":4217,"slug":"consultor-do-executivo-area-fazendaria-ciencias-economicas"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Fazenda do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEFAZ ES","id":1372,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"sefaz-es-es"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A d\u00edvida ativa inscrita goza de presun\u00e7\u00e3o de certeza e liquidez e tem equival\u00eancia de prova pr\u00e9-constitu\u00edda contra o devedor. A presun\u00e7\u00e3o de certeza e liquidez, no entanto, \u00e9 relativa, pois pode ser derrogada por prova inequ\u00edvoca, cuja apresenta\u00e7\u00e3o cabe ao sujeito passivo.","provas":[{"id":5901,"cargo":{"descricao":"Consultor do Executivo - \u00c1rea Fazend\u00e1ria \/ Administra\u00e7\u00e3o","id":3863,"slug":"consultor-do-executivo-area-fazendaria-administracao"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Fazenda do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEFAZ ES","id":1372,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"sefaz-es-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"sefaz-es-es-2009-cespe-cebraspe-consultor-do-executivo-area-fazendaria-administracao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEFAZ ES - Consultor do Executivo - \u00c1rea Fazend\u00e1ria \/ Administra\u00e7\u00e3o - 2009"},{"id":5940,"cargo":{"descricao":"Consultor do Executivo - \u00c1rea Fazend\u00e1ria \/ Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":4212,"slug":"consultor-do-executivo-area-fazendaria-ciencias-contabeis"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Fazenda do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEFAZ ES","id":1372,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"sefaz-es-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"sefaz-es-es-2009-cespe-cebraspe-consultor-do-executivo-area-fazendaria-ciencias-contabeis","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEFAZ ES - Consultor do Executivo - \u00c1rea Fazend\u00e1ria \/ Ci\u00eancias Cont\u00e1beis - 2009"},{"id":5951,"cargo":{"descricao":"Consultor do Executivo - \u00c1rea Fazend\u00e1ria \/ Ci\u00eancias Econ\u00f4micas","id":4217,"slug":"consultor-do-executivo-area-fazendaria-ciencias-economicas"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Fazenda do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEFAZ ES","id":1372,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"sefaz-es-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"sefaz-es-es-2009-cespe-cebraspe-consultor-do-executivo-area-fazendaria-ciencias-economicas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEFAZ ES - Consultor do Executivo - \u00c1rea Fazend\u00e1ria \/ Ci\u00eancias Econ\u00f4micas - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-20 16:13:51","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":312690,"hashId":"2b89f4d50b8179cde1e50298dcd5599b","enunciado":"<p align=justify>A d\u00edvida ativa inscrita goza de presun\u00e7\u00e3o de certeza e liquidez\r\ne tem equival\u00eancia de prova pr\u00e9-constitu\u00edda contra o devedor.\r\nA presun\u00e7\u00e3o de certeza e liquidez, no entanto, \u00e9 relativa, pois\r\npode ser derrogada por prova inequ\u00edvoca, cuja apresenta\u00e7\u00e3o\r\ncabe ao sujeito passivo.<\/p>","resposta":1134966,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1134966,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1134967,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca da d\u00edvida ativa, julgue os itens que se seguem.","id":190609,"enunciado":"<p align=justify>Acerca da d\u00edvida ativa, julgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 42 a 44","ordem":42},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Financeiro","oab":false,"nome":"Direito Financeiro","pai":null,"assunto_raiz":405673,"materia":true,"id":405673,"slug":"direito-financeiro"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Receita p\u00fablica","oab":false,"nome":"Receita p\u00fablica","pai":405673,"assunto_raiz":405673,"materia":false,"id":405683,"slug":"direito-financeiro-receita-publica"}],"slug":"direito-financeiro\/312690","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Consultor do Executivo - \u00c1rea Fazend\u00e1ria \/ Administra\u00e7\u00e3o","id":3863,"slug":"consultor-do-executivo-area-fazendaria-administracao"},{"descricao":"Consultor do Executivo - \u00c1rea Fazend\u00e1ria \/ Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":4212,"slug":"consultor-do-executivo-area-fazendaria-ciencias-contabeis"},{"descricao":"Consultor do Executivo - \u00c1rea Fazend\u00e1ria \/ Ci\u00eancias Econ\u00f4micas","id":4217,"slug":"consultor-do-executivo-area-fazendaria-ciencias-economicas"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Fazenda do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEFAZ ES","id":1372,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"sefaz-es-es"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A partir da figura mostrada, \u00e9 correto afirmar que o computador em uso possui dois discos r\u00edgidos, identificados por C: e E:.","provas":[{"id":5901,"cargo":{"descricao":"Consultor do Executivo - \u00c1rea Fazend\u00e1ria \/ Administra\u00e7\u00e3o","id":3863,"slug":"consultor-do-executivo-area-fazendaria-administracao"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Fazenda do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEFAZ ES","id":1372,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"sefaz-es-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"sefaz-es-es-2009-cespe-cebraspe-consultor-do-executivo-area-fazendaria-administracao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEFAZ ES - Consultor do Executivo - \u00c1rea Fazend\u00e1ria \/ Administra\u00e7\u00e3o - 2009"},{"id":5940,"cargo":{"descricao":"Consultor do Executivo - \u00c1rea Fazend\u00e1ria \/ Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":4212,"slug":"consultor-do-executivo-area-fazendaria-ciencias-contabeis"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Fazenda do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEFAZ ES","id":1372,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"sefaz-es-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"sefaz-es-es-2009-cespe-cebraspe-consultor-do-executivo-area-fazendaria-ciencias-contabeis","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEFAZ ES - Consultor do Executivo - \u00c1rea Fazend\u00e1ria \/ Ci\u00eancias Cont\u00e1beis - 2009"},{"id":5951,"cargo":{"descricao":"Consultor do Executivo - \u00c1rea Fazend\u00e1ria \/ Ci\u00eancias Econ\u00f4micas","id":4217,"slug":"consultor-do-executivo-area-fazendaria-ciencias-economicas"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Fazenda do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEFAZ ES","id":1372,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"sefaz-es-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"sefaz-es-es-2009-cespe-cebraspe-consultor-do-executivo-area-fazendaria-ciencias-economicas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEFAZ ES - Consultor do Executivo - \u00c1rea Fazend\u00e1ria \/ Ci\u00eancias Econ\u00f4micas - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-20 16:13:50","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":312456,"hashId":"91ed4bdf5a69d6eaf4dd0300edfc8daa","enunciado":"A partir da figura mostrada, \u00e9 correto afirmar que o\r\ncomputador em uso possui dois discos r\u00edgidos, identificados\r\npor C: e E:.","resposta":1134241,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1134240,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1134241,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Julgue os pr\u00f3ximos itens, considerando a figura acima, que ilustra uma janela do Windows Explorer, sendo executada em um computador cujo sistema operacional \u00e9 o Windows XP, e que tem instalados os aplicativos MS Office e BrOffice.org.","id":190494,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/5951\/Imagem26.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Julgue os pr\u00f3ximos itens, considerando a figura acima, que ilustra uma janela do Windows Explorer, sendo executada em um computador cujo sistema operacional \u00e9 o Windows XP, e que tem instalados os aplicativos MS Office e BrOffice.org.<\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 17","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hardware","oab":false,"nome":"Hardware","pai":419743,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405035,"slug":"informatica-hardware"}],"slug":"informatica\/312456","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Consultor do Executivo - \u00c1rea Fazend\u00e1ria \/ Administra\u00e7\u00e3o","id":3863,"slug":"consultor-do-executivo-area-fazendaria-administracao"},{"descricao":"Consultor do Executivo - \u00c1rea Fazend\u00e1ria \/ Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":4212,"slug":"consultor-do-executivo-area-fazendaria-ciencias-contabeis"},{"descricao":"Consultor do Executivo - \u00c1rea Fazend\u00e1ria \/ Ci\u00eancias Econ\u00f4micas","id":4217,"slug":"consultor-do-executivo-area-fazendaria-ciencias-economicas"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Fazenda do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEFAZ ES","id":1372,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"sefaz-es-es"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O coeficiente de varia\u00e7\u00e3o da quantidade de irregularidades encontradas por processo do tipo B \u00e9 superior a 0,75.","provas":[{"id":5901,"cargo":{"descricao":"Consultor do Executivo - \u00c1rea Fazend\u00e1ria \/ Administra\u00e7\u00e3o","id":3863,"slug":"consultor-do-executivo-area-fazendaria-administracao"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Fazenda do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEFAZ ES","id":1372,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"sefaz-es-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"sefaz-es-es-2009-cespe-cebraspe-consultor-do-executivo-area-fazendaria-administracao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEFAZ ES - Consultor do Executivo - \u00c1rea Fazend\u00e1ria \/ Administra\u00e7\u00e3o - 2009"},{"id":5940,"cargo":{"descricao":"Consultor do Executivo - \u00c1rea Fazend\u00e1ria \/ Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":4212,"slug":"consultor-do-executivo-area-fazendaria-ciencias-contabeis"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Fazenda do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEFAZ ES","id":1372,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"sefaz-es-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"sefaz-es-es-2009-cespe-cebraspe-consultor-do-executivo-area-fazendaria-ciencias-contabeis","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEFAZ ES - Consultor do Executivo - \u00c1rea Fazend\u00e1ria \/ Ci\u00eancias Cont\u00e1beis - 2009"},{"id":5951,"cargo":{"descricao":"Consultor do Executivo - \u00c1rea Fazend\u00e1ria \/ Ci\u00eancias Econ\u00f4micas","id":4217,"slug":"consultor-do-executivo-area-fazendaria-ciencias-economicas"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Fazenda do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEFAZ ES","id":1372,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"sefaz-es-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"sefaz-es-es-2009-cespe-cebraspe-consultor-do-executivo-area-fazendaria-ciencias-economicas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEFAZ ES - Consultor do Executivo - \u00c1rea Fazend\u00e1ria \/ Ci\u00eancias Econ\u00f4micas - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-20 16:13:50","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":312646,"hashId":"c14f25bb430fc058ea35f9a15e0ed397","enunciado":"<p align=justify>O coeficiente de varia\u00e7\u00e3o da quantidade de irregularidades\r\nencontradas por processo do tipo B \u00e9 superior a 0,75.<\/p>","resposta":1134837,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1134836,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1134837,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":190578,"enunciado":"<P><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/5901\/27.gif><\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 30 a 36","ordem":30},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Estat\u00edstica","oab":false,"nome":"Estat\u00edstica","pai":null,"assunto_raiz":43,"materia":true,"id":43,"slug":"estatistica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Coeficiente de Varia\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Coeficiente de Varia\u00e7\u00e3o","pai":7212,"assunto_raiz":43,"materia":false,"id":7229,"slug":"estatistica-coeficiente-de-variacao"}],"slug":"estatistica\/312646","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Consultor do Executivo - \u00c1rea Fazend\u00e1ria \/ Administra\u00e7\u00e3o","id":3863,"slug":"consultor-do-executivo-area-fazendaria-administracao"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Fazenda do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEFAZ ES","id":1372,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"sefaz-es-es"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A raz\u00e3o pela qual a administra\u00e7\u00e3o indireta n\u00e3o se confunde com execu\u00e7\u00e3o indireta restringe-se ao fato de que, enquanto esta \u00e9 adstrita \u00e0 contrata\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os terceirizados, aquela pode ser objeto de concess\u00f5es e Parcerias P\u00fablico-Privadas (PPP).","provas":[{"id":5901,"cargo":{"descricao":"Consultor do Executivo - \u00c1rea Fazend\u00e1ria \/ Administra\u00e7\u00e3o","id":3863,"slug":"consultor-do-executivo-area-fazendaria-administracao"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Fazenda do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEFAZ ES","id":1372,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"sefaz-es-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"sefaz-es-es-2009-cespe-cebraspe-consultor-do-executivo-area-fazendaria-administracao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEFAZ ES - Consultor do Executivo - \u00c1rea Fazend\u00e1ria \/ Administra\u00e7\u00e3o - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-20 16:13:55","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":315066,"hashId":"190bcf15c9689fde3f0afed8128d93cf","enunciado":"<p align=justify>A raz\u00e3o pela qual a administra\u00e7\u00e3o indireta n\u00e3o se confunde\r\ncom execu\u00e7\u00e3o indireta restringe-se ao fato de que, enquanto\r\nesta \u00e9 adstrita \u00e0 contrata\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os terceirizados, aquela\r\npode ser objeto de concess\u00f5es e Parcerias P\u00fablico-Privadas\r\n(PPP).<\/p>","resposta":1141844,"anulada":false,"rotulo":88,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1141843,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1141844,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito da estrutura e do funcionamento da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica brasileira, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":191599,"enunciado":"<p align=justify>A respeito da estrutura e do funcionamento da administra\u00e7\u00e3o\r\np\u00fablica brasileira, julgue os pr\u00f3ximos itens.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 87 a 91","ordem":87},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Servi\u00e7os P\u00fablico","oab":true,"nome":"Servi\u00e7os P\u00fablico","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404390,"slug":"direito-administrativo-servicos-publico"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Parcerias p\u00fablico-privadas (PPP) - Lei 11.079\/2004","oab":true,"nome":"Parcerias p\u00fablico-privadas (PPP) - Lei 11.079\/2004","pai":404397,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408349,"slug":"direito-administrativo-parcerias-publico-privadas-ppp-lei-11-079-2004"}],"slug":"direito-administrativo\/315066","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Consultor do Executivo - \u00c1rea Fazend\u00e1ria \/ Administra\u00e7\u00e3o","id":3863,"slug":"consultor-do-executivo-area-fazendaria-administracao"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Fazenda do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEFAZ ES","id":1372,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"sefaz-es-es"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Pesquisa operacional, indicadores de desempenho e an\u00e1lise de risco s\u00e3o instrumentos caracter\u00edsticos da teoria de sistemas.","provas":[{"id":5901,"cargo":{"descricao":"Consultor do Executivo - \u00c1rea Fazend\u00e1ria \/ Administra\u00e7\u00e3o","id":3863,"slug":"consultor-do-executivo-area-fazendaria-administracao"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Fazenda do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEFAZ ES","id":1372,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"sefaz-es-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"sefaz-es-es-2009-cespe-cebraspe-consultor-do-executivo-area-fazendaria-administracao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEFAZ ES - Consultor do Executivo - \u00c1rea Fazend\u00e1ria \/ Administra\u00e7\u00e3o - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-20 16:13:56","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":315103,"hashId":"4c5203eb1b33042c5e7c311d714eec94","enunciado":"<p align=justify>Pesquisa operacional, indicadores de desempenho e an\u00e1lise\r\nde risco s\u00e3o instrumentos caracter\u00edsticos da teoria de\r\nsistemas.<\/p>","resposta":1141943,"anulada":false,"rotulo":96,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1141942,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1141943,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens seguintes quanto ao enquadramento na evolu\u00e7\u00e3o do conhecimento administrativo e \u00e0 adequa\u00e7\u00e3o conceitual ante as respectivas escolas, abordagens e teorias que orientam as quest\u00f5es administrativas.","id":191614,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens seguintes quanto ao enquadramento na evolu\u00e7\u00e3o\r\ndo conhecimento administrativo e \u00e0 adequa\u00e7\u00e3o conceitual ante as\r\nrespectivas escolas, abordagens e teorias que orientam as\r\nquest\u00f5es administrativas.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 96 a 99","ordem":99},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Abordagem Sist\u00eamica","oab":false,"nome":"Abordagem Sist\u00eamica","pai":417276,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404587,"slug":"administracao-geral-abordagem-sistemica"}],"slug":"administracao-geral\/315103","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Consultor do Executivo - \u00c1rea Fazend\u00e1ria \/ Administra\u00e7\u00e3o","id":3863,"slug":"consultor-do-executivo-area-fazendaria-administracao"},{"descricao":"Consultor do Executivo - \u00c1rea Fazend\u00e1ria \/ Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":4212,"slug":"consultor-do-executivo-area-fazendaria-ciencias-contabeis"},{"descricao":"Consultor do Executivo - \u00c1rea Fazend\u00e1ria \/ Ci\u00eancias Econ\u00f4micas","id":4217,"slug":"consultor-do-executivo-area-fazendaria-ciencias-economicas"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Fazenda do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEFAZ ES","id":1372,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"sefaz-es-es"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A empresa X, prestadora de servi\u00e7os p\u00fablicos, teve a sua fal\u00eancia decretada. Nessa situa\u00e7\u00e3o, o seu contrato administrativo ser\u00e1 rescindido, de forma unilateral e escrita, pela administra\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":5901,"cargo":{"descricao":"Consultor do Executivo - \u00c1rea Fazend\u00e1ria \/ Administra\u00e7\u00e3o","id":3863,"slug":"consultor-do-executivo-area-fazendaria-administracao"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Fazenda do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEFAZ ES","id":1372,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"sefaz-es-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"sefaz-es-es-2009-cespe-cebraspe-consultor-do-executivo-area-fazendaria-administracao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEFAZ ES - Consultor do Executivo - \u00c1rea Fazend\u00e1ria \/ Administra\u00e7\u00e3o - 2009"},{"id":5940,"cargo":{"descricao":"Consultor do Executivo - \u00c1rea Fazend\u00e1ria \/ Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":4212,"slug":"consultor-do-executivo-area-fazendaria-ciencias-contabeis"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Fazenda do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEFAZ ES","id":1372,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"sefaz-es-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"sefaz-es-es-2009-cespe-cebraspe-consultor-do-executivo-area-fazendaria-ciencias-contabeis","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEFAZ ES - Consultor do Executivo - \u00c1rea Fazend\u00e1ria \/ Ci\u00eancias Cont\u00e1beis - 2009"},{"id":5951,"cargo":{"descricao":"Consultor do Executivo - \u00c1rea Fazend\u00e1ria \/ Ci\u00eancias Econ\u00f4micas","id":4217,"slug":"consultor-do-executivo-area-fazendaria-ciencias-economicas"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Fazenda do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEFAZ ES","id":1372,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"sefaz-es-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"sefaz-es-es-2009-cespe-cebraspe-consultor-do-executivo-area-fazendaria-ciencias-economicas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEFAZ ES - Consultor do Executivo - \u00c1rea Fazend\u00e1ria \/ Ci\u00eancias Econ\u00f4micas - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-20 16:13:56","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":314947,"hashId":"2a93a6ed75631e2f3bb21fc7e78d5c3e","enunciado":"<p align=justify>A empresa X, prestadora de servi\u00e7os p\u00fablicos, teve a sua\r\nfal\u00eancia decretada. Nessa situa\u00e7\u00e3o, o seu contrato\r\nadministrativo ser\u00e1 rescindido, de forma unilateral e\r\nescrita, pela administra\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":1141561,"anulada":false,"rotulo":70,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1141561,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1141562,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Em cada um dos itens a seguir \u00e9 apresentada uma situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica a respeito das licita\u00e7\u00f5es e dos contratos administrativos, seguida de uma assertiva a ser julgada.","id":191555,"enunciado":"<p align=justify>Em cada um dos itens a seguir \u00e9 apresentada uma situa\u00e7\u00e3o\r\nhipot\u00e9tica a respeito das licita\u00e7\u00f5es e dos contratos\r\nadministrativos, seguida de uma assertiva a ser julgada.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 69 a 70","ordem":69},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contratos Administrativos","oab":true,"nome":"Contratos Administrativos","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404429,"slug":"direito-administrativo-contratos-administrativos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Extin\u00e7\u00e3o dos Contratos","oab":true,"nome":"Extin\u00e7\u00e3o dos Contratos","pai":404429,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408188,"slug":"direito-administrativo-extincao-dos-contratos"}],"slug":"direito-administrativo\/314947","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Consultor do Executivo - \u00c1rea Fazend\u00e1ria \/ Administra\u00e7\u00e3o","id":3863,"slug":"consultor-do-executivo-area-fazendaria-administracao"},{"descricao":"Consultor do Executivo - \u00c1rea Fazend\u00e1ria \/ Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":4212,"slug":"consultor-do-executivo-area-fazendaria-ciencias-contabeis"},{"descricao":"Consultor do Executivo - \u00c1rea Fazend\u00e1ria \/ Ci\u00eancias Econ\u00f4micas","id":4217,"slug":"consultor-do-executivo-area-fazendaria-ciencias-economicas"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Fazenda do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEFAZ ES","id":1372,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"sefaz-es-es"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"","provas":[{"id":5901,"cargo":{"descricao":"Consultor do Executivo - \u00c1rea Fazend\u00e1ria \/ Administra\u00e7\u00e3o","id":3863,"slug":"consultor-do-executivo-area-fazendaria-administracao"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Fazenda do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEFAZ ES","id":1372,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"sefaz-es-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"sefaz-es-es-2009-cespe-cebraspe-consultor-do-executivo-area-fazendaria-administracao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEFAZ ES - Consultor do Executivo - \u00c1rea Fazend\u00e1ria \/ Administra\u00e7\u00e3o - 2009"},{"id":5940,"cargo":{"descricao":"Consultor do Executivo - \u00c1rea Fazend\u00e1ria \/ Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":4212,"slug":"consultor-do-executivo-area-fazendaria-ciencias-contabeis"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Fazenda do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEFAZ ES","id":1372,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"sefaz-es-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"sefaz-es-es-2009-cespe-cebraspe-consultor-do-executivo-area-fazendaria-ciencias-contabeis","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEFAZ ES - Consultor do Executivo - \u00c1rea Fazend\u00e1ria \/ Ci\u00eancias Cont\u00e1beis - 2009"},{"id":5951,"cargo":{"descricao":"Consultor do Executivo - \u00c1rea Fazend\u00e1ria \/ Ci\u00eancias Econ\u00f4micas","id":4217,"slug":"consultor-do-executivo-area-fazendaria-ciencias-economicas"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Fazenda do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEFAZ ES","id":1372,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"sefaz-es-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"sefaz-es-es-2009-cespe-cebraspe-consultor-do-executivo-area-fazendaria-ciencias-economicas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEFAZ ES - Consultor do Executivo - \u00c1rea Fazend\u00e1ria \/ Ci\u00eancias Econ\u00f4micas - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-20 16:13:55","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":312564,"hashId":"bb84b0bf30a7e85117a00835e9a190dd","enunciado":"<p align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/5901\/imagem_09.gif><\/p>","resposta":1134590,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1134589,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1134590,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":190539,"enunciado":"<p align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/5901\/imagem_04.gif><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 18 a 22","ordem":18},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","pai":null,"assunto_raiz":404257,"materia":true,"id":404257,"slug":"raciocinio-logico"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00f3gica Proposicional - (L\u00f3gica de Primeira Ordem)","oab":false,"nome":"L\u00f3gica Proposicional - (L\u00f3gica de Primeira Ordem)","pai":404257,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":404259,"slug":"raciocinio-logico-logica-proposicional-logica-de-primeira-ordem"}],"slug":"raciocinio-logico\/312564","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Consultor do Executivo - \u00c1rea Fazend\u00e1ria \/ Administra\u00e7\u00e3o","id":3863,"slug":"consultor-do-executivo-area-fazendaria-administracao"},{"descricao":"Consultor do Executivo - \u00c1rea Fazend\u00e1ria \/ Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":4212,"slug":"consultor-do-executivo-area-fazendaria-ciencias-contabeis"},{"descricao":"Consultor do Executivo - \u00c1rea Fazend\u00e1ria \/ Ci\u00eancias Econ\u00f4micas","id":4217,"slug":"consultor-do-executivo-area-fazendaria-ciencias-economicas"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Fazenda do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEFAZ ES","id":1372,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"sefaz-es-es"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O procedimento de mover os arquivos da pasta para um s\u00edtio da Web \u00e9 denominado download.","provas":[{"id":5901,"cargo":{"descricao":"Consultor do Executivo - \u00c1rea Fazend\u00e1ria \/ Administra\u00e7\u00e3o","id":3863,"slug":"consultor-do-executivo-area-fazendaria-administracao"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Fazenda do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEFAZ ES","id":1372,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"sefaz-es-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"sefaz-es-es-2009-cespe-cebraspe-consultor-do-executivo-area-fazendaria-administracao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEFAZ ES - Consultor do Executivo - \u00c1rea Fazend\u00e1ria \/ Administra\u00e7\u00e3o - 2009"},{"id":5940,"cargo":{"descricao":"Consultor do Executivo - \u00c1rea Fazend\u00e1ria \/ Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":4212,"slug":"consultor-do-executivo-area-fazendaria-ciencias-contabeis"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Fazenda do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEFAZ ES","id":1372,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"sefaz-es-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"sefaz-es-es-2009-cespe-cebraspe-consultor-do-executivo-area-fazendaria-ciencias-contabeis","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEFAZ ES - Consultor do Executivo - \u00c1rea Fazend\u00e1ria \/ Ci\u00eancias Cont\u00e1beis - 2009"},{"id":5951,"cargo":{"descricao":"Consultor do Executivo - \u00c1rea Fazend\u00e1ria \/ Ci\u00eancias Econ\u00f4micas","id":4217,"slug":"consultor-do-executivo-area-fazendaria-ciencias-economicas"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Fazenda do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEFAZ ES","id":1372,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"sefaz-es-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"sefaz-es-es-2009-cespe-cebraspe-consultor-do-executivo-area-fazendaria-ciencias-economicas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEFAZ ES - Consultor do Executivo - \u00c1rea Fazend\u00e1ria \/ Ci\u00eancias Econ\u00f4micas - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-20 16:13:55","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":312459,"hashId":"408aabcb89970da2af73f654d0688f3a","enunciado":"O procedimento de mover os arquivos da pasta <IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/5901\/imagem_349.gif> para um s\u00edtio da Web \u00e9 denominado download.","resposta":1134247,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1134246,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1134247,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Julgue os pr\u00f3ximos itens, considerando a figura acima, que ilustra uma janela do Windows Explorer, sendo executada em um computador cujo sistema operacional \u00e9 o Windows XP, e que tem instalados os aplicativos MS Office e BrOffice.org.","id":190494,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/5951\/Imagem26.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Julgue os pr\u00f3ximos itens, considerando a figura acima, que ilustra uma janela do Windows Explorer, sendo executada em um computador cujo sistema operacional \u00e9 o Windows XP, e que tem instalados os aplicativos MS Office e BrOffice.org.<\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 17","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ctrl + C","oab":false,"nome":"Ctrl + C","pai":420750,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405032,"slug":"informatica-ctrl-c"}],"slug":"informatica\/312459","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Consultor do Executivo - \u00c1rea Fazend\u00e1ria \/ Administra\u00e7\u00e3o","id":3863,"slug":"consultor-do-executivo-area-fazendaria-administracao"},{"descricao":"Consultor do Executivo - \u00c1rea Fazend\u00e1ria \/ Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":4212,"slug":"consultor-do-executivo-area-fazendaria-ciencias-contabeis"},{"descricao":"Consultor do Executivo - \u00c1rea Fazend\u00e1ria \/ Ci\u00eancias Econ\u00f4micas","id":4217,"slug":"consultor-do-executivo-area-fazendaria-ciencias-economicas"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Fazenda do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEFAZ ES","id":1372,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"sefaz-es-es"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Compete \u00e0 Uni\u00e3o, aos estados e ao Distrito Federal legislar concorrentemente sobre prote\u00e7\u00e3o e integra\u00e7\u00e3o social das pessoas portadoras de necessidades especiais.","provas":[{"id":5901,"cargo":{"descricao":"Consultor do Executivo - \u00c1rea Fazend\u00e1ria \/ Administra\u00e7\u00e3o","id":3863,"slug":"consultor-do-executivo-area-fazendaria-administracao"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Fazenda do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEFAZ ES","id":1372,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"sefaz-es-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"sefaz-es-es-2009-cespe-cebraspe-consultor-do-executivo-area-fazendaria-administracao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEFAZ ES - Consultor do Executivo - \u00c1rea Fazend\u00e1ria \/ Administra\u00e7\u00e3o - 2009"},{"id":5940,"cargo":{"descricao":"Consultor do Executivo - \u00c1rea Fazend\u00e1ria \/ Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":4212,"slug":"consultor-do-executivo-area-fazendaria-ciencias-contabeis"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Fazenda do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEFAZ ES","id":1372,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"sefaz-es-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"sefaz-es-es-2009-cespe-cebraspe-consultor-do-executivo-area-fazendaria-ciencias-contabeis","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEFAZ ES - Consultor do Executivo - \u00c1rea Fazend\u00e1ria \/ Ci\u00eancias Cont\u00e1beis - 2009"},{"id":5951,"cargo":{"descricao":"Consultor do Executivo - \u00c1rea Fazend\u00e1ria \/ Ci\u00eancias Econ\u00f4micas","id":4217,"slug":"consultor-do-executivo-area-fazendaria-ciencias-economicas"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Fazenda do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEFAZ ES","id":1372,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"sefaz-es-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"sefaz-es-es-2009-cespe-cebraspe-consultor-do-executivo-area-fazendaria-ciencias-economicas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEFAZ ES - Consultor do Executivo - \u00c1rea Fazend\u00e1ria \/ Ci\u00eancias Econ\u00f4micas - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-20 16:13:54","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":314762,"hashId":"38cd5ff505bcbfa0321506df6dc02cfd","enunciado":"<p align=justify>Compete \u00e0 Uni\u00e3o, aos estados e ao Distrito Federal legislar\r\nconcorrentemente sobre prote\u00e7\u00e3o e integra\u00e7\u00e3o social das\r\npessoas portadoras de necessidades especiais.<\/p>","resposta":1141083,"anulada":false,"rotulo":52,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1141083,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1141084,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Paulo e Joana foram aprovados em 4.\u00ba e 5.\u00ba lugar, respectivamente, em concurso p\u00fablico para provimento de cargo efetivo no \u00e2mbito do estado X, o qual previa, no respectivo edital, a disponibiliza\u00e7\u00e3o de 4 vagas. Conforme prev\u00ea um decreto estadual, j\u00e1 que n\u00e3o h\u00e1 lei estadual que regule essa mat\u00e9ria, 20% das vagas destinadas aos portadores de necessidades especiais seriam obrigatoriamente previstas nos editais de concurso p\u00fablico. Como 20% de 4 vagas \u00e9 um n\u00famero inferior a 1 vaga, o que tornaria imposs\u00edvel o provimento, a autoridade respons\u00e1vel pelo concurso resolveu, portanto, n\u00e3o atribuir nenhuma vaga aos portadores de necessidades especiais. Assim, o edital n\u00e3o previu vagas aos portadores de necessidades especiais. Joana, que \u00e9 portadora de necessidades especiais, pretende impugnar o edital do concurso, j\u00e1 que entende que a vaga a ser ocupada por Paulo deveria ser destinada a ela. Tendo como refer\u00eancia essa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, julgue os itens seguintes.","id":191472,"enunciado":"<P align=justify>Paulo e Joana foram aprovados em 4.\u00ba e 5.\u00ba lugar, respectivamente, em concurso p\u00fablico para provimento de cargo efetivo no \u00e2mbito do estado X, o qual previa, no respectivo edital, a disponibiliza\u00e7\u00e3o de 4 vagas. Conforme prev\u00ea um decreto estadual, j\u00e1 que n\u00e3o h\u00e1 lei estadual que regule essa mat\u00e9ria, 20% das vagas destinadas aos portadores de necessidades especiais seriam obrigatoriamente previstas nos editais de concurso p\u00fablico. Como 20% de 4 vagas \u00e9 um n\u00famero inferior a 1 vaga, o que tornaria imposs\u00edvel o provimento, a autoridade respons\u00e1vel pelo concurso resolveu, portanto, n\u00e3o atribuir nenhuma vaga aos portadores de necessidades especiais. Assim, o edital n\u00e3o previu vagas aos portadores de necessidades especiais. Joana, que \u00e9 portadora de necessidades especiais, pretende impugnar o edital do concurso, j\u00e1 que entende que a vaga a ser ocupada por Paulo deveria ser destinada a ela.<\/P>\r\n<P align=justify>Tendo como refer\u00eancia essa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, julgue os itens seguintes.<\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 47 a 54","ordem":47},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Reparti\u00e7\u00e3o de compet\u00eancias (artigos 21 a 25, 30 e 32)","oab":true,"nome":"Reparti\u00e7\u00e3o de compet\u00eancias (artigos 21 a 25, 30 e 32)","pai":405231,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405238,"slug":"direito-constitucional-reparticao-de-competencias-artigos-21-a-25-30-e-32"}],"slug":"direito-constitucional\/314762","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Consultor do Executivo - \u00c1rea Fazend\u00e1ria \/ Administra\u00e7\u00e3o","id":3863,"slug":"consultor-do-executivo-area-fazendaria-administracao"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Fazenda do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEFAZ ES","id":1372,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"sefaz-es-es"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Verificado o implemento de condi\u00e7\u00e3o, pode o ordenador\ninscrever despesas referentes a empenhos do exerc\u00edcio\nanterior e ainda n\u00e3o-pagos - s\u00e3o os denominados restos a\npagar processados.","provas":[{"id":5901,"cargo":{"descricao":"Consultor do Executivo - \u00c1rea Fazend\u00e1ria \/ Administra\u00e7\u00e3o","id":3863,"slug":"consultor-do-executivo-area-fazendaria-administracao"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Fazenda do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEFAZ ES","id":1372,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"sefaz-es-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"sefaz-es-es-2009-cespe-cebraspe-consultor-do-executivo-area-fazendaria-administracao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEFAZ ES - Consultor do Executivo - \u00c1rea Fazend\u00e1ria \/ Administra\u00e7\u00e3o - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-20 16:14:04","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":315030,"hashId":"30bf1ee36e3678b4016127af4ff770d9","enunciado":"Verificado o implemento de condi\u00e7\u00e3o, pode o ordenador\ninscrever despesas referentes a empenhos do exerc\u00edcio\nanterior e ainda n\u00e3o-pagos - s\u00e3o os denominados restos a\npagar processados.","resposta":1141761,"anulada":false,"rotulo":81,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1141761,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1141762,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando as permiss\u00f5es legais, a discricionariedade e as responsabilidades perante os atos de gest\u00e3o financeira e or\u00e7ament\u00e1ria, julgue os itens a seguir.","id":191586,"enunciado":"<p align=justify>Considerando as permiss\u00f5es legais, a discricionariedade e as\r\nresponsabilidades perante os atos de gest\u00e3o financeira e\r\nor\u00e7ament\u00e1ria, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 80 a 83","ordem":80},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Despesa P\u00fablica","oab":false,"nome":"Despesa P\u00fablica","pai":405626,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":405648,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-despesa-publica"}],"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo\/315030","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Consultor do Executivo - \u00c1rea Fazend\u00e1ria \/ Administra\u00e7\u00e3o","id":3863,"slug":"consultor-do-executivo-area-fazendaria-administracao"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Fazenda do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEFAZ ES","id":1372,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"sefaz-es-es"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os representantes da abordagem cl\u00e1ssica viabilizaram a primeira fase do capitalismo liberal e, entre suas heran\u00e7as, destaca-se a ado\u00e7\u00e3o de procedimentos que visavam \u00e0 solidifica\u00e7\u00e3o de rela\u00e7\u00f5es trabalhistas mais harm\u00f4nicas.","provas":[{"id":5901,"cargo":{"descricao":"Consultor do Executivo - \u00c1rea Fazend\u00e1ria \/ Administra\u00e7\u00e3o","id":3863,"slug":"consultor-do-executivo-area-fazendaria-administracao"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Fazenda do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEFAZ ES","id":1372,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"sefaz-es-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"sefaz-es-es-2009-cespe-cebraspe-consultor-do-executivo-area-fazendaria-administracao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEFAZ ES - Consultor do Executivo - \u00c1rea Fazend\u00e1ria \/ Administra\u00e7\u00e3o - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-20 16:14:04","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":315104,"hashId":"343730c025ded940313813636dfdb720","enunciado":"<p align=justify>Os representantes da abordagem cl\u00e1ssica viabilizaram a\r\nprimeira fase do capitalismo liberal e, entre suas heran\u00e7as,\r\ndestaca-se a ado\u00e7\u00e3o de procedimentos que visavam \u00e0\r\nsolidifica\u00e7\u00e3o de rela\u00e7\u00f5es trabalhistas mais harm\u00f4nicas.<\/p>","resposta":1141945,"anulada":false,"rotulo":97,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1141944,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1141945,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens seguintes quanto ao enquadramento na evolu\u00e7\u00e3o do conhecimento administrativo e \u00e0 adequa\u00e7\u00e3o conceitual ante as respectivas escolas, abordagens e teorias que orientam as quest\u00f5es administrativas.","id":191614,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens seguintes quanto ao enquadramento na evolu\u00e7\u00e3o\r\ndo conhecimento administrativo e \u00e0 adequa\u00e7\u00e3o conceitual ante as\r\nrespectivas escolas, abordagens e teorias que orientam as\r\nquest\u00f5es administrativas.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 96 a 99","ordem":99},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Abordagem cl\u00e1ssica","oab":false,"nome":"Abordagem cl\u00e1ssica","pai":417276,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404573,"slug":"administracao-geral-abordagem-classica"}],"slug":"administracao-geral\/315104","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Consultor do Executivo - \u00c1rea Fazend\u00e1ria \/ Administra\u00e7\u00e3o","id":3863,"slug":"consultor-do-executivo-area-fazendaria-administracao"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Fazenda do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEFAZ ES","id":1372,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"sefaz-es-es"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Sem se afastar radicalmente das premissas das escolas de design e de planejamento, a escola de posicionamento dispensou a ideia de que as estrat\u00e9gias devem ser \u00fanicas e sob medida para cada organiza\u00e7\u00e3o. Na abordagem de posicionamento, o processo concentra-se na perspectiva de posi\u00e7\u00f5es estrat\u00e9gicas gen\u00e9ricas e na especifica\u00e7\u00e3o de conjuntos ordenados de planos.","provas":[{"id":5901,"cargo":{"descricao":"Consultor do Executivo - \u00c1rea Fazend\u00e1ria \/ Administra\u00e7\u00e3o","id":3863,"slug":"consultor-do-executivo-area-fazendaria-administracao"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Fazenda do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEFAZ ES","id":1372,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"sefaz-es-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"sefaz-es-es-2009-cespe-cebraspe-consultor-do-executivo-area-fazendaria-administracao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEFAZ ES - Consultor do Executivo - \u00c1rea Fazend\u00e1ria \/ Administra\u00e7\u00e3o - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-20 16:14:04","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":315254,"hashId":"fa47d21cf05c394660c4fb194060fea2","enunciado":"<P align=justify>Sem se afastar radicalmente das premissas das escolas de <EM>design <\/EM>e de planejamento, a escola de posicionamento dispensou a ideia de que as estrat\u00e9gias devem ser \u00fanicas e sob medida para cada organiza\u00e7\u00e3o. Na abordagem de posicionamento, o processo concentra-se na perspectiva de posi\u00e7\u00f5es estrat\u00e9gicas gen\u00e9ricas e na especifica\u00e7\u00e3o de conjuntos ordenados de planos.<\/P>","resposta":1142379,"anulada":false,"rotulo":110,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1142379,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1142380,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito das escolas do pensamento estrat\u00e9gico, julgue os itens seguintes.","id":191680,"enunciado":"<p align=justify>A respeito das escolas do pensamento estrat\u00e9gico, julgue os\r\nitens seguintes.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 108 a 111","ordem":108},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Planejamento Estrat\u00e9gico","oab":false,"nome":"Planejamento Estrat\u00e9gico","pai":425402,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404609,"slug":"administracao-geral-planejamento-estrategico"}],"slug":"administracao-geral\/315254","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Consultor do Executivo - \u00c1rea Fazend\u00e1ria \/ Administra\u00e7\u00e3o","id":3863,"slug":"consultor-do-executivo-area-fazendaria-administracao"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Fazenda do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEFAZ ES","id":1372,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"sefaz-es-es"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A LOA fixa o montante das despesas autorizadas e as receitas nele arrecadadas.","provas":[{"id":5901,"cargo":{"descricao":"Consultor do Executivo - \u00c1rea Fazend\u00e1ria \/ Administra\u00e7\u00e3o","id":3863,"slug":"consultor-do-executivo-area-fazendaria-administracao"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Fazenda do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEFAZ ES","id":1372,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"sefaz-es-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"sefaz-es-es-2009-cespe-cebraspe-consultor-do-executivo-area-fazendaria-administracao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEFAZ ES - Consultor do Executivo - \u00c1rea Fazend\u00e1ria \/ Administra\u00e7\u00e3o - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-20 16:14:04","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":315013,"hashId":"39ec228a978be77ae0259b8e84b80cb2","enunciado":"<p align=justify>A LOA fixa o montante das despesas autorizadas e as\r\nreceitas nele arrecadadas.<\/p>","resposta":1141721,"anulada":false,"rotulo":78,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1141720,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1141721,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"As receitas provenientes da realiza\u00e7\u00e3o de recursos financeiros oriundos de constitui\u00e7\u00e3o de d\u00edvidas s\u00e3o classificadas como receitas de capital.","id":191581,"enunciado":"<p align=justify>As receitas provenientes da realiza\u00e7\u00e3o de recursos\r\nfinanceiros oriundos de constitui\u00e7\u00e3o de d\u00edvidas s\u00e3o\r\nclassificadas como receitas de capital.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 76 a 79","ordem":76},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Or\u00e7amento P\u00fablico","oab":false,"nome":"Or\u00e7amento P\u00fablico","pai":405626,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":405630,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-orcamento-publico"}],"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo\/315013","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Consultor do Executivo - \u00c1rea Fazend\u00e1ria \/ Administra\u00e7\u00e3o","id":3863,"slug":"consultor-do-executivo-area-fazendaria-administracao"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Fazenda do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEFAZ ES","id":1372,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"sefaz-es-es"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Encontrar caracter\u00edsticas essenciais do todo, integrado e din\u00e2mico, bem como entender o relacionamento dessas caracter\u00edsticas, que n\u00e3o est\u00e3o em absoluto nas partes, mas no relacionamento din\u00e2mico entre elas, entre elas e o todo e entre o todo e outros todos, forma a base do denominado pensamento sist\u00eamico.","provas":[{"id":5901,"cargo":{"descricao":"Consultor do Executivo - \u00c1rea Fazend\u00e1ria \/ Administra\u00e7\u00e3o","id":3863,"slug":"consultor-do-executivo-area-fazendaria-administracao"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Fazenda do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEFAZ ES","id":1372,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"sefaz-es-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"sefaz-es-es-2009-cespe-cebraspe-consultor-do-executivo-area-fazendaria-administracao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEFAZ ES - Consultor do Executivo - \u00c1rea Fazend\u00e1ria \/ Administra\u00e7\u00e3o - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-20 16:14:04","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":315139,"hashId":"2a4a9b233186e1b9d34f44672ee4fddc","enunciado":"<p align=justify>Encontrar caracter\u00edsticas essenciais do todo, integrado e\r\ndin\u00e2mico, bem como entender o relacionamento dessas\r\ncaracter\u00edsticas, que n\u00e3o est\u00e3o em absoluto nas partes, mas no\r\nrelacionamento din\u00e2mico entre elas, entre elas e o todo e\r\nentre o todo e outros todos, forma a base do denominado\r\npensamento sist\u00eamico.<\/p>","resposta":1142051,"anulada":false,"rotulo":102,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1142051,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1142052,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"De forma an\u00e1loga \u00e0 iniciativa brasileira de instituir o Programa Nacional de Gest\u00e3o P\u00fablica e Desburocratiza\u00e7\u00e3o (GesP\u00fablica), que \u00e9 uma pol\u00edtica formulada a partir da premissa de que a gest\u00e3o de \u00f3rg\u00e3os e entidades p\u00fablicos pode e deve ser excelente, os ministros da Uni\u00e3o Europeia (UE) respons\u00e1veis pela Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica (AP) constru\u00edram a Estrutura Comum de Avalia\u00e7\u00e3o &#8212; Common Assessment Framework (CAF) &#8212; um modelo de autoavalia\u00e7\u00e3o do desempenho organizacional, especificamente desenvolvido para ajudar as organiza\u00e7\u00f5es do setor p\u00fablico dos pa\u00edses europeus a aplicar as t\u00e9cnicas da gest\u00e3o da qualidade total, melhorando o seu n\u00edvel de desempenho e de presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os. A respeito dessas iniciativas e das modernas ferramentas de gest\u00e3o, julgue os seguintes itens.","id":191627,"enunciado":"<p align=justify>De forma an\u00e1loga \u00e0 iniciativa brasileira de instituir o Programa\r\nNacional de Gest\u00e3o P\u00fablica e Desburocratiza\u00e7\u00e3o (GesP\u00fablica),\r\nque \u00e9 uma pol\u00edtica formulada a partir da premissa de que a gest\u00e3o\r\nde \u00f3rg\u00e3os e entidades p\u00fablicos pode e deve ser excelente, os\r\nministros da Uni\u00e3o Europeia (UE) respons\u00e1veis pela\r\nAdministra\u00e7\u00e3o P\u00fablica (AP) constru\u00edram a Estrutura Comum de\r\nAvalia\u00e7\u00e3o &#8212; Common Assessment Framework (CAF) &#8212; um\r\nmodelo de autoavalia\u00e7\u00e3o do desempenho organizacional,\r\nespecificamente desenvolvido para ajudar as organiza\u00e7\u00f5es do\r\nsetor p\u00fablico dos pa\u00edses europeus a aplicar as t\u00e9cnicas da gest\u00e3o\r\nda qualidade total, melhorando o seu n\u00edvel de desempenho e de\r\npresta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os. A respeito dessas iniciativas e das\r\nmodernas ferramentas de gest\u00e3o, julgue os seguintes itens.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 100 a 102","ordem":100},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Gest\u00e3o Estrat\u00e9gica","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o Estrat\u00e9gica","pai":404611,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404593,"slug":"administracao-geral-gestao-estrategica"}],"slug":"administracao-geral\/315139","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Consultor do Executivo - \u00c1rea Fazend\u00e1ria \/ Administra\u00e7\u00e3o","id":3863,"slug":"consultor-do-executivo-area-fazendaria-administracao"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Fazenda do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEFAZ ES","id":1372,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"sefaz-es-es"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Inicial (informal ou ca\u00f3tico), repetit\u00edvel (disciplinado), definido (padroniza\u00e7\u00e3o consistente), gerenciado (previs\u00edvel e controlado) e em otimiza\u00e7\u00e3o (continuamente em melhoria) s\u00e3o \u00e1reas-chave de processo de maturidade de gest\u00e3o.","provas":[{"id":5901,"cargo":{"descricao":"Consultor do Executivo - \u00c1rea Fazend\u00e1ria \/ Administra\u00e7\u00e3o","id":3863,"slug":"consultor-do-executivo-area-fazendaria-administracao"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Fazenda do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEFAZ ES","id":1372,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"sefaz-es-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"sefaz-es-es-2009-cespe-cebraspe-consultor-do-executivo-area-fazendaria-administracao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEFAZ ES - Consultor do Executivo - \u00c1rea Fazend\u00e1ria \/ Administra\u00e7\u00e3o - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-20 16:14:04","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":315291,"hashId":"44bafc8adef64ed9c6eca2b302016f68","enunciado":"<p align=justify>Inicial (informal ou ca\u00f3tico), repetit\u00edvel (disciplinado),\r\ndefinido (padroniza\u00e7\u00e3o consistente), gerenciado (previs\u00edvel\r\ne controlado) e em otimiza\u00e7\u00e3o (continuamente em melhoria)\r\ns\u00e3o \u00e1reas-chave de processo de maturidade de gest\u00e3o.<\/p>","resposta":1142486,"anulada":false,"rotulo":116,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1142486,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1142487,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"\u00c9 poss\u00edvel notar, entre muitos gestores p\u00fablicos, preocupa\u00e7\u00e3o crescente com a sustentabilidade de suas a\u00e7\u00f5es e com a estrutura necess\u00e1ria para dar continuidade e consolidar suas gest\u00f5es. Elevar o n\u00edvel de maturidade na gest\u00e3o \u00e9 garantir terreno f\u00e9rtil para o desenvolvimento e a perenidade de pr\u00e1ticas positivas. Quanto ao conceito, aos modelos e aos componentes da maturidade, julgue os itens de 114 a 116.","id":191692,"enunciado":"<p align=justify>\u00c9 poss\u00edvel notar, entre muitos gestores p\u00fablicos, preocupa\u00e7\u00e3o\r\ncrescente com a sustentabilidade de suas a\u00e7\u00f5es e com a estrutura\r\nnecess\u00e1ria para dar continuidade e consolidar suas gest\u00f5es. Elevar\r\no n\u00edvel de maturidade na gest\u00e3o \u00e9 garantir terreno f\u00e9rtil para o\r\ndesenvolvimento e a perenidade de pr\u00e1ticas positivas. Quanto ao\r\nconceito, aos modelos e aos componentes da maturidade, julgue\r\nos itens de 114 a 116.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 114 a 116","ordem":114},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Processo organizacional (PODC)","oab":false,"nome":"Processo organizacional (PODC)","pai":404572,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404674,"slug":"administracao-geral-processo-organizacional-podc"}],"slug":"administracao-geral\/315291","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Consultor do Executivo - \u00c1rea Fazend\u00e1ria \/ Administra\u00e7\u00e3o","id":3863,"slug":"consultor-do-executivo-area-fazendaria-administracao"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Fazenda do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEFAZ ES","id":1372,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"sefaz-es-es"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Conforme argumentam os defensores da escola cultural, a forma\u00e7\u00e3o da estrat\u00e9gia decorre da intera\u00e7\u00e3o social e baseiase nas interpreta\u00e7\u00f5es comuns aos membros da organiza\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":5901,"cargo":{"descricao":"Consultor do Executivo - \u00c1rea Fazend\u00e1ria \/ Administra\u00e7\u00e3o","id":3863,"slug":"consultor-do-executivo-area-fazendaria-administracao"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Fazenda do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEFAZ ES","id":1372,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"sefaz-es-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"sefaz-es-es-2009-cespe-cebraspe-consultor-do-executivo-area-fazendaria-administracao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEFAZ ES - Consultor do Executivo - \u00c1rea Fazend\u00e1ria \/ Administra\u00e7\u00e3o - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-20 16:13:56","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":315255,"hashId":"dba29066adf9fe3283137694d10db1e4","enunciado":"<p align=justify>Conforme argumentam os defensores da escola cultural, a\r\nforma\u00e7\u00e3o da estrat\u00e9gia decorre da intera\u00e7\u00e3o social e baseiase\r\nnas interpreta\u00e7\u00f5es comuns aos membros da organiza\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":1142381,"anulada":false,"rotulo":111,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1142381,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1142382,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito das escolas do pensamento estrat\u00e9gico, julgue os itens seguintes.","id":191680,"enunciado":"<p align=justify>A respeito das escolas do pensamento estrat\u00e9gico, julgue os\r\nitens seguintes.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 108 a 111","ordem":108},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Planejamento e estrat\u00e9gia","oab":false,"nome":"Planejamento e estrat\u00e9gia","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404608,"slug":"administracao-geral-planejamento-e-estrategia"}],"slug":"administracao-geral\/315255","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Opera\u00e7\u00f5es - Sub\u00e1rea: An\u00e1lise de Garantias","id":13186,"slug":"analista-area-operacoes-subarea-analise-de-garantias"},{"descricao":"Analista - \u00c1rea Pol\u00edticas P\u00fablicas - Sub\u00e1rea: An\u00e1lise de Garantias","id":13187,"slug":"analista-area-politicas-publicas-subarea-analise-de-garantias"},{"descricao":"Analista - \u00c1rea Desenvolvimento Empresarial - Sub\u00e1rea: An\u00e1lise de Garantias","id":13188,"slug":"analista-area-desenvolvimento-empresarial-subarea-analise-de-garantias"}],"orgaos":[{"nome":"Financiadora de Estudos e Projetos","sigla":"FINEP","id":2498,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"finep"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um estudo coletou dados acerca do n\u00famero de problemas ocorridos na execu\u00e7\u00e3o de 5 projetos cient\u00edficos, e os resultados obtidos foram: 3, 8, 6, 10 e 8. Com respeito aos dados hipot\u00e9ticos apresentados, que s\u00e3o realiza\u00e7\u00f5es de uma amostra aleat\u00f3ria simples de tamanho 5, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":23622,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Opera\u00e7\u00f5es - Sub\u00e1rea: An\u00e1lise de Garantias","id":13186,"slug":"analista-area-operacoes-subarea-analise-de-garantias"},"orgao":{"nome":"Financiadora de Estudos e Projetos","sigla":"FINEP","id":2498,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"finep"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"finep-2009-cespe-cebraspe-analista-area-operacoes-subarea-analise-de-garantias-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FINEP - Analista - \u00c1rea Opera\u00e7\u00f5es - Sub\u00e1rea: An\u00e1lise de Garantias - 2009"},{"id":23623,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Opera\u00e7\u00f5es - Sub\u00e1rea: An\u00e1lise de Garantias","id":13186,"slug":"analista-area-operacoes-subarea-analise-de-garantias"},"orgao":{"nome":"Financiadora de Estudos e Projetos","sigla":"FINEP","id":2498,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"finep"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"finep-2009-cespe-cebraspe-analista-area-operacoes-subarea-analise-de-garantias-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FINEP - Analista - \u00c1rea Opera\u00e7\u00f5es - Sub\u00e1rea: An\u00e1lise de Garantias - 2009"},{"id":26057,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Pol\u00edticas P\u00fablicas - Sub\u00e1rea: An\u00e1lise de Garantias","id":13187,"slug":"analista-area-politicas-publicas-subarea-analise-de-garantias"},"orgao":{"nome":"Financiadora de Estudos e Projetos","sigla":"FINEP","id":2498,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"finep"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"finep-2009-cespe-cebraspe-analista-area-politicas-publicas-subarea-analise-de-garantias-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FINEP - Analista - \u00c1rea Pol\u00edticas P\u00fablicas - Sub\u00e1rea: An\u00e1lise de Garantias - 2009"},{"id":26058,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Desenvolvimento Empresarial - Sub\u00e1rea: An\u00e1lise de Garantias","id":13188,"slug":"analista-area-desenvolvimento-empresarial-subarea-analise-de-garantias"},"orgao":{"nome":"Financiadora de Estudos e Projetos","sigla":"FINEP","id":2498,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"finep"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"finep-2009-cespe-cebraspe-analista-area-desenvolvimento-empresarial-subarea-analise-de-garantias-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FINEP - Analista - \u00c1rea Desenvolvimento Empresarial - Sub\u00e1rea: An\u00e1lise de Garantias - 2009"},{"id":26059,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Pol\u00edticas P\u00fablicas - Sub\u00e1rea: An\u00e1lise de Garantias","id":13187,"slug":"analista-area-politicas-publicas-subarea-analise-de-garantias"},"orgao":{"nome":"Financiadora de Estudos e Projetos","sigla":"FINEP","id":2498,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"finep"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"finep-2009-cespe-cebraspe-analista-area-politicas-publicas-subarea-analise-de-garantias-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FINEP - Analista - \u00c1rea Pol\u00edticas P\u00fablicas - Sub\u00e1rea: An\u00e1lise de Garantias - 2009"},{"id":26060,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Desenvolvimento Empresarial - Sub\u00e1rea: An\u00e1lise de Garantias","id":13188,"slug":"analista-area-desenvolvimento-empresarial-subarea-analise-de-garantias"},"orgao":{"nome":"Financiadora de Estudos e Projetos","sigla":"FINEP","id":2498,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"finep"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"finep-2009-cespe-cebraspe-analista-area-desenvolvimento-empresarial-subarea-analise-de-garantias-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FINEP - Analista - \u00c1rea Desenvolvimento Empresarial - Sub\u00e1rea: An\u00e1lise de Garantias - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-24 09:35:31","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"},{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"},{"id":248,"descricao":"Pol\u00edticas P\u00fablicas"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":800631,"hashId":"b1c2b1a7bfa1f9a5dd8bc2e14ff29a02","enunciado":"<p>Um estudo coletou dados acerca do n\u00famero de problemas\r\nocorridos na execu\u00e7\u00e3o de 5 projetos cient\u00edficos, e os resultados obtidos\r\nforam: 3, 8, 6, 10 e 8.\r\n<\/p><p>Com respeito aos dados hipot\u00e9ticos apresentados, que s\u00e3o realiza\u00e7\u00f5es de\r\numa amostra aleat\u00f3ria simples de tamanho 5, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.<\/p>","resposta":2758450,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O desvio padr\u00e3o amostral \u00e9 maior que 2 e menor que 3.","id":2758450,"corpo":"O desvio padr\u00e3o amostral \u00e9 maior que 2 e menor que 3.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A mediana \u00e9 igual a 6.","id":2758451,"corpo":"A mediana \u00e9 igual a 6.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O desvio m\u00e9dio \u00e9 igual a zero.","id":2758452,"corpo":"O desvio m\u00e9dio \u00e9 igual a zero.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O valor m\u00e1ximo observado na amostra (10) corresponde \u00e0 moda da distribui\u00e7\u00e3o.","id":2758453,"corpo":"O valor m\u00e1ximo observado na amostra (10) corresponde \u00e0 moda da\r\ndistribui\u00e7\u00e3o.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O coeficiente de varia\u00e7\u00e3o \u00e9 maior ou igual a 1.","id":2758454,"corpo":"O coeficiente de varia\u00e7\u00e3o \u00e9 maior ou igual a 1.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":333685,"enunciado":"","rotulo":46,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 46","ordem":46},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Estat\u00edstica","oab":false,"nome":"Estat\u00edstica","pai":null,"assunto_raiz":43,"materia":true,"id":43,"slug":"estatistica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Estat\u00edstica Descritiva","oab":false,"nome":"Estat\u00edstica Descritiva","pai":43,"assunto_raiz":43,"materia":false,"id":416549,"slug":"estatistica-estatistica-descritiva"}],"slug":"estatistica\/800631","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Opera\u00e7\u00f5es - Sub\u00e1rea: An\u00e1lise de Garantias","id":13186,"slug":"analista-area-operacoes-subarea-analise-de-garantias"},{"descricao":"Analista - \u00c1rea Pol\u00edticas P\u00fablicas - Sub\u00e1rea: An\u00e1lise de Garantias","id":13187,"slug":"analista-area-politicas-publicas-subarea-analise-de-garantias"},{"descricao":"Analista - \u00c1rea Desenvolvimento Empresarial - Sub\u00e1rea: An\u00e1lise de Garantias","id":13188,"slug":"analista-area-desenvolvimento-empresarial-subarea-analise-de-garantias"}],"orgaos":[{"nome":"Financiadora de Estudos e Projetos","sigla":"FINEP","id":2498,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"finep"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com respeito ao teste cujas hip\u00f3teses nula e alternativa s\u00e3o, respectivamente, H0: &#956; $ 7 horas e HA: &#956; &lt; 7 horas, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":23622,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Opera\u00e7\u00f5es - Sub\u00e1rea: An\u00e1lise de Garantias","id":13186,"slug":"analista-area-operacoes-subarea-analise-de-garantias"},"orgao":{"nome":"Financiadora de Estudos e Projetos","sigla":"FINEP","id":2498,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"finep"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"finep-2009-cespe-cebraspe-analista-area-operacoes-subarea-analise-de-garantias-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FINEP - Analista - \u00c1rea Opera\u00e7\u00f5es - Sub\u00e1rea: An\u00e1lise de Garantias - 2009"},{"id":23623,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Opera\u00e7\u00f5es - Sub\u00e1rea: An\u00e1lise de Garantias","id":13186,"slug":"analista-area-operacoes-subarea-analise-de-garantias"},"orgao":{"nome":"Financiadora de Estudos e Projetos","sigla":"FINEP","id":2498,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"finep"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"finep-2009-cespe-cebraspe-analista-area-operacoes-subarea-analise-de-garantias-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FINEP - Analista - \u00c1rea Opera\u00e7\u00f5es - Sub\u00e1rea: An\u00e1lise de Garantias - 2009"},{"id":26057,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Pol\u00edticas P\u00fablicas - Sub\u00e1rea: An\u00e1lise de Garantias","id":13187,"slug":"analista-area-politicas-publicas-subarea-analise-de-garantias"},"orgao":{"nome":"Financiadora de Estudos e Projetos","sigla":"FINEP","id":2498,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"finep"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"finep-2009-cespe-cebraspe-analista-area-politicas-publicas-subarea-analise-de-garantias-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FINEP - Analista - \u00c1rea Pol\u00edticas P\u00fablicas - Sub\u00e1rea: An\u00e1lise de Garantias - 2009"},{"id":26058,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Desenvolvimento Empresarial - Sub\u00e1rea: An\u00e1lise de Garantias","id":13188,"slug":"analista-area-desenvolvimento-empresarial-subarea-analise-de-garantias"},"orgao":{"nome":"Financiadora de Estudos e Projetos","sigla":"FINEP","id":2498,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"finep"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"finep-2009-cespe-cebraspe-analista-area-desenvolvimento-empresarial-subarea-analise-de-garantias-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FINEP - Analista - \u00c1rea Desenvolvimento Empresarial - Sub\u00e1rea: An\u00e1lise de Garantias - 2009"},{"id":26059,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Pol\u00edticas P\u00fablicas - Sub\u00e1rea: An\u00e1lise de Garantias","id":13187,"slug":"analista-area-politicas-publicas-subarea-analise-de-garantias"},"orgao":{"nome":"Financiadora de Estudos e Projetos","sigla":"FINEP","id":2498,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"finep"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"finep-2009-cespe-cebraspe-analista-area-politicas-publicas-subarea-analise-de-garantias-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FINEP - Analista - \u00c1rea Pol\u00edticas P\u00fablicas - Sub\u00e1rea: An\u00e1lise de Garantias - 2009"},{"id":26060,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Desenvolvimento Empresarial - Sub\u00e1rea: An\u00e1lise de Garantias","id":13188,"slug":"analista-area-desenvolvimento-empresarial-subarea-analise-de-garantias"},"orgao":{"nome":"Financiadora de Estudos e Projetos","sigla":"FINEP","id":2498,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"finep"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"finep-2009-cespe-cebraspe-analista-area-desenvolvimento-empresarial-subarea-analise-de-garantias-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FINEP - Analista - \u00c1rea Desenvolvimento Empresarial - Sub\u00e1rea: An\u00e1lise de Garantias - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-24 09:35:31","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"},{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"},{"id":248,"descricao":"Pol\u00edticas P\u00fablicas"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":800630,"hashId":"88ca83506dbfff209c120ae1f66b6fe8","enunciado":"Com respeito ao teste cujas hip\u00f3teses nula e alternativa s\u00e3o,\r\nrespectivamente, H0: &#956; $ 7 horas e HA: &#956; &lt; 7 horas, assinale\r\na op\u00e7\u00e3o correta.","resposta":2758449,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Se o n\u00edvel de signific\u00e2ncia do teste for igual a 5%, ent\u00e3o a hip\u00f3tese nula deve ser rejeitada.","id":2758445,"corpo":"Se o n\u00edvel de signific\u00e2ncia do teste for igual a 5%, ent\u00e3o\r\na hip\u00f3tese nula deve ser rejeitada.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O erro padr\u00e3o da m\u00e9dia amostral \u00e9 igual a 3 horas.","id":2758446,"corpo":"O erro padr\u00e3o da m\u00e9dia amostral \u00e9 igual a 3 horas.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O n\u00edvel descritivo do teste \u00e9 igual a 1%.","id":2758447,"corpo":"O n\u00edvel descritivo do teste \u00e9 igual a 1%.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O poder (ou pot\u00eancia) do teste independe do tamanho da amostra.","id":2758448,"corpo":"O poder (ou pot\u00eancia) do teste independe do tamanho\r\nda amostra.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Se a probabilidade de se cometer o erro do tipo I for igual a 0,02 e &#956; for igual a 3, ent\u00e3o a probabilidade de se cometer o erro do tipo II tamb\u00e9m ser\u00e1 igual a 0,02.","id":2758449,"corpo":"Se a probabilidade de se cometer o erro do tipo I for\r\nigual a 0,02 e &#956; for igual a 3, ent\u00e3o a probabilidade de\r\nse cometer o erro do tipo II tamb\u00e9m ser\u00e1 igual a 0,02.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":333684,"enunciado":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/23622\/147.gif\">","rotulo":44,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 44 a 45","ordem":44},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Estat\u00edstica","oab":false,"nome":"Estat\u00edstica","pai":null,"assunto_raiz":43,"materia":true,"id":43,"slug":"estatistica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Caracter\u00edsticas da M\u00e9dia Amostral","oab":false,"nome":"Caracter\u00edsticas da M\u00e9dia Amostral","pai":416522,"assunto_raiz":43,"materia":false,"id":7291,"slug":"estatistica-caracteristicas-da-media-amostral"}],"slug":"estatistica\/800630","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea An\u00e1lise de Garantias","id":6833,"slug":"analista-area-analise-de-garantias"},{"descricao":"Analista - \u00c1rea Opera\u00e7\u00f5es - Sub\u00e1rea: An\u00e1lise de Garantias","id":13186,"slug":"analista-area-operacoes-subarea-analise-de-garantias"},{"descricao":"Analista - \u00c1rea Pol\u00edticas P\u00fablicas - Sub\u00e1rea: An\u00e1lise de Garantias","id":13187,"slug":"analista-area-politicas-publicas-subarea-analise-de-garantias"},{"descricao":"Analista - \u00c1rea Desenvolvimento Empresarial - Sub\u00e1rea: An\u00e1lise de Garantias","id":13188,"slug":"analista-area-desenvolvimento-empresarial-subarea-analise-de-garantias"}],"orgaos":[{"nome":"Financiadora de Estudos e Projetos","sigla":"FINEP","id":2498,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"finep"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A avalia\u00e7\u00e3o das propriedades rurais deve incluir as benfeitorias f\u00edsicas existentes no im\u00f3vel. No valor das m\u00e1quinas e dos implementos inclu\u00eddos no pre\u00e7o final de um im\u00f3vel rural, devem ser considerados, obrigatoriamente,","provas":[{"id":23622,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea An\u00e1lise de Garantias","id":6833,"slug":"analista-area-analise-de-garantias"},"orgao":{"nome":"Financiadora de Estudos e Projetos","sigla":"FINEP","id":2498,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"finep"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"finep-2009-cespe-cebraspe-analista-area-operacoes-subarea-analise-de-garantias-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FINEP - Analista - \u00c1rea Opera\u00e7\u00f5es - Sub\u00e1rea: An\u00e1lise de Garantias - 2009"},{"id":23623,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Opera\u00e7\u00f5es - Sub\u00e1rea: An\u00e1lise de Garantias","id":13186,"slug":"analista-area-operacoes-subarea-analise-de-garantias"},"orgao":{"nome":"Financiadora de Estudos e Projetos","sigla":"FINEP","id":2498,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"finep"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"finep-2009-cespe-cebraspe-analista-area-operacoes-subarea-analise-de-garantias-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FINEP - Analista - \u00c1rea Opera\u00e7\u00f5es - Sub\u00e1rea: An\u00e1lise de Garantias - 2009"},{"id":26057,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Pol\u00edticas P\u00fablicas - Sub\u00e1rea: An\u00e1lise de Garantias","id":13187,"slug":"analista-area-politicas-publicas-subarea-analise-de-garantias"},"orgao":{"nome":"Financiadora de Estudos e Projetos","sigla":"FINEP","id":2498,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"finep"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"finep-2009-cespe-cebraspe-analista-area-politicas-publicas-subarea-analise-de-garantias-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FINEP - Analista - \u00c1rea Pol\u00edticas P\u00fablicas - Sub\u00e1rea: An\u00e1lise de Garantias - 2009"},{"id":26058,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Desenvolvimento Empresarial - Sub\u00e1rea: An\u00e1lise de Garantias","id":13188,"slug":"analista-area-desenvolvimento-empresarial-subarea-analise-de-garantias"},"orgao":{"nome":"Financiadora de Estudos e Projetos","sigla":"FINEP","id":2498,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"finep"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"finep-2009-cespe-cebraspe-analista-area-desenvolvimento-empresarial-subarea-analise-de-garantias-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FINEP - Analista - \u00c1rea Desenvolvimento Empresarial - Sub\u00e1rea: An\u00e1lise de Garantias - 2009"},{"id":26059,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Pol\u00edticas P\u00fablicas - Sub\u00e1rea: An\u00e1lise de Garantias","id":13187,"slug":"analista-area-politicas-publicas-subarea-analise-de-garantias"},"orgao":{"nome":"Financiadora de Estudos e Projetos","sigla":"FINEP","id":2498,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"finep"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"finep-2009-cespe-cebraspe-analista-area-politicas-publicas-subarea-analise-de-garantias-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FINEP - Analista - \u00c1rea Pol\u00edticas P\u00fablicas - Sub\u00e1rea: An\u00e1lise de Garantias - 2009"},{"id":26060,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Desenvolvimento Empresarial - Sub\u00e1rea: An\u00e1lise de Garantias","id":13188,"slug":"analista-area-desenvolvimento-empresarial-subarea-analise-de-garantias"},"orgao":{"nome":"Financiadora de Estudos e Projetos","sigla":"FINEP","id":2498,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"finep"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"finep-2009-cespe-cebraspe-analista-area-desenvolvimento-empresarial-subarea-analise-de-garantias-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FINEP - Analista - \u00c1rea Desenvolvimento Empresarial - Sub\u00e1rea: An\u00e1lise de Garantias - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-24 09:35:40","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"},{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"},{"id":248,"descricao":"Pol\u00edticas P\u00fablicas"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":800644,"hashId":"44669f8e7ecb601a116333aa6f0364ed","enunciado":"A avalia\u00e7\u00e3o das propriedades rurais deve incluir as benfeitorias\r\nf\u00edsicas existentes no im\u00f3vel. No valor das m\u00e1quinas e dos\r\nimplementos inclu\u00eddos no pre\u00e7o final de um im\u00f3vel rural,\r\ndevem ser considerados, obrigatoriamente,","resposta":2758519,"anulada":false,"rotulo":59,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a esperan\u00e7a de vida, a vida aparente, a escritura e a perda de utilidade.","id":2758515,"corpo":"a esperan\u00e7a de vida, a vida aparente, a escritura e a perda\r\nde utilidade.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o certificado de registro, a vida \u00fatil, a deteriora\u00e7\u00e3o e a deprecia\u00e7\u00e3o.","id":2758516,"corpo":"o certificado de registro, a vida \u00fatil, a deteriora\u00e7\u00e3o e a\r\ndeprecia\u00e7\u00e3o.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a deteriora\u00e7\u00e3o, a deprecia\u00e7\u00e3o, a homogeneiza\u00e7\u00e3o e a obsolesc\u00eancia.","id":2758517,"corpo":"a deteriora\u00e7\u00e3o, a deprecia\u00e7\u00e3o, a homogeneiza\u00e7\u00e3o e a\r\nobsolesc\u00eancia.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a homogeneiza\u00e7\u00e3o, o certificado de registro, a vida \u00fatil e a vida aparente.","id":2758518,"corpo":"a homogeneiza\u00e7\u00e3o, o certificado de registro, a vida \u00fatil e\r\na vida aparente.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a vida \u00fatil, a deprecia\u00e7\u00e3o, a deteriora\u00e7\u00e3o, a obsolesc\u00eancia e a perda de utilidade.","id":2758519,"corpo":"a vida \u00fatil, a deprecia\u00e7\u00e3o, a deteriora\u00e7\u00e3o, a obsolesc\u00eancia\r\ne a perda de utilidade.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":333687,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Avalia\u00e7\u00e3o Imobili\u00e1ria em Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Avalia\u00e7\u00e3o Imobili\u00e1ria em Engenharia Civil","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":416483,"slug":"engenharia-civil-avaliacao-imobiliaria-em-engenharia-civil"}],"slug":"engenharia-civil\/800644","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737,"slug":"funcab"}],"cargos":[{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Engenheiro Civil","id":13846,"slug":"perito-criminal-area-engenheiro-civil"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil de Rond\u00f4nia","sigla":"PC RO","id":531,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"pc-ro-ro"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 pega do cimento:","provas":[{"id":77421,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Engenheiro Civil","id":13846,"slug":"perito-criminal-area-engenheiro-civil"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil de Rond\u00f4nia","sigla":"PC RO","id":531,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"pc-ro-ro"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737,"slug":"funcab"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"pc-ro-ro-2009-funcab-perito-criminal-area-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"FUNCAB - PC RO - Perito Criminal - \u00c1rea Engenheiro Civil - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-30 04:06:52","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":2334597,"hashId":"6c75adcf4935dc0c164089c8ff7d5911","enunciado":"<p>Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 pega do cimento:<\/p>","resposta":9224670,"anulada":false,"rotulo":64,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"n\u00e3o sofre influ\u00eancia de temperaturas altas ou baixas.","id":9224667,"corpo":"<p>n\u00e3o sofre influ\u00eancia de temperaturas altas ou baixas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"quando feita sob forte compress\u00e3o, reduz a resist\u00eancia da argamassa depois de endurecida.","id":9224668,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">quando feita sob forte compress\u00e3o, reduz a resist\u00eancia da argamassa depois de endurecida.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00e9 acelerada pelo sulfato e clorureto de c\u00e1lcio, em pequena popor\u00e7\u00e3o na \u00e1gua.","id":9224669,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e9 acelerada pelo sulfato e clorureto de c\u00e1lcio, em pequena popor\u00e7\u00e3o na \u00e1gua.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" \u00e9 retardada pelos carbonatos e silicatos alcalinos.","id":9224670,"corpo":"<p> \u00e9 retardada pelos carbonatos e silicatos alcalinos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":" o endurecimento \u00e9 um pouco maior em presen\u00e7a do ar e desde que a massa seja convenientemente curada.","id":9224671,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> o endurecimento \u00e9 um pouco maior em presen\u00e7a do ar e desde que a massa seja convenientemente curada.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":524671,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 80","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737,"slug":"funcab"}],"cargos":[{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Engenheiro Civil","id":13846,"slug":"perito-criminal-area-engenheiro-civil"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil de Rond\u00f4nia","sigla":"PC RO","id":531,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"pc-ro-ro"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os oito primeiros passos para a implanta\u00e7\u00e3o do anteprojeto geom\u00e9trico apresentam, normalmente, a seguinte sequ\u00eancia:","provas":[{"id":77421,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Engenheiro Civil","id":13846,"slug":"perito-criminal-area-engenheiro-civil"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil de Rond\u00f4nia","sigla":"PC RO","id":531,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"pc-ro-ro"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737,"slug":"funcab"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"pc-ro-ro-2009-funcab-perito-criminal-area-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"FUNCAB - PC RO - Perito Criminal - \u00c1rea Engenheiro Civil - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-30 04:06:53","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":2334624,"hashId":"d1c9bf8da26587cd7aa81624edef868c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os oito primeiros passos para a implanta\u00e7\u00e3o do anteprojeto geom\u00e9trico apresentam, normalmente, a seguinte sequ\u00eancia:<\/p>","resposta":9224793,"anulada":false,"rotulo":78,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"identifica\u00e7\u00e3o dos pontos obrigados, exame do terreno ao longo da diretriz, defini\u00e7\u00e3o das coordenadas dos PIs, escolha dos pontos de interse\u00e7\u00e3o das tangentes (PI), c\u00e1lculo dos comprimentos das tangentes e das deflex\u00f5es, c\u00e1lculo das coordenadas dos pontos not\u00e1veis das curvas, escolha dos raios mais convenientes para as curvas circulares, c\u00e1lculo do estaqueamento do tra\u00e7ado.","id":9224793,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">identifica\u00e7\u00e3o dos pontos obrigados, exame do terreno ao longo da diretriz, defini\u00e7\u00e3o das coordenadas dos PIs, escolha dos pontos de interse\u00e7\u00e3o das tangentes (PI), c\u00e1lculo dos comprimentos das tangentes e das deflex\u00f5es, c\u00e1lculo das coordenadas dos pontos not\u00e1veis das curvas, escolha dos raios mais convenientes para as curvas circulares, c\u00e1lculo do estaqueamento do tra\u00e7ado.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" exame do terreno ao longo da diretriz, identifica\u00e7\u00e3o dos pontos obrigados, escolha dos pontos de interse\u00e7\u00e3o das tangentes (PI), defini\u00e7\u00e3o das coordenadas dos PIs, c\u00e1lculo dos comprimentos das tangentes e das deflex\u00f5es, escolha dos raios mais convenientes para as curvas circulares, c\u00e1lculo das coordenadas dos pontos not\u00e1veis das curvas, c\u00e1lculo do estaqueamento do tra\u00e7ado.","id":9224794,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> exame do terreno ao longo da diretriz, identifica\u00e7\u00e3o dos pontos obrigados, escolha dos pontos de interse\u00e7\u00e3o das tangentes (PI), defini\u00e7\u00e3o das coordenadas dos PIs, c\u00e1lculo dos comprimentos das tangentes e das deflex\u00f5es, escolha dos raios mais convenientes para as curvas circulares, c\u00e1lculo das coordenadas dos pontos not\u00e1veis das curvas, c\u00e1lculo do estaqueamento do tra\u00e7ado.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" identifica\u00e7\u00e3o dos pontos obrigados, exame do terreno ao longo da diretriz, escolha dos pontos de interse\u00e7\u00e3o das tangentes (PI), defini\u00e7\u00e3o das coordenadas dos PIs, c\u00e1lculo dos comprimentos das tangentes e das deflex\u00f5es, c\u00e1lculo das coordenadas dos pontos not\u00e1veis das curvas, escolha dos raios mais convenientes para as curvas circulares, c\u00e1lculo do estaqueamento do tra\u00e7ado.","id":9224795,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> identifica\u00e7\u00e3o dos pontos obrigados, exame do terreno ao longo da diretriz, escolha dos pontos de interse\u00e7\u00e3o das tangentes (PI), defini\u00e7\u00e3o das coordenadas dos PIs, c\u00e1lculo dos comprimentos das tangentes e das deflex\u00f5es, c\u00e1lculo das coordenadas dos pontos not\u00e1veis das curvas, escolha dos raios mais convenientes para as curvas circulares, c\u00e1lculo do estaqueamento do tra\u00e7ado.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" exame do terreno ao longo da diretriz, identifica\u00e7\u00e3o dos pontos obrigados, c\u00e1lculo dos comprimentos das tangentes e das deflex\u00f5es, escolha dos pontos de interse\u00e7\u00e3o das tangentes (PI), defini\u00e7\u00e3o das coordenadas dos PIs, c\u00e1lculo das coordenadas dos pontos not\u00e1veis das curvas, escolha dos raios mais convenientes para as curvas circulares, c\u00e1lculo do estaqueamento do tra\u00e7ado.","id":9224796,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> exame do terreno ao longo da diretriz, identifica\u00e7\u00e3o dos pontos obrigados, c\u00e1lculo dos comprimentos das tangentes e das deflex\u00f5es, escolha dos pontos de interse\u00e7\u00e3o das tangentes (PI), defini\u00e7\u00e3o das coordenadas dos PIs, c\u00e1lculo das coordenadas dos pontos not\u00e1veis das curvas, escolha dos raios mais convenientes para as curvas circulares, c\u00e1lculo do estaqueamento do tra\u00e7ado.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":" identifica\u00e7\u00e3o dos pontos obrigados, exame do terreno ao longo da diretriz, c\u00e1lculo do estaqueamento do tra\u00e7ado, escolha dos pontos de interse\u00e7\u00e3o das tangentes (PI), defini\u00e7\u00e3o das coordenadas dos PIs, c\u00e1lculo dos comprimentos das tangentes e das deflex\u00f5es, escolha dos raios mais convenientes para as curvas circulares, c\u00e1lculo das coordenadas dos pontos not\u00e1veis das curvas.","id":9224797,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> identifica\u00e7\u00e3o dos pontos obrigados, exame do terreno ao longo da diretriz, c\u00e1lculo do estaqueamento do tra\u00e7ado, escolha dos pontos de interse\u00e7\u00e3o das tangentes (PI), defini\u00e7\u00e3o das coordenadas dos PIs, c\u00e1lculo dos comprimentos das tangentes e das deflex\u00f5es, escolha dos raios mais convenientes para as curvas circulares, c\u00e1lculo das coordenadas dos pontos not\u00e1veis das curvas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":524671,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 80","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737,"slug":"funcab"}],"cargos":[{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Engenheiro Civil","id":13846,"slug":"perito-criminal-area-engenheiro-civil"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil de Rond\u00f4nia","sigla":"PC RO","id":531,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"pc-ro-ro"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando a viga simplesmente apoiada da figura abaixo, os valores corretos para R1, R2, FC1, FC2, FC3, M1 e M2 s\u00e3o, respectivamente:","provas":[{"id":77421,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Engenheiro Civil","id":13846,"slug":"perito-criminal-area-engenheiro-civil"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil de Rond\u00f4nia","sigla":"PC RO","id":531,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"pc-ro-ro"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737,"slug":"funcab"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"pc-ro-ro-2009-funcab-perito-criminal-area-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"FUNCAB - PC RO - Perito Criminal - \u00c1rea Engenheiro Civil - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-30 04:06:53","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":2334625,"hashId":"614c559fcc701033837cf83bb217646f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando a viga simplesmente apoiada da figura abaixo, os valores corretos para R1, R2, FC1, FC2, FC3, M1 e M2 s\u00e3o, respectivamente:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/77421\/questao\/2334625-20220406133130000000-0.png\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\"><\/p>","resposta":9224802,"anulada":false,"rotulo":79,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"3500 kg, 2500 kg, 3500 kg, 1500 kg, 2500 kg, 7000 kg\/m, 10000 kg\/m.","id":9224798,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">3500 kg, 2500 kg, 3500 kg, 1500 kg, 2500 kg, 7000 kg\/m, 10000 kg\/m.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"2500 kg, 3500 kg, 3500 kg, 1500 kg, 2500 kg, 8000 kg\/m, 10000 kg\/m.","id":9224799,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">2500 kg, 3500 kg, 3500 kg, 1500 kg, 2500 kg, 8000 kg\/m, 10000 kg\/m.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"2500 kg, 2500 kg, 3500 kg, 2500 kg, 2500 kg, 8000 kg\/m, 12000 kg\/m.","id":9224800,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">2500 kg, 2500 kg, 3500 kg, 2500 kg, 2500 kg, 8000 kg\/m, 12000 kg\/m.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"3500 kg, 2500 kg, 2500 kg, 1500 kg, 1500 kg, 7000 kg\/m, 12000 kg\/m.","id":9224801,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">3500 kg, 2500 kg, 2500 kg, 1500 kg, 1500 kg, 7000 kg\/m, 12000 kg\/m.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":" 3500 kg, 1500 kg, 2500 kg, 2500 kg, 1500 kg, 6000 kg\/m, 10000 kg\/m.","id":9224802,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> 3500 kg, 1500 kg, 2500 kg, 2500 kg, 1500 kg, 6000 kg\/m, 10000 kg\/m.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":524671,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 80","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Direito","id":513,"slug":"analista-judiciario-area-direito"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Par\u00e1","sigla":"TJ PA","id":1134,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"tj-pa-pa"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O artigo 13, do C\u00f3digo Penal Brasileiro, que trata do resultado, ou seja, do efeito material da conduta humana, n\u00e3o se aplica aos crimes:","provas":[{"id":21070,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Direito","id":513,"slug":"analista-judiciario-area-direito"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Par\u00e1","sigla":"TJ PA","id":1134,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"tj-pa-pa"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"tj-pa-pa-2009-fcc-analista-judiciario-area-direito","tipo":1,"nome":"FCC - TJ PA - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Direito - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-29 10:38:50","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":706385,"hashId":"127972c28795ea27de76bf737db9b5be","enunciado":"O artigo 13, do C\u00f3digo Penal Brasileiro, que trata do resultado,\r\nou seja, do efeito material da conduta humana,\r\nn\u00e3o se aplica aos crimes:","resposta":2417479,"anulada":false,"rotulo":59,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"habituais, comissivos e de mera conduta.","id":2417477,"corpo":"habituais, comissivos e de mera conduta.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"permanentes, formais e comissivos.","id":2417478,"corpo":"permanentes, formais e comissivos.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"formais, omissivos pr\u00f3prios e de mera conduta.","id":2417479,"corpo":"formais, omissivos pr\u00f3prios e de mera conduta.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"comissivos, culposos e formais.","id":2417480,"corpo":"comissivos, culposos e formais.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"omissivos pr\u00f3prios, habituais e culposos.","id":2417481,"corpo":"omissivos pr\u00f3prios, habituais e culposos.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":315229,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Penal","oab":true,"nome":"Direito Penal","pai":null,"assunto_raiz":406223,"materia":true,"id":406223,"slug":"direito-penal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conduta","oab":false,"nome":"Conduta","pai":406256,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":413704,"slug":"direito-penal-conduta"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Elementos da Conduta","oab":false,"nome":"Elementos da Conduta","pai":413704,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":413710,"slug":"direito-penal-elementos-da-conduta"}],"slug":"direito-penal\/706385","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737,"slug":"funcab"}],"cargos":[{"descricao":"Delegado de Pol\u00edcia","id":6575,"slug":"delegado-de-policia"},{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia Florestal","id":4365,"slug":"perito-criminal-area-engenharia-florestal"},{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Engenheiro Civil","id":13846,"slug":"perito-criminal-area-engenheiro-civil"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil de Rond\u00f4nia","sigla":"PC RO","id":531,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"pc-ro-ro"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No Microsoft Office Word, conforme as marca\u00e7\u00f5es exibidas na r\u00e9gua abaixo, qual alternativa representa a correta formata\u00e7\u00e3o do texto a seguir?O projeto GUGU da Funcab promove a reintegra\u00e7\u00e3o f\u00edsica, ps\u00edquica e social de idosos atrav\u00e9s de atividades variadas em 28 n\u00facleos na cidade de Niter\u00f3i.","provas":[{"id":21404,"cargo":{"descricao":"Delegado de Pol\u00edcia","id":6575,"slug":"delegado-de-policia"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil de Rond\u00f4nia","sigla":"PC RO","id":531,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"pc-ro-ro"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737,"slug":"funcab"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"pc-ro-ro-2009-funcab-delegado-de-policia","tipo":1,"nome":"FUNCAB - PC RO - Delegado de Pol\u00edcia - 2009"},{"id":77427,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia Florestal","id":4365,"slug":"perito-criminal-area-engenharia-florestal"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil de Rond\u00f4nia","sigla":"PC RO","id":531,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"pc-ro-ro"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737,"slug":"funcab"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"pc-ro-ro-2009-funcab-perito-criminal-area-engenharia-florestal","tipo":1,"nome":"FUNCAB - PC RO - Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia Florestal - 2009"},{"id":77421,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Engenheiro Civil","id":13846,"slug":"perito-criminal-area-engenheiro-civil"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil de Rond\u00f4nia","sigla":"PC RO","id":531,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"pc-ro-ro"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737,"slug":"funcab"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"pc-ro-ro-2009-funcab-perito-criminal-area-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"FUNCAB - PC RO - Perito Criminal - \u00c1rea Engenheiro Civil - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-30 04:14:40","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Delegados (PF e PCs)","descricao":"Somente cargos de delegados de qualquer policia","id":17},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":53,"descricao":"Engenharia Florestal"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":717371,"hashId":"1992007558b2dfa5f6bbd34d5eb1f18c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No Microsoft Office Word, conforme as marca\u00e7\u00f5es exibidas na r\u00e9gua abaixo, qual alternativa representa a correta formata\u00e7\u00e3o do texto a seguir?<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/21404\/questao\/717371-20221027145204000000-0.png\" width=\"93\" style=\"\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>O projeto GUGU da Funcab promove a reintegra\u00e7\u00e3o f\u00edsica, ps\u00edquica e social de idosos atrav\u00e9s de atividades variadas em 28 n\u00facleos na cidade de Niter\u00f3i.<\/em><\/p>","resposta":2458961,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O projeto GUGU da Funcab promove a reintegra\u00e7\u00e3o f\u00edsica, ps\u00edquica e social de idosos atrav\u00e9s de atividades variadasem28 n\u00facleos na cidade de Niter\u00f3i.","id":2458961,"corpo":"<p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">O projeto GUGU da Funcab promove a reintegra\u00e7\u00e3o f\u00edsica, ps\u00edquica e social de idosos atrav\u00e9s de atividades variadasem28 n\u00facleos na cidade de Niter\u00f3i.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O projeto GUGU da Funcab promove a reintegra\u00e7\u00e3o f\u00edsica, ps\u00edquica e social de idosos atrav\u00e9s de atividades variadasem28 n\u00facleos na cidade de Niter\u00f3i.","id":2458962,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O projeto GUGU da Funcab promove a reintegra\u00e7\u00e3o f\u00edsica, ps\u00edquica e social de idosos atrav\u00e9s de atividades variadasem28 n\u00facleos na cidade de Niter\u00f3i.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O projeto GUGU da Funcab promove a reintegra\u00e7\u00e3o f\u00edsica, ps\u00edquica e social de idosos atrav\u00e9s de atividades variadas em 28 n\u00facleos na cidade de Niter\u00f3i.","id":2458963,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O projeto GUGU da Funcab promove a reintegra\u00e7\u00e3o <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">f\u00edsica, ps\u00edquica e social de idosos atrav\u00e9s de <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">atividades variadas em 28 n\u00facleos na cidade de <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Niter\u00f3i.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O projeto GUGU da Funcab promove a reintegra\u00e7\u00e3o f\u00edsica, ps\u00edquica e social de idosos atrav\u00e9s de atividades variadas em 28 n\u00facleos na cidade de Niter\u00f3i.","id":2458964,"corpo":"<p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">O projeto GUGU da Funcab promove a reintegra\u00e7\u00e3o <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">f\u00edsica, ps\u00edquica e social de idosos atrav\u00e9s de <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">atividades variadas em 28 n\u00facleos na cidade de <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Niter\u00f3i.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Esta representa\u00e7\u00e3o n\u00e3o est\u00e1 relacionada \u00e0 formata\u00e7\u00e3o de par\u00e1grafos do texto.","id":2458965,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Esta representa\u00e7\u00e3o n\u00e3o est\u00e1 relacionada \u00e0 formata\u00e7\u00e3o de par\u00e1grafos do texto.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":317255,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Word","oab":false,"nome":"Microsoft Word","pai":420355,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405112,"slug":"informatica-microsoft-word"}],"slug":"informatica\/717371","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737,"slug":"funcab"}],"cargos":[{"descricao":"Delegado de Pol\u00edcia","id":6575,"slug":"delegado-de-policia"},{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia Florestal","id":4365,"slug":"perito-criminal-area-engenharia-florestal"},{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Engenheiro Civil","id":13846,"slug":"perito-criminal-area-engenheiro-civil"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil de Rond\u00f4nia","sigla":"PC RO","id":531,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"pc-ro-ro"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O processo de gerenciamento de riscos de seguran\u00e7a da Microsoft \u00e9 dividido em quatro fases. Qual alternativa N\u00c3O representa uma dessas fases?","provas":[{"id":21404,"cargo":{"descricao":"Delegado de Pol\u00edcia","id":6575,"slug":"delegado-de-policia"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil de Rond\u00f4nia","sigla":"PC RO","id":531,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"pc-ro-ro"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737,"slug":"funcab"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"pc-ro-ro-2009-funcab-delegado-de-policia","tipo":1,"nome":"FUNCAB - PC RO - Delegado de Pol\u00edcia - 2009"},{"id":77427,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia Florestal","id":4365,"slug":"perito-criminal-area-engenharia-florestal"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil de Rond\u00f4nia","sigla":"PC RO","id":531,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"pc-ro-ro"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737,"slug":"funcab"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"pc-ro-ro-2009-funcab-perito-criminal-area-engenharia-florestal","tipo":1,"nome":"FUNCAB - PC RO - Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia Florestal - 2009"},{"id":77421,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Engenheiro Civil","id":13846,"slug":"perito-criminal-area-engenheiro-civil"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil de Rond\u00f4nia","sigla":"PC RO","id":531,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"pc-ro-ro"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737,"slug":"funcab"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"pc-ro-ro-2009-funcab-perito-criminal-area-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"FUNCAB - PC RO - Perito Criminal - \u00c1rea Engenheiro Civil - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-30 04:14:40","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Delegados (PF e PCs)","descricao":"Somente cargos de delegados de qualquer policia","id":17},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":53,"descricao":"Engenharia Florestal"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":717377,"hashId":"89ba3faa0cfaedfa8489262aa62c8708","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O processo de gerenciamento de riscos de seguran\u00e7a da Microsoft \u00e9 dividido em quatro fases. Qual alternativa N\u00c3O representa uma dessas fases?<\/p>","resposta":2458995,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"An\u00e1lise da efic\u00e1cia do programa.","id":2458991,"corpo":"<p>An\u00e1lise da efic\u00e1cia do programa.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Avalia\u00e7\u00e3o de riscos.","id":2458992,"corpo":"<p>Avalia\u00e7\u00e3o de riscos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Implementa\u00e7\u00e3o de controles.","id":2458993,"corpo":"<p>Implementa\u00e7\u00e3o de controles.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Suporte \u00e0s decis\u00f5es.","id":2458994,"corpo":"<p>Suporte \u00e0s decis\u00f5es.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Implementa\u00e7\u00e3o de alta disponibilidade.","id":2458995,"corpo":"<p>Implementa\u00e7\u00e3o de alta disponibilidade.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":317255,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405067,"slug":"informatica-seguranca-da-informacao"}],"slug":"informatica\/717377","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737,"slug":"funcab"}],"cargos":[{"descricao":"Delegado de Pol\u00edcia","id":6575,"slug":"delegado-de-policia"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil de Rond\u00f4nia","sigla":"PC RO","id":531,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"pc-ro-ro"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando as assertivas abaixo, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":21404,"cargo":{"descricao":"Delegado de Pol\u00edcia","id":6575,"slug":"delegado-de-policia"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil de Rond\u00f4nia","sigla":"PC RO","id":531,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"pc-ro-ro"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737,"slug":"funcab"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"pc-ro-ro-2009-funcab-delegado-de-policia","tipo":1,"nome":"FUNCAB - PC RO - Delegado de Pol\u00edcia - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-30 04:14:40","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Delegados (PF e PCs)","descricao":"Somente cargos de delegados de qualquer policia","id":17}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":717381,"hashId":"cdca870873b716ce7e892ecc27977a07","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando as assertivas abaixo, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":2459013,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A participa\u00e7\u00e3o de membro do Minist\u00e9rio P\u00fablico na fase investigat\u00f3ria criminal, acarreta o seu impedimento ou suspei\u00e7\u00e3o para o oferecimento da den\u00fancia.","id":2459011,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A participa\u00e7\u00e3o de membro do Minist\u00e9rio P\u00fablico na fase investigat\u00f3ria criminal, acarreta o seu impedimento ou suspei\u00e7\u00e3o para o oferecimento da den\u00fancia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O inqu\u00e9rito, em regra, dever\u00e1 terminar no prazo de 15 (quinze) dias se o indiciado tiver sido preso em flagrante ou estiver preso preventivamente, ou no prazo de 30 (trinta) dias, quando estiver solto, mediante fian\u00e7a ou sem ela.","id":2459012,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O inqu\u00e9rito, em regra, dever\u00e1 terminar no prazo de 15 (quinze) dias se o indiciado tiver sido preso em flagrante ou estiver preso preventivamente, ou no prazo de 30 (trinta) dias, quando estiver solto, mediante fian\u00e7a ou sem ela.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00c9 direito do defensor, no interesse do representado, ter acesso amplo aos elementos de prova que, j\u00e1 documentados em procedimento investigat\u00f3rio realizado por \u00f3rg\u00e3o com compet\u00eancia de pol\u00edcia judici\u00e1ria, digam respeito ao exerc\u00edcio do direito de defesa.","id":2459013,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 direito do defensor, no interesse do representado, ter acesso amplo aos elementos de prova que, j\u00e1 documentados em procedimento investigat\u00f3rio realizado por \u00f3rg\u00e3o com compet\u00eancia de pol\u00edcia judici\u00e1ria, digam respeito ao exerc\u00edcio do direito de defesa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Quando o fato for de dif\u00edcil elucida\u00e7\u00e3o, ainda que o indiciado esteja preso, pode a autoridade policial requerer ao juiz a devolu\u00e7\u00e3o dos autos, para ulteriores dilig\u00eancias, que dever\u00e3o ser realizadas no prazo perempt\u00f3rio de 10 (dez) dias.","id":2459014,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Quando o fato for de dif\u00edcil elucida\u00e7\u00e3o, ainda que o indiciado esteja preso, pode a autoridade policial requerer ao juiz a devolu\u00e7\u00e3o dos autos, para ulteriores dilig\u00eancias, que dever\u00e3o ser realizadas no prazo perempt\u00f3rio de 10 (dez) dias.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A autoridade policial est\u00e1 sempre obrigada a realizar as dilig\u00eancias requeridas pelo ofendido, ou seu representante legal.","id":2459015,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A autoridade policial est\u00e1 sempre obrigada a realizar as dilig\u00eancias requeridas pelo ofendido, ou seu representante legal.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":317256,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 41 a 60","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Processual Penal","oab":true,"nome":"Direito Processual Penal","pai":null,"assunto_raiz":406602,"materia":true,"id":406602,"slug":"direito-processual-penal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Das Provas","oab":true,"nome":"Das Provas","pai":406602,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":406643,"slug":"direito-processual-penal-das-provas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Defensor","oab":true,"nome":"Defensor","pai":406660,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":406665,"slug":"direito-processual-penal-defensor"}],"slug":"direito-processual-penal\/717381","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737,"slug":"funcab"}],"cargos":[{"descricao":"Delegado de Pol\u00edcia","id":6575,"slug":"delegado-de-policia"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil de Rond\u00f4nia","sigla":"PC RO","id":531,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"pc-ro-ro"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No que se refere \u00e0s provas no processo penal brasileiro, \u00e9 correto afirmar que:","provas":[{"id":21404,"cargo":{"descricao":"Delegado de Pol\u00edcia","id":6575,"slug":"delegado-de-policia"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil de Rond\u00f4nia","sigla":"PC RO","id":531,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"pc-ro-ro"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737,"slug":"funcab"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"pc-ro-ro-2009-funcab-delegado-de-policia","tipo":1,"nome":"FUNCAB - PC RO - Delegado de Pol\u00edcia - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-30 04:14:40","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Delegados (PF e PCs)","descricao":"Somente cargos de delegados de qualquer policia","id":17}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":717386,"hashId":"9d65cf794961d7266b71926fe9f4a47a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No que se refere \u00e0s provas no processo penal brasileiro, \u00e9 correto afirmar que:<\/p>","resposta":2459040,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"foram disciplinadas pela Lei n\u00ba 9.296\/96 a intercepta\u00e7\u00e3o, a escuta e a grava\u00e7\u00e3o telef\u00f4nica, que somente poder\u00e3o ser autorizadas judicialmente para fins de investiga\u00e7\u00e3o criminal.","id":2459036,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">foram disciplinadas pela Lei n\u00ba 9.296\/96 a intercepta\u00e7\u00e3o, a escuta e a grava\u00e7\u00e3o telef\u00f4nica, que somente poder\u00e3o ser autorizadas judicialmente para fins de investiga\u00e7\u00e3o criminal.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"no que diz respeito \u00e0 aprecia\u00e7\u00e3o da prova no processo penal, ap\u00f3s a reforma promovida pela Lei n\u00ba 11.690\/2008, passou a vigorar, como regra, o sistema da \u00edntima convic\u00e7\u00e3o.","id":2459037,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">no que diz respeito \u00e0 aprecia\u00e7\u00e3o da prova no processo penal, ap\u00f3s a reforma promovida pela Lei n\u00ba 11.690\/2008, passou a vigorar, como regra, o sistema da \u00edntima convic\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"os exames de corpo de delito e outras per\u00edcias ser\u00e3o feitos por dois peritos oficiais e, em sua falta, por duas pessoas id\u00f4neas, portadoras de diploma de curso superior.","id":2459038,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">os exames de corpo de delito e outras per\u00edcias ser\u00e3o feitos por dois peritos oficiais e, em sua falta, por duas pessoas id\u00f4neas, portadoras de diploma de curso superior.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"antes de realizar o interrogat\u00f3rio, dependendo da gravidade do crime, poder\u00e1 o juiz, por decis\u00e3o fundamentada, dispensar a entrevista do r\u00e9u com o seu defensor.","id":2459039,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">antes de realizar o interrogat\u00f3rio, dependendo da gravidade do crime, poder\u00e1 o juiz, por decis\u00e3o fundamentada, dispensar a entrevista do r\u00e9u com o seu defensor.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"o sil\u00eancio do acusado n\u00e3o importar\u00e1 confiss\u00e3o, mas poder\u00e1 constituir elemento para a forma\u00e7\u00e3o do convencimento do juiz.","id":2459040,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o sil\u00eancio do acusado n\u00e3o importar\u00e1 confiss\u00e3o, mas poder\u00e1 constituir elemento para a forma\u00e7\u00e3o do convencimento do juiz.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":317256,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 41 a 60","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Processual Penal","oab":true,"nome":"Direito Processual Penal","pai":null,"assunto_raiz":406602,"materia":true,"id":406602,"slug":"direito-processual-penal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Das Provas","oab":true,"nome":"Das Provas","pai":406602,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":406643,"slug":"direito-processual-penal-das-provas"}],"slug":"direito-processual-penal\/717386","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737,"slug":"funcab"}],"cargos":[{"descricao":"Delegado de Pol\u00edcia","id":6575,"slug":"delegado-de-policia"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil de Rond\u00f4nia","sigla":"PC RO","id":531,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"pc-ro-ro"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"T\u00edcio, 22 anos, convence Felisberta, sua namorada de 13 (treze) anos de idade, a juntos visitarem o Motel Lua Nova, recentemente inaugurado, sob o argumento de que se tratava de obra de importante interesse cultural para a cidade. Felisberta aceita inocentemente o convite e n\u00e3o resiste aos apelos de T\u00edcio, terminando por manter rela\u00e7\u00f5es sexuais com o namorado. Sobre a conduta descrita, \u00e9 correto afirmar que:","provas":[{"id":21404,"cargo":{"descricao":"Delegado de Pol\u00edcia","id":6575,"slug":"delegado-de-policia"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil de Rond\u00f4nia","sigla":"PC RO","id":531,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"pc-ro-ro"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737,"slug":"funcab"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"pc-ro-ro-2009-funcab-delegado-de-policia","tipo":1,"nome":"FUNCAB - PC RO - Delegado de Pol\u00edcia - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-30 04:14:40","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Delegados (PF e PCs)","descricao":"Somente cargos de delegados de qualquer policia","id":17}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":717400,"hashId":"bc9ff59471d75520487d9e430e64620a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">T\u00edcio, 22 anos, convence Felisberta, sua namorada de 13 (treze) anos de idade, a juntos visitarem o Motel Lua Nova, recentemente inaugurado, sob o argumento de que se tratava de obra de importante interesse cultural para a cidade. Felisberta aceita inocentemente o convite e n\u00e3o resiste aos apelos de T\u00edcio, terminando por manter rela\u00e7\u00f5es sexuais com o namorado. Sobre a conduta descrita, \u00e9 correto afirmar que:<\/p>","resposta":2459114,"anulada":false,"rotulo":51,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"trata-se de conduta at\u00edpica.","id":2459111,"corpo":"<p>trata-se de conduta at\u00edpica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"T\u00edcio praticou o tipo penal de corrup\u00e7\u00e3o de menores, cuja a\u00e7\u00e3o penal depende de representa\u00e7\u00e3o.","id":2459112,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">T\u00edcio praticou o tipo penal de corrup\u00e7\u00e3o de menores, cuja a\u00e7\u00e3o penal depende de representa\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"h\u00e1 o crime de estupro de vulner\u00e1vel, cuja a\u00e7\u00e3o penal depende de representa\u00e7\u00e3o.","id":2459113,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">h\u00e1 o crime de estupro de vulner\u00e1vel, cuja a\u00e7\u00e3o penal depende de representa\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"T\u00edcio praticou o delito de estupro de vulner\u00e1vel, cuja a\u00e7\u00e3o penal \u00e9 p\u00fablica incondicionada.","id":2459114,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">T\u00edcio praticou o delito de estupro de vulner\u00e1vel, cuja a\u00e7\u00e3o penal \u00e9 p\u00fablica incondicionada.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a conduta descreve o tipo penal de viola\u00e7\u00e3o sexual mediante fraude, cuja a\u00e7\u00e3o penal \u00e9 privada.","id":2459115,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a conduta descreve o tipo penal de viola\u00e7\u00e3o sexual mediante fraude, cuja a\u00e7\u00e3o penal \u00e9 privada.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":317256,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 41 a 60","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Penal","oab":true,"nome":"Direito Penal","pai":null,"assunto_raiz":406223,"materia":true,"id":406223,"slug":"direito-penal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Crimes Contra a Dignidade Sexual","oab":true,"nome":"Crimes Contra a Dignidade Sexual","pai":406223,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406344,"slug":"direito-penal-crimes-contra-a-dignidade-sexual"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Dos Crimes Sexuais Contra Vulner\u00e1vel","oab":false,"nome":"Dos Crimes Sexuais Contra Vulner\u00e1vel","pai":406344,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":414010,"slug":"direito-penal-dos-crimes-sexuais-contra-vulneravel"}],"slug":"direito-penal\/717400","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737,"slug":"funcab"}],"cargos":[{"descricao":"Delegado de Pol\u00edcia","id":6575,"slug":"delegado-de-policia"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil de Rond\u00f4nia","sigla":"PC RO","id":531,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"pc-ro-ro"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Voc\u00ea, Delegado de Pol\u00edcia no exerc\u00edcio das fun\u00e7\u00f5es, em persegui\u00e7\u00e3o a meliante em fuga, exige a entrega de ve\u00edculo por particular, t\u00e3o-somente para que seja utilizado na citada opera\u00e7\u00e3o. O ato praticado pode ser caracterizado como:","provas":[{"id":21404,"cargo":{"descricao":"Delegado de Pol\u00edcia","id":6575,"slug":"delegado-de-policia"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil de Rond\u00f4nia","sigla":"PC RO","id":531,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"pc-ro-ro"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737,"slug":"funcab"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"pc-ro-ro-2009-funcab-delegado-de-policia","tipo":1,"nome":"FUNCAB - PC RO - Delegado de Pol\u00edcia - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-30 04:14:40","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Delegados (PF e PCs)","descricao":"Somente cargos de delegados de qualquer policia","id":17}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":717449,"hashId":"90b5079f79bc47029c44df7f6e23782b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Voc\u00ea, Delegado de Pol\u00edcia no exerc\u00edcio das fun\u00e7\u00f5es, em persegui\u00e7\u00e3o a meliante em fuga, exige a entrega de ve\u00edculo por particular, t\u00e3o-somente para que seja utilizado na citada opera\u00e7\u00e3o. O ato praticado pode ser caracterizado como:<\/p>","resposta":2459204,"anulada":false,"rotulo":59,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"ocupa\u00e7\u00e3o tempor\u00e1ria.","id":2459201,"corpo":"<p>ocupa\u00e7\u00e3o tempor\u00e1ria.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"limita\u00e7\u00e3o administrativa.","id":2459202,"corpo":"<p>limita\u00e7\u00e3o administrativa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"abuso de poder.","id":2459203,"corpo":"<p>abuso de poder.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"requisi\u00e7\u00e3o.","id":2459204,"corpo":"<p>requisi\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"desapropria\u00e7\u00e3o.","id":2459205,"corpo":"<p>desapropria\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":317256,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 41 a 60","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Atos Administrativos","oab":true,"nome":"Atos Administrativos","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404372,"slug":"direito-administrativo-atos-administrativos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interven\u00e7\u00e3o do Estado na Propriedade e no Dom\u00ednio Econ\u00f4mico","oab":true,"nome":"Interven\u00e7\u00e3o do Estado na Propriedade e no Dom\u00ednio Econ\u00f4mico","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404426,"slug":"direito-administrativo-intervencao-do-estado-na-propriedade-e-no-dominio-economico"}],"slug":"direito-administrativo\/717449","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737,"slug":"funcab"}],"cargos":[{"descricao":"Delegado de Pol\u00edcia","id":6575,"slug":"delegado-de-policia"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil de Rond\u00f4nia","sigla":"PC RO","id":531,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"pc-ro-ro"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre as regras elencadas na Lei Complementar n\u00ba 68\/1992, Estatuto dos Servidores P\u00fablicos do Estado de Rond\u00f4nia, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":21404,"cargo":{"descricao":"Delegado de Pol\u00edcia","id":6575,"slug":"delegado-de-policia"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil de Rond\u00f4nia","sigla":"PC RO","id":531,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"pc-ro-ro"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737,"slug":"funcab"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"pc-ro-ro-2009-funcab-delegado-de-policia","tipo":1,"nome":"FUNCAB - PC RO - Delegado de Pol\u00edcia - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-30 04:14:40","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Delegados (PF e PCs)","descricao":"Somente cargos de delegados de qualquer policia","id":17}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":717452,"hashId":"5d59501d39291688cd6132d1af6615d9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre as regras elencadas na Lei Complementar n\u00ba 68\/1992, Estatuto dos Servidores P\u00fablicos do Estado de Rond\u00f4nia, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":2459219,"anulada":false,"rotulo":62,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O gozo dos direitos pol\u00edticos n\u00e3o se inclui dentre os requisitos b\u00e1sicos para investidura em cargo p\u00fablico.","id":2459216,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O gozo dos direitos pol\u00edticos n\u00e3o se inclui dentre os requisitos b\u00e1sicos para investidura em cargo p\u00fablico.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A investidura em cargo p\u00fablico ocorre com a nomea\u00e7\u00e3o.","id":2459217,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A investidura em cargo p\u00fablico ocorre com a nomea\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Pode a Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica realizar novo concurso p\u00fablico, ainda que haja candidato aprovado em concurso anterior com prazo de validade n\u00e3o expirado.","id":2459218,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Pode a Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica realizar novo concurso p\u00fablico, ainda que haja candidato aprovado em concurso anterior com prazo de validade n\u00e3o expirado.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A nomea\u00e7\u00e3o \u00e9 a forma origin\u00e1ria de provimento dos cargos p\u00fablicos.","id":2459219,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A nomea\u00e7\u00e3o \u00e9 a forma origin\u00e1ria de provimento dos cargos p\u00fablicos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A posse em cargo p\u00fablico independe de pr\u00e9via inspe\u00e7\u00e3o m\u00e9dica, bastando a aprova\u00e7\u00e3o em concurso p\u00fablico.","id":2459220,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A posse em cargo p\u00fablico independe de pr\u00e9via inspe\u00e7\u00e3o m\u00e9dica, bastando a aprova\u00e7\u00e3o em concurso p\u00fablico.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":317262,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 61 a 80","ordem":61},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei Complementar n\u00ba68\/1992 - Regime Jur\u00eddicodos Servidores P\u00fablicos Civis do Estado de Rond\u00f4nia.","oab":false,"nome":"Lei Complementar n\u00ba68\/1992 - Regime Jur\u00eddicodos Servidores P\u00fablicos Civis do Estado de Rond\u00f4nia.","pai":395532,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":394809,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-lei-complementar-no-68-1992-regime-juridico-dos-servidores-publicos-civis-do-estado-de-rondonia"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/717452","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737,"slug":"funcab"}],"cargos":[{"descricao":"Delegado de Pol\u00edcia","id":6575,"slug":"delegado-de-policia"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil de Rond\u00f4nia","sigla":"PC RO","id":531,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"pc-ro-ro"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Acerca da compet\u00eancia legislativa prevista na Constitui\u00e7\u00e3o Federal, \u00e9 correto afirmar que:","provas":[{"id":21404,"cargo":{"descricao":"Delegado de Pol\u00edcia","id":6575,"slug":"delegado-de-policia"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil de Rond\u00f4nia","sigla":"PC RO","id":531,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"pc-ro-ro"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737,"slug":"funcab"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"pc-ro-ro-2009-funcab-delegado-de-policia","tipo":1,"nome":"FUNCAB - PC RO - Delegado de Pol\u00edcia - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-30 04:14:40","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Delegados (PF e PCs)","descricao":"Somente cargos de delegados de qualquer policia","id":17}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":717453,"hashId":"95386c5415a89deaa31557edd14a1fa9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Acerca da compet\u00eancia legislativa prevista na Constitui\u00e7\u00e3o Federal, \u00e9 correto afirmar que:<\/p>","resposta":2459224,"anulada":false,"rotulo":63,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"cabe \u00e0 Uni\u00e3o legislar privativamente sobre direito urban\u00edstico.","id":2459221,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">cabe \u00e0 Uni\u00e3o legislar privativamente sobre direito urban\u00edstico.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a compet\u00eancia da Uni\u00e3o para editar normas gerais sobre a prote\u00e7\u00e3o \u00e0 inf\u00e2ncia e \u00e0 juventude exclui a compet\u00eancia suplementar dos Estados.","id":2459222,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a compet\u00eancia da Uni\u00e3o para editar normas gerais sobre a prote\u00e7\u00e3o \u00e0 inf\u00e2ncia e \u00e0 juventude exclui a compet\u00eancia suplementar dos Estados.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00e9 compet\u00eancia concorrente da Uni\u00e3o, Estados e Distrito Federal legislar sobre direito penal.","id":2459223,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e9 compet\u00eancia concorrente da Uni\u00e3o, Estados e Distrito Federal legislar sobre direito penal.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"no \u00e2mbito da compet\u00eancia concorrente, compete \u00e0 Uni\u00e3o legislar sobre normas gerais.","id":2459224,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">no \u00e2mbito da compet\u00eancia concorrente, compete \u00e0 Uni\u00e3o legislar sobre normas gerais.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"no \u00e2mbito da compet\u00eancia concorrente, a superveni\u00eancia de lei federal sobre normas gerais n\u00e3o altera em nenhum aspecto a vig\u00eancia da norma estadual suplementar.","id":2459225,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">no \u00e2mbito da compet\u00eancia concorrente, a superveni\u00eancia de lei federal sobre normas gerais n\u00e3o altera em nenhum aspecto a vig\u00eancia da norma estadual suplementar.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":317262,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 61 a 80","ordem":61},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Formas de estado - estado unit\u00e1rio, federa\u00e7\u00e3o e confedera\u00e7\u00e3o ou Organiza\u00e7\u00e3o do Estado. Autonomia e soberania","oab":true,"nome":"Formas de estado - estado unit\u00e1rio, federa\u00e7\u00e3o e confedera\u00e7\u00e3o ou Organiza\u00e7\u00e3o do Estado. Autonomia e soberania","pai":405231,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405232,"slug":"direito-constitucional-formas-de-estado-estado-unitario-federacao-e-confederacao-ou-organizacao-do-estado-autonomia-e-soberania"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Reparti\u00e7\u00e3o de compet\u00eancias (artigos 21 a 25, 30 e 32)","oab":true,"nome":"Reparti\u00e7\u00e3o de compet\u00eancias (artigos 21 a 25, 30 e 32)","pai":405231,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405238,"slug":"direito-constitucional-reparticao-de-competencias-artigos-21-a-25-30-e-32"}],"slug":"direito-constitucional\/717453","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737,"slug":"funcab"}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Criminal\u00edstica","id":25274,"slug":"agente-de-criminalistica"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Necr\u00f3psia","id":9925,"slug":"tecnico-em-necropsia"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil de Rond\u00f4nia","sigla":"PC RO","id":531,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"pc-ro-ro"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201c...n\u00e3o est\u00e1 em curso no Brasil uma \u201cguerra civil\u201d que exige uma crescente militariza\u00e7\u00e3o...\u201dA justificativa para o uso de aspas na express\u00e3o sublinhada \u00e9 a de que ela:","provas":[{"id":77413,"cargo":{"descricao":"Agente de Criminal\u00edstica","id":25274,"slug":"agente-de-criminalistica"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil de Rond\u00f4nia","sigla":"PC RO","id":531,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"pc-ro-ro"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737,"slug":"funcab"},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"pc-ro-ro-2009-funcab-agente-de-criminalistica","tipo":1,"nome":"FUNCAB - PC RO - Agente de Criminal\u00edstica - 2009"},{"id":77431,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Necr\u00f3psia","id":9925,"slug":"tecnico-em-necropsia"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil de Rond\u00f4nia","sigla":"PC RO","id":531,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"pc-ro-ro"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737,"slug":"funcab"},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"pc-ro-ro-2009-funcab-tecnico-em-necropsia","tipo":1,"nome":"FUNCAB - PC RO - T\u00e9cnico em Necr\u00f3psia - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-28 05:34:26","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2334121,"hashId":"4ede5d7d83921b262fd3f73a18e16e66","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201c...n\u00e3o est\u00e1 em curso no Brasil uma \u201c<u>guerra civil<\/u>\u201d que exige uma crescente militariza\u00e7\u00e3o...\u201d<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A justificativa para o uso de aspas na express\u00e3o sublinhada \u00e9 a de que ela:<\/p>","resposta":9222503,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00e9 utilizada para real\u00e7ar ironicamente uma express\u00e3o.","id":9222499,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e9 utilizada para real\u00e7ar ironicamente uma express\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"indica a falta de h\u00e1bito do autor ao utiliz\u00e1-la.","id":9222500,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">indica a falta de h\u00e1bito do autor ao utiliz\u00e1-la.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"recebe, dessa forma, menor for\u00e7a expressiva.","id":9222501,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">recebe, dessa forma, menor for\u00e7a expressiva.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"est\u00e1 empregada fora de seu sentido habitual.","id":9222502,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">est\u00e1 empregada fora de seu sentido habitual.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"apresenta, assim, acentuado seu valor significativo.","id":9222503,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">apresenta, assim, acentuado seu valor significativo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto abaixo e responda \u00e0s quest\u00f5es propostas.Crime organizado e militariza\u00e7\u00e3oApesar de todos os avan\u00e7os ocorridos no estado de direito, o crescimento da viol\u00eancia e da criminalidade, ao lado do agravamento das j\u00e1 graves viola\u00e7\u00f5es de direitos humanos no ano de 1994, conduziu as autoridades a uma militariza\u00e7\u00e3o crescente do enfrentamento da viol\u00eancia. Os resultados bastante limitados, para dizer o m\u00ednimo, atingidos pela ocupa\u00e7\u00e3o militar da cidade do Rio de Janeiro mostram claramente a inefici\u00eancia dessa abordagem. O equ\u00edvoco n\u00e3o \u00e9 apenas log\u00edstico, mas reside na concep\u00e7\u00e3o mesma da abordagem militarizada. O estere\u00f3tipo das sociedades modernas, em especial as cidades, como o lugar da viol\u00eancia faz crer que a viol\u00eancia urbana tenha aumentado de forma ininterrupta desde a forma\u00e7\u00e3o das grandes cidades, mas isso n\u00e3o corresponde \u00e0 realidade. Na realidade, o crescente monop\u00f3lio da viol\u00eancia f\u00edsica e o autocontrole que os habitantes da cidade progressivamente se impuseram levaram a uma crescente \u201cpacifica\u00e7\u00e3o\u201d do espa\u00e7o urbano. Se os n\u00edveis de criminalidade forem tomados como um indicador de viol\u00eancia, fica claro que esta declinou desde meados do s\u00e9culo XIX at\u00e9 meados do s\u00e9culo XX: somente por volta dos anos 1960 a viol\u00eancia e o crime come\u00e7am a aumentar, tornando-se o crime mais violento depois dos anos 1980. Apesar da viol\u00eancia, do crime, das graves viola\u00e7\u00f5es de direitos humanos, n\u00e3o est\u00e1 em curso no Brasil uma \u201cguerra civil\u201d que exige uma crescente militariza\u00e7\u00e3o, com a interven\u00e7\u00e3o das for\u00e7as armadas \u2013 como ocorreu na cidade do Rio de Janeiro. A no\u00e7\u00e3o de guerra \u00e9 equivocada por que os conflitos ocorrem no interior da sociedade, onde seus membros e grupos sociais \u2013 especialmente em sociedades com m\u00e1 distribui\u00e7\u00e3o de renda \u2013 jamais cessam de viver em situa\u00e7\u00f5es antag\u00f4nicas. \u00c9 a democracia que permite \u00e0 sociedade conviver com o conflito, gra\u00e7as ao respeito das regras do jogo definidas pela constitucionalidade e dos direitos humanos, tanto direitos civis e pol\u00edticos como sociais e econ\u00f4micos: o enfrentamento militarizado do crime organizado n\u00e3o \u00e9 compat\u00edvel com a organiza\u00e7\u00e3o democr\u00e1tica da sociedade. Nenhuma pacifica\u00e7\u00e3o na sociedade \u00e9 completa. A matan\u00e7a pela pol\u00edcia, a viol\u00eancia do crime, as chacinas, os arrast\u00f5es, a guerra do tr\u00e1fico n\u00e3o s\u00e3o epis\u00f3dios de uma guerra civil nem retorno ao estado de natureza. S\u00e3o consequ\u00eancias de conflitos e pol\u00edticas de Estado permanentemente reproduzidas pelas rela\u00e7\u00f5es de poder numa sociedade autorit\u00e1ria ao extremo, por meio das institui\u00e7\u00f5es e das desigualdades sociais. (...) Essa cr\u00edtica \u00e0s opera\u00e7\u00f5es militares e ao equ\u00edvoco, a nosso ver, do governo federal e do governo do estado do Rio de Janeiro em prolongar, com pequenas modifica\u00e7\u00f5es, um conv\u00eanio de duvidosa legitimidade constitucional n\u00e3o visa pregar a ina\u00e7\u00e3o do governo federal, ou at\u00e9 mesmo das for\u00e7as armadas. \u00c9 intoler\u00e1vel para o estado de direito e para a forma democr\u00e1tica de governo que largas por\u00e7\u00f5es do territ\u00f3rio nacional estejam controladas pelo crime organizado como em v\u00e1rias favelas e bairros ou nas fronteiras dos estados. Mas \u00e9 inaceit\u00e1vel, na perspectiva de uma pol\u00edtica de seguran\u00e7a sob a democracia, uma delega\u00e7\u00e3o do governo civil \u00e0s for\u00e7as armadas para um enfrentamento do crime que tem contornos das antigas opera\u00e7\u00f5es antiguerrilhas. De alguma forma essa interven\u00e7\u00e3o militar velada no estado do Rio de Janeiro confere novas formas inquietantes da militariza\u00e7\u00e3o das quest\u00f5es civis da seguran\u00e7a p\u00fablica, agravando a continuidade da influ\u00eancia das for\u00e7as armadas j\u00e1 presente na manuten\u00e7\u00e3o do policiamento ostensivo por for\u00e7as com estatuto de subsidi\u00e1rias \u00e0s for\u00e7as armadas e pelo foro especial das justi\u00e7as militares estaduais. Ora, a formalidade estrita da democracia requer que o governo civil exer\u00e7a a plenitude de seu poder na defini\u00e7\u00e3o e no exerc\u00edcio da pol\u00edtica de seguran\u00e7a. In: DIMENSTEIN, Gilberto. Democracia em peda\u00e7os \u2013 direitos humanos no Brasil. S\u00e3o Paulo: Companhia das Letras, 1996. p. 31-34.","id":524628,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o texto abaixo e responda \u00e0s quest\u00f5es propostas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Crime organizado e militariza\u00e7\u00e3o<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Apesar de todos os avan\u00e7os ocorridos no estado de direito, o crescimento da viol\u00eancia e da criminalidade, ao lado do agravamento das j\u00e1 graves viola\u00e7\u00f5es de direitos humanos no ano de 1994, conduziu as autoridades a uma militariza\u00e7\u00e3o crescente do enfrentamento da viol\u00eancia. Os resultados bastante limitados, para dizer o m\u00ednimo, atingidos pela ocupa\u00e7\u00e3o militar da cidade do Rio de Janeiro mostram claramente a inefici\u00eancia dessa abordagem. O equ\u00edvoco n\u00e3o \u00e9 apenas log\u00edstico, mas reside na concep\u00e7\u00e3o mesma da abordagem militarizada. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">O estere\u00f3tipo das sociedades modernas, em especial as cidades, como o lugar da viol\u00eancia faz crer que a viol\u00eancia urbana tenha aumentado de forma ininterrupta desde a forma\u00e7\u00e3o das grandes cidades, mas isso n\u00e3o corresponde \u00e0 realidade. Na realidade, o crescente monop\u00f3lio da viol\u00eancia f\u00edsica e o autocontrole que os habitantes da cidade progressivamente se impuseram levaram a uma crescente \u201cpacifica\u00e7\u00e3o\u201d do espa\u00e7o urbano. Se os n\u00edveis de criminalidade forem tomados como um indicador de viol\u00eancia, fica claro que esta declinou desde meados do s\u00e9culo XIX at\u00e9 meados do s\u00e9culo XX: somente por volta dos anos 1960 a viol\u00eancia e o crime come\u00e7am a aumentar, tornando-se o crime mais violento depois dos anos 1980. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Apesar da viol\u00eancia, do crime, das graves viola\u00e7\u00f5es de direitos humanos, n\u00e3o est\u00e1 em curso no Brasil uma \u201cguerra civil\u201d que exige uma crescente militariza\u00e7\u00e3o, com a interven\u00e7\u00e3o das for\u00e7as armadas \u2013 como ocorreu na cidade do Rio de Janeiro. A no\u00e7\u00e3o de guerra \u00e9 equivocada por que os conflitos ocorrem no interior da sociedade, onde seus membros e grupos sociais \u2013 especialmente em sociedades com m\u00e1 distribui\u00e7\u00e3o de renda \u2013 jamais cessam de viver em situa\u00e7\u00f5es antag\u00f4nicas. \u00c9 a democracia que permite \u00e0 sociedade conviver com o conflito, gra\u00e7as ao respeito das regras do jogo definidas pela constitucionalidade e dos direitos humanos, tanto direitos civis e pol\u00edticos como sociais e econ\u00f4micos: o enfrentamento militarizado do crime organizado n\u00e3o \u00e9 compat\u00edvel com a organiza\u00e7\u00e3o democr\u00e1tica da sociedade. Nenhuma pacifica\u00e7\u00e3o na sociedade \u00e9 completa. A matan\u00e7a pela pol\u00edcia, a viol\u00eancia do crime, as chacinas, os arrast\u00f5es, a guerra do tr\u00e1fico n\u00e3o s\u00e3o epis\u00f3dios de uma guerra civil nem retorno ao estado de natureza. S\u00e3o consequ\u00eancias de conflitos e pol\u00edticas de Estado permanentemente reproduzidas pelas rela\u00e7\u00f5es de poder numa sociedade autorit\u00e1ria ao extremo, por meio das institui\u00e7\u00f5es e das desigualdades sociais. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">(...) <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Essa cr\u00edtica \u00e0s opera\u00e7\u00f5es militares e ao equ\u00edvoco, a nosso ver, do governo federal e do governo do estado do Rio de Janeiro em prolongar, com pequenas modifica\u00e7\u00f5es, um conv\u00eanio de duvidosa legitimidade constitucional n\u00e3o visa pregar a ina\u00e7\u00e3o do governo federal, ou at\u00e9 mesmo das for\u00e7as armadas. \u00c9 intoler\u00e1vel para o estado de direito e para a forma democr\u00e1tica de governo que largas por\u00e7\u00f5es do territ\u00f3rio nacional estejam controladas pelo crime organizado como em v\u00e1rias favelas e bairros ou nas fronteiras dos estados. Mas \u00e9 inaceit\u00e1vel, na perspectiva de uma pol\u00edtica de seguran\u00e7a sob a democracia, uma delega\u00e7\u00e3o do governo civil \u00e0s for\u00e7as armadas para um enfrentamento do crime que tem contornos das antigas opera\u00e7\u00f5es antiguerrilhas. De alguma forma essa interven\u00e7\u00e3o militar velada no estado do Rio de Janeiro confere novas formas inquietantes da militariza\u00e7\u00e3o das quest\u00f5es civis da seguran\u00e7a p\u00fablica, agravando a continuidade da influ\u00eancia das for\u00e7as armadas j\u00e1 presente na manuten\u00e7\u00e3o do policiamento ostensivo por for\u00e7as com estatuto de subsidi\u00e1rias \u00e0s for\u00e7as armadas e pelo foro especial das justi\u00e7as militares estaduais. Ora, a formalidade estrita da democracia requer que o governo civil exer\u00e7a a plenitude de seu poder na defini\u00e7\u00e3o e no exerc\u00edcio da pol\u00edtica de seguran\u00e7a. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><em style=\"font-size: 11px;\">In: DIMENSTEIN, Gilberto. Democracia em peda\u00e7os \u2013 direitos humanos no <\/em><\/p><p style=\"text-align: right;\"><em style=\"font-size: 11px;\">Brasil. S\u00e3o Paulo: Companhia das Letras, 1996. p. 31-34.<\/em><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2334121","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737,"slug":"funcab"}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Criminal\u00edstica","id":25274,"slug":"agente-de-criminalistica"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Necr\u00f3psia","id":9925,"slug":"tecnico-em-necropsia"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil de Rond\u00f4nia","sigla":"PC RO","id":531,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"pc-ro-ro"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O conceito de hierarquia urbana est\u00e1 baseado na no\u00e7\u00e3o de , um conjunto integrado de cidades que estabelecem rela\u00e7\u00f5es econ\u00f4micas, sociais e pol\u00edticas entre si, havendo uma hierarquiza\u00e7\u00e3o devido o grau de influ\u00eancia (maior ou menor) que essas cidades possuem dentro desta rede urbana. Tal grau de influ\u00eancia se deve, entre outros fatores, aos servi\u00e7os prestados e \u00e0 sua capacidade industrial. Com isso, Porto Velho e Ji-Paran\u00e1, possuem, respectivamente, dentro do modelo de hierarquia baseado na ind\u00fastria, a seguinte hierarquiza\u00e7\u00e3o: ","provas":[{"id":77413,"cargo":{"descricao":"Agente de Criminal\u00edstica","id":25274,"slug":"agente-de-criminalistica"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil de Rond\u00f4nia","sigla":"PC RO","id":531,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"pc-ro-ro"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737,"slug":"funcab"},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"pc-ro-ro-2009-funcab-agente-de-criminalistica","tipo":1,"nome":"FUNCAB - PC RO - Agente de Criminal\u00edstica - 2009"},{"id":77431,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Necr\u00f3psia","id":9925,"slug":"tecnico-em-necropsia"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil de Rond\u00f4nia","sigla":"PC RO","id":531,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"pc-ro-ro"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737,"slug":"funcab"},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"pc-ro-ro-2009-funcab-tecnico-em-necropsia","tipo":1,"nome":"FUNCAB - PC RO - T\u00e9cnico em Necr\u00f3psia - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-28 05:34:26","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2334197,"hashId":"23fd57c574ba4ee0109cd3d7ec40771c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O conceito de <em>hierarquia urbana<\/em> est\u00e1 baseado na no\u00e7\u00e3o de , um conjunto integrado de cidades que estabelecem rela\u00e7\u00f5es econ\u00f4micas, sociais e pol\u00edticas entre si, havendo uma hierarquiza\u00e7\u00e3o devido o grau de influ\u00eancia (maior ou menor) que essas cidades possuem dentro desta rede urbana. Tal grau de influ\u00eancia se deve, entre outros fatores, aos servi\u00e7os prestados e \u00e0 sua capacidade industrial. Com isso, Porto Velho e Ji-Paran\u00e1, possuem, respectivamente, dentro do modelo de hierarquia baseado na ind\u00fastria, a seguinte hierarquiza\u00e7\u00e3o: <\/p>","resposta":9222872,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"centro sub-regional e metr\u00f3pole regional.","id":9222870,"corpo":"<p>centro sub-regional e metr\u00f3pole regional.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"metr\u00f3pole regional e centro regional.","id":9222871,"corpo":"<p>metr\u00f3pole regional e centro regional.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"centro regional e centro sub-regional.","id":9222872,"corpo":"<p>centro regional e centro sub-regional.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"metr\u00f3pole regional e cidade global.","id":9222873,"corpo":"<p>metr\u00f3pole regional e cidade global.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"centro regional e metr\u00f3pole global.","id":9222874,"corpo":"<p>centro regional e metr\u00f3pole global.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":524644,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 25","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"}],"orgaos":[{"nome":"Companhia Catarinense de \u00c1guas e Saneamento","sigla":"Casan","id":2438,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"casan-sc"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as assertivas e assinale a alternativa correta. De acordo com o que disp\u00f5e a lei sobre o sigilo das opera\u00e7\u00f5es de institui\u00e7\u00f5es financeiras, n\u00e3o constitui viola\u00e7\u00e3o do dever de sigilo I. a troca de informa\u00e7\u00f5es entre institui\u00e7\u00f5es financeiras, para fins cadastrais, inclusive por interm\u00e9dio de centrais de risco, observadas as normas baixadas pelo Conselho Monet\u00e1rio Nacional e pelo Banco Central do Brasil. II. o fornecimento de informa\u00e7\u00f5es constantes de cadastro de emitentes de cheques sem provis\u00e3o de fundos e de devedores inadimplentes, a entidades de prote\u00e7\u00e3o ao cr\u00e9dito, observadas as normas baixadas pelo Conselho Monet\u00e1rio Nacional e pelo Banco Central do Brasil. III. a comunica\u00e7\u00e3o, \u00e0s autoridades competentes, da pr\u00e1tica de il\u00edcitos penais ou administrativos, abrangendo o fornecimento de informa\u00e7\u00f5es sobre opera\u00e7\u00f5es que envolvam recursos provenientes de qualquer pr\u00e1tica criminosa. IV. a revela\u00e7\u00e3o de informa\u00e7\u00f5es sigilosas com o consentimento expresso dos interessados.","provas":[{"id":42009,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},"orgao":{"nome":"Companhia Catarinense de \u00c1guas e Saneamento","sigla":"Casan","id":2438,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"casan-sc"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"casan-sc-2009-instituto-aocp-advogado","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Casan - Advogado - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-20 10:54:58","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1248139,"hashId":"8d725b7c2513b0baf6271bc9d1b05f47","enunciado":"<p align=\"justify\">Analise as assertivas e assinale a alternativa\r\ncorreta. De acordo com o que disp\u00f5e a lei sobre o\r\nsigilo das opera\u00e7\u00f5es de institui\u00e7\u00f5es financeiras,\r\nn\u00e3o constitui viola\u00e7\u00e3o do dever de sigilo\r\n<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">I. a troca de informa\u00e7\u00f5es entre institui\u00e7\u00f5es\r\nfinanceiras, para fins cadastrais, inclusive\r\npor interm\u00e9dio de centrais de risco,\r\nobservadas as normas baixadas pelo\r\nConselho Monet\u00e1rio Nacional e pelo Banco\r\nCentral do Brasil.\r\n<\/p><p align=\"justify\">II. o fornecimento de informa\u00e7\u00f5es constantes de\r\ncadastro de emitentes de cheques sem\r\nprovis\u00e3o de fundos e de devedores\r\ninadimplentes, a entidades de prote\u00e7\u00e3o ao\r\ncr\u00e9dito, observadas as normas baixadas pelo\r\nConselho Monet\u00e1rio Nacional e pelo Banco\r\nCentral do Brasil.\r\n<\/p><p align=\"justify\">III. a comunica\u00e7\u00e3o, \u00e0s autoridades competentes,\r\nda pr\u00e1tica de il\u00edcitos penais ou\r\nadministrativos, abrangendo o fornecimento\r\nde informa\u00e7\u00f5es sobre opera\u00e7\u00f5es que\r\nenvolvam recursos provenientes de qualquer\r\npr\u00e1tica criminosa.\r\n<\/p><p align=\"justify\">IV. a revela\u00e7\u00e3o de informa\u00e7\u00f5es sigilosas com o\r\nconsentimento expresso dos interessados.<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p>","resposta":4517675,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas I e II","id":4517671,"corpo":"<p align=justify>Apenas I e II<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas I, II e III.","id":4517672,"corpo":"<p align=justify>Apenas I, II e III.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas III e IV.","id":4517673,"corpo":"<p align=justify>Apenas III e IV.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas I, III e IV.","id":4517674,"corpo":"<p align=justify>Apenas I, III e IV.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, II, III e IV.","id":4517675,"corpo":"<p align=justify>I, II, III e IV.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":401668,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 40","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei Complementar n\u00ba 105\/2001 - Disp\u00f5e sobre o sigilo das opera\u00e7\u00f5es de institui\u00e7\u00f5es financeiras e d\u00e1 outras provid\u00eancias.","oab":true,"nome":"Lei Complementar n\u00ba 105\/2001 - Disp\u00f5e sobre o sigilo das opera\u00e7\u00f5es de institui\u00e7\u00f5es financeiras e d\u00e1 outras provid\u00eancias.","pai":395379,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":396358,"slug":"legislacao-federal-lei-complementar-no-105-2001-dispoe-sobre-o-sigilo-das-operacoes-de-instituicoes-financeiras-e-da-outras-providencias"}],"slug":"legislacao-federal\/1248139","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista T\u00e9cnico Administrativo","id":2636,"slug":"analista-tecnico-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ministerio-da-saude"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"As sociedades de economia mista sob o controle da Uni\u00e3o devem ser criadas por lei.","provas":[{"id":7578,"cargo":{"descricao":"Analista T\u00e9cnico Administrativo","id":2636,"slug":"analista-tecnico-administrativo"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ministerio-da-saude"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2009-cespe-cebraspe-analista-tecnico-administrativo-pgpe-1-administrativo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - Analista T\u00e9cnico Administrativo - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":4,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-23 14:40:25","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":381221,"hashId":"aa8e7b0d45fccbd92f9168a6dd97a132","enunciado":"<p align=justify>As sociedades de economia mista sob o controle da Uni\u00e3o\r\ndevem ser criadas por lei.<\/p>","resposta":1364791,"anulada":false,"rotulo":78,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1364790,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1364791,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens a seguir, a respeito da responsabilidade civil do Estado e da organiza\u00e7\u00e3o administrativa.","id":224983,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens a seguir, a respeito da responsabilidade civil do\r\nEstado e da organiza\u00e7\u00e3o administrativa.<\/p>","rotulo":74,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 74 a 78","ordem":74},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es gerais sobre a organiza\u00e7\u00e3o da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica"],"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o Administrativa","oab":true,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o Administrativa","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404342,"slug":"direito-administrativo-organizacao-administrativa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sociedade de Economia Mista","oab":true,"nome":"Sociedade de Economia Mista","pai":404342,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":407862,"slug":"direito-administrativo-sociedade-de-economia-mista"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cria\u00e7\u00e3o e Extin\u00e7\u00e3o das Sociedades de Economia Mista","oab":true,"nome":"Cria\u00e7\u00e3o e Extin\u00e7\u00e3o das Sociedades de Economia Mista","pai":407862,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":407880,"slug":"direito-administrativo-criacao-e-extincao-das-sociedades-de-economia-mista"}],"slug":"direito-administrativo\/381221","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Policial Civil \/ Agente","id":85,"slug":"policial-civil-agente"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Esp\u00edrito Santo","sigla":"PC ES","id":529,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"pc-es-es"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Uni\u00e3o, estados, DF e munic\u00edpios s\u00e3o entes com personalidade jur\u00eddica de direito p\u00fablico.","provas":[{"id":5880,"cargo":{"descricao":"Policial Civil \/ Agente","id":85,"slug":"policial-civil-agente"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Esp\u00edrito Santo","sigla":"PC ES","id":529,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"pc-es-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"pc-es-es-2009-cespe-cebraspe-policial-civil-agente","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PC ES - Policial Civil \/ Agente - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-23 15:36:22","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Pol\u00edcias Civis, Federal e PRF - Agente, Escriv\u00e3o, Policiais e Investigadores","descricao":"Cargos de Agente, Escriv\u00e3es e Investigadores, Inspetor, Policial Rodovi\u00e1rio Federal","id":29}],"areas":[],"id":311287,"hashId":"6120cc133501535d8a8e828f6a11812d","enunciado":"<p align=justify>Uni\u00e3o, estados, DF e munic\u00edpios s\u00e3o entes com\r\npersonalidade jur\u00eddica de direito p\u00fablico.<\/p>","resposta":1131338,"anulada":false,"rotulo":64,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1131338,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1131339,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A CF expressa em seus artigos o modelo de organiza\u00e7\u00e3o administrativa a ser seguido no pa\u00eds, distribuindo as atribui\u00e7\u00f5es entre as diferentes entidades pol\u00edticas: Uni\u00e3o, estados, Distrito Federal (DF) e munic\u00edpios. Em face desse modelo e considerando que um estado-membro, mediante lei, crie uma autarquia como entidade componente da administra\u00e7\u00e3o, julgue os itens que se seguem.","id":190133,"enunciado":"<p align=justify>A CF expressa em seus artigos o modelo de organiza\u00e7\u00e3o\r\nadministrativa a ser seguido no pa\u00eds, distribuindo as atribui\u00e7\u00f5es\r\nentre as diferentes entidades pol\u00edticas: Uni\u00e3o, estados, Distrito\r\nFederal (DF) e munic\u00edpios. Em face desse modelo e considerando\r\nque um estado-membro, mediante lei, crie uma autarquia como\r\nentidade componente da administra\u00e7\u00e3o, julgue os itens que se\r\nseguem.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 63 a 66","ordem":63},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es gerais sobre a organiza\u00e7\u00e3o da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica"],"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o Administrativa","oab":true,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o Administrativa","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404342,"slug":"direito-administrativo-organizacao-administrativa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Direta","oab":true,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Direta","pai":404342,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404345,"slug":"direito-administrativo-administracao-direta"}],"slug":"direito-administrativo\/311287","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737,"slug":"funcab"}],"cargos":[{"descricao":"Datiloscopista Policial","id":23573,"slug":"datiloscopista-policial"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil de Rond\u00f4nia","sigla":"PC RO","id":531,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"pc-ro-ro"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Diz o autor que seu sentimento pelos que deixam escapar oportunidades cruciais na vida \u00e9 de \u201cpena e comisera\u00e7\u00e3o\u201d, quer dizer, o sentimento \u00e9 de:","provas":[{"id":77432,"cargo":{"descricao":"Datiloscopista Policial","id":23573,"slug":"datiloscopista-policial"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil de Rond\u00f4nia","sigla":"PC RO","id":531,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"pc-ro-ro"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737,"slug":"funcab"},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"pc-ro-ro-2009-funcab-datiloscopista-policial","tipo":1,"nome":"FUNCAB - PC RO - Datiloscopista Policial - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-30 04:36:08","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Pol\u00edcias Civis, Federal e PRF - Agente, Escriv\u00e3o, Policiais e Investigadores","descricao":"Cargos de Agente, Escriv\u00e3es e Investigadores, Inspetor, Policial Rodovi\u00e1rio Federal","id":29}],"areas":[],"id":2332625,"hashId":"c3561ba65b5329775e58d3457447bfac","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Diz o autor que seu sentimento pelos que deixam escapar oportunidades cruciais na vida \u00e9 de \u201cpena e comisera\u00e7\u00e3o\u201d, quer dizer, o sentimento \u00e9 de:<\/p>","resposta":9216207,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"compadecimento e compaix\u00e3o.","id":9216207,"corpo":"<p>compadecimento e compaix\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"condoimento e insensibilidade.","id":9216208,"corpo":"<p>condoimento e insensibilidade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"d\u00f3 e revolta.","id":9216209,"corpo":"<p>d\u00f3 e revolta.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"expia\u00e7\u00e3o e enternecimento.","id":9216210,"corpo":"<p>expia\u00e7\u00e3o e enternecimento.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"condena\u00e7\u00e3o e consterna\u00e7\u00e3o.","id":9216211,"corpo":"<p>condena\u00e7\u00e3o e consterna\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto abaixo e responda \u00e0s quest\u00f5es propostas.POR POUCOEu estava a ponto de escrever alguma coisa sobre as pessoas que est\u00e3o a ponto de tomar uma atitude definitiva e recuam \u2013 e recuei. Ia escrever sobre os que um dia, por pouco, quase, ali-ali, estiveram prestes a mudar sua vida mas n\u00e3o deram o passo crucial, mas n\u00e3o vou. Pena e comisera\u00e7\u00e3o para os que n\u00e3o deram o passo crucial.Pena e comisera\u00e7\u00e3o para os que preferiram o p\u00e1ssaro na m\u00e3o. Para os que n\u00e3o foram ser os legion\u00e1rios dos seus primeiros sonhos. Para os que hesitaram na hora de pular. Para os que pensaram duas vezes. Pena e comisera\u00e7\u00e3o para os que envelheceram tentando decidir o que iam ser quando crescessem. E para os que decidiram, mas na hora n\u00e3o foram.Alguns passam a vida acompanhados pelo que podiam ter sido. Por fantasmas do irrealizado. Um cortejo de ressentimentos. Este aqui sou eu se tivesse decidido fazer aquele curso em Paris. Este outro sou eu se tivesse chegado um minuto antes no vestibular...Olha que bom aspecto eu teria se tivesse aceito aquela nomea\u00e7\u00e3o. Veja o bigode. O corte decidido do cabelo. O olhar de quem \u00e9 firme, mas justo com subalternos. A cintura ajustada. As m\u00e3os que n\u00e3o tremem. Elas me seguem por toda a parte, as minhas alternativas.Voc\u00ea conhece muitos assim. Gente que cultiva suas oportunidades perdidas como outros guardam o pr\u00f3prio ap\u00eandice num vidrinho. E n\u00e3o perdem oportunidade de contar como foi a oportunidade perdida.\u2013 Foi num jogo de p\u00f4quer. Tinha dois pares e n\u00e3o joguei. Quem ganhou tinha s\u00f3 um. A melhor mesa da noite. Milh\u00f5es. Eu, hoje, seria outro.\u2013 Fiz uma ponta naquele filme do Tarz\u00e3, mas cortaram a minha parte. Se tivessem me visto em Hollywood...\u2013 Se eu tivesse dito sim...\u2013 Se eu tivesse dito n\u00e3o...\u2013 Se mam\u00e3e n\u00e3o tivesse interferido...Uma vez fui fazer um teste no Fluminense. Abafei. Mas a fam\u00edlia foi contra. Insistiu com a contabilidade. Eu, hoje, seria outro.\u2013 J\u00e1 tive a minha \u00e9poca de escritor, t\u00e1 sabendo? Uns contos at\u00e9 razo\u00e1veis. Mas nunca me mexi. Hoje eles est\u00e3o numa gaveta, sei l\u00e1.\u2013 Voc\u00ea sabe que s\u00f3 n\u00e3o me elegi deputado, porque n\u00e3o quis?\u2013 Eu, hoje, podia ser at\u00e9 primeiro-violino.\u2013 Tudo porque eu n\u00e3o sa\u00ed daqui quando devia.Pena e comisera\u00e7\u00e3o para os que n\u00e3o sa\u00edram daqui quando deviam. H\u00e1 quem diga que o passo crucial s\u00f3 pode ser dado uma vez e nunca mais. Tem a sua hora certa, e ela n\u00e3o volta. Bobagem, claro. Mas n\u00e3o para os que tiveram a sua hora e n\u00e3o aproveitaram. Os m\u00e1rtires do por pouco.\u2013 Sei exatamente quando foi que eu tomei a decis\u00e3o errada. Foi numa noite de Ano-Bom.Voc\u00ea j\u00e1 ouviu a hist\u00f3ria v\u00e1rias vezes. Mas n\u00e3o pode impedi-lo de falar. O \u00fanico divertimento que lhe resta \u00e9 o que ele poderia ter sido. Os que n\u00e3o deram o passo crucial quando deviam est\u00e3o condenados ao condicional. E tem a vol\u00fapia da pr\u00f3pria frustra\u00e7\u00e3o.\u2013 Se eu tivesse aproveitado... Ela estava gamada. Gamadona. Filha da segunda fortuna do Brasil.Da \u00faltima vez que voc\u00ea ouviu a hist\u00f3ria, era a terceira fortuna do Brasil, mas tudo bem.\u2013 Bobeei e babaus. Hoje, quando eu penso...Voc\u00ea tenta ajudar \u2013 Podia n\u00e3o ter dado certo. O pai dela n\u00e3o ia deixar. Um morto-de-fome como voc\u00ea...\u2013 Morto-de-fome, porque eu n\u00e3o dei o passo crucial na hora que me ofereceram aquele neg\u00f3cio no Mato Grosso. Ia dar um dinheir\u00e3o.\u2013 Mas se voc\u00ea fosse para o Mato Grosso, n\u00e3o teria conhecido a menina na noite de Ano-Bom.\u2013 Pois \u00e9. Agora \u00e9 tarde. Sei l\u00e1.Agora \u00e9 tarde. As decis\u00f5es erradas s\u00e3o irrecorr\u00edveis. Voc\u00ea o imagina cercado das suas alternativas. De um lado, casado com a, v\u00e1 l\u00e1, primeira fortuna do Brasil. O \u00faltimo homem do Rio a usar echarpe de seda. Grisalho, mas ainda em forma com aquele tom de pele que s\u00f3 se consegue passando o dia na piscina do Copa, mas na sombra. Do outro lado, o pr\u00f3spero fazendeiro do Mato Grosso que pilota o seu pr\u00f3prio avi\u00e3o e tem rugas em torno dos olhos de tanto procurar o fim das suas terras no horizonte, ou de tanto rir dos pobres. E no meio, ele, a ponto de lhe pedir dinheiro emprestado outra vez. Triste, triste. Eu ia escrever uma boa cr\u00f4nica sobre tudo isso. Mas o assunto me fugiu, perdi a hora certa. Agora \u00e9 tarde. (VER\u00cdSSIMO, L. Fernando. Ed Morte e outras hist\u00f3rias. C\u00edrculo do Livro.)","id":524520,"enunciado":"<p>Leia o texto abaixo e responda \u00e0s quest\u00f5es propostas.<\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>POR POUCO<\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Eu estava a ponto de escrever alguma coisa sobre as pessoas que est\u00e3o a ponto de tomar uma atitude definitiva e recuam \u2013 e recuei. Ia escrever sobre os que um dia, por pouco, quase, ali-ali, estiveram prestes a mudar sua vida mas n\u00e3o deram o passo crucial, mas n\u00e3o vou. Pena e comisera\u00e7\u00e3o para os que n\u00e3o deram o passo crucial.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Pena e comisera\u00e7\u00e3o para os que preferiram o p\u00e1ssaro na m\u00e3o. Para os que n\u00e3o foram ser os legion\u00e1rios dos seus primeiros sonhos. Para os que hesitaram na hora de pular. Para os que pensaram duas vezes. Pena e comisera\u00e7\u00e3o para os que envelheceram tentando decidir o que iam ser quando crescessem. E para os que decidiram, mas na hora n\u00e3o foram.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Alguns passam a vida acompanhados pelo que podiam ter sido. Por fantasmas do irrealizado. Um cortejo de ressentimentos. Este aqui sou eu se tivesse decidido fazer aquele curso em Paris. Este outro sou eu se tivesse chegado um minuto antes no vestibular...<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Olha que bom aspecto eu teria se tivesse aceito aquela nomea\u00e7\u00e3o. Veja o bigode. O corte decidido do cabelo. O olhar de quem \u00e9 firme, mas justo com subalternos. A cintura ajustada. As m\u00e3os que n\u00e3o tremem. Elas me seguem por toda a parte, as minhas alternativas.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Voc\u00ea conhece muitos assim. Gente que cultiva suas oportunidades perdidas como outros guardam o pr\u00f3prio ap\u00eandice num vidrinho. E n\u00e3o perdem oportunidade de contar como foi a oportunidade perdida.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\u2013 Foi num jogo de p\u00f4quer. Tinha dois pares e n\u00e3o joguei. Quem ganhou tinha s\u00f3 um. A melhor mesa da noite. Milh\u00f5es. Eu, hoje, seria outro.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\u2013 Fiz uma ponta naquele filme do Tarz\u00e3, mas cortaram a minha parte. Se tivessem me visto em Hollywood...<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\u2013 Se eu tivesse dito sim...<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\u2013 Se eu tivesse dito n\u00e3o...<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\u2013 Se mam\u00e3e n\u00e3o tivesse interferido...<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Uma vez fui fazer um teste no Fluminense. Abafei. Mas a fam\u00edlia foi contra. Insistiu com a contabilidade. Eu, hoje, seria outro.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\u2013 J\u00e1 tive a minha \u00e9poca de escritor, t\u00e1 sabendo? Uns contos at\u00e9 razo\u00e1veis. Mas nunca me mexi. Hoje eles est\u00e3o numa gaveta, sei l\u00e1.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\u2013 Voc\u00ea sabe que s\u00f3 n\u00e3o me elegi deputado, porque n\u00e3o quis?<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\u2013 Eu, hoje, podia ser at\u00e9 primeiro-violino.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\u2013 Tudo porque eu n\u00e3o sa\u00ed daqui quando devia.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Pena e comisera\u00e7\u00e3o para os que n\u00e3o sa\u00edram daqui quando deviam. H\u00e1 quem diga que o passo crucial s\u00f3 pode ser dado uma vez e nunca mais. Tem a sua hora certa, e ela n\u00e3o volta. Bobagem, claro. Mas n\u00e3o para os que tiveram a sua hora e n\u00e3o aproveitaram. Os m\u00e1rtires do por pouco.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\u2013 Sei exatamente quando foi que eu tomei a decis\u00e3o errada. Foi numa noite de Ano-Bom.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Voc\u00ea j\u00e1 ouviu a hist\u00f3ria v\u00e1rias vezes. Mas n\u00e3o pode impedi-lo de falar. O \u00fanico divertimento que lhe resta \u00e9 o que ele poderia ter sido. Os que n\u00e3o deram o passo crucial quando deviam est\u00e3o condenados ao condicional. E tem a vol\u00fapia da pr\u00f3pria frustra\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\u2013 Se eu tivesse aproveitado... Ela estava gamada. Gamadona. Filha da segunda fortuna do Brasil.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Da \u00faltima vez que voc\u00ea ouviu a hist\u00f3ria, era a terceira fortuna do Brasil, mas tudo bem.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\u2013 Bobeei e <em>babaus<\/em>. Hoje, quando eu penso...<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Voc\u00ea tenta ajudar <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\u2013 Podia n\u00e3o ter dado certo. O pai dela n\u00e3o ia deixar. Um morto-de-fome como voc\u00ea...<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\u2013 Morto-de-fome, porque eu n\u00e3o dei o passo crucial na hora que me ofereceram aquele neg\u00f3cio no Mato Grosso. Ia dar um dinheir\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\u2013 Mas se voc\u00ea fosse para o Mato Grosso, n\u00e3o teria conhecido a menina na noite de Ano-Bom.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\u2013 Pois \u00e9. Agora \u00e9 tarde. Sei l\u00e1.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Agora \u00e9 tarde. As decis\u00f5es erradas s\u00e3o irrecorr\u00edveis. Voc\u00ea o imagina cercado das suas alternativas. De um lado, casado com a, v\u00e1 l\u00e1, primeira fortuna do Brasil. O \u00faltimo homem do Rio a usar echarpe de seda. Grisalho, mas ainda em forma com aquele tom de pele que s\u00f3 se consegue passando o dia na piscina do Copa, mas na sombra. Do outro lado, o pr\u00f3spero fazendeiro do Mato Grosso que pilota o seu pr\u00f3prio avi\u00e3o e tem rugas em torno dos olhos de tanto procurar o fim das suas terras no horizonte, ou de tanto rir dos pobres. E no meio, ele, a ponto de lhe pedir dinheiro emprestado outra vez. Triste, triste. Eu ia escrever uma boa cr\u00f4nica sobre tudo isso. Mas o assunto me fugiu, perdi a hora certa. Agora \u00e9 tarde.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\"> <\/p><p style=\"text-align: right;\"><em>(VER\u00cdSSIMO, L. Fernando. Ed Morte e outras hist\u00f3rias. C\u00edrculo do Livro.)<\/em><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737,"slug":"funcab"}],"cargos":[{"descricao":"Datiloscopista Policial","id":23573,"slug":"datiloscopista-policial"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil de Rond\u00f4nia","sigla":"PC RO","id":531,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"pc-ro-ro"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Das frases abaixo transcritas do texto, est\u00e1 fora do padr\u00e3o definido pelo narrador no per\u00edodo \u201cOs que n\u00e3o deram o passo crucial quando deviam est\u00e3o condenados ao condicional.\u201d (18\u00ba par\u00e1grafo) a seguinte:","provas":[{"id":77432,"cargo":{"descricao":"Datiloscopista Policial","id":23573,"slug":"datiloscopista-policial"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil de Rond\u00f4nia","sigla":"PC RO","id":531,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"pc-ro-ro"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737,"slug":"funcab"},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"pc-ro-ro-2009-funcab-datiloscopista-policial","tipo":1,"nome":"FUNCAB - PC RO - Datiloscopista Policial - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-30 04:36:08","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Pol\u00edcias Civis, Federal e PRF - Agente, Escriv\u00e3o, Policiais e Investigadores","descricao":"Cargos de Agente, Escriv\u00e3es e Investigadores, Inspetor, Policial Rodovi\u00e1rio Federal","id":29}],"areas":[],"id":2332650,"hashId":"42b44492f04489d2ed1380a7f324f618","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Das frases abaixo transcritas do texto, est\u00e1 fora do padr\u00e3o definido pelo narrador no per\u00edodo \u201cOs que n\u00e3o deram o passo crucial quando deviam est\u00e3o condenados ao condicional.\u201d (18\u00ba par\u00e1grafo) a seguinte:<\/p>","resposta":9216322,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u201cSe mam\u00e3e n\u00e3o tivesse interferido...\u201d (10\u00ba par\u00e1grafo)","id":9216320,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cSe mam\u00e3e n\u00e3o tivesse interferido...\u201d (10\u00ba par\u00e1grafo)<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u201cEste aqui sou eu se tivesse decidido fazer aquele curso em Paris.\u201d (3\u00ba par\u00e1grafo)","id":9216321,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cEste aqui sou eu se tivesse decidido fazer aquele curso em Paris.\u201d (3\u00ba par\u00e1grafo)<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u201cMorto-de-fome, porque eu n\u00e3o dei o passo crucial na hora que me ofereceram aquele neg\u00f3cio no Mato Grosso.\u201d (24\u00ba par\u00e1grafo)","id":9216322,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cMorto-de-fome, porque eu n\u00e3o dei o passo crucial na hora que me ofereceram aquele neg\u00f3cio no Mato Grosso.\u201d (24\u00ba par\u00e1grafo)<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u201cOlha que bom aspecto eu teria se tivesse aceito aquela nomea\u00e7\u00e3o.\u201d (4\u00ba par\u00e1grafo)","id":9216323,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cOlha que bom aspecto eu teria se tivesse aceito aquela nomea\u00e7\u00e3o.\u201d (4\u00ba par\u00e1grafo)<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u201cMas se voc\u00ea fosse para o Mato Grosso, n\u00e3o teria conhecido a menina na noite de Ano-Bom.\u201d (25\u00ba par\u00e1grafo)","id":9216324,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cMas se voc\u00ea fosse para o Mato Grosso, n\u00e3o teria conhecido a menina na noite de Ano-Bom.\u201d (25\u00ba par\u00e1grafo)<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto abaixo e responda \u00e0s quest\u00f5es propostas.POR POUCOEu estava a ponto de escrever alguma coisa sobre as pessoas que est\u00e3o a ponto de tomar uma atitude definitiva e recuam \u2013 e recuei. Ia escrever sobre os que um dia, por pouco, quase, ali-ali, estiveram prestes a mudar sua vida mas n\u00e3o deram o passo crucial, mas n\u00e3o vou. Pena e comisera\u00e7\u00e3o para os que n\u00e3o deram o passo crucial.Pena e comisera\u00e7\u00e3o para os que preferiram o p\u00e1ssaro na m\u00e3o. Para os que n\u00e3o foram ser os legion\u00e1rios dos seus primeiros sonhos. Para os que hesitaram na hora de pular. Para os que pensaram duas vezes. Pena e comisera\u00e7\u00e3o para os que envelheceram tentando decidir o que iam ser quando crescessem. E para os que decidiram, mas na hora n\u00e3o foram.Alguns passam a vida acompanhados pelo que podiam ter sido. Por fantasmas do irrealizado. Um cortejo de ressentimentos. Este aqui sou eu se tivesse decidido fazer aquele curso em Paris. Este outro sou eu se tivesse chegado um minuto antes no vestibular...Olha que bom aspecto eu teria se tivesse aceito aquela nomea\u00e7\u00e3o. Veja o bigode. O corte decidido do cabelo. O olhar de quem \u00e9 firme, mas justo com subalternos. A cintura ajustada. As m\u00e3os que n\u00e3o tremem. Elas me seguem por toda a parte, as minhas alternativas.Voc\u00ea conhece muitos assim. Gente que cultiva suas oportunidades perdidas como outros guardam o pr\u00f3prio ap\u00eandice num vidrinho. E n\u00e3o perdem oportunidade de contar como foi a oportunidade perdida.\u2013 Foi num jogo de p\u00f4quer. Tinha dois pares e n\u00e3o joguei. Quem ganhou tinha s\u00f3 um. A melhor mesa da noite. Milh\u00f5es. Eu, hoje, seria outro.\u2013 Fiz uma ponta naquele filme do Tarz\u00e3, mas cortaram a minha parte. Se tivessem me visto em Hollywood...\u2013 Se eu tivesse dito sim...\u2013 Se eu tivesse dito n\u00e3o...\u2013 Se mam\u00e3e n\u00e3o tivesse interferido...Uma vez fui fazer um teste no Fluminense. Abafei. Mas a fam\u00edlia foi contra. Insistiu com a contabilidade. Eu, hoje, seria outro.\u2013 J\u00e1 tive a minha \u00e9poca de escritor, t\u00e1 sabendo? Uns contos at\u00e9 razo\u00e1veis. Mas nunca me mexi. Hoje eles est\u00e3o numa gaveta, sei l\u00e1.\u2013 Voc\u00ea sabe que s\u00f3 n\u00e3o me elegi deputado, porque n\u00e3o quis?\u2013 Eu, hoje, podia ser at\u00e9 primeiro-violino.\u2013 Tudo porque eu n\u00e3o sa\u00ed daqui quando devia.Pena e comisera\u00e7\u00e3o para os que n\u00e3o sa\u00edram daqui quando deviam. H\u00e1 quem diga que o passo crucial s\u00f3 pode ser dado uma vez e nunca mais. Tem a sua hora certa, e ela n\u00e3o volta. Bobagem, claro. Mas n\u00e3o para os que tiveram a sua hora e n\u00e3o aproveitaram. Os m\u00e1rtires do por pouco.\u2013 Sei exatamente quando foi que eu tomei a decis\u00e3o errada. Foi numa noite de Ano-Bom.Voc\u00ea j\u00e1 ouviu a hist\u00f3ria v\u00e1rias vezes. Mas n\u00e3o pode impedi-lo de falar. O \u00fanico divertimento que lhe resta \u00e9 o que ele poderia ter sido. Os que n\u00e3o deram o passo crucial quando deviam est\u00e3o condenados ao condicional. E tem a vol\u00fapia da pr\u00f3pria frustra\u00e7\u00e3o.\u2013 Se eu tivesse aproveitado... Ela estava gamada. Gamadona. Filha da segunda fortuna do Brasil.Da \u00faltima vez que voc\u00ea ouviu a hist\u00f3ria, era a terceira fortuna do Brasil, mas tudo bem.\u2013 Bobeei e babaus. Hoje, quando eu penso...Voc\u00ea tenta ajudar \u2013 Podia n\u00e3o ter dado certo. O pai dela n\u00e3o ia deixar. Um morto-de-fome como voc\u00ea...\u2013 Morto-de-fome, porque eu n\u00e3o dei o passo crucial na hora que me ofereceram aquele neg\u00f3cio no Mato Grosso. Ia dar um dinheir\u00e3o.\u2013 Mas se voc\u00ea fosse para o Mato Grosso, n\u00e3o teria conhecido a menina na noite de Ano-Bom.\u2013 Pois \u00e9. Agora \u00e9 tarde. Sei l\u00e1.Agora \u00e9 tarde. As decis\u00f5es erradas s\u00e3o irrecorr\u00edveis. Voc\u00ea o imagina cercado das suas alternativas. De um lado, casado com a, v\u00e1 l\u00e1, primeira fortuna do Brasil. O \u00faltimo homem do Rio a usar echarpe de seda. Grisalho, mas ainda em forma com aquele tom de pele que s\u00f3 se consegue passando o dia na piscina do Copa, mas na sombra. Do outro lado, o pr\u00f3spero fazendeiro do Mato Grosso que pilota o seu pr\u00f3prio avi\u00e3o e tem rugas em torno dos olhos de tanto procurar o fim das suas terras no horizonte, ou de tanto rir dos pobres. E no meio, ele, a ponto de lhe pedir dinheiro emprestado outra vez. Triste, triste. Eu ia escrever uma boa cr\u00f4nica sobre tudo isso. Mas o assunto me fugiu, perdi a hora certa. Agora \u00e9 tarde. (VER\u00cdSSIMO, L. Fernando. Ed Morte e outras hist\u00f3rias. C\u00edrculo do Livro.)","id":524520,"enunciado":"<p>Leia o texto abaixo e responda \u00e0s quest\u00f5es propostas.<\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>POR POUCO<\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Eu estava a ponto de escrever alguma coisa sobre as pessoas que est\u00e3o a ponto de tomar uma atitude definitiva e recuam \u2013 e recuei. Ia escrever sobre os que um dia, por pouco, quase, ali-ali, estiveram prestes a mudar sua vida mas n\u00e3o deram o passo crucial, mas n\u00e3o vou. Pena e comisera\u00e7\u00e3o para os que n\u00e3o deram o passo crucial.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Pena e comisera\u00e7\u00e3o para os que preferiram o p\u00e1ssaro na m\u00e3o. Para os que n\u00e3o foram ser os legion\u00e1rios dos seus primeiros sonhos. Para os que hesitaram na hora de pular. Para os que pensaram duas vezes. Pena e comisera\u00e7\u00e3o para os que envelheceram tentando decidir o que iam ser quando crescessem. E para os que decidiram, mas na hora n\u00e3o foram.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Alguns passam a vida acompanhados pelo que podiam ter sido. Por fantasmas do irrealizado. Um cortejo de ressentimentos. Este aqui sou eu se tivesse decidido fazer aquele curso em Paris. Este outro sou eu se tivesse chegado um minuto antes no vestibular...<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Olha que bom aspecto eu teria se tivesse aceito aquela nomea\u00e7\u00e3o. Veja o bigode. O corte decidido do cabelo. O olhar de quem \u00e9 firme, mas justo com subalternos. A cintura ajustada. As m\u00e3os que n\u00e3o tremem. Elas me seguem por toda a parte, as minhas alternativas.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Voc\u00ea conhece muitos assim. Gente que cultiva suas oportunidades perdidas como outros guardam o pr\u00f3prio ap\u00eandice num vidrinho. E n\u00e3o perdem oportunidade de contar como foi a oportunidade perdida.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\u2013 Foi num jogo de p\u00f4quer. Tinha dois pares e n\u00e3o joguei. Quem ganhou tinha s\u00f3 um. A melhor mesa da noite. Milh\u00f5es. Eu, hoje, seria outro.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\u2013 Fiz uma ponta naquele filme do Tarz\u00e3, mas cortaram a minha parte. Se tivessem me visto em Hollywood...<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\u2013 Se eu tivesse dito sim...<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\u2013 Se eu tivesse dito n\u00e3o...<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\u2013 Se mam\u00e3e n\u00e3o tivesse interferido...<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Uma vez fui fazer um teste no Fluminense. Abafei. Mas a fam\u00edlia foi contra. Insistiu com a contabilidade. Eu, hoje, seria outro.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\u2013 J\u00e1 tive a minha \u00e9poca de escritor, t\u00e1 sabendo? Uns contos at\u00e9 razo\u00e1veis. Mas nunca me mexi. Hoje eles est\u00e3o numa gaveta, sei l\u00e1.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\u2013 Voc\u00ea sabe que s\u00f3 n\u00e3o me elegi deputado, porque n\u00e3o quis?<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\u2013 Eu, hoje, podia ser at\u00e9 primeiro-violino.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\u2013 Tudo porque eu n\u00e3o sa\u00ed daqui quando devia.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Pena e comisera\u00e7\u00e3o para os que n\u00e3o sa\u00edram daqui quando deviam. H\u00e1 quem diga que o passo crucial s\u00f3 pode ser dado uma vez e nunca mais. Tem a sua hora certa, e ela n\u00e3o volta. Bobagem, claro. Mas n\u00e3o para os que tiveram a sua hora e n\u00e3o aproveitaram. Os m\u00e1rtires do por pouco.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\u2013 Sei exatamente quando foi que eu tomei a decis\u00e3o errada. Foi numa noite de Ano-Bom.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Voc\u00ea j\u00e1 ouviu a hist\u00f3ria v\u00e1rias vezes. Mas n\u00e3o pode impedi-lo de falar. O \u00fanico divertimento que lhe resta \u00e9 o que ele poderia ter sido. Os que n\u00e3o deram o passo crucial quando deviam est\u00e3o condenados ao condicional. E tem a vol\u00fapia da pr\u00f3pria frustra\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\u2013 Se eu tivesse aproveitado... Ela estava gamada. Gamadona. Filha da segunda fortuna do Brasil.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Da \u00faltima vez que voc\u00ea ouviu a hist\u00f3ria, era a terceira fortuna do Brasil, mas tudo bem.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\u2013 Bobeei e <em>babaus<\/em>. Hoje, quando eu penso...<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Voc\u00ea tenta ajudar <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\u2013 Podia n\u00e3o ter dado certo. O pai dela n\u00e3o ia deixar. Um morto-de-fome como voc\u00ea...<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\u2013 Morto-de-fome, porque eu n\u00e3o dei o passo crucial na hora que me ofereceram aquele neg\u00f3cio no Mato Grosso. Ia dar um dinheir\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\u2013 Mas se voc\u00ea fosse para o Mato Grosso, n\u00e3o teria conhecido a menina na noite de Ano-Bom.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\u2013 Pois \u00e9. Agora \u00e9 tarde. Sei l\u00e1.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Agora \u00e9 tarde. As decis\u00f5es erradas s\u00e3o irrecorr\u00edveis. Voc\u00ea o imagina cercado das suas alternativas. De um lado, casado com a, v\u00e1 l\u00e1, primeira fortuna do Brasil. O \u00faltimo homem do Rio a usar echarpe de seda. Grisalho, mas ainda em forma com aquele tom de pele que s\u00f3 se consegue passando o dia na piscina do Copa, mas na sombra. Do outro lado, o pr\u00f3spero fazendeiro do Mato Grosso que pilota o seu pr\u00f3prio avi\u00e3o e tem rugas em torno dos olhos de tanto procurar o fim das suas terras no horizonte, ou de tanto rir dos pobres. E no meio, ele, a ponto de lhe pedir dinheiro emprestado outra vez. Triste, triste. Eu ia escrever uma boa cr\u00f4nica sobre tudo isso. Mas o assunto me fugiu, perdi a hora certa. Agora \u00e9 tarde.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\"> <\/p><p style=\"text-align: right;\"><em>(VER\u00cdSSIMO, L. Fernando. Ed Morte e outras hist\u00f3rias. C\u00edrculo do Livro.)<\/em><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737,"slug":"funcab"}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Criminal\u00edstica","id":25274,"slug":"agente-de-criminalistica"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Necr\u00f3psia","id":9925,"slug":"tecnico-em-necropsia"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil de Rond\u00f4nia","sigla":"PC RO","id":531,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"pc-ro-ro"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere que ao criar uma planilha eletr\u00f4nica no Microsoft Excel, o usu\u00e1rio necessite inserir, com frequ\u00eancia, sequencias extensas de caracteres de texto em c\u00e9lulas. Qual o recurso do Excel que pode tornar essa tarefa mais eficiente? ","provas":[{"id":77413,"cargo":{"descricao":"Agente de Criminal\u00edstica","id":25274,"slug":"agente-de-criminalistica"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil de Rond\u00f4nia","sigla":"PC RO","id":531,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"pc-ro-ro"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737,"slug":"funcab"},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"pc-ro-ro-2009-funcab-agente-de-criminalistica","tipo":1,"nome":"FUNCAB - PC RO - Agente de Criminal\u00edstica - 2009"},{"id":77431,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Necr\u00f3psia","id":9925,"slug":"tecnico-em-necropsia"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil de Rond\u00f4nia","sigla":"PC RO","id":531,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"pc-ro-ro"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737,"slug":"funcab"},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"pc-ro-ro-2009-funcab-tecnico-em-necropsia","tipo":1,"nome":"FUNCAB - PC RO - T\u00e9cnico em Necr\u00f3psia - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-30 13:57:32","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2334345,"hashId":"63583f0d474122933788eb99800ea911","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere que ao criar uma planilha eletr\u00f4nica no Microsoft Excel, o usu\u00e1rio necessite inserir, com frequ\u00eancia, sequencias extensas de caracteres de texto em c\u00e9lulas. Qual o recurso do Excel que pode tornar essa tarefa mais eficiente? <\/p>","resposta":9223561,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Formata\u00e7\u00e3o condicional.","id":9223559,"corpo":"<p>Formata\u00e7\u00e3o condicional.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Colabora\u00e7\u00e3o online.","id":9223560,"corpo":"<p>Colabora\u00e7\u00e3o online.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Macro.","id":9223561,"corpo":"<p>Macro.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Autocorre\u00e7\u00e3o.","id":9223562,"corpo":"<p>Autocorre\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":" Preenchimento autom\u00e1tico. ","id":9223563,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> Preenchimento autom\u00e1tico. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":524663,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 30","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","oab":false,"nome":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405107,"slug":"informatica-suites-ou-pacotes-de-escritorio"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Office","oab":false,"nome":"Microsoft Office","pai":405107,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405111,"slug":"informatica-microsoft-office"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Excel","oab":false,"nome":"Microsoft Excel","pai":420298,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405118,"slug":"informatica-microsoft-excel"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Editor de Planilhas Eletr\u00f4nicas","oab":false,"nome":"Editor de Planilhas Eletr\u00f4nicas","pai":405111,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420298,"slug":"informatica-editor-de-planilhas-eletronicas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conceitos Avan\u00e7ados","oab":false,"nome":"Conceitos Avan\u00e7ados","pai":405118,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420334,"slug":"informatica-conceitos-avancados"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Macros","oab":false,"nome":"Macros","pai":420334,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420352,"slug":"informatica-macros"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737,"slug":"funcab"}],"cargos":[{"descricao":"Delegado de Pol\u00edcia","id":6575,"slug":"delegado-de-policia"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil de Rond\u00f4nia","sigla":"PC RO","id":531,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"pc-ro-ro"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo o Artigo 8\u00ba da Lei n\u00ba 9.605\/98 as penas restritivas de direito s\u00e3o:","provas":[{"id":21404,"cargo":{"descricao":"Delegado de Pol\u00edcia","id":6575,"slug":"delegado-de-policia"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil de Rond\u00f4nia","sigla":"PC RO","id":531,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"pc-ro-ro"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737,"slug":"funcab"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"pc-ro-ro-2009-funcab-delegado-de-policia","tipo":1,"nome":"FUNCAB - PC RO - Delegado de Pol\u00edcia - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-30 04:44:50","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Delegados (PF e PCs)","descricao":"Somente cargos de delegados de qualquer policia","id":17}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":717469,"hashId":"ea54a84d68ce029599760ff3618b9644","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo o Artigo 8\u00ba da Lei n\u00ba 9.605\/98 as penas restritivas de direito s\u00e3o:<\/p>","resposta":2459304,"anulada":false,"rotulo":79,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I - presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os \u00e0 comunidade; II - interdi\u00e7\u00e3o permanente de direitos; III - suspens\u00e3o total de atividades; IV - multa simples; V - multa composta; VI - suspens\u00e3o de venda e fabrica\u00e7\u00e3o do produto; VII - embargo de obra ou atividade; VIII - demoli\u00e7\u00e3o de obra.","id":2459301,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I - presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os \u00e0 comunidade; II - interdi\u00e7\u00e3o permanente de direitos; III - suspens\u00e3o total de atividades; IV - multa simples; V - multa composta; VI - suspens\u00e3o de venda e fabrica\u00e7\u00e3o do produto; VII - embargo de obra ou atividade; VIII - demoli\u00e7\u00e3o de obra.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I - interdi\u00e7\u00e3o tempor\u00e1ria de direitos; II - suspens\u00e3o parcial de atividades; III - presta\u00e7\u00e3o pecuni\u00e1ria; IV - recolhimento domiciliar; V- multa.","id":2459302,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I - interdi\u00e7\u00e3o tempor\u00e1ria de direitos; II - suspens\u00e3o parcial de atividades; III - presta\u00e7\u00e3o pecuni\u00e1ria; IV - recolhimento domiciliar; V- multa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I - presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os ao Estado; II - interdi\u00e7\u00e3o tempor\u00e1ria ou permanente de direitos; III - suspens\u00e3o parcial ou total de atividades; IV - presta\u00e7\u00e3o pecuni\u00e1ria; V- recolhimento domiciliar; VI - multa.","id":2459303,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I - presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os ao Estado; II - interdi\u00e7\u00e3o tempor\u00e1ria ou permanente de direitos; III - suspens\u00e3o parcial ou total de atividades; IV - presta\u00e7\u00e3o pecuni\u00e1ria; V- recolhimento domiciliar; VI - multa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I - presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os \u00e0 comunidade; II - interdi\u00e7\u00e3o tempor\u00e1ria de direitos; III - suspens\u00e3o parcial ou total de atividades; IV - presta\u00e7\u00e3o pecuni\u00e1ria; V - recolhimento domiciliar.","id":2459304,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I - presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os \u00e0 comunidade; II - interdi\u00e7\u00e3o tempor\u00e1ria de direitos; III - suspens\u00e3o parcial ou total de atividades; IV - presta\u00e7\u00e3o pecuni\u00e1ria; V - recolhimento domiciliar.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I - interdi\u00e7\u00e3o tempor\u00e1ria ou permanente de direitos; II - suspens\u00e3o total de atividades; III - presta\u00e7\u00e3o pecuni\u00e1ria; IV - recolhimento domiciliar.","id":2459305,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I - interdi\u00e7\u00e3o tempor\u00e1ria ou permanente de direitos; II - suspens\u00e3o total de atividades; III - presta\u00e7\u00e3o pecuni\u00e1ria; IV - recolhimento domiciliar.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":317262,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 61 a 80","ordem":61},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"palavrasChave":["lei 9605\/98"],"nome_clean":"Lei n\u00ba 9.605\/1998 - Disp\u00f5e Sobre as San\u00e7\u00f5es Penais e Administrativas Derivadas de Condutas e Atividades Lesivas ao Meio Ambiente, e d\u00e1 Outras Provid\u00eancias.","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 9.605\/1998 - Disp\u00f5e Sobre as San\u00e7\u00f5es Penais e Administrativas Derivadas de Condutas e Atividades Lesivas ao Meio Ambiente, e d\u00e1 Outras Provid\u00eancias.","pai":395700,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":394849,"slug":"legislacao-federal-lei-no-9-605-1998-dispoe-sobre-as-sancoes-penais-e-administrativas-derivadas-de-condutas-e-atividades-lesivas-ao-meio-ambiente-e-da-outras-providencias"}],"slug":"legislacao-federal\/717469","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737,"slug":"funcab"}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Pol\u00edcia","id":8487,"slug":"agente-de-policia-civil"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil de Rond\u00f4nia","sigla":"PC RO","id":531,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"pc-ro-ro"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia criticamente os textos a seguir: \u201cNa segunda-feira, 2, o governo dos Estados Unidos anunciou a inje\u00e7\u00e3o de outros US$ 30 bilh\u00f5es na Seguradora AIG (American International Group), depois dela divulgar preju\u00edzo de US$ 99,3 bilh\u00f5es em 2008. Foi o quarto socorro em seis meses \u2013 somado aos US$ 150 bilh\u00f5es entregues desde o ano passado, a ajuda j\u00e1 totaliza US$ 180 bilh\u00f5es. 'A AIG \u00e9 uma empresa complicada e obscura', admite Edward Liddy, que chegou \u00e0 presid\u00eancia da seguradora em setembro, quando o governo americano assumiu 80% do controle da empresa para evitar um pedido de concordata.\u201d (Revista A Semana, edi\u00e7\u00e3o n\u00ba 78, 12\/03\/2009)\u201cNo fim do ano passado, os investidores estrangeiros haviam retirado maci\u00e7amente os recursos que tinham aplicado no Brasil. Eles precisavam de seus d\u00f3lares para cobrir perdas em seu pa\u00eds de origem, sobretudo nos Estados Unidos e na Europa, e tamb\u00e9m temiam que o Brasil pudesse ser atingido mais intensamente pela crise internacional. Passado o p\u00e2nico, os d\u00f3lares come\u00e7aram a retornar. A principal fonte de capital tem sido os investimentos diretos, aqueles aplicados na expans\u00e3o de f\u00e1bricas e na compra de empresas \u2013 um term\u00f4metro do otimismo dos estrangeiros em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s expectativas do pa\u00eds.\u201d (Revista Veja, edi\u00e7\u00e3o n\u00ba 2132, 30\/09\/2009, p. 102)Em ambos os textos, podemos perceber dois momentos pontuais da crise mundial que se estabeleceu a partir de 2007. Baseando-se neles e nos seus conhecimentos sobre o assunto, marque a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":77408,"cargo":{"descricao":"Agente de Pol\u00edcia","id":8487,"slug":"agente-de-policia-civil"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil de Rond\u00f4nia","sigla":"PC RO","id":531,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"pc-ro-ro"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737,"slug":"funcab"},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"pc-ro-ro-2009-funcab-agente-de-policia-civil","tipo":1,"nome":"FUNCAB - PC RO - Agente de Pol\u00edcia - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-30 17:25:29","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Pol\u00edcias Civis, Federal e PRF - Agente, Escriv\u00e3o, Policiais e Investigadores","descricao":"Cargos de Agente, Escriv\u00e3es e Investigadores, Inspetor, Policial Rodovi\u00e1rio Federal","id":29}],"areas":[],"id":2329581,"hashId":"2d054fbf2af14628e9477b7c0ba86a89","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia criticamente os textos a seguir: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u201cNa segunda-feira, 2, o governo dos Estados Unidos anunciou a inje\u00e7\u00e3o de outros US$ 30 bilh\u00f5es na Seguradora AIG (American International Group), depois dela divulgar preju\u00edzo de US$ 99,3 bilh\u00f5es em 2008. Foi o quarto socorro em seis meses \u2013 somado aos US$ 150 bilh\u00f5es entregues desde o ano passado, a ajuda j\u00e1 totaliza US$ 180 bilh\u00f5es. 'A AIG \u00e9 uma empresa complicada e obscura', admite Edward Liddy, que chegou \u00e0 presid\u00eancia da seguradora em setembro, quando o governo americano assumiu 80% do controle da empresa para evitar um pedido de concordata.\u201d <em style=\"font-size: 12px;\">(Revista A Semana, edi\u00e7\u00e3o n\u00ba 78, 12\/03\/2009)<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u201cNo fim do ano passado, os investidores estrangeiros haviam retirado maci\u00e7amente os recursos que tinham aplicado no Brasil. Eles precisavam de seus d\u00f3lares para cobrir perdas em seu pa\u00eds de origem, sobretudo nos Estados Unidos e na Europa, e tamb\u00e9m temiam que o Brasil pudesse ser atingido mais intensamente pela crise internacional. Passado o p\u00e2nico, os d\u00f3lares come\u00e7aram a retornar. A principal fonte de capital tem sido os investimentos diretos, aqueles aplicados na expans\u00e3o de f\u00e1bricas e na compra de empresas \u2013 um term\u00f4metro do otimismo dos estrangeiros em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s expectativas do pa\u00eds.\u201d <em style=\"font-size: 12px;\">(Revista Veja, edi\u00e7\u00e3o n\u00ba 2132, 30\/09\/2009, p. 102)<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Em ambos os textos, podemos perceber dois momentos pontuais da crise mundial que se estabeleceu a partir de 2007. Baseando-se neles e nos seus conhecimentos sobre o assunto, marque a op\u00e7\u00e3o correta.<\/p>","resposta":9202834,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O setor habitacional norte-americano n\u00e3o sofreu inje\u00e7\u00e3o de recursos p\u00fablicos, pois havia um receio de que mais recursos ainda fossem poucos para segurar a crise.","id":9202831,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O setor habitacional norte-americano n\u00e3o sofreu inje\u00e7\u00e3o de recursos p\u00fablicos, pois havia um receio de que mais recursos ainda fossem poucos para segurar a crise.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A crise econ\u00f4mica mundial come\u00e7ou devido \u00e0 inadimpl\u00eancia dos pa\u00edses emergentes que n\u00e3o conseguiram honrar suas d\u00edvidas junto \u00e0s grandes institui\u00e7\u00f5es financeiras.","id":9202832,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A crise econ\u00f4mica mundial come\u00e7ou devido \u00e0 inadimpl\u00eancia dos pa\u00edses emergentes que n\u00e3o conseguiram honrar suas d\u00edvidas junto \u00e0s grandes institui\u00e7\u00f5es financeiras.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O intervencionismo norte-americano para salvar as montadoras e as institui\u00e7\u00f5es financeiras seguiu uma agenda tipicamente neoliberal.","id":9202833,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O intervencionismo norte-americano para salvar as montadoras e as institui\u00e7\u00f5es financeiras seguiu uma agenda tipicamente neoliberal.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"No caso do Brasil, o governo atuou rapidamente, estimulando o consumo, com a redu\u00e7\u00e3o de impostos dos autom\u00f3veis, dos materiais de constru\u00e7\u00e3o e eletrodom\u00e9sticos.","id":9202834,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">No caso do Brasil, o governo atuou rapidamente, estimulando o consumo, com a redu\u00e7\u00e3o de impostos dos autom\u00f3veis, dos materiais de constru\u00e7\u00e3o e eletrodom\u00e9sticos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O governo norte-americano proporcionou vultosos empr\u00e9stimos para ajudar as empresas norte-americanas, n\u00e3o controlando ou regulando essa ajuda.","id":9202835,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O governo norte-americano proporcionou vultosos empr\u00e9stimos para ajudar as empresas norte-americanas, n\u00e3o controlando ou regulando essa ajuda.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":524289,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 15","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Economia","oab":false,"nome":"Economia","pai":407400,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407402,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-economia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61,"slug":"esaf"}],"cargos":[{"descricao":"Analista em Planejamento, Or\u00e7amento e Finan\u00e7as P\u00fablicas","id":4886,"slug":"analista-em-planejamento-orcamento-e-financas-publicas"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria da Fazenda do Estado de S\u00e3o Paulo","sigla":"SEFAZ SP","id":925,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"sefaz-sp-sp"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A empresa Soledade S\/A, de Guara\u00ed, no Estado do Tocantins, tem um capital social de R$ 240.000,00, formado por 30.000 a\u00e7\u00f5es ordin\u00e1rias, que d\u00e3o a seus donos direitos iguais. No exerc\u00edcio de 2008, a empresa finalizou, corretamente, a sua demonstra\u00e7\u00e3o de resultado do exerc\u00edcio com os seguintes valores: Lucro l\u00edquido antes do Imposto de Renda 186.000,00 Provis\u00e3o para Imposto de Renda e Contribui\u00e7\u00e3o Social sobre o Lucro L\u00edquido 31.500,00 Participa\u00e7\u00f5es Estatut\u00e1rias sobre o Lucro 10.500,00 Como se sabe, a \u00faltima linha dessa demonstra\u00e7\u00e3o de lucros dever\u00e1 indicar o montante do lucro por a\u00e7\u00e3o do capital social que, neste caso, ser\u00e1 no valor","provas":[{"id":6772,"cargo":{"descricao":"Analista em Planejamento, Or\u00e7amento e Finan\u00e7as P\u00fablicas","id":4886,"slug":"analista-em-planejamento-orcamento-e-financas-publicas"},"orgao":{"nome":"Secretaria da Fazenda do Estado de S\u00e3o Paulo","sigla":"SEFAZ SP","id":925,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"sefaz-sp-sp"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61,"slug":"esaf"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"sefaz-sp-sp-2009-esaf-analista-em-planejamento-orcamento-e-financas-publicas-prova-2-2","tipo":1,"nome":"ESAF - SEFAZ SP - Analista em Planejamento, Or\u00e7amento e Finan\u00e7as P\u00fablicas - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-01 10:08:59","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94}],"areas":[{"id":63,"descricao":"Finan\u00e7as"}],"id":377983,"hashId":"de5d589cd82b8b9bb2acb4b8f62fc7df","enunciado":"<P align=justify>A empresa Soledade S\/A, de Guara\u00ed, no Estado do Tocantins, tem um capital social de R$ 240.000,00, formado por 30.000 a\u00e7\u00f5es ordin\u00e1rias, que d\u00e3o a seus donos direitos iguais. <\/P>\r\n<P align=justify>No exerc\u00edcio de 2008, a empresa finalizou, corretamente, a sua demonstra\u00e7\u00e3o de resultado do exerc\u00edcio com os seguintes valores: <\/P>\r\n<P align=justify>Lucro l\u00edquido antes do Imposto de Renda 186.000,00 <\/P>\r\n<P align=justify>Provis\u00e3o para Imposto de Renda e Contribui\u00e7\u00e3o Social sobre o Lucro L\u00edquido 31.500,00 <\/P>\r\n<P align=justify>Participa\u00e7\u00f5es Estatut\u00e1rias sobre o Lucro 10.500,00 <\/P>\r\n<P align=justify>Como se sabe, a \u00faltima linha dessa demonstra\u00e7\u00e3o de lucros dever\u00e1 indicar o montante do lucro por a\u00e7\u00e3o do capital social que, neste caso, ser\u00e1 no valor<\/P>","resposta":1352278,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"R$ 1,67.","id":1352277,"corpo":"<p align=justify>R$ 1,67.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"R$ 4,80.","id":1352278,"corpo":"<p align=justify>R$ 4,80.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"R$ 5,15.","id":1352279,"corpo":"<p align=justify>R$ 5,15.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"R$ 6,20.","id":1352280,"corpo":"<p align=justify>R$ 6,20.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"R$ 8,00.","id":1352281,"corpo":"<p align=justify>R$ 8,00.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":222874,"enunciado":"","rotulo":37,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 37","ordem":37},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade Avan\u00e7ada","oab":false,"nome":"Contabilidade Avan\u00e7ada","pai":104,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":20,"slug":"contabilidade-geral-contabilidade-avancada"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Demonstra\u00e7\u00e3o do Resultado do Exerc\u00edcio (DRE)","oab":false,"nome":"Demonstra\u00e7\u00e3o do Resultado do Exerc\u00edcio (DRE)","pai":4389,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4402,"slug":"contabilidade-geral-demonstracao-do-resultado-do-exercicio-dre"}],"slug":"contabilidade-geral\/377983","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737,"slug":"funcab"}],"cargos":[{"descricao":"Datiloscopista Policial","id":23573,"slug":"datiloscopista-policial"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil de Rond\u00f4nia","sigla":"PC RO","id":531,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"pc-ro-ro"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Acerca das regras previstas na Lei n\u00b0 4.898\/65, que regula o direito de representa\u00e7\u00e3o e processo de responsabilidade administrativa civil e penal, nos casos de abuso de autoridade, \u00e9 INCORRETO afirmar que:","provas":[{"id":77432,"cargo":{"descricao":"Datiloscopista Policial","id":23573,"slug":"datiloscopista-policial"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil de Rond\u00f4nia","sigla":"PC RO","id":531,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"pc-ro-ro"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737,"slug":"funcab"},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"pc-ro-ro-2009-funcab-datiloscopista-policial","tipo":1,"nome":"FUNCAB - PC RO - Datiloscopista Policial - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-01 10:51:31","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Pol\u00edcias Civis, Federal e PRF - Agente, Escriv\u00e3o, Policiais e Investigadores","descricao":"Cargos de Agente, Escriv\u00e3es e Investigadores, Inspetor, Policial Rodovi\u00e1rio Federal","id":29}],"areas":[],"id":2332797,"hashId":"4ff9cf989e992d158b6a6220030bdd61","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Acerca das regras previstas na Lei n\u00b0 4.898\/65, que regula o direito de representa\u00e7\u00e3o e processo de responsabilidade administrativa civil e penal, nos casos de abuso de autoridade, \u00e9 INCORRETO afirmar que:<\/p>","resposta":9216995,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o direito de representa\u00e7\u00e3o ser\u00e1 exercido por meio de peti\u00e7\u00e3o.","id":9216993,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o direito de representa\u00e7\u00e3o ser\u00e1 exercido por meio de peti\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"o abuso de autoridade sujeitar\u00e1 o seu autor \u00e0 san\u00e7\u00e3o administrativa, civil e penal.","id":9216994,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o abuso de autoridade sujeitar\u00e1 o seu autor \u00e0 san\u00e7\u00e3o administrativa, civil e penal.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"a a\u00e7\u00e3o penal n\u00e3o poder\u00e1 ser iniciada antes de conclu\u00eddo o inqu\u00e9rito policial.","id":9216995,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a a\u00e7\u00e3o penal n\u00e3o poder\u00e1 ser iniciada antes de conclu\u00eddo o inqu\u00e9rito policial.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"submeter pessoa sob sua guarda ou cust\u00f3dia a vexame ou a constrangimento n\u00e3o autorizado em lei constitui uma das formas de abuso de autoridade.","id":9216996,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">submeter pessoa sob sua guarda ou cust\u00f3dia a vexame ou a constrangimento n\u00e3o autorizado em lei constitui uma das formas de abuso de autoridade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"considera-se autoridade quem exerce cargo, emprego ou fun\u00e7\u00e3o p\u00fablica, de natureza civil ou militar, ainda que transitoriamente e sem remunera\u00e7\u00e3o.","id":9216997,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">considera-se autoridade quem exerce cargo, emprego ou fun\u00e7\u00e3o p\u00fablica, de natureza civil ou militar, ainda que transitoriamente e sem remunera\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":524528,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Penal","oab":true,"nome":"Direito Penal","pai":null,"assunto_raiz":406223,"materia":true,"id":406223,"slug":"direito-penal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei do Abuso de Autoridade - Lei n\u00ba 4.898\/1965","oab":true,"nome":"Lei do Abuso de Autoridade - Lei n\u00ba 4.898\/1965","pai":406351,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406520,"slug":"direito-penal-lei-do-abuso-de-autoridade-lei-no-4-898-1965"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737,"slug":"funcab"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Legista","id":6700,"slug":"medico-legista"},{"descricao":"Odont\u00f3logo Legal","id":25275,"slug":"odontologo-legal"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil de Rond\u00f4nia","sigla":"PC RO","id":531,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"pc-ro-ro"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O crime de les\u00e3o corporal definido no Artigo 129 do C\u00f3digo Penal prev\u00ea que \u00e9 crime a conduta dolosa que ofende a integridade f\u00edsica ou a sa\u00fade de outrem.Adoutrina brasileira por sua vez faz uma classifica\u00e7\u00e3o entre o que seria uma les\u00e3o corporal de natureza leve, grave e grav\u00edssima, levando em considera\u00e7\u00e3o o resultado da les\u00e3o. Diante desta classifica\u00e7\u00e3o doutrin\u00e1ria, caso ocorra uma les\u00e3o corporal dolosa e dessa advenha um resultado, qual dos resultados abaixo configuraria uma les\u00e3o corporal de natureza grav\u00edssima?","provas":[{"id":77415,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Legista","id":6700,"slug":"medico-legista"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil de Rond\u00f4nia","sigla":"PC RO","id":531,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"pc-ro-ro"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737,"slug":"funcab"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"pc-ro-ro-2009-funcab-medico-legista","tipo":1,"nome":"FUNCAB - PC RO - M\u00e9dico Legista - 2009"},{"id":77434,"cargo":{"descricao":"Odont\u00f3logo Legal","id":25275,"slug":"odontologo-legal"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil de Rond\u00f4nia","sigla":"PC RO","id":531,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"pc-ro-ro"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737,"slug":"funcab"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"pc-ro-ro-2009-funcab-odontologo-legal","tipo":1,"nome":"FUNCAB - PC RO - Odont\u00f3logo Legal - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-01 11:00:10","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":2329562,"hashId":"4eabd944872f2603ce804a76d3bb7158","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O crime de les\u00e3o corporal definido no Artigo 129 do C\u00f3digo Penal prev\u00ea que \u00e9 crime a conduta dolosa que ofende a integridade f\u00edsica ou a sa\u00fade de outrem.Adoutrina brasileira por sua vez faz uma classifica\u00e7\u00e3o entre o que seria uma les\u00e3o corporal de natureza leve, grave e grav\u00edssima, levando em considera\u00e7\u00e3o o resultado da les\u00e3o. Diante desta classifica\u00e7\u00e3o doutrin\u00e1ria, caso ocorra uma les\u00e3o corporal dolosa e dessa advenha um resultado, qual dos resultados abaixo configuraria uma les\u00e3o corporal de natureza grav\u00edssima?<\/p>","resposta":9202740,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Incapacidade para as ocupa\u00e7\u00f5es habituais, por mais de trinta dias.","id":9202736,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Incapacidade para as ocupa\u00e7\u00f5es habituais, por mais de trinta dias.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Acelera\u00e7\u00e3o de parto.","id":9202737,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Acelera\u00e7\u00e3o de parto.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Perigo de vida.","id":9202738,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Perigo de vida.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Debilidade permanente de membro, sentido ou fun\u00e7\u00e3o.","id":9202739,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Debilidade permanente de membro, sentido ou fun\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Deformidade permanente.","id":9202740,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Deformidade permanente.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":524291,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 50","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Penal","oab":true,"nome":"Direito Penal","pai":null,"assunto_raiz":406223,"materia":true,"id":406223,"slug":"direito-penal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Les\u00f5es Corporais","oab":true,"nome":"Les\u00f5es Corporais","pai":406223,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406320,"slug":"direito-penal-lesoes-corporais"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737,"slug":"funcab"}],"cargos":[{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Farm\u00e1cia","id":10755,"slug":"perito-criminal-area-farmacia"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil de Rond\u00f4nia","sigla":"PC RO","id":531,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"pc-ro-ro"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Igor \u00e9 Policial Civil lotado na Delegacia Especializada de Jogos e Divers\u00f5es, a que tem como fun\u00e7\u00e3o organizar, verificar, fiscalizar a documenta\u00e7\u00e3o de estabelecimentos e por fim, ap\u00f3s essa verifica\u00e7\u00e3o, autorizar o funcionamento de estabelecimentos de Jogos de Divers\u00f5es.Acontece que em uma dessas verifica\u00e7\u00f5es, Igor percebe que a casa de show \u201cNoite-Arriba\u201d est\u00e1 com a documenta\u00e7\u00e3o irregular. Diante deste fato, Igor intima o propriet\u00e1rio da Casa de Show, Fernando, a comparecer \u00e0 reparti\u00e7\u00e3o p\u00fablica. Ao chegar \u00e0 Delegacia, Igor explica para Fernando que a documenta\u00e7\u00e3o do seu estabelecimento estava irregular e para n\u00e3o fechar a Casa de Show Igor exige que Fernando lhe pague a quantia de R$ 3.000,00 (tr\u00eas mil reais). Fernando, por sua vez, por medo, sede \u00e0 press\u00e3o de Igor e paga a quantia que lhe fora exigida.Analisando o caso acima, a conduta de Igor se enquadra no seguinte tipo penal:","provas":[{"id":77429,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Farm\u00e1cia","id":10755,"slug":"perito-criminal-area-farmacia"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil de Rond\u00f4nia","sigla":"PC RO","id":531,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"pc-ro-ro"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737,"slug":"funcab"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"pc-ro-ro-2009-funcab-perito-criminal-area-farmacia","tipo":1,"nome":"FUNCAB - PC RO - Perito Criminal - \u00c1rea Farm\u00e1cia - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-01 10:53:25","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Pol\u00edcias Civis, Federal e PRF - Agente, Escriv\u00e3o, Policiais e Investigadores","descricao":"Cargos de Agente, Escriv\u00e3es e Investigadores, Inspetor, Policial Rodovi\u00e1rio Federal","id":29}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":2334232,"hashId":"ec0f47b0551f3cd873acf8218ce47cac","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px; color: rgb(52, 69, 99);\">Igor \u00e9 Policial Civil lotado na Delegacia Especializada de Jogos e Divers\u00f5es, a que tem como fun\u00e7\u00e3o organizar, verificar, fiscalizar a documenta\u00e7\u00e3o de estabelecimentos e por fim, ap\u00f3s essa verifica\u00e7\u00e3o, autorizar o funcionamento de estabelecimentos de Jogos de Divers\u00f5es.<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px; color: rgb(52, 69, 99);\">Acontece que em uma dessas verifica\u00e7\u00f5es, Igor percebe que a casa de show \u201cNoite-Arriba\u201d est\u00e1 com a documenta\u00e7\u00e3o irregular. Diante deste fato, Igor intima o propriet\u00e1rio da Casa de Show, Fernando, a comparecer \u00e0 reparti\u00e7\u00e3o p\u00fablica. Ao chegar \u00e0 Delegacia, Igor explica para Fernando que a documenta\u00e7\u00e3o do seu estabelecimento estava irregular e para n\u00e3o fechar a Casa de Show Igor exige que Fernando lhe pague a quantia de R$ 3.000,00 (tr\u00eas mil reais). Fernando, por sua vez, por medo, sede \u00e0 press\u00e3o de Igor e paga a quantia que lhe fora exigida.<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px; color: rgb(52, 69, 99);\">Analisando o caso acima, a conduta de Igor se enquadra no seguinte tipo penal:<\/span><\/p>","resposta":9223032,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"prevarica\u00e7\u00e3o.","id":9223031,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">prevarica\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"concuss\u00e3o.","id":9223032,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">concuss\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":" excesso de exa\u00e7\u00e3o.","id":9223033,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> excesso de exa\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":" corrup\u00e7\u00e3o Passiva.","id":9223034,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> corrup\u00e7\u00e3o Passiva.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":" corrup\u00e7\u00e3o Ativa.","id":9223035,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> corrup\u00e7\u00e3o Ativa.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":524643,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 80","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Penal","oab":true,"nome":"Direito Penal","pai":null,"assunto_raiz":406223,"materia":true,"id":406223,"slug":"direito-penal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Crimes Praticados por Funcion\u00e1rio P\u00fablico Contra a Administra\u00e7\u00e3o em Geral","oab":true,"nome":"Crimes Praticados por Funcion\u00e1rio P\u00fablico Contra a Administra\u00e7\u00e3o em Geral","pai":406349,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406431,"slug":"direito-penal-crimes-praticados-por-funcionario-publico-contra-a-administracao-em-geral"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737,"slug":"funcab"}],"cargos":[{"descricao":"Escriv\u00e3o de Pol\u00edcia","id":6702,"slug":"escrivao-de-policia"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil de Rond\u00f4nia","sigla":"PC RO","id":531,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"pc-ro-ro"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Maria, ex-namorada de Vitor, por estar com muito ci\u00fame do mesmo, por este ter arranjado uma nova namorada, resolve ir \u00e0 Delegacia de Pol\u00edcia e inventar uma hist\u00f3ria dizendo ter sido agredida por Vitor. Maria, que em momento algum sofreu qualquer agress\u00e3o por parte de Vitor, dirige-se \u00e0 Delegacia de Pol\u00edcia e comunica ao Delegado que teria sofrido agress\u00e3o por parte de Vitor e mostra algumas marcas que possu\u00eda. Essas na verdade, foram em raz\u00e3o de uma queda de bicicleta. O Delegado, diante dos fatos, toma as seguintes provid\u00eancias: registra o fato, encaminha Maria para exame de corpo de delito e, logo em seguida, instaura o Inqu\u00e9rito Policial para apurar melhor os fatos. Diante do quadro acima descrito, Maria praticou a seguinte infra\u00e7\u00e3o penal:","provas":[{"id":77414,"cargo":{"descricao":"Escriv\u00e3o de Pol\u00edcia","id":6702,"slug":"escrivao-de-policia"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil de Rond\u00f4nia","sigla":"PC RO","id":531,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"pc-ro-ro"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737,"slug":"funcab"},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"pc-ro-ro-2009-funcab-escrivao-de-policia","tipo":1,"nome":"FUNCAB - PC RO - Escriv\u00e3o de Pol\u00edcia - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-01 11:06:26","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Pol\u00edcias Civis, Federal e PRF - Agente, Escriv\u00e3o, Policiais e Investigadores","descricao":"Cargos de Agente, Escriv\u00e3es e Investigadores, Inspetor, Policial Rodovi\u00e1rio Federal","id":29}],"areas":[],"id":2334399,"hashId":"25be0e9fa803c8cf17ccf46aa736c9db","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Maria, ex-namorada de Vitor, por estar com muito ci\u00fame do mesmo, por este ter arranjado uma nova namorada, resolve ir \u00e0 Delegacia de Pol\u00edcia e inventar uma hist\u00f3ria dizendo ter sido agredida por Vitor. Maria, que em momento algum sofreu qualquer agress\u00e3o por parte de Vitor, dirige-se \u00e0 Delegacia de Pol\u00edcia e comunica ao Delegado que teria sofrido agress\u00e3o por parte de Vitor e mostra algumas marcas que possu\u00eda. Essas na verdade, foram em raz\u00e3o de uma queda de bicicleta. O Delegado, diante dos fatos, toma as seguintes provid\u00eancias: registra o fato, encaminha Maria para exame de corpo de delito e, logo em seguida, instaura o Inqu\u00e9rito Policial para apurar melhor os fatos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Diante do quadro acima descrito, Maria praticou a seguinte infra\u00e7\u00e3o penal:<\/p>","resposta":9223808,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"cal\u00fania.","id":9223805,"corpo":"<p>cal\u00fania.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":" comunica\u00e7\u00e3o falsa de crime. ","id":9223806,"corpo":"<p> comunica\u00e7\u00e3o falsa de crime. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"inj\u00faria.","id":9223807,"corpo":"<p>inj\u00faria.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"denuncia\u00e7\u00e3o caluniosa. ","id":9223808,"corpo":"<p>denuncia\u00e7\u00e3o caluniosa. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":" falso testemunho. ","id":9223809,"corpo":"<p> falso testemunho. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":524661,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Penal","oab":true,"nome":"Direito Penal","pai":null,"assunto_raiz":406223,"materia":true,"id":406223,"slug":"direito-penal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Crimes Contra a Honra","oab":true,"nome":"Crimes Contra a Honra","pai":406223,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406334,"slug":"direito-penal-crimes-contra-a-honra"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Crimes Contra a Administra\u00e7\u00e3o da Justi\u00e7a","oab":true,"nome":"Crimes Contra a Administra\u00e7\u00e3o da Justi\u00e7a","pai":406349,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406496,"slug":"direito-penal-crimes-contra-a-administracao-da-justica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737,"slug":"funcab"}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Pol\u00edcia","id":8487,"slug":"agente-de-policia-civil"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil de Rond\u00f4nia","sigla":"PC RO","id":531,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"pc-ro-ro"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Aur\u00e9lio, numa tarde de domingo, percebe que havia gasto todo o seu dinheiro. Assim, como n\u00e3o teria dinheiro para comprar o jantar, resolve praticar um assalto. Para conseguir o seu des\u00edgnio, esconde-se atr\u00e1s de um matagal \u00e0 espera de uma v\u00edtima. Ap\u00f3s horas esperando, por volta das 22:00h, Patr\u00edcia, que retornava da Igreja em dire\u00e7\u00e3o a sua casa, passa em frente ao matagal onde estava Aur\u00e9lio. Aproveitando-se da distra\u00e7\u00e3o de Patr\u00edcia e fingindo estar armado, coloca sua m\u00e3o embaixo da camisa, salta na frente de Patr\u00edcia e mediante uma grave amea\u00e7a subtrai-lhe a bolsa com sua carteira, documentos, dinheiro e a B\u00edblia, e sai correndo levando todos os pertences. Analisando a hist\u00f3ria acima narrada, a conduta praticada por Aur\u00e9lio se enquadra no seguinte tipo penal:","provas":[{"id":77408,"cargo":{"descricao":"Agente de Pol\u00edcia","id":8487,"slug":"agente-de-policia-civil"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil de Rond\u00f4nia","sigla":"PC RO","id":531,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"pc-ro-ro"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737,"slug":"funcab"},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"pc-ro-ro-2009-funcab-agente-de-policia-civil","tipo":1,"nome":"FUNCAB - PC RO - Agente de Pol\u00edcia - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-01 11:07:31","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Pol\u00edcias Civis, Federal e PRF - Agente, Escriv\u00e3o, Policiais e Investigadores","descricao":"Cargos de Agente, Escriv\u00e3es e Investigadores, Inspetor, Policial Rodovi\u00e1rio Federal","id":29}],"areas":[],"id":2329975,"hashId":"63d006fcad9b6b94b74a4ddea327186a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Aur\u00e9lio, numa tarde de domingo, percebe que havia gasto todo o seu dinheiro. Assim, como n\u00e3o teria dinheiro para comprar o jantar, resolve praticar um assalto. Para conseguir o seu des\u00edgnio, esconde-se atr\u00e1s de um matagal \u00e0 espera de uma v\u00edtima. Ap\u00f3s horas esperando, por volta das 22:00h, Patr\u00edcia, que retornava da Igreja em dire\u00e7\u00e3o a sua casa, passa em frente ao matagal onde estava Aur\u00e9lio. Aproveitando-se da distra\u00e7\u00e3o de Patr\u00edcia e fingindo estar armado, coloca sua m\u00e3o embaixo da camisa, salta na frente de Patr\u00edcia e mediante uma grave amea\u00e7a subtrai-lhe a bolsa com sua carteira, documentos, dinheiro e a B\u00edblia, e sai correndo levando todos os pertences. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Analisando a hist\u00f3ria acima narrada, a conduta praticada por Aur\u00e9lio se enquadra no seguinte tipo penal:<\/p>","resposta":9204754,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"roubo fam\u00e9lico.","id":9204751,"corpo":"<p>roubo fam\u00e9lico.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":" furto qualificado mediante fraude.","id":9204752,"corpo":"<p> furto qualificado mediante fraude.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"furto com aumento de pena em raz\u00e3o do repouso noturno.","id":9204753,"corpo":"<p>furto com aumento de pena em raz\u00e3o do repouso noturno.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":" roubo simples. ","id":9204754,"corpo":"<p> roubo simples. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":" roubo qualificado.","id":9204755,"corpo":"<p> roubo qualificado.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":524323,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Penal","oab":true,"nome":"Direito Penal","pai":null,"assunto_raiz":406223,"materia":true,"id":406223,"slug":"direito-penal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Crimes Contra o Patrim\u00f4nio","oab":true,"nome":"Crimes Contra o Patrim\u00f4nio","pai":406223,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406339,"slug":"direito-penal-crimes-contra-o-patrimonio"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737,"slug":"funcab"}],"cargos":[{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Sistemas de Informa\u00e7\u00e3o","id":10656,"slug":"perito-criminal-area-sistemas-de-informacao"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil de Rond\u00f4nia","sigla":"PC RO","id":531,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"pc-ro-ro"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Qual das ferramentas abaixo \u00e9 utilizada em v\u00e1rios m\u00e9todos de an\u00e1lise orientada a objetos para representar a vis\u00e3o funcional de um sistema do ponto de vista de um agente externo ao mesmo?","provas":[{"id":77433,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Sistemas de Informa\u00e7\u00e3o","id":10656,"slug":"perito-criminal-area-sistemas-de-informacao"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil de Rond\u00f4nia","sigla":"PC RO","id":531,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"pc-ro-ro"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737,"slug":"funcab"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"pc-ro-ro-2009-funcab-perito-criminal-area-sistemas-de-informacao","tipo":1,"nome":"FUNCAB - PC RO - Perito Criminal - \u00c1rea Sistemas de Informa\u00e7\u00e3o - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-30 23:32:15","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":2338795,"hashId":"813ed82e964dc31ff0ea037fd7cfb28a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Qual das ferramentas abaixo \u00e9 utilizada em v\u00e1rios m\u00e9todos de an\u00e1lise orientada a objetos para representar a vis\u00e3o funcional de um sistema do ponto de vista de um agente externo ao mesmo?<\/p>","resposta":9244131,"anulada":false,"rotulo":78,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Diagrama de fluxo de dados.","id":9244127,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Diagrama de fluxo de dados.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Diagrama de atividades.","id":9244128,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Diagrama de atividades.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Diagrama de estados.","id":9244129,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Diagrama de estados.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":" Diagrama de sequ\u00eancia.","id":9244130,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> Diagrama de sequ\u00eancia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Modelo de casos de uso.","id":9244131,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Modelo de casos de uso.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":525158,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 56 a 80","ordem":56},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Desenvolvimento de Software","oab":false,"nome":"Desenvolvimento de Software","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7967,"slug":"tecnologia-da-informacao-desenvolvimento-de-software"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Orienta\u00e7\u00e3o a Objetos","oab":false,"nome":"Orienta\u00e7\u00e3o a Objetos","pai":428711,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7974,"slug":"tecnologia-da-informacao-orientacao-a-objetos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Linguagens de Programa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Linguagens de Programa\u00e7\u00e3o","pai":7967,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7976,"slug":"tecnologia-da-informacao-linguagens-de-programacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia de Software","oab":false,"nome":"Engenharia de Software","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7988,"slug":"tecnologia-da-informacao-engenharia-de-software"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Paradigmas de Programa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Paradigmas de Programa\u00e7\u00e3o","pai":7976,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":428711,"slug":"tecnologia-da-informacao-paradigmas-de-programacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"UML","oab":false,"nome":"UML","pai":7988,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":428814,"slug":"tecnologia-da-informacao-uml"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737,"slug":"funcab"}],"cargos":[{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Sistemas de Informa\u00e7\u00e3o","id":10656,"slug":"perito-criminal-area-sistemas-de-informacao"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil de Rond\u00f4nia","sigla":"PC RO","id":531,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"pc-ro-ro"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em quantas camadas, respectivamente, foram divididas as arquiteturas TCP\/IP e do modelo de refer\u00eancia OSI?","provas":[{"id":77433,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Sistemas de Informa\u00e7\u00e3o","id":10656,"slug":"perito-criminal-area-sistemas-de-informacao"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil de Rond\u00f4nia","sigla":"PC RO","id":531,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"pc-ro-ro"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737,"slug":"funcab"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"pc-ro-ro-2009-funcab-perito-criminal-area-sistemas-de-informacao","tipo":1,"nome":"FUNCAB - PC RO - Perito Criminal - \u00c1rea Sistemas de Informa\u00e7\u00e3o - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-30 23:29:58","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":2338783,"hashId":"28f0e072a664a8575f12d4fe021f69a4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em quantas camadas, respectivamente, foram divididas as arquiteturas TCP\/IP e do modelo de refer\u00eancia OSI?<\/p>","resposta":9244073,"anulada":false,"rotulo":71,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" 3 e 5","id":9244069,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> 3 e 5<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"7 e 4","id":9244070,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">7 e 4<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"6 e 3","id":9244071,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">6 e 3<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"3 e 6","id":9244072,"corpo":"<p>3 e 6<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"4 e 7","id":9244073,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">4 e 7<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":525158,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 56 a 80","ordem":56},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Redes de Computadores","oab":false,"nome":"Redes de Computadores","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8174,"slug":"tecnologia-da-informacao-redes-de-computadores"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Arquitetura TCP\/IP","oab":false,"nome":"Arquitetura TCP\/IP","pai":8174,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":397528,"slug":"tecnologia-da-informacao-arquitetura-tcp-ip"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Modelo OSI\/ISSO","oab":false,"nome":"Modelo OSI\/ISSO","pai":8174,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":397533,"slug":"tecnologia-da-informacao-modelo-osi-isso"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Redes de Computadores","oab":false,"nome":"Redes de Computadores","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405134,"slug":"informatica-redes-de-computadores"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Modelo OSI\/ISO","oab":false,"nome":"Modelo OSI\/ISO","pai":405134,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419907,"slug":"informatica-modelo-osi-iso"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Arquitetura TCP\/IP","oab":false,"nome":"Arquitetura TCP\/IP","pai":405134,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419950,"slug":"informatica-arquitetura-tcp-ip"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737,"slug":"funcab"}],"cargos":[{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Sistemas de Informa\u00e7\u00e3o","id":10656,"slug":"perito-criminal-area-sistemas-de-informacao"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil de Rond\u00f4nia","sigla":"PC RO","id":531,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"pc-ro-ro"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":" Dentre as op\u00e7\u00f5es a seguir, marque aquela que N\u00c3O cont\u00e9m um m\u00e9todo caixa-preta para o teste de software. ","provas":[{"id":77433,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Sistemas de Informa\u00e7\u00e3o","id":10656,"slug":"perito-criminal-area-sistemas-de-informacao"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil de Rond\u00f4nia","sigla":"PC RO","id":531,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"pc-ro-ro"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737,"slug":"funcab"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"pc-ro-ro-2009-funcab-perito-criminal-area-sistemas-de-informacao","tipo":1,"nome":"FUNCAB - PC RO - Perito Criminal - \u00c1rea Sistemas de Informa\u00e7\u00e3o - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-30 23:32:33","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":2338803,"hashId":"3645a25a7c6c663533c2b92a99113b6c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"> Dentre as op\u00e7\u00f5es a seguir, marque aquela que N\u00c3O cont\u00e9m um m\u00e9todo caixa-preta para o teste de software. <\/p>","resposta":9244166,"anulada":false,"rotulo":80,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"An\u00e1lise de valor limite.","id":9244165,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">An\u00e1lise de valor limite.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Teste de caminho b\u00e1sico.","id":9244166,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Teste de caminho b\u00e1sico.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":" Particionamento de equival\u00eancia.","id":9244167,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> Particionamento de equival\u00eancia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Teste de transi\u00e7\u00e3o de estado.","id":9244168,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Teste de transi\u00e7\u00e3o de estado.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Grafo de causa e efeito. ","id":9244169,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Grafo de causa e efeito. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":525158,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 56 a 80","ordem":56},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Testes de Software","oab":false,"nome":"Testes de Software","pai":7988,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8000,"slug":"tecnologia-da-informacao-testes-de-software"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia de Software","oab":false,"nome":"Engenharia de Software","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7988,"slug":"tecnologia-da-informacao-engenharia-de-software"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":2494,"slug":"tecnico-judiciario-area-judiciaria"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Amap\u00e1\u00a0","sigla":"TJ AP","id":1146,"esfera":"Estadual","uf":"AP","slug":"tj-ap-ap"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A respeito da coisa julgada, considere: I. \u00c9 defeso \u00e0 parte discutir, no curso do processo, as quest\u00f5es j\u00e1 decididas, a cujo respeito se operou a preclus\u00e3o. II. A senten\u00e7a faz coisa julgada \u00e0s partes entre as quais \u00e9 dada, n\u00e3o beneficiando, nem prejudicando terceiros. III. Fazem coisa julgada os motivos importantes para determinar o alcance da parte dispositiva da senten\u00e7a. Est\u00e1 correto o que se afirma SOMENTE em","provas":[{"id":72043,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":2494,"slug":"tecnico-judiciario-area-judiciaria"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Amap\u00e1\u00a0","sigla":"TJ AP","id":1146,"esfera":"Estadual","uf":"AP","slug":"tj-ap-ap"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tj-ap-ap-2009-fcc-tecnico-judiciario-area-judiciaria-2","tipo":1,"nome":"FCC - TJ AP - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-30 21:44:53","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[],"id":2201478,"hashId":"8f7f9ddf870f4e08a8551045e652dc68","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A respeito da coisa julgada, considere: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. \u00c9 defeso \u00e0 parte discutir, no curso do processo, as quest\u00f5es j\u00e1 decididas, a cujo respeito se operou a preclus\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. A senten\u00e7a faz coisa julgada \u00e0s partes entre as quais \u00e9 dada, n\u00e3o beneficiando, nem prejudicando terceiros. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Fazem coisa julgada os motivos importantes para determinar o alcance da parte dispositiva da senten\u00e7a. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1 correto o que se afirma SOMENTE em<\/p>","resposta":8643651,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"II.","id":8643649,"corpo":"<p>II.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"III.","id":8643650,"corpo":"<p>III.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":" I e II. ","id":8643651,"corpo":"<p> I e II. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"I e III.","id":8643652,"corpo":"<p>I e III.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"II e III. ","id":8643653,"corpo":"<p>II e III. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":510320,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 37 a 43","ordem":37},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Processual Civil - CPC 2015","oab":true,"nome":"Direito Processual Civil - CPC 2015","pai":null,"assunto_raiz":402090,"materia":true,"id":402090,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Coisa Julgada","oab":false,"nome":"Coisa Julgada","pai":402090,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":423913,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-coisa-julgada"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737,"slug":"funcab"}],"cargos":[{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Sistemas de Informa\u00e7\u00e3o","id":10656,"slug":"perito-criminal-area-sistemas-de-informacao"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil de Rond\u00f4nia","sigla":"PC RO","id":531,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"pc-ro-ro"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O diagrama E-R a seguir exibe parte do modelo conceitual de um sistema controle de voos de uma empresa a\u00e9rea.Sejam as seguintes assertivas sobre o modelo acima:I. A entidade Voo possui dois identificadores.II. Um passageiro pode viajar sem ter o assento definido.III. Um passageiro tem que informar pelo menos um telefone de contato.Marque a alternativa correta em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s assertivas acima.","provas":[{"id":77433,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Sistemas de Informa\u00e7\u00e3o","id":10656,"slug":"perito-criminal-area-sistemas-de-informacao"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil de Rond\u00f4nia","sigla":"PC RO","id":531,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"pc-ro-ro"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737,"slug":"funcab"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"pc-ro-ro-2009-funcab-perito-criminal-area-sistemas-de-informacao","tipo":1,"nome":"FUNCAB - PC RO - Perito Criminal - \u00c1rea Sistemas de Informa\u00e7\u00e3o - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-30 23:25:54","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":2338725,"hashId":"95a3cf9458ac7b782bbb9274dbf06a25","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O diagrama E-R a seguir exibe parte do modelo conceitual de um sistema controle de voos de uma empresa a\u00e9rea.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Sejam as seguintes assertivas sobre o modelo acima:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. A entidade Voo possui dois identificadores.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Um passageiro pode viajar sem ter o assento definido.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Um passageiro tem que informar pelo menos um telefone de contato.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/77433\/questao\/2338725-20221101113139000000-0.png\" style=\"\" width=\"518\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa correta em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s assertivas acima.<\/p>","resposta":9243806,"anulada":false,"rotulo":57,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas a assertiva I \u00e9 verdadeira.","id":9243803,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas a assertiva I \u00e9 verdadeira.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Apenas a assertiva II \u00e9 verdadeira.","id":9243804,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas a assertiva II \u00e9 verdadeira.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Apenas a assertiva III \u00e9 verdadeira.","id":9243805,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas a assertiva III \u00e9 verdadeira.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Todas as assertivas s\u00e3o falsas.","id":9243806,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Todas as assertivas s\u00e3o falsas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Todas as assertivas s\u00e3o verdadeiras.","id":9243807,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Todas as assertivas s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":525158,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 56 a 80","ordem":56},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Banco de Dados","oab":false,"nome":"Banco de Dados","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8026,"slug":"tecnologia-da-informacao-banco-de-dados"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Modelo entidade-relacionamento","oab":false,"nome":"Modelo entidade-relacionamento","pai":8026,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8039,"slug":"tecnologia-da-informacao-modelo-entidade-relacionamento"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/2338725","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737,"slug":"funcab"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Legista","id":6700,"slug":"medico-legista"},{"descricao":"Odont\u00f3logo Legal","id":25275,"slug":"odontologo-legal"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil de Rond\u00f4nia","sigla":"PC RO","id":531,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"pc-ro-ro"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Lei n\u00b0 7.960\/89 disp\u00f5e sobre a pris\u00e3o tempor\u00e1ria que ser\u00e1 cab\u00edvel quando for imprescind\u00edvel para as investiga\u00e7\u00f5es do inqu\u00e9rito policial e quando o indiciado n\u00e3o tiver resid\u00eancia fixa ou n\u00e3o fornecer elementos necess\u00e1rios ao esclarecimento de sua identidade. Al\u00e9m desses dois requisitos acima descritos, a Lei n\u00b0 7.960\/89 traz um rol taxativo, no qual prev\u00ea os crimes, em que \u00e9 cab\u00edvel a decreta\u00e7\u00e3o da pris\u00e3o tempor\u00e1ria. Dentre os crimes abaixo citados, assinale a hip\u00f3tese em que N\u00c3O h\u00e1 a possibilidade de decreta\u00e7\u00e3o da pris\u00e3o tempor\u00e1ria.","provas":[{"id":77415,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Legista","id":6700,"slug":"medico-legista"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil de Rond\u00f4nia","sigla":"PC RO","id":531,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"pc-ro-ro"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737,"slug":"funcab"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"pc-ro-ro-2009-funcab-medico-legista","tipo":1,"nome":"FUNCAB - PC RO - M\u00e9dico Legista - 2009"},{"id":77434,"cargo":{"descricao":"Odont\u00f3logo Legal","id":25275,"slug":"odontologo-legal"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil de Rond\u00f4nia","sigla":"PC RO","id":531,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"pc-ro-ro"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737,"slug":"funcab"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"pc-ro-ro-2009-funcab-odontologo-legal","tipo":1,"nome":"FUNCAB - PC RO - Odont\u00f3logo Legal - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-29 15:20:40","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":2329590,"hashId":"bd9591d95da1027e1e73e791da0ef383","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Lei n\u00b0 7.960\/89 disp\u00f5e sobre a pris\u00e3o tempor\u00e1ria que ser\u00e1 cab\u00edvel quando for imprescind\u00edvel para as investiga\u00e7\u00f5es do inqu\u00e9rito policial e quando o indiciado n\u00e3o tiver resid\u00eancia fixa ou n\u00e3o fornecer elementos necess\u00e1rios ao esclarecimento de sua identidade. Al\u00e9m desses dois requisitos acima descritos, a Lei n\u00b0 7.960\/89 traz um rol taxativo, no qual prev\u00ea os crimes, em que \u00e9 cab\u00edvel a decreta\u00e7\u00e3o da pris\u00e3o tempor\u00e1ria. Dentre os crimes abaixo citados, assinale a hip\u00f3tese em que N\u00c3O h\u00e1 a possibilidade de decreta\u00e7\u00e3o da pris\u00e3o tempor\u00e1ria.<\/p>","resposta":9202877,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Crimes contra o sistema financeiro.","id":9202876,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Crimes contra o sistema financeiro.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Furto duplamente qualificado.","id":9202877,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Furto duplamente qualificado.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Extors\u00e3o.","id":9202878,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Extors\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Sequestro ou c\u00e1rcere privado.","id":9202879,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Sequestro ou c\u00e1rcere privado.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Quadrilha ou bando.","id":9202880,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Quadrilha ou bando.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":524291,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 50","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Processual Penal","oab":true,"nome":"Direito Processual Penal","pai":null,"assunto_raiz":406602,"materia":true,"id":406602,"slug":"direito-processual-penal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Da Pris\u00e3o Tempor\u00e1ria (Lei n\u00ba 7.960\/1989)","oab":true,"nome":"Da Pris\u00e3o Tempor\u00e1ria (Lei n\u00ba 7.960\/1989)","pai":406671,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":406675,"slug":"direito-processual-penal-da-prisao-temporaria-lei-no-7-960-1989"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737,"slug":"funcab"}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Pol\u00edcia","id":8487,"slug":"agente-de-policia-civil"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil de Rond\u00f4nia","sigla":"PC RO","id":531,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"pc-ro-ro"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o ao Inqu\u00e9rito Policial, a assertiva abaixo que est\u00e1 em conson\u00e2ncia com as normas processuais penais \u00e9:","provas":[{"id":77408,"cargo":{"descricao":"Agente de Pol\u00edcia","id":8487,"slug":"agente-de-policia-civil"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil de Rond\u00f4nia","sigla":"PC RO","id":531,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"pc-ro-ro"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737,"slug":"funcab"},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"pc-ro-ro-2009-funcab-agente-de-policia-civil","tipo":1,"nome":"FUNCAB - PC RO - Agente de Pol\u00edcia - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-29 15:25:08","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Pol\u00edcias Civis, Federal e PRF - Agente, Escriv\u00e3o, Policiais e Investigadores","descricao":"Cargos de Agente, Escriv\u00e3es e Investigadores, Inspetor, Policial Rodovi\u00e1rio Federal","id":29}],"areas":[],"id":2330028,"hashId":"6cc8162edd5ffee3adcbef031391de82","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o ao Inqu\u00e9rito Policial, a assertiva abaixo que est\u00e1 em conson\u00e2ncia com as normas processuais penais \u00e9:<\/p>","resposta":9205009,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"do despacho que indeferir o requerimento de abertura de Inqu\u00e9rito Policial n\u00e3o caber\u00e1 qualquer tipo de recurso.","id":9205007,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">do despacho que indeferir o requerimento de abertura de Inqu\u00e9rito Policial n\u00e3o caber\u00e1 qualquer tipo de recurso.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"a portaria \u00e9 a \u00fanica forma de instaura\u00e7\u00e3o do Inqu\u00e9rito Policial.","id":9205008,"corpo":"<p>a portaria \u00e9 a \u00fanica forma de instaura\u00e7\u00e3o do Inqu\u00e9rito Policial.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":" nos crimes de a\u00e7\u00e3o penal privada, o Inqu\u00e9rito Policial n\u00e3o poder\u00e1 ser iniciado sem o requerimento de quem tenha a qualidade para intent\u00e1-la.","id":9205009,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> nos crimes de a\u00e7\u00e3o penal privada, o Inqu\u00e9rito Policial n\u00e3o poder\u00e1 ser iniciado sem o requerimento de quem tenha a qualidade para intent\u00e1-la.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":" em caso de aus\u00eancia de provas ou de elementos de convic\u00e7\u00e3o, a Autoridade Policial arquivar\u00e1 os autos de Inqu\u00e9rito Policial, sob pena de incorrer no crime de Abuso de Autoridade.","id":9205010,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> em caso de aus\u00eancia de provas ou de elementos de convic\u00e7\u00e3o, a Autoridade Policial arquivar\u00e1 os autos de Inqu\u00e9rito Policial, sob pena de incorrer no crime de Abuso de Autoridade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"a publicidade, a oficialidade, inquisitoriedade, indisponibilidade e a ampla defesa s\u00e3o caracter\u00edsticas do Inqu\u00e9rito Policial.","id":9205011,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a publicidade, a oficialidade, inquisitoriedade, indisponibilidade e a ampla defesa s\u00e3o caracter\u00edsticas do Inqu\u00e9rito Policial.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":524323,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Processual Penal","oab":true,"nome":"Direito Processual Penal","pai":null,"assunto_raiz":406602,"materia":true,"id":406602,"slug":"direito-processual-penal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inqu\u00e9rito policial","oab":true,"nome":"Inqu\u00e9rito policial","pai":406608,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":406609,"slug":"direito-processual-penal-inquerito-policial"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737,"slug":"funcab"}],"cargos":[{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea: Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":4328,"slug":"perito-criminal-area-ciencias-contabeis"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil de Rond\u00f4nia","sigla":"PC RO","id":531,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"pc-ro-ro"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As informa\u00e7\u00f5es que fundamentam os resultados da Auditoria Interna devem ser suficientes, fidedignas, relevantes e \u00fateis, de modo a fornecer base s\u00f3lida para as conclus\u00f5es e recomenda\u00e7\u00f5es \u00e0 administra\u00e7\u00e3o da entidade. Tais informa\u00e7\u00f5es s\u00e3o denominadas de:","provas":[{"id":77420,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea: Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":4328,"slug":"perito-criminal-area-ciencias-contabeis"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil de Rond\u00f4nia","sigla":"PC RO","id":531,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"pc-ro-ro"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737,"slug":"funcab"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"pc-ro-ro-2009-funcab-perito-criminal-area-ciencias-contabeis","tipo":1,"nome":"FUNCAB - PC RO - Perito Criminal - \u00c1rea: Ci\u00eancias Cont\u00e1beis - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-29 10:01:34","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":2337827,"hashId":"ba4b6d6dad47bafd7b5cbfb035792918","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As informa\u00e7\u00f5es que fundamentam os resultados da Auditoria Interna devem ser suficientes, fidedignas, relevantes e \u00fateis, de modo a fornecer base s\u00f3lida para as conclus\u00f5es e recomenda\u00e7\u00f5es \u00e0 administra\u00e7\u00e3o da entidade. Tais informa\u00e7\u00f5es s\u00e3o denominadas de:<\/p>","resposta":9239725,"anulada":false,"rotulo":68,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"pap\u00e9is de trabalho.","id":9239724,"corpo":"<p>pap\u00e9is de trabalho.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"evid\u00eancias.","id":9239725,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">evid\u00eancias.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"relat\u00f3rios.","id":9239726,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">relat\u00f3rios.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"laudos.","id":9239727,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">laudos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"pareceres.","id":9239728,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">pareceres.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":524716,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 70","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Auditoria","oab":false,"nome":"Auditoria","pai":null,"assunto_raiz":10,"materia":true,"id":10,"slug":"auditoria"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Evid\u00eancias de Auditoria","oab":false,"nome":"Evid\u00eancias de Auditoria","pai":417057,"assunto_raiz":10,"materia":false,"id":409601,"slug":"auditoria-evidencias-de-auditoria"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":2494,"slug":"tecnico-judiciario-area-judiciaria"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Amap\u00e1\u00a0","sigla":"TJ AP","id":1146,"esfera":"Estadual","uf":"AP","slug":"tj-ap-ap"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Dependem de prova os fatos","provas":[{"id":72043,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":2494,"slug":"tecnico-judiciario-area-judiciaria"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Amap\u00e1\u00a0","sigla":"TJ AP","id":1146,"esfera":"Estadual","uf":"AP","slug":"tj-ap-ap"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tj-ap-ap-2009-fcc-tecnico-judiciario-area-judiciaria-2","tipo":1,"nome":"FCC - TJ AP - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-30 21:43:36","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[],"id":2201471,"hashId":"2063241a8c7737e1d78adaecea465e42","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Dependem de prova os fatos<\/p>","resposta":8643620,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"admitidos, no processo, como incontroversos.","id":8643617,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">admitidos, no processo, como incontroversos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"not\u00f3rios.","id":8643618,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">not\u00f3rios.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"afirmados por uma parte e confessados pela parte contr\u00e1ria.","id":8643619,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">afirmados por uma parte e confessados pela parte contr\u00e1ria.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"extintivos do direito do autor.","id":8643620,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">extintivos do direito do autor.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"em cujo favor milita presun\u00e7\u00e3o legal de exist\u00eancia ou de veracidade.","id":8643621,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">em cujo favor milita presun\u00e7\u00e3o legal de exist\u00eancia ou de veracidade.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":510320,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 37 a 43","ordem":37},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Processual Civil - CPC 2015","oab":true,"nome":"Direito Processual Civil - CPC 2015","pai":null,"assunto_raiz":402090,"materia":true,"id":402090,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Provas","oab":true,"nome":"Provas","pai":402150,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":402162,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-provas"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Pampa","sigla":"UNIPAMPA","id":3093,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"unipampa-rs"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"No gozo da licen\u00e7a-maternidade, a servidora p\u00fablica dever\u00e1 zelar pelas exig\u00eancias espec\u00edficas da defesa da vida e da seguran\u00e7a coletiva, comunicando imediatamente a seus superiores todo e qualquer ato ou fato contr\u00e1rio ao interesse p\u00fablico, exigindo as provid\u00eancias cab\u00edveis.","provas":[{"id":17194,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Pampa","sigla":"UNIPAMPA","id":3093,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"unipampa-rs"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"unipampa-rs-2009-cespe-cebraspe-assistente-administrativo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - UNIPAMPA - Assistente Administrativo - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-12-31 04:54:24","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[],"id":600177,"hashId":"eda2f424ed74ce4b6fe81436632de2ee","enunciado":"<p align=justify>No gozo da licen\u00e7a-maternidade, a servidora p\u00fablica dever\u00e1\r\nzelar pelas exig\u00eancias espec\u00edficas da defesa da vida e da\r\nseguran\u00e7a coletiva, comunicando imediatamente a seus\r\nsuperiores todo e qualquer ato ou fato contr\u00e1rio ao interesse\r\np\u00fablico, exigindo as provid\u00eancias cab\u00edveis.<\/p>","resposta":2108224,"anulada":false,"rotulo":113,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2108223,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":2108224,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens a seguir, referentes aos principais deveres do servidor p\u00fablico.","id":292682,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens a seguir, referentes aos principais deveres do\r\nservidor p\u00fablico.<\/p>","rotulo":111,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 111 a 113","ordem":111},"assuntos":[{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Gest\u00e3o de Documentos","LEI FEDERAL N\u00ba 12.527\/11 \u2013 Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","Economia do Setor P\u00fablico"],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cap\u00edtulo I - Dos Deveres","oab":true,"nome":"Cap\u00edtulo I - Dos Deveres","pai":404513,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404514,"slug":"direito-administrativo-capitulo-i-dos-deveres"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"T\u00edtulo IV - Do Regime Disciplinar","oab":true,"nome":"T\u00edtulo IV - Do Regime Disciplinar","pai":404430,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404513,"slug":"direito-administrativo-titulo-iv-do-regime-disciplinar"}],"slug":"direito-administrativo\/600177","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Controle Externo - \u00c1rea Arquitetura","id":12149,"slug":"analista-de-controle-externo-area-arquitetura"},{"descricao":"Analista de Controle Externo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","id":12921,"slug":"analista-de-controle-externo-area-administracao-publica"},{"descricao":"Analista de Controle Externo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o de Empresas","id":12922,"slug":"analista-de-controle-externo-area-administracao-de-empresas"},{"descricao":"Analista de Controle Externo - \u00c1rea Biologia","id":12923,"slug":"analista-de-controle-externo-area-biologia"},{"descricao":"Analista de Controle Externo - \u00c1rea: Contabilidade","id":4999,"slug":"analista-de-controle-externo-area-contabilidade"},{"descricao":"Analista de Controle Externo - \u00c1rea Ci\u00eancias Econ\u00f4micas","id":12935,"slug":"analista-de-controle-externo-area-ciencias-economicas"},{"descricao":"Analista de Controle Externo - \u00c1rea Direito","id":12936,"slug":"analista-de-controle-externo-area-direito"},{"descricao":"Analista de Controle Externo - \u00c1rea Engenharia Civil","id":12940,"slug":"analista-de-controle-externo-area-engenharia-civil"},{"descricao":"Analista de Controle Externo - \u00c1rea Engenharia Florestal","id":12941,"slug":"analista-de-controle-externo-area-engenharia-florestal"},{"descricao":"Analista de Controle Externo - \u00c1rea Geografia","id":12942,"slug":"analista-de-controle-externo-area-geografia"},{"descricao":"Analista de Controle Externo - \u00c1rea Processamento de Dados","id":12943,"slug":"analista-de-controle-externo-area-processamento-de-dados"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas do Acre","sigla":"TCE AC","id":1122,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"tce-ac-ac"}],"anos":[2009,2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com base no texto, julgue as infer\u00eancias propostas nos itens abaixo. I A partir das superf\u00edcies das coisas do mundo, pode-se julgar se as apar\u00eancias s\u00e3o verdadeiras ou n\u00e3o. II Na perspectiva te\u00f3rica do texto, conceitos puros ou estritos s\u00e3o estabelecidos, a priori, por estrat\u00e9gias puramente racionais. III Da supremacia da apar\u00eancia sobre a superf\u00edcie decorrem preconceitos e problemas no conhecimento da l\u00f3gica e do funcionamento da realidade. Apresenta sustenta\u00e7\u00e3o na argumenta\u00e7\u00e3o do texto apenas o que se afirma","provas":[{"id":23478,"cargo":{"descricao":"Analista de Controle Externo - \u00c1rea Arquitetura","id":12149,"slug":"analista-de-controle-externo-area-arquitetura"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Acre","sigla":"TCE AC","id":1122,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"tce-ac-ac"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"tce-ac-ac-2009-cespe-cebraspe-analista-de-controle-externo-area-arquitetura","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE AC - Analista de Controle Externo - \u00c1rea Arquitetura - 2009"},{"id":25556,"cargo":{"descricao":"Analista de Controle Externo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","id":12921,"slug":"analista-de-controle-externo-area-administracao-publica"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Acre","sigla":"TCE AC","id":1122,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"tce-ac-ac"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"tce-ac-ac-2008-cespe-cebraspe-analista-de-controle-externo-area-administracao-publica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE AC - Analista de Controle Externo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica - 2008"},{"id":25557,"cargo":{"descricao":"Analista de Controle Externo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o de Empresas","id":12922,"slug":"analista-de-controle-externo-area-administracao-de-empresas"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Acre","sigla":"TCE AC","id":1122,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"tce-ac-ac"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"tce-ac-ac-2008-cespe-cebraspe-analista-de-controle-externo-area-administracao-de-empresas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE AC - Analista de Controle Externo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o de Empresas - 2008"},{"id":25558,"cargo":{"descricao":"Analista de Controle Externo - \u00c1rea Biologia","id":12923,"slug":"analista-de-controle-externo-area-biologia"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Acre","sigla":"TCE AC","id":1122,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"tce-ac-ac"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"tce-ac-ac-2008-cespe-cebraspe-analista-de-controle-externo-area-biologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE AC - Analista de Controle Externo - \u00c1rea Biologia - 2008"},{"id":25571,"cargo":{"descricao":"Analista de Controle Externo - \u00c1rea: Contabilidade","id":4999,"slug":"analista-de-controle-externo-area-contabilidade"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Acre","sigla":"TCE AC","id":1122,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"tce-ac-ac"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"tce-ac-ac-2008-cespe-cebraspe-analista-de-controle-externo-area-contabilidade","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE AC - Analista de Controle Externo - \u00c1rea: Contabilidade - 2008"},{"id":25572,"cargo":{"descricao":"Analista de Controle Externo - \u00c1rea Ci\u00eancias Econ\u00f4micas","id":12935,"slug":"analista-de-controle-externo-area-ciencias-economicas"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Acre","sigla":"TCE AC","id":1122,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"tce-ac-ac"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"tce-ac-ac-2008-cespe-cebraspe-analista-de-controle-externo-area-ciencias-economicas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE AC - Analista de Controle Externo - \u00c1rea Ci\u00eancias Econ\u00f4micas - 2008"},{"id":25573,"cargo":{"descricao":"Analista de Controle Externo - \u00c1rea Direito","id":12936,"slug":"analista-de-controle-externo-area-direito"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Acre","sigla":"TCE AC","id":1122,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"tce-ac-ac"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"tce-ac-ac-2008-cespe-cebraspe-analista-de-controle-externo-area-direito","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE AC - Analista de Controle Externo - \u00c1rea Direito - 2008"},{"id":25582,"cargo":{"descricao":"Analista de Controle Externo - \u00c1rea Engenharia Civil","id":12940,"slug":"analista-de-controle-externo-area-engenharia-civil"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Acre","sigla":"TCE AC","id":1122,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"tce-ac-ac"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"tce-ac-ac-2008-cespe-cebraspe-analista-de-controle-externo-area-engenharia-civil","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE AC - Analista de Controle Externo - \u00c1rea Engenharia Civil - 2008"},{"id":25583,"cargo":{"descricao":"Analista de Controle Externo - \u00c1rea Engenharia Florestal","id":12941,"slug":"analista-de-controle-externo-area-engenharia-florestal"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Acre","sigla":"TCE AC","id":1122,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"tce-ac-ac"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"tce-ac-ac-2008-cespe-cebraspe-analista-de-controle-externo-area-engenharia-florestal","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE AC - Analista de Controle Externo - \u00c1rea Engenharia Florestal - 2008"},{"id":25584,"cargo":{"descricao":"Analista de Controle Externo - \u00c1rea Geografia","id":12942,"slug":"analista-de-controle-externo-area-geografia"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Acre","sigla":"TCE AC","id":1122,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"tce-ac-ac"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"tce-ac-ac-2008-cespe-cebraspe-analista-de-controle-externo-area-geografia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE AC - Analista de Controle Externo - \u00c1rea Geografia - 2008"},{"id":25585,"cargo":{"descricao":"Analista de Controle Externo - \u00c1rea Processamento de Dados","id":12943,"slug":"analista-de-controle-externo-area-processamento-de-dados"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Acre","sigla":"TCE AC","id":1122,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"tce-ac-ac"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"tce-ac-ac-2008-cespe-cebraspe-analista-de-controle-externo-area-processamento-de-dados","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE AC - Analista de Controle Externo - \u00c1rea Processamento de Dados - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-28 13:34:03","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"},{"id":2,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":22,"descricao":"Biologia"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":53,"descricao":"Engenharia Florestal"},{"id":68,"descricao":"Geografia"},{"id":246,"descricao":"Processamento De Dados"}],"id":796071,"hashId":"e7afde1626f5838ed9b130d55498a4c4","enunciado":"<P>Com base no texto, julgue as infer\u00eancias propostas nos itens abaixo. <\/P>\r\n<P>I A partir das superf\u00edcies das coisas do mundo, pode-se julgar se as apar\u00eancias s\u00e3o verdadeiras ou n\u00e3o. <\/P>\r\n<P>II Na perspectiva te\u00f3rica do texto, conceitos puros ou estritos s\u00e3o estabelecidos, a priori, por estrat\u00e9gias puramente racionais. <\/P>\r\n<P>III Da supremacia da apar\u00eancia sobre a superf\u00edcie decorrem preconceitos e problemas no conhecimento da l\u00f3gica e do funcionamento da realidade. <\/P>\r\n<P>Apresenta sustenta\u00e7\u00e3o na argumenta\u00e7\u00e3o do texto apenas o que se afirma<\/P>","resposta":2744291,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"no item I.","id":2744288,"corpo":"no item I.","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"no item II.","id":2744289,"corpo":"no item II.","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"no item III.","id":2744290,"corpo":"no item III.","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"nos itens I e II.","id":2744291,"corpo":"nos itens I e II.","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"nos itens II e III.","id":2744292,"corpo":"nos itens II e III.","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":332613,"enunciado":"<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/23478\/2.gif>","rotulo":3,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 3 a 5","ordem":3},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/796071","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Controle Externo - \u00c1rea Arquitetura","id":12149,"slug":"analista-de-controle-externo-area-arquitetura"},{"descricao":"Analista de Controle Externo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","id":12921,"slug":"analista-de-controle-externo-area-administracao-publica"},{"descricao":"Analista de Controle Externo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o de Empresas","id":12922,"slug":"analista-de-controle-externo-area-administracao-de-empresas"},{"descricao":"Analista de Controle Externo - \u00c1rea Biologia","id":12923,"slug":"analista-de-controle-externo-area-biologia"},{"descricao":"Analista de Controle Externo - \u00c1rea: Contabilidade","id":4999,"slug":"analista-de-controle-externo-area-contabilidade"},{"descricao":"Analista de Controle Externo - \u00c1rea Ci\u00eancias Econ\u00f4micas","id":12935,"slug":"analista-de-controle-externo-area-ciencias-economicas"},{"descricao":"Analista de Controle Externo - \u00c1rea Direito","id":12936,"slug":"analista-de-controle-externo-area-direito"},{"descricao":"Analista de Controle Externo - \u00c1rea Engenheiro Civil","id":5000,"slug":"analista-de-controle-externo-area-engenheiro-civil"},{"descricao":"Analista de Controle Externo - \u00c1rea Engenharia Florestal","id":12941,"slug":"analista-de-controle-externo-area-engenharia-florestal"},{"descricao":"Analista de Controle Externo - \u00c1rea Geografia","id":12942,"slug":"analista-de-controle-externo-area-geografia"},{"descricao":"Analista de Controle Externo - \u00c1rea Processamento de Dados","id":12943,"slug":"analista-de-controle-externo-area-processamento-de-dados"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas do Acre","sigla":"TCE AC","id":1122,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"tce-ac-ac"}],"anos":[2009,2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O controle exercido por \u00f3rg\u00e3os da administra\u00e7\u00e3o direta sobre a administra\u00e7\u00e3o indireta apresenta uma s\u00e9rie de peculiaridades, as quais incluem a","provas":[{"id":23478,"cargo":{"descricao":"Analista de Controle Externo - \u00c1rea Arquitetura","id":12149,"slug":"analista-de-controle-externo-area-arquitetura"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Acre","sigla":"TCE AC","id":1122,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"tce-ac-ac"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"tce-ac-ac-2009-cespe-cebraspe-analista-de-controle-externo-area-arquitetura","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE AC - Analista de Controle Externo - \u00c1rea Arquitetura - 2009"},{"id":25556,"cargo":{"descricao":"Analista de Controle Externo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","id":12921,"slug":"analista-de-controle-externo-area-administracao-publica"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Acre","sigla":"TCE AC","id":1122,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"tce-ac-ac"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"tce-ac-ac-2008-cespe-cebraspe-analista-de-controle-externo-area-administracao-publica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE AC - Analista de Controle Externo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica - 2008"},{"id":25557,"cargo":{"descricao":"Analista de Controle Externo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o de Empresas","id":12922,"slug":"analista-de-controle-externo-area-administracao-de-empresas"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Acre","sigla":"TCE AC","id":1122,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"tce-ac-ac"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"tce-ac-ac-2008-cespe-cebraspe-analista-de-controle-externo-area-administracao-de-empresas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE AC - Analista de Controle Externo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o de Empresas - 2008"},{"id":25558,"cargo":{"descricao":"Analista de Controle Externo - \u00c1rea Biologia","id":12923,"slug":"analista-de-controle-externo-area-biologia"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Acre","sigla":"TCE AC","id":1122,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"tce-ac-ac"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"tce-ac-ac-2008-cespe-cebraspe-analista-de-controle-externo-area-biologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE AC - Analista de Controle Externo - \u00c1rea Biologia - 2008"},{"id":25571,"cargo":{"descricao":"Analista de Controle Externo - \u00c1rea: Contabilidade","id":4999,"slug":"analista-de-controle-externo-area-contabilidade"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Acre","sigla":"TCE AC","id":1122,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"tce-ac-ac"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"tce-ac-ac-2008-cespe-cebraspe-analista-de-controle-externo-area-contabilidade","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE AC - Analista de Controle Externo - \u00c1rea: Contabilidade - 2008"},{"id":25572,"cargo":{"descricao":"Analista de Controle Externo - \u00c1rea Ci\u00eancias Econ\u00f4micas","id":12935,"slug":"analista-de-controle-externo-area-ciencias-economicas"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Acre","sigla":"TCE AC","id":1122,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"tce-ac-ac"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"tce-ac-ac-2008-cespe-cebraspe-analista-de-controle-externo-area-ciencias-economicas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE AC - Analista de Controle Externo - \u00c1rea Ci\u00eancias Econ\u00f4micas - 2008"},{"id":25573,"cargo":{"descricao":"Analista de Controle Externo - \u00c1rea Direito","id":12936,"slug":"analista-de-controle-externo-area-direito"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Acre","sigla":"TCE AC","id":1122,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"tce-ac-ac"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"tce-ac-ac-2008-cespe-cebraspe-analista-de-controle-externo-area-direito","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE AC - Analista de Controle Externo - \u00c1rea Direito - 2008"},{"id":25582,"cargo":{"descricao":"Analista de Controle Externo - \u00c1rea Engenheiro Civil","id":5000,"slug":"analista-de-controle-externo-area-engenheiro-civil"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Acre","sigla":"TCE AC","id":1122,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"tce-ac-ac"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"tce-ac-ac-2008-cespe-cebraspe-analista-de-controle-externo-area-engenharia-civil","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE AC - Analista de Controle Externo - \u00c1rea Engenharia Civil - 2008"},{"id":25583,"cargo":{"descricao":"Analista de Controle Externo - \u00c1rea Engenharia Florestal","id":12941,"slug":"analista-de-controle-externo-area-engenharia-florestal"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Acre","sigla":"TCE AC","id":1122,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"tce-ac-ac"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"tce-ac-ac-2008-cespe-cebraspe-analista-de-controle-externo-area-engenharia-florestal","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE AC - Analista de Controle Externo - \u00c1rea Engenharia Florestal - 2008"},{"id":25584,"cargo":{"descricao":"Analista de Controle Externo - \u00c1rea Geografia","id":12942,"slug":"analista-de-controle-externo-area-geografia"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Acre","sigla":"TCE AC","id":1122,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"tce-ac-ac"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"tce-ac-ac-2008-cespe-cebraspe-analista-de-controle-externo-area-geografia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE AC - Analista de Controle Externo - \u00c1rea Geografia - 2008"},{"id":25585,"cargo":{"descricao":"Analista de Controle Externo - \u00c1rea Processamento de Dados","id":12943,"slug":"analista-de-controle-externo-area-processamento-de-dados"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Acre","sigla":"TCE AC","id":1122,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"tce-ac-ac"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"tce-ac-ac-2008-cespe-cebraspe-analista-de-controle-externo-area-processamento-de-dados","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE AC - Analista de Controle Externo - \u00c1rea Processamento de Dados - 2008"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-12-28 13:34:32","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"},{"id":2,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":22,"descricao":"Biologia"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":53,"descricao":"Engenharia Florestal"},{"id":68,"descricao":"Geografia"},{"id":246,"descricao":"Processamento De Dados"}],"id":796104,"hashId":"9529f475a9dfde32b11cf29a370d79de","enunciado":"O controle exercido por \u00f3rg\u00e3os da administra\u00e7\u00e3o direta sobre a administra\u00e7\u00e3o indireta apresenta uma s\u00e9rie de peculiaridades, as quais incluem a","resposta":2744456,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"subordina\u00e7\u00e3o hier\u00e1rquica da entidade ao minist\u00e9rio ou secretaria a que as atividades se relacionem.","id":2744453,"corpo":"subordina\u00e7\u00e3o hier\u00e1rquica da entidade ao minist\u00e9rio ou\r\nsecretaria a que as atividades se relacionem.","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"obrigatoriedade da exist\u00eancia de contrato de gest\u00e3o, para verifica\u00e7\u00e3o do cumprimento das metas estabelecidas.","id":2744454,"corpo":"obrigatoriedade da exist\u00eancia de contrato de gest\u00e3o, para\r\nverifica\u00e7\u00e3o do cumprimento das metas estabelecidas.","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"independ\u00eancia da entidade para escolha dos pr\u00f3prios dirigentes.","id":2744455,"corpo":"independ\u00eancia da entidade para escolha dos pr\u00f3prios\r\ndirigentes.","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"possibilidade de interven\u00e7\u00e3o sob determinadas circunst\u00e2ncias, para resguardar o interesse p\u00fablico.","id":2744456,"corpo":"possibilidade de interven\u00e7\u00e3o sob determinadas\r\ncircunst\u00e2ncias, para resguardar o interesse p\u00fablico.","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"faculdade incondicional de recurso \u00e0 administra\u00e7\u00e3o direta, quanto \u00e0s decis\u00f5es dos dirigentes da entidade.","id":2744457,"corpo":"faculdade incondicional de recurso \u00e0 administra\u00e7\u00e3o direta,\r\nquanto \u00e0s decis\u00f5es dos dirigentes da entidade.","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":332618,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Gest\u00e3o de Documentos"],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":["Ci\u00eancia do Direito, Estado e Ordem Jur\u00eddica"],"nome_clean":"Descentraliza\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Descentraliza\u00e7\u00e3o","pai":404342,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404343,"slug":"direito-administrativo-descentralizacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Princ\u00edpio do Controle ou da Tutela","oab":true,"nome":"Princ\u00edpio do Controle ou da Tutela","pai":407787,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":407790,"slug":"direito-administrativo-principio-do-controle-ou-da-tutela"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Controle Administrativo","oab":true,"nome":"Controle Administrativo","pai":404409,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408390,"slug":"direito-administrativo-controle-administrativo"}],"slug":"direito-administrativo\/796104","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Controle Externo - \u00c1rea Arquitetura","id":12149,"slug":"analista-de-controle-externo-area-arquitetura"},{"descricao":"Analista de Controle Externo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","id":12921,"slug":"analista-de-controle-externo-area-administracao-publica"},{"descricao":"Analista de Controle Externo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o de Empresas","id":12922,"slug":"analista-de-controle-externo-area-administracao-de-empresas"},{"descricao":"Analista de Controle Externo - \u00c1rea Biologia","id":12923,"slug":"analista-de-controle-externo-area-biologia"},{"descricao":"Analista de Controle Externo - \u00c1rea: Contabilidade","id":4999,"slug":"analista-de-controle-externo-area-contabilidade"},{"descricao":"Analista de Controle Externo - \u00c1rea Ci\u00eancias Econ\u00f4micas","id":12935,"slug":"analista-de-controle-externo-area-ciencias-economicas"},{"descricao":"Analista de Controle Externo - \u00c1rea Direito","id":12936,"slug":"analista-de-controle-externo-area-direito"},{"descricao":"Analista de Controle Externo - \u00c1rea Engenheiro Civil","id":5000,"slug":"analista-de-controle-externo-area-engenheiro-civil"},{"descricao":"Analista de Controle Externo - \u00c1rea Engenharia Florestal","id":12941,"slug":"analista-de-controle-externo-area-engenharia-florestal"},{"descricao":"Analista de Controle Externo - \u00c1rea Geografia","id":12942,"slug":"analista-de-controle-externo-area-geografia"},{"descricao":"Analista de Controle Externo - \u00c1rea Processamento de Dados","id":12943,"slug":"analista-de-controle-externo-area-processamento-de-dados"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas do Acre","sigla":"TCE AC","id":1122,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"tce-ac-ac"}],"anos":[2009,2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o aos procedimentos de auditoria interna, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":23478,"cargo":{"descricao":"Analista de Controle Externo - \u00c1rea Arquitetura","id":12149,"slug":"analista-de-controle-externo-area-arquitetura"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Acre","sigla":"TCE AC","id":1122,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"tce-ac-ac"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"tce-ac-ac-2009-cespe-cebraspe-analista-de-controle-externo-area-arquitetura","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE AC - Analista de Controle Externo - \u00c1rea Arquitetura - 2009"},{"id":25556,"cargo":{"descricao":"Analista de Controle Externo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","id":12921,"slug":"analista-de-controle-externo-area-administracao-publica"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Acre","sigla":"TCE AC","id":1122,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"tce-ac-ac"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"tce-ac-ac-2008-cespe-cebraspe-analista-de-controle-externo-area-administracao-publica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE AC - Analista de Controle Externo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica - 2008"},{"id":25557,"cargo":{"descricao":"Analista de Controle Externo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o de Empresas","id":12922,"slug":"analista-de-controle-externo-area-administracao-de-empresas"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Acre","sigla":"TCE AC","id":1122,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"tce-ac-ac"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"tce-ac-ac-2008-cespe-cebraspe-analista-de-controle-externo-area-administracao-de-empresas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE AC - Analista de Controle Externo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o de Empresas - 2008"},{"id":25558,"cargo":{"descricao":"Analista de Controle Externo - \u00c1rea Biologia","id":12923,"slug":"analista-de-controle-externo-area-biologia"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Acre","sigla":"TCE AC","id":1122,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"tce-ac-ac"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"tce-ac-ac-2008-cespe-cebraspe-analista-de-controle-externo-area-biologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE AC - Analista de Controle Externo - \u00c1rea Biologia - 2008"},{"id":25571,"cargo":{"descricao":"Analista de Controle Externo - \u00c1rea: Contabilidade","id":4999,"slug":"analista-de-controle-externo-area-contabilidade"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Acre","sigla":"TCE AC","id":1122,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"tce-ac-ac"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"tce-ac-ac-2008-cespe-cebraspe-analista-de-controle-externo-area-contabilidade","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE AC - Analista de Controle Externo - \u00c1rea: Contabilidade - 2008"},{"id":25572,"cargo":{"descricao":"Analista de Controle Externo - \u00c1rea Ci\u00eancias Econ\u00f4micas","id":12935,"slug":"analista-de-controle-externo-area-ciencias-economicas"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Acre","sigla":"TCE AC","id":1122,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"tce-ac-ac"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"tce-ac-ac-2008-cespe-cebraspe-analista-de-controle-externo-area-ciencias-economicas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE AC - Analista de Controle Externo - \u00c1rea Ci\u00eancias Econ\u00f4micas - 2008"},{"id":25573,"cargo":{"descricao":"Analista de Controle Externo - \u00c1rea Direito","id":12936,"slug":"analista-de-controle-externo-area-direito"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Acre","sigla":"TCE AC","id":1122,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"tce-ac-ac"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"tce-ac-ac-2008-cespe-cebraspe-analista-de-controle-externo-area-direito","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE AC - Analista de Controle Externo - \u00c1rea Direito - 2008"},{"id":25582,"cargo":{"descricao":"Analista de Controle Externo - \u00c1rea Engenheiro Civil","id":5000,"slug":"analista-de-controle-externo-area-engenheiro-civil"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Acre","sigla":"TCE AC","id":1122,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"tce-ac-ac"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"tce-ac-ac-2008-cespe-cebraspe-analista-de-controle-externo-area-engenharia-civil","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE AC - Analista de Controle Externo - \u00c1rea Engenharia Civil - 2008"},{"id":25583,"cargo":{"descricao":"Analista de Controle Externo - \u00c1rea Engenharia Florestal","id":12941,"slug":"analista-de-controle-externo-area-engenharia-florestal"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Acre","sigla":"TCE AC","id":1122,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"tce-ac-ac"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"tce-ac-ac-2008-cespe-cebraspe-analista-de-controle-externo-area-engenharia-florestal","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE AC - Analista de Controle Externo - \u00c1rea Engenharia Florestal - 2008"},{"id":25584,"cargo":{"descricao":"Analista de Controle Externo - \u00c1rea Geografia","id":12942,"slug":"analista-de-controle-externo-area-geografia"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Acre","sigla":"TCE AC","id":1122,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"tce-ac-ac"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"tce-ac-ac-2008-cespe-cebraspe-analista-de-controle-externo-area-geografia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE AC - Analista de Controle Externo - \u00c1rea Geografia - 2008"},{"id":25585,"cargo":{"descricao":"Analista de Controle Externo - \u00c1rea Processamento de Dados","id":12943,"slug":"analista-de-controle-externo-area-processamento-de-dados"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Acre","sigla":"TCE AC","id":1122,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"tce-ac-ac"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"tce-ac-ac-2008-cespe-cebraspe-analista-de-controle-externo-area-processamento-de-dados","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE AC - Analista de Controle Externo - \u00c1rea Processamento de Dados - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-28 13:34:33","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"},{"id":2,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":22,"descricao":"Biologia"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":53,"descricao":"Engenharia Florestal"},{"id":68,"descricao":"Geografia"},{"id":246,"descricao":"Processamento De Dados"}],"id":796121,"hashId":"bb233c40ce6f5c6833beaa5d1f8bb68b","enunciado":"Em rela\u00e7\u00e3o aos procedimentos de auditoria interna, assinale a\r\nop\u00e7\u00e3o correta.","resposta":2744538,"anulada":false,"rotulo":53,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Para que seja considerada evid\u00eancia, \u00e9 preciso que a informa\u00e7\u00e3o seja relevante.","id":2744538,"corpo":"Para que seja considerada evid\u00eancia, \u00e9 preciso que a\r\ninforma\u00e7\u00e3o seja relevante.","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Os testes substantivos visam \u00e0 obten\u00e7\u00e3o de razo\u00e1vel seguran\u00e7a de que os controles internos estabelecidos pela administra\u00e7\u00e3o est\u00e3o em efetivo funcionamento.","id":2744539,"corpo":"Os testes substantivos visam \u00e0 obten\u00e7\u00e3o de razo\u00e1vel\r\nseguran\u00e7a de que os controles internos estabelecidos pela\r\nadministra\u00e7\u00e3o est\u00e3o em efetivo funcionamento.","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Para se obterem evid\u00eancias quanto \u00e0 sufici\u00eancia, exatid\u00e3o e validade dos dados produzidos pelos sistemas de informa\u00e7\u00f5es da entidade, devem ser feitos testes de observ\u00e2ncia.","id":2744540,"corpo":"Para se obterem evid\u00eancias quanto \u00e0 sufici\u00eancia, exatid\u00e3o e\r\nvalidade dos dados produzidos pelos sistemas de\r\ninforma\u00e7\u00f5es da entidade, devem ser feitos testes de\r\nobserv\u00e2ncia.","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"A exig\u00eancia da carta de responsabilidade da administra\u00e7\u00e3o faz parte do processo de obten\u00e7\u00e3o e avalia\u00e7\u00e3o das informa\u00e7\u00f5es.","id":2744541,"corpo":"A exig\u00eancia da carta de responsabilidade da administra\u00e7\u00e3o\r\nfaz parte do processo de obten\u00e7\u00e3o e avalia\u00e7\u00e3o das\r\ninforma\u00e7\u00f5es.","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Os procedimentos de investiga\u00e7\u00e3o n\u00e3o devem envolver pessoas f\u00edsicas ou jur\u00eddicas alheias \u00e0 entidade.","id":2744542,"corpo":"Os procedimentos de investiga\u00e7\u00e3o n\u00e3o devem envolver\r\npessoas f\u00edsicas ou jur\u00eddicas alheias \u00e0 entidade.","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":332620,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Auditoria","oab":false,"nome":"Auditoria","pai":null,"assunto_raiz":10,"materia":true,"id":10,"slug":"auditoria"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Evid\u00eancias de Auditoria","oab":false,"nome":"Evid\u00eancias de Auditoria","pai":417057,"assunto_raiz":10,"materia":false,"id":409601,"slug":"auditoria-evidencias-de-auditoria"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conceito de Evid\u00eancia","oab":false,"nome":"Conceito de Evid\u00eancia","pai":409601,"assunto_raiz":10,"materia":false,"id":427005,"slug":"auditoria-conceito-de-evidencia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Atributos da Evid\u00eancia","oab":false,"nome":"Atributos da Evid\u00eancia","pai":409601,"assunto_raiz":10,"materia":false,"id":427006,"slug":"auditoria-atributos-da-evidencia"}],"slug":"auditoria\/796121","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Controle Externo - \u00c1rea Arquitetura","id":12149,"slug":"analista-de-controle-externo-area-arquitetura"},{"descricao":"Analista de Controle Externo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","id":12921,"slug":"analista-de-controle-externo-area-administracao-publica"},{"descricao":"Analista de Controle Externo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o de Empresas","id":12922,"slug":"analista-de-controle-externo-area-administracao-de-empresas"},{"descricao":"Analista de Controle Externo - \u00c1rea Biologia","id":12923,"slug":"analista-de-controle-externo-area-biologia"},{"descricao":"Analista de Controle Externo - \u00c1rea: Contabilidade","id":4999,"slug":"analista-de-controle-externo-area-contabilidade"},{"descricao":"Analista de Controle Externo - \u00c1rea Ci\u00eancias Econ\u00f4micas","id":12935,"slug":"analista-de-controle-externo-area-ciencias-economicas"},{"descricao":"Analista de Controle Externo - \u00c1rea Direito","id":12936,"slug":"analista-de-controle-externo-area-direito"},{"descricao":"Analista de Controle Externo - \u00c1rea Engenheiro Civil","id":5000,"slug":"analista-de-controle-externo-area-engenheiro-civil"},{"descricao":"Analista de Controle Externo - \u00c1rea Engenharia Florestal","id":12941,"slug":"analista-de-controle-externo-area-engenharia-florestal"},{"descricao":"Analista de Controle Externo - \u00c1rea Geografia","id":12942,"slug":"analista-de-controle-externo-area-geografia"},{"descricao":"Analista de Controle Externo - \u00c1rea Processamento de Dados","id":12943,"slug":"analista-de-controle-externo-area-processamento-de-dados"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas do Acre","sigla":"TCE AC","id":1122,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"tce-ac-ac"}],"anos":[2009,2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 execu\u00e7\u00e3o das decis\u00f5es do TCU, nos termos de sua Lei Org\u00e2nica, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":23478,"cargo":{"descricao":"Analista de Controle Externo - \u00c1rea Arquitetura","id":12149,"slug":"analista-de-controle-externo-area-arquitetura"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Acre","sigla":"TCE AC","id":1122,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"tce-ac-ac"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"tce-ac-ac-2009-cespe-cebraspe-analista-de-controle-externo-area-arquitetura","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE AC - Analista de Controle Externo - \u00c1rea Arquitetura - 2009"},{"id":25556,"cargo":{"descricao":"Analista de Controle Externo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","id":12921,"slug":"analista-de-controle-externo-area-administracao-publica"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Acre","sigla":"TCE AC","id":1122,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"tce-ac-ac"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"tce-ac-ac-2008-cespe-cebraspe-analista-de-controle-externo-area-administracao-publica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE AC - Analista de Controle Externo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica - 2008"},{"id":25557,"cargo":{"descricao":"Analista de Controle Externo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o de Empresas","id":12922,"slug":"analista-de-controle-externo-area-administracao-de-empresas"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Acre","sigla":"TCE AC","id":1122,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"tce-ac-ac"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"tce-ac-ac-2008-cespe-cebraspe-analista-de-controle-externo-area-administracao-de-empresas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE AC - Analista de Controle Externo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o de Empresas - 2008"},{"id":25558,"cargo":{"descricao":"Analista de Controle Externo - \u00c1rea Biologia","id":12923,"slug":"analista-de-controle-externo-area-biologia"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Acre","sigla":"TCE AC","id":1122,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"tce-ac-ac"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"tce-ac-ac-2008-cespe-cebraspe-analista-de-controle-externo-area-biologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE AC - Analista de Controle Externo - \u00c1rea Biologia - 2008"},{"id":25571,"cargo":{"descricao":"Analista de Controle Externo - \u00c1rea: Contabilidade","id":4999,"slug":"analista-de-controle-externo-area-contabilidade"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Acre","sigla":"TCE AC","id":1122,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"tce-ac-ac"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"tce-ac-ac-2008-cespe-cebraspe-analista-de-controle-externo-area-contabilidade","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE AC - Analista de Controle Externo - \u00c1rea: Contabilidade - 2008"},{"id":25572,"cargo":{"descricao":"Analista de Controle Externo - \u00c1rea Ci\u00eancias Econ\u00f4micas","id":12935,"slug":"analista-de-controle-externo-area-ciencias-economicas"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Acre","sigla":"TCE AC","id":1122,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"tce-ac-ac"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"tce-ac-ac-2008-cespe-cebraspe-analista-de-controle-externo-area-ciencias-economicas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE AC - Analista de Controle Externo - \u00c1rea Ci\u00eancias Econ\u00f4micas - 2008"},{"id":25573,"cargo":{"descricao":"Analista de Controle Externo - \u00c1rea Direito","id":12936,"slug":"analista-de-controle-externo-area-direito"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Acre","sigla":"TCE AC","id":1122,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"tce-ac-ac"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"tce-ac-ac-2008-cespe-cebraspe-analista-de-controle-externo-area-direito","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE AC - Analista de Controle Externo - \u00c1rea Direito - 2008"},{"id":25582,"cargo":{"descricao":"Analista de Controle Externo - \u00c1rea Engenheiro Civil","id":5000,"slug":"analista-de-controle-externo-area-engenheiro-civil"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Acre","sigla":"TCE AC","id":1122,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"tce-ac-ac"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"tce-ac-ac-2008-cespe-cebraspe-analista-de-controle-externo-area-engenharia-civil","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE AC - Analista de Controle Externo - \u00c1rea Engenharia Civil - 2008"},{"id":25583,"cargo":{"descricao":"Analista de Controle Externo - \u00c1rea Engenharia Florestal","id":12941,"slug":"analista-de-controle-externo-area-engenharia-florestal"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Acre","sigla":"TCE AC","id":1122,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"tce-ac-ac"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"tce-ac-ac-2008-cespe-cebraspe-analista-de-controle-externo-area-engenharia-florestal","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE AC - Analista de Controle Externo - \u00c1rea Engenharia Florestal - 2008"},{"id":25584,"cargo":{"descricao":"Analista de Controle Externo - \u00c1rea Geografia","id":12942,"slug":"analista-de-controle-externo-area-geografia"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Acre","sigla":"TCE AC","id":1122,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"tce-ac-ac"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"tce-ac-ac-2008-cespe-cebraspe-analista-de-controle-externo-area-geografia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE AC - Analista de Controle Externo - \u00c1rea Geografia - 2008"},{"id":25585,"cargo":{"descricao":"Analista de Controle Externo - \u00c1rea Processamento de Dados","id":12943,"slug":"analista-de-controle-externo-area-processamento-de-dados"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Acre","sigla":"TCE AC","id":1122,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"tce-ac-ac"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"tce-ac-ac-2008-cespe-cebraspe-analista-de-controle-externo-area-processamento-de-dados","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE AC - Analista de Controle Externo - \u00c1rea Processamento de Dados - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-28 13:34:31","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"},{"id":2,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":22,"descricao":"Biologia"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":53,"descricao":"Engenharia Florestal"},{"id":68,"descricao":"Geografia"},{"id":246,"descricao":"Processamento De Dados"}],"id":796110,"hashId":"920cce48a677537f4c42b600f064784e","enunciado":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 execu\u00e7\u00e3o das decis\u00f5es do TCU, nos termos de sua\r\nLei Org\u00e2nica, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","resposta":2744483,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A decis\u00e3o de que resulte imputa\u00e7\u00e3o de d\u00e9bito ou comina\u00e7\u00e3o de multa torna a d\u00edvida l\u00edquida e certa.","id":2744483,"corpo":"A decis\u00e3o de que resulte imputa\u00e7\u00e3o de d\u00e9bito ou comina\u00e7\u00e3o\r\nde multa torna a d\u00edvida l\u00edquida e certa.","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A decis\u00e3o preliminar constitui t\u00edtulo executivo para cobran\u00e7a judicial da d\u00edvida decorrente de d\u00e9bito.","id":2744484,"corpo":"A decis\u00e3o preliminar constitui t\u00edtulo executivo para cobran\u00e7a\r\njudicial da d\u00edvida decorrente de d\u00e9bito.","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A import\u00e2ncia devida, em caso de irregularidade nas contas, deve ser recolhida obrigatoriamente de uma s\u00f3 vez.","id":2744485,"corpo":"A import\u00e2ncia devida, em caso de irregularidade nas contas,\r\ndeve ser recolhida obrigatoriamente de uma s\u00f3 vez.","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"O servidor que n\u00e3o efetuar o recolhimento do d\u00e9bito tem o pagamento de sua remunera\u00e7\u00e3o suspenso.","id":2744486,"corpo":"O servidor que n\u00e3o efetuar o recolhimento do d\u00e9bito tem o\r\npagamento de sua remunera\u00e7\u00e3o suspenso.","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"O MP junto ao TCU pode determinar o arresto dos bens dos respons\u00e1veis em d\u00e9bito.","id":2744487,"corpo":"O MP junto ao TCU pode determinar o arresto dos bens dos\r\nrespons\u00e1veis em d\u00e9bito.","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":332619,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Regimento Interno - TCU","oab":true,"nome":"Regimento Interno - TCU","pai":395421,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395815,"slug":"legislacao-dos-orgaos-regimento-interno-tcu"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/796110","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Controle Externo - \u00c1rea Arquitetura","id":12149,"slug":"analista-de-controle-externo-area-arquitetura"},{"descricao":"Analista de Controle Externo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","id":12921,"slug":"analista-de-controle-externo-area-administracao-publica"},{"descricao":"Analista de Controle Externo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o de Empresas","id":12922,"slug":"analista-de-controle-externo-area-administracao-de-empresas"},{"descricao":"Analista de Controle Externo - \u00c1rea Biologia","id":12923,"slug":"analista-de-controle-externo-area-biologia"},{"descricao":"Analista de Controle Externo - \u00c1rea: Contabilidade","id":4999,"slug":"analista-de-controle-externo-area-contabilidade"},{"descricao":"Analista de Controle Externo - \u00c1rea Ci\u00eancias Econ\u00f4micas","id":12935,"slug":"analista-de-controle-externo-area-ciencias-economicas"},{"descricao":"Analista de Controle Externo - \u00c1rea Direito","id":12936,"slug":"analista-de-controle-externo-area-direito"},{"descricao":"Analista de Controle Externo - \u00c1rea Engenheiro Civil","id":5000,"slug":"analista-de-controle-externo-area-engenheiro-civil"},{"descricao":"Analista de Controle Externo - \u00c1rea Engenharia Florestal","id":12941,"slug":"analista-de-controle-externo-area-engenharia-florestal"},{"descricao":"Analista de Controle Externo - \u00c1rea Geografia","id":12942,"slug":"analista-de-controle-externo-area-geografia"},{"descricao":"Analista de Controle Externo - \u00c1rea Processamento de Dados","id":12943,"slug":"analista-de-controle-externo-area-processamento-de-dados"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas do Acre","sigla":"TCE AC","id":1122,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"tce-ac-ac"}],"anos":[2009,2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No exerc\u00edcio do controle externo, cabe ao TCE","provas":[{"id":23478,"cargo":{"descricao":"Analista de Controle Externo - \u00c1rea Arquitetura","id":12149,"slug":"analista-de-controle-externo-area-arquitetura"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Acre","sigla":"TCE AC","id":1122,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"tce-ac-ac"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"tce-ac-ac-2009-cespe-cebraspe-analista-de-controle-externo-area-arquitetura","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE AC - Analista de Controle Externo - \u00c1rea Arquitetura - 2009"},{"id":25556,"cargo":{"descricao":"Analista de Controle Externo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","id":12921,"slug":"analista-de-controle-externo-area-administracao-publica"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Acre","sigla":"TCE AC","id":1122,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"tce-ac-ac"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"tce-ac-ac-2008-cespe-cebraspe-analista-de-controle-externo-area-administracao-publica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE AC - Analista de Controle Externo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica - 2008"},{"id":25557,"cargo":{"descricao":"Analista de Controle Externo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o de Empresas","id":12922,"slug":"analista-de-controle-externo-area-administracao-de-empresas"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Acre","sigla":"TCE AC","id":1122,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"tce-ac-ac"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"tce-ac-ac-2008-cespe-cebraspe-analista-de-controle-externo-area-administracao-de-empresas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE AC - Analista de Controle Externo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o de Empresas - 2008"},{"id":25558,"cargo":{"descricao":"Analista de Controle Externo - \u00c1rea Biologia","id":12923,"slug":"analista-de-controle-externo-area-biologia"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Acre","sigla":"TCE AC","id":1122,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"tce-ac-ac"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"tce-ac-ac-2008-cespe-cebraspe-analista-de-controle-externo-area-biologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE AC - Analista de Controle Externo - \u00c1rea Biologia - 2008"},{"id":25571,"cargo":{"descricao":"Analista de Controle Externo - \u00c1rea: Contabilidade","id":4999,"slug":"analista-de-controle-externo-area-contabilidade"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Acre","sigla":"TCE AC","id":1122,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"tce-ac-ac"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"tce-ac-ac-2008-cespe-cebraspe-analista-de-controle-externo-area-contabilidade","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE AC - Analista de Controle Externo - \u00c1rea: Contabilidade - 2008"},{"id":25572,"cargo":{"descricao":"Analista de Controle Externo - \u00c1rea Ci\u00eancias Econ\u00f4micas","id":12935,"slug":"analista-de-controle-externo-area-ciencias-economicas"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Acre","sigla":"TCE AC","id":1122,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"tce-ac-ac"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"tce-ac-ac-2008-cespe-cebraspe-analista-de-controle-externo-area-ciencias-economicas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE AC - Analista de Controle Externo - \u00c1rea Ci\u00eancias Econ\u00f4micas - 2008"},{"id":25573,"cargo":{"descricao":"Analista de Controle Externo - \u00c1rea Direito","id":12936,"slug":"analista-de-controle-externo-area-direito"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Acre","sigla":"TCE AC","id":1122,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"tce-ac-ac"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"tce-ac-ac-2008-cespe-cebraspe-analista-de-controle-externo-area-direito","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE AC - Analista de Controle Externo - \u00c1rea Direito - 2008"},{"id":25582,"cargo":{"descricao":"Analista de Controle Externo - \u00c1rea Engenheiro Civil","id":5000,"slug":"analista-de-controle-externo-area-engenheiro-civil"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Acre","sigla":"TCE AC","id":1122,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"tce-ac-ac"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"tce-ac-ac-2008-cespe-cebraspe-analista-de-controle-externo-area-engenharia-civil","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE AC - Analista de Controle Externo - \u00c1rea Engenharia Civil - 2008"},{"id":25583,"cargo":{"descricao":"Analista de Controle Externo - \u00c1rea Engenharia Florestal","id":12941,"slug":"analista-de-controle-externo-area-engenharia-florestal"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Acre","sigla":"TCE AC","id":1122,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"tce-ac-ac"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"tce-ac-ac-2008-cespe-cebraspe-analista-de-controle-externo-area-engenharia-florestal","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE AC - Analista de Controle Externo - \u00c1rea Engenharia Florestal - 2008"},{"id":25584,"cargo":{"descricao":"Analista de Controle Externo - \u00c1rea Geografia","id":12942,"slug":"analista-de-controle-externo-area-geografia"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Acre","sigla":"TCE AC","id":1122,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"tce-ac-ac"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"tce-ac-ac-2008-cespe-cebraspe-analista-de-controle-externo-area-geografia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE AC - Analista de Controle Externo - \u00c1rea Geografia - 2008"},{"id":25585,"cargo":{"descricao":"Analista de Controle Externo - \u00c1rea Processamento de Dados","id":12943,"slug":"analista-de-controle-externo-area-processamento-de-dados"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Acre","sigla":"TCE AC","id":1122,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"tce-ac-ac"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"tce-ac-ac-2008-cespe-cebraspe-analista-de-controle-externo-area-processamento-de-dados","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE AC - Analista de Controle Externo - \u00c1rea Processamento de Dados - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-28 13:34:31","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"},{"id":2,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":22,"descricao":"Biologia"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":53,"descricao":"Engenharia Florestal"},{"id":68,"descricao":"Geografia"},{"id":246,"descricao":"Processamento De Dados"}],"id":796109,"hashId":"35a61f709a9f9999f1c5a5b3363d4dec","enunciado":"No exerc\u00edcio do controle externo, cabe ao TCE","resposta":2744480,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"homologar as nomea\u00e7\u00f5es para os cargos de natureza especial.","id":2744478,"corpo":"homologar as nomea\u00e7\u00f5es para os cargos de natureza\r\nespecial.","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"aprovar quaisquer melhorias das aposentadorias, reformas e pens\u00f5es de ex-servidores e seus benefici\u00e1rios.","id":2744479,"corpo":"aprovar quaisquer melhorias das aposentadorias, reformas e\r\npens\u00f5es de ex-servidores e seus benefici\u00e1rios.","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"realizar auditorias operacionais por requisi\u00e7\u00e3o de comiss\u00e3o t\u00e9cnica da assembleia legislativa.","id":2744480,"corpo":"realizar auditorias operacionais por requisi\u00e7\u00e3o de comiss\u00e3o\r\nt\u00e9cnica da assembleia legislativa.","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"auxiliar o Tribunal de Contas da Uni\u00e3o (TCU) na fiscaliza\u00e7\u00e3o dos repasses efetuados diretamente pela Uni\u00e3o aos munic\u00edpios, mediante conv\u00eanios.","id":2744481,"corpo":"auxiliar o Tribunal de Contas da Uni\u00e3o (TCU) na\r\nfiscaliza\u00e7\u00e3o dos repasses efetuados diretamente pela Uni\u00e3o\r\naos munic\u00edpios, mediante conv\u00eanios.","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"requerer ao tribunal de justi\u00e7a a aplica\u00e7\u00e3o de multas aos respons\u00e1veis que tiverem provocado dano ao er\u00e1rio.","id":2744482,"corpo":"requerer ao tribunal de justi\u00e7a a aplica\u00e7\u00e3o de multas aos\r\nrespons\u00e1veis que tiverem provocado dano ao er\u00e1rio.","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":332619,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Regimento Interno - TCE AC","oab":true,"nome":"Regimento Interno - TCE AC","pai":395790,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395792,"slug":"legislacao-dos-orgaos-regimento-interno-tce-ac"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/796109","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Controle Externo - \u00c1rea Arquitetura","id":12149,"slug":"analista-de-controle-externo-area-arquitetura"},{"descricao":"Analista de Controle Externo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","id":12921,"slug":"analista-de-controle-externo-area-administracao-publica"},{"descricao":"Analista de Controle Externo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o de Empresas","id":12922,"slug":"analista-de-controle-externo-area-administracao-de-empresas"},{"descricao":"Analista de Controle Externo - \u00c1rea Biologia","id":12923,"slug":"analista-de-controle-externo-area-biologia"},{"descricao":"Analista de Controle Externo - \u00c1rea: Contabilidade","id":4999,"slug":"analista-de-controle-externo-area-contabilidade"},{"descricao":"Analista de Controle Externo - \u00c1rea Ci\u00eancias Econ\u00f4micas","id":12935,"slug":"analista-de-controle-externo-area-ciencias-economicas"},{"descricao":"Analista de Controle Externo - \u00c1rea Direito","id":12936,"slug":"analista-de-controle-externo-area-direito"},{"descricao":"Analista de Controle Externo - \u00c1rea Engenheiro Civil","id":5000,"slug":"analista-de-controle-externo-area-engenheiro-civil"},{"descricao":"Analista de Controle Externo - \u00c1rea Engenharia Florestal","id":12941,"slug":"analista-de-controle-externo-area-engenharia-florestal"},{"descricao":"Analista de Controle Externo - \u00c1rea Geografia","id":12942,"slug":"analista-de-controle-externo-area-geografia"},{"descricao":"Analista de Controle Externo - \u00c1rea Processamento de Dados","id":12943,"slug":"analista-de-controle-externo-area-processamento-de-dados"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas do Acre","sigla":"TCE AC","id":1122,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"tce-ac-ac"}],"anos":[2009,2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a op\u00e7\u00e3o correta com refer\u00eancia \u00e0s caracter\u00edsticas do or\u00e7amento-programa.","provas":[{"id":23478,"cargo":{"descricao":"Analista de Controle Externo - \u00c1rea Arquitetura","id":12149,"slug":"analista-de-controle-externo-area-arquitetura"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Acre","sigla":"TCE AC","id":1122,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"tce-ac-ac"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"tce-ac-ac-2009-cespe-cebraspe-analista-de-controle-externo-area-arquitetura","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE AC - Analista de Controle Externo - \u00c1rea Arquitetura - 2009"},{"id":25556,"cargo":{"descricao":"Analista de Controle Externo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","id":12921,"slug":"analista-de-controle-externo-area-administracao-publica"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Acre","sigla":"TCE AC","id":1122,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"tce-ac-ac"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"tce-ac-ac-2008-cespe-cebraspe-analista-de-controle-externo-area-administracao-publica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE AC - Analista de Controle Externo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica - 2008"},{"id":25557,"cargo":{"descricao":"Analista de Controle Externo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o de Empresas","id":12922,"slug":"analista-de-controle-externo-area-administracao-de-empresas"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Acre","sigla":"TCE AC","id":1122,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"tce-ac-ac"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"tce-ac-ac-2008-cespe-cebraspe-analista-de-controle-externo-area-administracao-de-empresas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE AC - Analista de Controle Externo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o de Empresas - 2008"},{"id":25558,"cargo":{"descricao":"Analista de Controle Externo - \u00c1rea Biologia","id":12923,"slug":"analista-de-controle-externo-area-biologia"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Acre","sigla":"TCE AC","id":1122,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"tce-ac-ac"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"tce-ac-ac-2008-cespe-cebraspe-analista-de-controle-externo-area-biologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE AC - Analista de Controle Externo - \u00c1rea Biologia - 2008"},{"id":25571,"cargo":{"descricao":"Analista de Controle Externo - \u00c1rea: Contabilidade","id":4999,"slug":"analista-de-controle-externo-area-contabilidade"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Acre","sigla":"TCE AC","id":1122,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"tce-ac-ac"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"tce-ac-ac-2008-cespe-cebraspe-analista-de-controle-externo-area-contabilidade","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE AC - Analista de Controle Externo - \u00c1rea: Contabilidade - 2008"},{"id":25572,"cargo":{"descricao":"Analista de Controle Externo - \u00c1rea Ci\u00eancias Econ\u00f4micas","id":12935,"slug":"analista-de-controle-externo-area-ciencias-economicas"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Acre","sigla":"TCE AC","id":1122,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"tce-ac-ac"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"tce-ac-ac-2008-cespe-cebraspe-analista-de-controle-externo-area-ciencias-economicas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE AC - Analista de Controle Externo - \u00c1rea Ci\u00eancias Econ\u00f4micas - 2008"},{"id":25573,"cargo":{"descricao":"Analista de Controle Externo - \u00c1rea Direito","id":12936,"slug":"analista-de-controle-externo-area-direito"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Acre","sigla":"TCE AC","id":1122,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"tce-ac-ac"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"tce-ac-ac-2008-cespe-cebraspe-analista-de-controle-externo-area-direito","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE AC - Analista de Controle Externo - \u00c1rea Direito - 2008"},{"id":25582,"cargo":{"descricao":"Analista de Controle Externo - \u00c1rea Engenheiro Civil","id":5000,"slug":"analista-de-controle-externo-area-engenheiro-civil"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Acre","sigla":"TCE AC","id":1122,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"tce-ac-ac"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"tce-ac-ac-2008-cespe-cebraspe-analista-de-controle-externo-area-engenharia-civil","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE AC - Analista de Controle Externo - \u00c1rea Engenharia Civil - 2008"},{"id":25583,"cargo":{"descricao":"Analista de Controle Externo - \u00c1rea Engenharia Florestal","id":12941,"slug":"analista-de-controle-externo-area-engenharia-florestal"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Acre","sigla":"TCE AC","id":1122,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"tce-ac-ac"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"tce-ac-ac-2008-cespe-cebraspe-analista-de-controle-externo-area-engenharia-florestal","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE AC - Analista de Controle Externo - \u00c1rea Engenharia Florestal - 2008"},{"id":25584,"cargo":{"descricao":"Analista de Controle Externo - \u00c1rea Geografia","id":12942,"slug":"analista-de-controle-externo-area-geografia"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Acre","sigla":"TCE AC","id":1122,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"tce-ac-ac"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"tce-ac-ac-2008-cespe-cebraspe-analista-de-controle-externo-area-geografia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE AC - Analista de Controle Externo - \u00c1rea Geografia - 2008"},{"id":25585,"cargo":{"descricao":"Analista de Controle Externo - \u00c1rea Processamento de Dados","id":12943,"slug":"analista-de-controle-externo-area-processamento-de-dados"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Acre","sigla":"TCE AC","id":1122,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"tce-ac-ac"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"tce-ac-ac-2008-cespe-cebraspe-analista-de-controle-externo-area-processamento-de-dados","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE AC - Analista de Controle Externo - \u00c1rea Processamento de Dados - 2008"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-12-28 13:34:32","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"},{"id":2,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":22,"descricao":"Biologia"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":53,"descricao":"Engenharia Florestal"},{"id":68,"descricao":"Geografia"},{"id":246,"descricao":"Processamento De Dados"}],"id":796097,"hashId":"8751f7b8dbeebd9b93b7e85211e79c84","enunciado":"Assinale a op\u00e7\u00e3o correta com refer\u00eancia \u00e0s caracter\u00edsticas do\r\nor\u00e7amento-programa.","resposta":2744421,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Todos os programas devem ser conclu\u00eddos a cada novo ciclo or\u00e7ament\u00e1rio.","id":2744418,"corpo":"Todos os programas devem ser conclu\u00eddos a cada novo ciclo\r\nor\u00e7ament\u00e1rio.","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"O controle objetiva, principalmente, avaliar a legalidade no cumprimento do or\u00e7amento.","id":2744419,"corpo":"O controle objetiva, principalmente, avaliar a legalidade no\r\ncumprimento do or\u00e7amento.","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"N\u00e3o possui vincula\u00e7\u00e3o a um instrumento central de planejamento das a\u00e7\u00f5es de governo.","id":2744420,"corpo":"N\u00e3o possui vincula\u00e7\u00e3o a um instrumento central de\r\nplanejamento das a\u00e7\u00f5es de governo.","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"\u00c9 o elo entre o planejamento e as fun\u00e7\u00f5es executivas do governo.","id":2744421,"corpo":"\u00c9 o elo entre o planejamento e as fun\u00e7\u00f5es executivas do\r\ngoverno.","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Apresenta duas dimens\u00f5es: objeto do gasto e programa de trabalho, tamb\u00e9m conhecido como or\u00e7amento funcional.","id":2744422,"corpo":"Apresenta duas dimens\u00f5es: objeto do gasto e programa de\r\ntrabalho, tamb\u00e9m conhecido como or\u00e7amento funcional.","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":332617,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de or\u00e7amento p\u00fablico","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","Or\u00e7amento P\u00fablico","Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Or\u00e7amento-Programa ou Moderno","oab":false,"nome":"Or\u00e7amento-Programa ou Moderno","pai":411844,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411848,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-orcamento-programa-ou-moderno"}],"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo\/796097","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Controle Externo - \u00c1rea Arquitetura","id":12149,"slug":"analista-de-controle-externo-area-arquitetura"},{"descricao":"Analista de Controle Externo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","id":12921,"slug":"analista-de-controle-externo-area-administracao-publica"},{"descricao":"Analista de Controle Externo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o de Empresas","id":12922,"slug":"analista-de-controle-externo-area-administracao-de-empresas"},{"descricao":"Analista de Controle Externo - \u00c1rea Biologia","id":12923,"slug":"analista-de-controle-externo-area-biologia"},{"descricao":"Analista de Controle Externo - \u00c1rea: Contabilidade","id":4999,"slug":"analista-de-controle-externo-area-contabilidade"},{"descricao":"Analista de Controle Externo - \u00c1rea Ci\u00eancias Econ\u00f4micas","id":12935,"slug":"analista-de-controle-externo-area-ciencias-economicas"},{"descricao":"Analista de Controle Externo - \u00c1rea Direito","id":12936,"slug":"analista-de-controle-externo-area-direito"},{"descricao":"Analista de Controle Externo - \u00c1rea Engenheiro Civil","id":5000,"slug":"analista-de-controle-externo-area-engenheiro-civil"},{"descricao":"Analista de Controle Externo - \u00c1rea Engenharia Florestal","id":12941,"slug":"analista-de-controle-externo-area-engenharia-florestal"},{"descricao":"Analista de Controle Externo - \u00c1rea Geografia","id":12942,"slug":"analista-de-controle-externo-area-geografia"},{"descricao":"Analista de Controle Externo - \u00c1rea Processamento de Dados","id":12943,"slug":"analista-de-controle-externo-area-processamento-de-dados"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas do Acre","sigla":"TCE AC","id":1122,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"tce-ac-ac"}],"anos":[2009,2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o a Internet e intranet, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":23478,"cargo":{"descricao":"Analista de Controle Externo - \u00c1rea Arquitetura","id":12149,"slug":"analista-de-controle-externo-area-arquitetura"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Acre","sigla":"TCE AC","id":1122,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"tce-ac-ac"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"tce-ac-ac-2009-cespe-cebraspe-analista-de-controle-externo-area-arquitetura","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE AC - Analista de Controle Externo - \u00c1rea Arquitetura - 2009"},{"id":25556,"cargo":{"descricao":"Analista de Controle Externo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","id":12921,"slug":"analista-de-controle-externo-area-administracao-publica"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Acre","sigla":"TCE AC","id":1122,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"tce-ac-ac"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"tce-ac-ac-2008-cespe-cebraspe-analista-de-controle-externo-area-administracao-publica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE AC - Analista de Controle Externo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica - 2008"},{"id":25557,"cargo":{"descricao":"Analista de Controle Externo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o de Empresas","id":12922,"slug":"analista-de-controle-externo-area-administracao-de-empresas"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Acre","sigla":"TCE AC","id":1122,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"tce-ac-ac"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"tce-ac-ac-2008-cespe-cebraspe-analista-de-controle-externo-area-administracao-de-empresas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE AC - Analista de Controle Externo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o de Empresas - 2008"},{"id":25558,"cargo":{"descricao":"Analista de Controle Externo - \u00c1rea Biologia","id":12923,"slug":"analista-de-controle-externo-area-biologia"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Acre","sigla":"TCE AC","id":1122,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"tce-ac-ac"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"tce-ac-ac-2008-cespe-cebraspe-analista-de-controle-externo-area-biologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE AC - Analista de Controle Externo - \u00c1rea Biologia - 2008"},{"id":25571,"cargo":{"descricao":"Analista de Controle Externo - \u00c1rea: Contabilidade","id":4999,"slug":"analista-de-controle-externo-area-contabilidade"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Acre","sigla":"TCE AC","id":1122,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"tce-ac-ac"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"tce-ac-ac-2008-cespe-cebraspe-analista-de-controle-externo-area-contabilidade","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE AC - Analista de Controle Externo - \u00c1rea: Contabilidade - 2008"},{"id":25572,"cargo":{"descricao":"Analista de Controle Externo - \u00c1rea Ci\u00eancias Econ\u00f4micas","id":12935,"slug":"analista-de-controle-externo-area-ciencias-economicas"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Acre","sigla":"TCE AC","id":1122,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"tce-ac-ac"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"tce-ac-ac-2008-cespe-cebraspe-analista-de-controle-externo-area-ciencias-economicas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE AC - Analista de Controle Externo - \u00c1rea Ci\u00eancias Econ\u00f4micas - 2008"},{"id":25573,"cargo":{"descricao":"Analista de Controle Externo - \u00c1rea Direito","id":12936,"slug":"analista-de-controle-externo-area-direito"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Acre","sigla":"TCE AC","id":1122,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"tce-ac-ac"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"tce-ac-ac-2008-cespe-cebraspe-analista-de-controle-externo-area-direito","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE AC - Analista de Controle Externo - \u00c1rea Direito - 2008"},{"id":25582,"cargo":{"descricao":"Analista de Controle Externo - \u00c1rea Engenheiro Civil","id":5000,"slug":"analista-de-controle-externo-area-engenheiro-civil"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Acre","sigla":"TCE AC","id":1122,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"tce-ac-ac"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"tce-ac-ac-2008-cespe-cebraspe-analista-de-controle-externo-area-engenharia-civil","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE AC - Analista de Controle Externo - \u00c1rea Engenharia Civil - 2008"},{"id":25583,"cargo":{"descricao":"Analista de Controle Externo - \u00c1rea Engenharia Florestal","id":12941,"slug":"analista-de-controle-externo-area-engenharia-florestal"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Acre","sigla":"TCE AC","id":1122,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"tce-ac-ac"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"tce-ac-ac-2008-cespe-cebraspe-analista-de-controle-externo-area-engenharia-florestal","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE AC - Analista de Controle Externo - \u00c1rea Engenharia Florestal - 2008"},{"id":25584,"cargo":{"descricao":"Analista de Controle Externo - \u00c1rea Geografia","id":12942,"slug":"analista-de-controle-externo-area-geografia"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Acre","sigla":"TCE AC","id":1122,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"tce-ac-ac"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"tce-ac-ac-2008-cespe-cebraspe-analista-de-controle-externo-area-geografia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE AC - Analista de Controle Externo - \u00c1rea Geografia - 2008"},{"id":25585,"cargo":{"descricao":"Analista de Controle Externo - \u00c1rea Processamento de Dados","id":12943,"slug":"analista-de-controle-externo-area-processamento-de-dados"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Acre","sigla":"TCE AC","id":1122,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"tce-ac-ac"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"tce-ac-ac-2008-cespe-cebraspe-analista-de-controle-externo-area-processamento-de-dados","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE AC - Analista de Controle Externo - \u00c1rea Processamento de Dados - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-28 13:34:32","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"},{"id":2,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":22,"descricao":"Biologia"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":53,"descricao":"Engenharia Florestal"},{"id":68,"descricao":"Geografia"},{"id":246,"descricao":"Processamento De Dados"}],"id":796077,"hashId":"a00a6bb51980eb756bfcffe4d0b00af4","enunciado":"<p>Com rela\u00e7\u00e3o a Internet e <em>intranet<\/em>, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.<\/p>","resposta":2744320,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O protocolo HTTPS foi criado para ser usado na Internet 2.","id":2744318,"corpo":"<p>O protocolo HTTPS foi criado para ser usado na Internet 2.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Um dos principais problemas da Internet, a dissemina\u00e7\u00e3o de v\u00edrus pode ser solucionado com a instala\u00e7\u00e3o de javascripts nos computadores dos usu\u00e1rios.","id":2744319,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Um dos principais problemas da Internet, a dissemina\u00e7\u00e3o de v\u00edrus pode ser solucionado com a instala\u00e7\u00e3o de <em>javascripts <\/em>nos computadores dos usu\u00e1rios.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A ado\u00e7\u00e3o da intranet nas organiza\u00e7\u00f5es tem sido uma op\u00e7\u00e3o mais econ\u00f4mica, comparada a op\u00e7\u00f5es que envolvam a aquisi\u00e7\u00e3o de software e hardware de alto custo.","id":2744320,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A ado\u00e7\u00e3o da <em>intranet <\/em>nas organiza\u00e7\u00f5es tem sido uma op\u00e7\u00e3o mais econ\u00f4mica, comparada a op\u00e7\u00f5es que envolvam a aquisi\u00e7\u00e3o de <em>software <\/em>e <em>hardware <\/em>de alto custo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Intranet e Internet s\u00e3o semelhantes por proporcionarem benef\u00edcios como colabora\u00e7\u00e3o entre os usu\u00e1rios, acesso f\u00e1cil a informa\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os dispon\u00edveis, se diferenciando apenas quanto ao protocolo de transmiss\u00e3o de dados.","id":2744321,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>Intranet <\/em>e Internet s\u00e3o semelhantes por proporcionarem benef\u00edcios como colabora\u00e7\u00e3o entre os usu\u00e1rios, acesso f\u00e1cil a informa\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os dispon\u00edveis, se diferenciando apenas quanto ao protocolo de transmiss\u00e3o de dados.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Com a evolu\u00e7\u00e3o dos sistemas de informa\u00e7\u00e3o, o futuro da intranet \u00e9 se fundir com a Internet, o que ir\u00e1 gerar a Internet 2, com uma capacidade de processar informa\u00e7\u00f5es 10 vezes superior \u00e0 atual.","id":2744322,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Com a evolu\u00e7\u00e3o dos sistemas de informa\u00e7\u00e3o, o futuro da <em>intranet <\/em>\u00e9 se fundir com a Internet, o que ir\u00e1 gerar a Internet 2, com uma capacidade de processar informa\u00e7\u00f5es 10 vezes superior \u00e0 atual.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":332615,"enunciado":"","rotulo":8,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 8 a 10","ordem":8},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Internet","oab":false,"nome":"Internet","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405050,"slug":"informatica-internet"}],"slug":"informatica\/796077","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Controle Externo - \u00c1rea Arquitetura","id":12149,"slug":"analista-de-controle-externo-area-arquitetura"},{"descricao":"Analista de Controle Externo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","id":12921,"slug":"analista-de-controle-externo-area-administracao-publica"},{"descricao":"Analista de Controle Externo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o de Empresas","id":12922,"slug":"analista-de-controle-externo-area-administracao-de-empresas"},{"descricao":"Analista de Controle Externo - \u00c1rea Biologia","id":12923,"slug":"analista-de-controle-externo-area-biologia"},{"descricao":"Analista de Controle Externo - \u00c1rea: Contabilidade","id":4999,"slug":"analista-de-controle-externo-area-contabilidade"},{"descricao":"Analista de Controle Externo - \u00c1rea Ci\u00eancias Econ\u00f4micas","id":12935,"slug":"analista-de-controle-externo-area-ciencias-economicas"},{"descricao":"Analista de Controle Externo - \u00c1rea Direito","id":12936,"slug":"analista-de-controle-externo-area-direito"},{"descricao":"Analista de Controle Externo - \u00c1rea Engenheiro Civil","id":5000,"slug":"analista-de-controle-externo-area-engenheiro-civil"},{"descricao":"Analista de Controle Externo - \u00c1rea Engenharia Florestal","id":12941,"slug":"analista-de-controle-externo-area-engenharia-florestal"},{"descricao":"Analista de Controle Externo - \u00c1rea Geografia","id":12942,"slug":"analista-de-controle-externo-area-geografia"},{"descricao":"Analista de Controle Externo - \u00c1rea Processamento de Dados","id":12943,"slug":"analista-de-controle-externo-area-processamento-de-dados"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas do Acre","sigla":"TCE AC","id":1122,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"tce-ac-ac"}],"anos":[2009,2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O TCU estabelece uma s\u00e9rie de regras para a den\u00fancia de irregularidades ou ilegalidades. Nesse sentido, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":23478,"cargo":{"descricao":"Analista de Controle Externo - \u00c1rea Arquitetura","id":12149,"slug":"analista-de-controle-externo-area-arquitetura"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Acre","sigla":"TCE AC","id":1122,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"tce-ac-ac"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"tce-ac-ac-2009-cespe-cebraspe-analista-de-controle-externo-area-arquitetura","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE AC - Analista de Controle Externo - \u00c1rea Arquitetura - 2009"},{"id":25556,"cargo":{"descricao":"Analista de Controle Externo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","id":12921,"slug":"analista-de-controle-externo-area-administracao-publica"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Acre","sigla":"TCE AC","id":1122,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"tce-ac-ac"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"tce-ac-ac-2008-cespe-cebraspe-analista-de-controle-externo-area-administracao-publica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE AC - Analista de Controle Externo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica - 2008"},{"id":25557,"cargo":{"descricao":"Analista de Controle Externo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o de Empresas","id":12922,"slug":"analista-de-controle-externo-area-administracao-de-empresas"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Acre","sigla":"TCE AC","id":1122,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"tce-ac-ac"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"tce-ac-ac-2008-cespe-cebraspe-analista-de-controle-externo-area-administracao-de-empresas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE AC - Analista de Controle Externo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o de Empresas - 2008"},{"id":25558,"cargo":{"descricao":"Analista de Controle Externo - \u00c1rea Biologia","id":12923,"slug":"analista-de-controle-externo-area-biologia"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Acre","sigla":"TCE AC","id":1122,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"tce-ac-ac"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"tce-ac-ac-2008-cespe-cebraspe-analista-de-controle-externo-area-biologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE AC - Analista de Controle Externo - \u00c1rea Biologia - 2008"},{"id":25571,"cargo":{"descricao":"Analista de Controle Externo - \u00c1rea: Contabilidade","id":4999,"slug":"analista-de-controle-externo-area-contabilidade"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Acre","sigla":"TCE AC","id":1122,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"tce-ac-ac"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"tce-ac-ac-2008-cespe-cebraspe-analista-de-controle-externo-area-contabilidade","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE AC - Analista de Controle Externo - \u00c1rea: Contabilidade - 2008"},{"id":25572,"cargo":{"descricao":"Analista de Controle Externo - \u00c1rea Ci\u00eancias Econ\u00f4micas","id":12935,"slug":"analista-de-controle-externo-area-ciencias-economicas"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Acre","sigla":"TCE AC","id":1122,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"tce-ac-ac"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"tce-ac-ac-2008-cespe-cebraspe-analista-de-controle-externo-area-ciencias-economicas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE AC - Analista de Controle Externo - \u00c1rea Ci\u00eancias Econ\u00f4micas - 2008"},{"id":25573,"cargo":{"descricao":"Analista de Controle Externo - \u00c1rea Direito","id":12936,"slug":"analista-de-controle-externo-area-direito"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Acre","sigla":"TCE AC","id":1122,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"tce-ac-ac"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"tce-ac-ac-2008-cespe-cebraspe-analista-de-controle-externo-area-direito","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE AC - Analista de Controle Externo - \u00c1rea Direito - 2008"},{"id":25582,"cargo":{"descricao":"Analista de Controle Externo - \u00c1rea Engenheiro Civil","id":5000,"slug":"analista-de-controle-externo-area-engenheiro-civil"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Acre","sigla":"TCE AC","id":1122,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"tce-ac-ac"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"tce-ac-ac-2008-cespe-cebraspe-analista-de-controle-externo-area-engenharia-civil","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE AC - Analista de Controle Externo - \u00c1rea Engenharia Civil - 2008"},{"id":25583,"cargo":{"descricao":"Analista de Controle Externo - \u00c1rea Engenharia Florestal","id":12941,"slug":"analista-de-controle-externo-area-engenharia-florestal"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Acre","sigla":"TCE AC","id":1122,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"tce-ac-ac"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"tce-ac-ac-2008-cespe-cebraspe-analista-de-controle-externo-area-engenharia-florestal","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE AC - Analista de Controle Externo - \u00c1rea Engenharia Florestal - 2008"},{"id":25584,"cargo":{"descricao":"Analista de Controle Externo - \u00c1rea Geografia","id":12942,"slug":"analista-de-controle-externo-area-geografia"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Acre","sigla":"TCE AC","id":1122,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"tce-ac-ac"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"tce-ac-ac-2008-cespe-cebraspe-analista-de-controle-externo-area-geografia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE AC - Analista de Controle Externo - \u00c1rea Geografia - 2008"},{"id":25585,"cargo":{"descricao":"Analista de Controle Externo - \u00c1rea Processamento de Dados","id":12943,"slug":"analista-de-controle-externo-area-processamento-de-dados"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Acre","sigla":"TCE AC","id":1122,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"tce-ac-ac"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"tce-ac-ac-2008-cespe-cebraspe-analista-de-controle-externo-area-processamento-de-dados","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE AC - Analista de Controle Externo - \u00c1rea Processamento de Dados - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-28 13:34:32","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"},{"id":2,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":22,"descricao":"Biologia"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":53,"descricao":"Engenharia Florestal"},{"id":68,"descricao":"Geografia"},{"id":246,"descricao":"Processamento De Dados"}],"id":796116,"hashId":"3e18119d56083aa4fb15458fcce4acfd","enunciado":"O TCU estabelece uma s\u00e9rie de regras para a den\u00fancia de\r\nirregularidades ou ilegalidades. Nesse sentido, assinale a op\u00e7\u00e3o\r\ncorreta.","resposta":2744513,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O denunciante, somente em caso de comprovada m\u00e1-f\u00e9, est\u00e1 sujeito a san\u00e7\u00f5es administrativas, c\u00edveis ou penais.","id":2744513,"corpo":"O denunciante, somente em caso de comprovada m\u00e1-f\u00e9, est\u00e1\r\nsujeito a san\u00e7\u00f5es administrativas, c\u00edveis ou penais.","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A den\u00fancia pode ser arquivada sumariamente, se ficar evidenciado a priori que n\u00e3o tem fundamento.","id":2744514,"corpo":"A den\u00fancia pode ser arquivada sumariamente, se ficar\r\nevidenciado a priori que n\u00e3o tem fundamento.","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Caracterizada a irregularidade ou a ilegalidade, o acusado somente deve ser cientificado ap\u00f3s a conclus\u00e3o do processo.","id":2744515,"corpo":"Caracterizada a irregularidade ou a ilegalidade, o acusado\r\nsomente deve ser cientificado ap\u00f3s a conclus\u00e3o do processo.","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"O TCU se reserva o direito de fornecer, ou n\u00e3o, ao denunciante certid\u00e3o dos fatos apurados.","id":2744516,"corpo":"O TCU se reserva o direito de fornecer, ou n\u00e3o, ao\r\ndenunciante certid\u00e3o dos fatos apurados.","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"O sigilo acerca das den\u00fancias em apura\u00e7\u00e3o deve ser quebrado se o denunciado j\u00e1 estiver sob investiga\u00e7\u00e3o de iniciativa do pr\u00f3prio TCU.","id":2744517,"corpo":"O sigilo acerca das den\u00fancias em apura\u00e7\u00e3o deve ser\r\nquebrado se o denunciado j\u00e1 estiver sob investiga\u00e7\u00e3o de\r\niniciativa do pr\u00f3prio TCU.","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":332619,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - TCU","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - TCU","pai":395421,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":394491,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-tcu"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/796116","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Controle Externo - \u00c1rea Arquitetura","id":12149,"slug":"analista-de-controle-externo-area-arquitetura"},{"descricao":"Analista de Controle Externo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","id":12921,"slug":"analista-de-controle-externo-area-administracao-publica"},{"descricao":"Analista de Controle Externo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o de Empresas","id":12922,"slug":"analista-de-controle-externo-area-administracao-de-empresas"},{"descricao":"Analista de Controle Externo - \u00c1rea Biologia","id":12923,"slug":"analista-de-controle-externo-area-biologia"},{"descricao":"Analista de Controle Externo - \u00c1rea: Contabilidade","id":4999,"slug":"analista-de-controle-externo-area-contabilidade"},{"descricao":"Analista de Controle Externo - \u00c1rea Ci\u00eancias Econ\u00f4micas","id":12935,"slug":"analista-de-controle-externo-area-ciencias-economicas"},{"descricao":"Analista de Controle Externo - \u00c1rea Direito","id":12936,"slug":"analista-de-controle-externo-area-direito"},{"descricao":"Analista de Controle Externo - \u00c1rea Engenheiro Civil","id":5000,"slug":"analista-de-controle-externo-area-engenheiro-civil"},{"descricao":"Analista de Controle Externo - \u00c1rea Engenharia Florestal","id":12941,"slug":"analista-de-controle-externo-area-engenharia-florestal"},{"descricao":"Analista de Controle Externo - \u00c1rea Geografia","id":12942,"slug":"analista-de-controle-externo-area-geografia"},{"descricao":"Analista de Controle Externo - \u00c1rea Processamento de Dados","id":12943,"slug":"analista-de-controle-externo-area-processamento-de-dados"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas do Acre","sigla":"TCE AC","id":1122,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"tce-ac-ac"}],"anos":[2009,2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A LRF veio fortalecer a LDO, especialmente a partir do Anexo de Metas Fiscais (AMF). Com rela\u00e7\u00e3o ao AMF, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":23478,"cargo":{"descricao":"Analista de Controle Externo - \u00c1rea Arquitetura","id":12149,"slug":"analista-de-controle-externo-area-arquitetura"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Acre","sigla":"TCE AC","id":1122,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"tce-ac-ac"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"tce-ac-ac-2009-cespe-cebraspe-analista-de-controle-externo-area-arquitetura","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE AC - Analista de Controle Externo - \u00c1rea Arquitetura - 2009"},{"id":25556,"cargo":{"descricao":"Analista de Controle Externo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","id":12921,"slug":"analista-de-controle-externo-area-administracao-publica"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Acre","sigla":"TCE AC","id":1122,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"tce-ac-ac"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"tce-ac-ac-2008-cespe-cebraspe-analista-de-controle-externo-area-administracao-publica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE AC - Analista de Controle Externo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica - 2008"},{"id":25557,"cargo":{"descricao":"Analista de Controle Externo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o de Empresas","id":12922,"slug":"analista-de-controle-externo-area-administracao-de-empresas"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Acre","sigla":"TCE AC","id":1122,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"tce-ac-ac"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"tce-ac-ac-2008-cespe-cebraspe-analista-de-controle-externo-area-administracao-de-empresas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE AC - Analista de Controle Externo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o de Empresas - 2008"},{"id":25558,"cargo":{"descricao":"Analista de Controle Externo - \u00c1rea Biologia","id":12923,"slug":"analista-de-controle-externo-area-biologia"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Acre","sigla":"TCE AC","id":1122,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"tce-ac-ac"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"tce-ac-ac-2008-cespe-cebraspe-analista-de-controle-externo-area-biologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE AC - Analista de Controle Externo - \u00c1rea Biologia - 2008"},{"id":25571,"cargo":{"descricao":"Analista de Controle Externo - \u00c1rea: Contabilidade","id":4999,"slug":"analista-de-controle-externo-area-contabilidade"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Acre","sigla":"TCE AC","id":1122,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"tce-ac-ac"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"tce-ac-ac-2008-cespe-cebraspe-analista-de-controle-externo-area-contabilidade","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE AC - Analista de Controle Externo - \u00c1rea: Contabilidade - 2008"},{"id":25572,"cargo":{"descricao":"Analista de Controle Externo - \u00c1rea Ci\u00eancias Econ\u00f4micas","id":12935,"slug":"analista-de-controle-externo-area-ciencias-economicas"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Acre","sigla":"TCE AC","id":1122,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"tce-ac-ac"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"tce-ac-ac-2008-cespe-cebraspe-analista-de-controle-externo-area-ciencias-economicas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE AC - Analista de Controle Externo - \u00c1rea Ci\u00eancias Econ\u00f4micas - 2008"},{"id":25573,"cargo":{"descricao":"Analista de Controle Externo - \u00c1rea Direito","id":12936,"slug":"analista-de-controle-externo-area-direito"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Acre","sigla":"TCE AC","id":1122,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"tce-ac-ac"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"tce-ac-ac-2008-cespe-cebraspe-analista-de-controle-externo-area-direito","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE AC - Analista de Controle Externo - \u00c1rea Direito - 2008"},{"id":25582,"cargo":{"descricao":"Analista de Controle Externo - \u00c1rea Engenheiro Civil","id":5000,"slug":"analista-de-controle-externo-area-engenheiro-civil"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Acre","sigla":"TCE AC","id":1122,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"tce-ac-ac"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"tce-ac-ac-2008-cespe-cebraspe-analista-de-controle-externo-area-engenharia-civil","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE AC - Analista de Controle Externo - \u00c1rea Engenharia Civil - 2008"},{"id":25583,"cargo":{"descricao":"Analista de Controle Externo - \u00c1rea Engenharia Florestal","id":12941,"slug":"analista-de-controle-externo-area-engenharia-florestal"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Acre","sigla":"TCE AC","id":1122,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"tce-ac-ac"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"tce-ac-ac-2008-cespe-cebraspe-analista-de-controle-externo-area-engenharia-florestal","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE AC - Analista de Controle Externo - \u00c1rea Engenharia Florestal - 2008"},{"id":25584,"cargo":{"descricao":"Analista de Controle Externo - \u00c1rea Geografia","id":12942,"slug":"analista-de-controle-externo-area-geografia"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Acre","sigla":"TCE AC","id":1122,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"tce-ac-ac"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"tce-ac-ac-2008-cespe-cebraspe-analista-de-controle-externo-area-geografia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE AC - Analista de Controle Externo - \u00c1rea Geografia - 2008"},{"id":25585,"cargo":{"descricao":"Analista de Controle Externo - \u00c1rea Processamento de Dados","id":12943,"slug":"analista-de-controle-externo-area-processamento-de-dados"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Acre","sigla":"TCE AC","id":1122,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"tce-ac-ac"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"tce-ac-ac-2008-cespe-cebraspe-analista-de-controle-externo-area-processamento-de-dados","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE AC - Analista de Controle Externo - \u00c1rea Processamento de Dados - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-28 13:34:32","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"},{"id":2,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":22,"descricao":"Biologia"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":53,"descricao":"Engenharia Florestal"},{"id":68,"descricao":"Geografia"},{"id":246,"descricao":"Processamento De Dados"}],"id":796100,"hashId":"5c3a70d9266fd6f75f940c7901b90ef2","enunciado":"A LRF veio fortalecer a LDO, especialmente a partir do Anexo\r\nde Metas Fiscais (AMF). Com rela\u00e7\u00e3o ao AMF, assinale a op\u00e7\u00e3o\r\ncorreta.","resposta":2744434,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Deve conter a avalia\u00e7\u00e3o do cumprimento das metas do exerc\u00edcio a que se referir a LDO e para os dois exerc\u00edcios seguintes.","id":2744433,"corpo":"Deve conter a avalia\u00e7\u00e3o do cumprimento das metas do\r\nexerc\u00edcio a que se referir a LDO e para os dois exerc\u00edcios\r\nseguintes.","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"As receitas de aliena\u00e7\u00e3o de bens n\u00e3o devem ser computadas no c\u00e1lculo do resultado prim\u00e1rio.","id":2744434,"corpo":"As receitas de aliena\u00e7\u00e3o de bens n\u00e3o devem ser computadas\r\nno c\u00e1lculo do resultado prim\u00e1rio.","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Deve trazer a evolu\u00e7\u00e3o do patrim\u00f4nio l\u00edquido, com destaque para a aplica\u00e7\u00e3o dos recursos obtidos com opera\u00e7\u00e3o de cr\u00e9dito.","id":2744435,"corpo":"Deve trazer a evolu\u00e7\u00e3o do patrim\u00f4nio l\u00edquido, com destaque\r\npara a aplica\u00e7\u00e3o dos recursos obtidos com opera\u00e7\u00e3o de\r\ncr\u00e9dito.","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Deve avaliar e informar os riscos capazes de afetar as contas p\u00fablicas.","id":2744436,"corpo":"Deve avaliar e informar os riscos capazes de afetar as contas\r\np\u00fablicas.","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Deve ser elaborado em conjunto pelos Poderes Executivo, Legislativo e Judici\u00e1rio da Uni\u00e3o e dos estados.","id":2744437,"corpo":"Deve ser elaborado em conjunto pelos Poderes Executivo,\r\nLegislativo e Judici\u00e1rio da Uni\u00e3o e dos estados.","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":332618,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de or\u00e7amento p\u00fablico","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","Or\u00e7amento P\u00fablico","Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Planejamento: PPA, LDO e LOA (Art. 3\u00ba ao Art. 10)","oab":false,"nome":"Planejamento: PPA, LDO e LOA (Art. 3\u00ba ao Art. 10)","pai":405659,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":405661,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-planejamento-ppa-ldo-e-loa-art-3o-ao-art-10"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei Complementar n\u00ba 101\/2000 e altera\u00e7\u00f5es (Lei de Responsabilidade Fiscal - LRF)","oab":false,"nome":"Lei Complementar n\u00ba 101\/2000 e altera\u00e7\u00f5es (Lei de Responsabilidade Fiscal - LRF)","pai":null,"assunto_raiz":424258,"materia":true,"id":424258,"slug":"lei-complementar-no-101-2000-e-alteracoes-lei-de-responsabilidade-fiscal-lrf"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Anexo de Metas Fiscais - AMF","oab":false,"nome":"Anexo de Metas Fiscais - AMF","pai":424281,"assunto_raiz":424258,"materia":false,"id":424283,"slug":"lei-complementar-no-101-2000-e-alteracoes-lei-de-responsabilidade-fiscal-lrf-anexo-de-metas-fiscais-amf"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Anexo de Metas Fiscais - AMF","oab":false,"nome":"Anexo de Metas Fiscais - AMF","pai":411950,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":424404,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-anexo-de-metas-fiscais-amf"}],"slug":"lei-complementar-no-101-2000-e-alteracoes-lei-de-responsabilidade-fiscal-lrf\/796100","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o Geral","id":12110,"slug":"analista-area-administracao-geral"}],"orgaos":[{"nome":"Financiadora de Estudos e Projetos","sigla":"FINEP","id":2498,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"finep"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando os servi\u00e7os de notifica\u00e7\u00e3o corrente A e B e a efic\u00e1cia e efetividade (ou efici\u00eancia) desses servi\u00e7os, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":23366,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o Geral","id":12110,"slug":"analista-area-administracao-geral"},"orgao":{"nome":"Financiadora de Estudos e Projetos","sigla":"FINEP","id":2498,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"finep"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"finep-2009-cespe-cebraspe-analista-area-administracao-geral-subarea-biblioteconomia-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FINEP - Analista - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o Geral - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-28 10:33:32","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":789517,"hashId":"a5c2f4003c2639bc1dd4404b7a9b5ed0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando os servi\u00e7os de notifica\u00e7\u00e3o corrente A e B e a efic\u00e1cia e efetividade (ou efici\u00eancia) desses servi\u00e7os, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.<\/p>","resposta":2729293,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O servi\u00e7o B ser\u00e1 mais eficiente se atender a um n\u00famero maior de usu\u00e1rios do que o servi\u00e7o A pelo mesmo custo.","id":2729292,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O servi\u00e7o B ser\u00e1 mais eficiente se atender a um n\u00famero maior de usu\u00e1rios do que o servi\u00e7o A pelo mesmo custo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Ambos os servi\u00e7os ser\u00e3o eficazes se atingirem o objetivo de manter os usu\u00e1rios informados acerca de assuntos de seu interesse.","id":2729293,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ambos os servi\u00e7os ser\u00e3o eficazes se atingirem o objetivo de manter os usu\u00e1rios informados acerca de assuntos de seu interesse.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"O servi\u00e7o A ser\u00e1 mais eficaz do que o servi\u00e7o B se aplicar um m\u00e9todo que aumente o n\u00famero de pessoas necess\u00e1rias para atendimento ao mesmo n\u00famero de usu\u00e1rios com o mesmo volume de informa\u00e7\u00f5es.","id":2729294,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O servi\u00e7o A ser\u00e1 mais eficaz do que o servi\u00e7o B se aplicar um m\u00e9todo que aumente o n\u00famero de pessoas necess\u00e1rias para atendimento ao mesmo n\u00famero de usu\u00e1rios com o mesmo volume de informa\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"A efic\u00e1cia \u00e9 medida pela rela\u00e7\u00e3o entre o volume de informa\u00e7\u00e3o disseminada e os recursos consumidos para o fornecimento dos servi\u00e7os.","id":2729295,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A efic\u00e1cia \u00e9 medida pela rela\u00e7\u00e3o entre o volume de informa\u00e7\u00e3o disseminada e os recursos consumidos para o fornecimento dos servi\u00e7os.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Em ambos os servi\u00e7os, o custo \u00e9 a principal medida de efic\u00e1cia e efetividade.","id":2729296,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Em ambos os servi\u00e7os, o custo \u00e9 a principal medida de efic\u00e1cia e efetividade.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto para as quest\u00f5es 34 e 35 Para conseguir qualidade, efic\u00e1cia e efetividade em seus servi\u00e7os e produtos, os sistemas informacionais devem reduzir a incerteza e aumentar a informa\u00e7\u00e3o a respeito da ambi\u00eancia que os envolve, particularmente nos insumos que recebem. Tais insumos, sejam de natureza financeira, material ou de demanda, devem ser conhecidos, calculados e antecipados. Nos sistemas informacionais, como nas organiza\u00e7\u00f5es abertas, de modo geral, o processo decis\u00f3rio tem origem na identifica\u00e7\u00e3o de problemas ou oportunidades, na coleta e an\u00e1lise de dados e informa\u00e7\u00f5es quanto a estes problemas\/oportunidades e na convers\u00e3o dessa informa\u00e7\u00e3o em a\u00e7\u00e3o. K. Tarapanoff. T\u00e9cnicas para tomada de decis\u00e3o nos sistemas de informa\u00e7\u00e3o. 2.\u00aa ed. Bras\u00edlia: Thesaurus, 2000 (com adapta\u00e7\u00f5es).","id":330835,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Texto para as quest\u00f5es 34 e 35 <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Para conseguir qualidade, efic\u00e1cia e efetividade em seus servi\u00e7os e produtos, os sistemas informacionais devem reduzir a incerteza e aumentar a informa\u00e7\u00e3o a respeito da ambi\u00eancia que os envolve, particularmente nos insumos que recebem. Tais insumos, sejam de natureza financeira, material ou de demanda, devem ser conhecidos, calculados e antecipados. Nos sistemas informacionais, como nas organiza\u00e7\u00f5es abertas, de modo geral, o processo decis\u00f3rio tem origem na identifica\u00e7\u00e3o de problemas ou oportunidades, na coleta e an\u00e1lise de dados e informa\u00e7\u00f5es quanto a estes problemas\/oportunidades e na convers\u00e3o dessa informa\u00e7\u00e3o em a\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: right;\"><sub>K. Tarapanoff. T\u00e9cnicas para tomada de decis\u00e3o nos sistemas de informa\u00e7\u00e3o. 2.\u00aa ed. Bras\u00edlia: Thesaurus, 2000 (com adapta\u00e7\u00f5es).<\/sub><\/p>","rotulo":34,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 34 a 35","ordem":34},"assuntos":[{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Gest\u00e3o de pessoas","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","Pol\u00edticas P\u00fablicas","Gest\u00e3o P\u00fablica; No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablcia","Direito Civil","Direito Civil e Empresarial"],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Efici\u00eancia, efic\u00e1cia e efetividade","oab":false,"nome":"Efici\u00eancia, efic\u00e1cia e efetividade","pai":417269,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404613,"slug":"administracao-geral-eficiencia-eficacia-e-efetividade"}],"slug":"administracao-geral\/789517","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o Geral","id":12110,"slug":"analista-area-administracao-geral"}],"orgaos":[{"nome":"Financiadora de Estudos e Projetos","sigla":"FINEP","id":2498,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"finep"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"respeito do sistema de informa\u00e7\u00e3o estrat\u00e9gico administrativo (SIEA) e do processo decis\u00f3rio, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":23366,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o Geral","id":12110,"slug":"analista-area-administracao-geral"},"orgao":{"nome":"Financiadora de Estudos e Projetos","sigla":"FINEP","id":2498,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"finep"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"finep-2009-cespe-cebraspe-analista-area-administracao-geral-subarea-biblioteconomia-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FINEP - Analista - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o Geral - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-28 10:33:32","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":789518,"hashId":"9d4c0d0b6a2b8f5deac581284a9400a9","enunciado":"respeito do sistema de informa\u00e7\u00e3o estrat\u00e9gico administrativo\r\n(SIEA) e do processo decis\u00f3rio, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","resposta":2729301,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A qualidade do SIEA \u00e9 medida essencialmente pelo volume de informa\u00e7\u00e3o que \u00e9 capaz de fornecer para apoiar o processo decis\u00f3rio.","id":2729297,"corpo":"A qualidade do SIEA \u00e9 medida essencialmente pelo volume\r\nde informa\u00e7\u00e3o que \u00e9 capaz de fornecer para apoiar o\r\nprocesso decis\u00f3rio.","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Cen\u00e1rios e monitoramento tecnol\u00f3gico s\u00e3o t\u00e9cnicas de coleta de dados para o SIEA utilizadas para acompanhar o ciclo produtivo interno da organiza\u00e7\u00e3o.","id":2729298,"corpo":"Cen\u00e1rios e monitoramento tecnol\u00f3gico s\u00e3o t\u00e9cnicas de coleta\r\nde dados para o SIEA utilizadas para acompanhar o ciclo\r\nprodutivo interno da organiza\u00e7\u00e3o.","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Fatos completos e atuais s\u00e3o essenciais para a tomada de decis\u00f5es adequadas; portanto, o SIEA deve fornecer informa\u00e7\u00e3o com alto n\u00edvel de granularidade e frequ\u00eancia.","id":2729299,"corpo":"Fatos completos e atuais s\u00e3o essenciais para a tomada de\r\ndecis\u00f5es adequadas; portanto, o SIEA deve fornecer\r\ninforma\u00e7\u00e3o com alto n\u00edvel de granularidade e frequ\u00eancia.","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"As informa\u00e7\u00f5es gerenciais necess\u00e1rias \u00e0 tomada de decis\u00e3o em n\u00edvel estrat\u00e9gico visam permitir que determinadas opera\u00e7\u00f5es continuem acontecendo dentro do ciclo operacional da organiza\u00e7\u00e3o.","id":2729300,"corpo":"As informa\u00e7\u00f5es gerenciais necess\u00e1rias \u00e0 tomada de decis\u00e3o\r\nem n\u00edvel estrat\u00e9gico visam permitir que determinadas\r\nopera\u00e7\u00f5es continuem acontecendo dentro do ciclo\r\noperacional da organiza\u00e7\u00e3o.","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"O estudo de usu\u00e1rio \u00e9 um m\u00e9todo de coleta de dados para o SIEA. A an\u00e1lise dos dados coletados orienta o planejamento t\u00e1tico e o planejamento operacional.","id":2729301,"corpo":"O estudo de usu\u00e1rio \u00e9 um m\u00e9todo de coleta de dados para o\r\nSIEA. A an\u00e1lise dos dados coletados orienta o planejamento\r\nt\u00e1tico e o planejamento operacional.","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto para as quest\u00f5es 34 e 35 Para conseguir qualidade, efic\u00e1cia e efetividade em seus servi\u00e7os e produtos, os sistemas informacionais devem reduzir a incerteza e aumentar a informa\u00e7\u00e3o a respeito da ambi\u00eancia que os envolve, particularmente nos insumos que recebem. Tais insumos, sejam de natureza financeira, material ou de demanda, devem ser conhecidos, calculados e antecipados. Nos sistemas informacionais, como nas organiza\u00e7\u00f5es abertas, de modo geral, o processo decis\u00f3rio tem origem na identifica\u00e7\u00e3o de problemas ou oportunidades, na coleta e an\u00e1lise de dados e informa\u00e7\u00f5es quanto a estes problemas\/oportunidades e na convers\u00e3o dessa informa\u00e7\u00e3o em a\u00e7\u00e3o. K. Tarapanoff. T\u00e9cnicas para tomada de decis\u00e3o nos sistemas de informa\u00e7\u00e3o. 2.\u00aa ed. Bras\u00edlia: Thesaurus, 2000 (com adapta\u00e7\u00f5es).","id":330835,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Texto para as quest\u00f5es 34 e 35 <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Para conseguir qualidade, efic\u00e1cia e efetividade em seus servi\u00e7os e produtos, os sistemas informacionais devem reduzir a incerteza e aumentar a informa\u00e7\u00e3o a respeito da ambi\u00eancia que os envolve, particularmente nos insumos que recebem. Tais insumos, sejam de natureza financeira, material ou de demanda, devem ser conhecidos, calculados e antecipados. Nos sistemas informacionais, como nas organiza\u00e7\u00f5es abertas, de modo geral, o processo decis\u00f3rio tem origem na identifica\u00e7\u00e3o de problemas ou oportunidades, na coleta e an\u00e1lise de dados e informa\u00e7\u00f5es quanto a estes problemas\/oportunidades e na convers\u00e3o dessa informa\u00e7\u00e3o em a\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: right;\"><sub>K. Tarapanoff. T\u00e9cnicas para tomada de decis\u00e3o nos sistemas de informa\u00e7\u00e3o. 2.\u00aa ed. Bras\u00edlia: Thesaurus, 2000 (com adapta\u00e7\u00f5es).<\/sub><\/p>","rotulo":34,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 34 a 35","ordem":34},"assuntos":[{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Gest\u00e3o de pessoas","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","Pol\u00edticas P\u00fablicas","Gest\u00e3o P\u00fablica; No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablcia","Direito Civil","Direito Civil e Empresarial"],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Processo Decis\u00f3rio","oab":false,"nome":"Processo Decis\u00f3rio","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404631,"slug":"administracao-geral-processo-decisorio"}],"slug":"administracao-geral\/789518","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o Geral","id":12110,"slug":"analista-area-administracao-geral"}],"orgaos":[{"nome":"Financiadora de Estudos e Projetos","sigla":"FINEP","id":2498,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"finep"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Julgue os itens subsequentes acerca dos organismos nacionais e internacionais de normaliza\u00e7\u00e3o e dos objetivos das normas t\u00e9cnicas. I A comunica\u00e7\u00e3o, que proporciona os meios necess\u00e1rios para a troca adequada de informa\u00e7\u00f5es entre clientes e fornecedores, com vistas a assegurar a confian\u00e7a e um entendimento comum nas rela\u00e7\u00f5es comerciais, \u00e9 um dos objetivos da normaliza\u00e7\u00e3o a cargo da Associa\u00e7\u00e3o Brasileira de Normas T\u00e9cnicas (ABNT). II A ABNT n\u00e3o promove revis\u00f5es abertas, isto \u00e9, o Comit\u00ea Brasileiro de Documenta\u00e7\u00e3o (CBD) \u00e9 composto apenas de profissionais experientes que atuam nesse setor, compondo uma Comiss\u00e3o de Estudo para o desenvolvimento de normas. III O CBD distribui livremente as normas de interesse para bibliotecas, por meio da parceria da ABNT com o Conselho Regional de Biblioteconomia 7.\u00aa Regi\u00e3o (CRB 7), possibilitando o acesso gratuito \u00e0s normas on-line. IV A AENOR (Associaci\u00f3n Espa\u00f1ola de Normalizaci\u00f3n y Certificaci\u00f3n) \u00e9 a associa\u00e7\u00e3o espanhola equivalente \u00e0 ABNT. V Na aus\u00eancia de instru\u00e7\u00f5es fornecidas pela ISO (International Organization for Standardization) acerca de determinado aspecto da documenta\u00e7\u00e3o, a IFLA (International Federation of Library Association and Institutions) \u00e9 consultada pelo Organismo de Normaliza\u00e7\u00e3o Setorial, \u00f3rg\u00e3o que comp\u00f5e a Comiss\u00e3o de Estudo para o desenvolvimento de normas. A quantidade de itens certos \u00e9 igual a","provas":[{"id":23366,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o Geral","id":12110,"slug":"analista-area-administracao-geral"},"orgao":{"nome":"Financiadora de Estudos e Projetos","sigla":"FINEP","id":2498,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"finep"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"finep-2009-cespe-cebraspe-analista-area-administracao-geral-subarea-biblioteconomia-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FINEP - Analista - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o Geral - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-28 10:33:33","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":789534,"hashId":"4f0a0cc26c7bbc98dd64c2647e29c230","enunciado":"<P>Julgue os itens subsequentes acerca dos organismos nacionais e internacionais de normaliza\u00e7\u00e3o e dos objetivos das normas t\u00e9cnicas. <\/P>\r\n<P>I A comunica\u00e7\u00e3o, que proporciona os meios necess\u00e1rios para a troca adequada de informa\u00e7\u00f5es entre clientes e fornecedores, com vistas a assegurar a confian\u00e7a e um entendimento comum nas rela\u00e7\u00f5es comerciais, \u00e9 um dos objetivos da normaliza\u00e7\u00e3o a cargo da Associa\u00e7\u00e3o Brasileira de Normas T\u00e9cnicas (ABNT). <\/P>\r\n<P>II A ABNT n\u00e3o promove revis\u00f5es abertas, isto \u00e9, o Comit\u00ea Brasileiro de Documenta\u00e7\u00e3o (CBD) \u00e9 composto apenas de profissionais experientes que atuam nesse setor, compondo uma Comiss\u00e3o de Estudo para o desenvolvimento de normas. <\/P>\r\n<P>III O CBD distribui livremente as normas de interesse para bibliotecas, por meio da parceria da ABNT com o Conselho Regional de Biblioteconomia 7.\u00aa Regi\u00e3o (CRB 7), possibilitando o acesso gratuito \u00e0s normas on-line. <\/P>\r\n<P>IV A AENOR (Associaci\u00f3n Espa\u00f1ola de Normalizaci\u00f3n y Certificaci\u00f3n) \u00e9 a associa\u00e7\u00e3o espanhola equivalente \u00e0 ABNT. V Na aus\u00eancia de instru\u00e7\u00f5es fornecidas pela ISO (International Organization for Standardization) acerca de determinado aspecto da documenta\u00e7\u00e3o, a IFLA (International Federation of Library Association and Institutions) \u00e9 consultada pelo Organismo de Normaliza\u00e7\u00e3o Setorial, \u00f3rg\u00e3o que comp\u00f5e a Comiss\u00e3o de Estudo para o desenvolvimento de normas. <\/P>\r\n<P>A quantidade de itens certos \u00e9 igual a<\/P>","resposta":2729378,"anulada":false,"rotulo":51,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1.","id":2729377,"corpo":"1.","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"2.","id":2729378,"corpo":"2.","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"3.","id":2729379,"corpo":"3.","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"4.","id":2729380,"corpo":"4.","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"5.","id":2729381,"corpo":"5.","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":330838,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Biblioteconomia","oab":false,"nome":"Biblioteconomia","pai":null,"assunto_raiz":11,"materia":true,"id":11,"slug":"biblioteconomia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Normas t\u00e9cnicas para a \u00e1rea de documenta\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Normas t\u00e9cnicas para a \u00e1rea de documenta\u00e7\u00e3o","pai":397781,"assunto_raiz":11,"materia":false,"id":397783,"slug":"biblioteconomia-normas-tecnicas-para-a-area-de-documentacao"}],"slug":"biblioteconomia\/789534","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"}],"cargos":[{"descricao":"Analista","id":466,"slug":"analista"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mpog"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A coer\u00eancia textual se constr\u00f3i de muitas maneiras. Uma delas \u00e9 aquela que respeita as leis da sucessividade dos eventos ou apresenta uma compatibilidade entre os enunciados do texto, do ponto de vista da localiza\u00e7\u00e3o no tempo. Nesse caso, temos o que se chama de coer\u00eancia temporal. Qual dos trechos abaixo apresenta incoer\u00eancia, pois os enunciados s\u00e3o incompat\u00edveis do ponto de vista da temporaliza\u00e7\u00e3o?","provas":[{"id":7425,"cargo":{"descricao":"Analista","id":466,"slug":"analista"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mpog"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2009-funrio-analista-prova-area-s1","tipo":1,"nome":"FUNRIO - MPOG - Analista - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-30 08:44:22","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":398511,"hashId":"548eb3741d373455cc2817d6f3f861bc","enunciado":"<P align=justify>A coer\u00eancia textual se constr\u00f3i de muitas maneiras. Uma delas \u00e9 aquela que respeita as leis da sucessividade dos eventos ou apresenta uma compatibilidade entre os enunciados do texto, do ponto de vista da localiza\u00e7\u00e3o no tempo. Nesse caso, temos o que se chama de coer\u00eancia temporal. <\/P>\r\n<P align=justify>Qual dos trechos abaixo apresenta incoer\u00eancia, pois os enunciados s\u00e3o incompat\u00edveis do ponto de vista da temporaliza\u00e7\u00e3o?<\/P>","resposta":1434477,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Antes do jogo, a torcida cantou m\u00fasicas que saudavam o seu time. Com a derrota por goleada, o coro da arquibancada s\u00f3 servia para execrar os jogadores e os dirigentes &#8211; responsabilizados por mais aquele fracasso.","id":1434475,"corpo":"<p align=justify>Antes do jogo, a torcida cantou m\u00fasicas que saudavam o seu time. Com a derrota por goleada, o coro da arquibancada s\u00f3 servia\r\npara execrar os jogadores e os dirigentes &#8211; responsabilizados por mais aquele fracasso.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Enquanto alguns povos se vangloriam dos feitos de seus antepassados e n\u00e3o se preparam para o futuro, aos povos que n\u00e3o t\u00eam grande tradi\u00e7\u00e3o s\u00f3 resta buscar a organiza\u00e7\u00e3o de sua sociedade.","id":1434476,"corpo":"<p align=justify>Enquanto alguns povos se vangloriam dos feitos de seus antepassados e n\u00e3o se preparam para o futuro, aos povos que n\u00e3o t\u00eam\r\ngrande tradi\u00e7\u00e3o s\u00f3 resta buscar a organiza\u00e7\u00e3o de sua sociedade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Quando a professora entrou, o menino j\u00e1 tinha posto o sapo na bolsa de seu colega e estava sentado tranquilamente no seu lugar. A mestra pegou-o em flagrante, bem no instante em que ele colocava o sapo na bolsa do colega.","id":1434477,"corpo":"<p align=justify>Quando a professora entrou, o menino j\u00e1 tinha posto o sapo na bolsa de seu colega e estava sentado tranquilamente no seu\r\nlugar. A mestra pegou-o em flagrante, bem no instante em que ele colocava o sapo na bolsa do colega.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"A mo\u00e7a escolheu minuciosamente os gr\u00e3os de feij\u00e3o e de arroz e s\u00f3 depois disso colocou-os na panela e no fogo, pois sabia que no dia seguinte n\u00e3o teria tempo para fazer esse servi\u00e7o.","id":1434478,"corpo":"<p align=justify>A mo\u00e7a escolheu minuciosamente os gr\u00e3os de feij\u00e3o e de arroz e s\u00f3 depois disso colocou-os na panela e no fogo, pois sabia que\r\nno dia seguinte n\u00e3o teria tempo para fazer esse servi\u00e7o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Durante o temporal que caiu na semana passada na cidade onde eu nasci, vi muita gente comprando guarda-chuvas e capas protetoras, pois tudo aconteceu muito repentinamente.","id":1434479,"corpo":"<p align=justify>Durante o temporal que caiu na semana passada na cidade onde eu nasci, vi muita gente comprando guarda-chuvas e capas\r\nprotetoras, pois tudo aconteceu muito repentinamente.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":236837,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/398511","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista do Minist\u00e9rio P\u00fablico - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":4992,"slug":"analista-do-ministerio-publico-area-administracao"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Sergipe","sigla":"MPE SE","id":1401,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"mpe-se-se"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A gest\u00e3o econ\u00f4mico-financeira dos recursos garantidores deve garantir a correspond\u00eancia entre as disponibilidades e exigibilidades","provas":[{"id":6806,"cargo":{"descricao":"Analista do Minist\u00e9rio P\u00fablico - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":4992,"slug":"analista-do-ministerio-publico-area-administracao"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Sergipe","sigla":"MPE SE","id":1401,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"mpe-se-se"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"mpe-se-se-2009-fcc-analista-do-ministerio-publico-area-administracao","tipo":1,"nome":"FCC - MPE SE - Analista do Minist\u00e9rio P\u00fablico - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-12-31 04:07:45","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":2,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"}],"id":379749,"hashId":"8e37f36952490b3c6b4ce450f24a0359","enunciado":"<p align=justify>A gest\u00e3o econ\u00f4mico-financeira dos recursos garantidores\r\ndeve garantir a correspond\u00eancia entre as disponibilidades\r\ne exigibilidades<\/p>","resposta":1360048,"anulada":false,"rotulo":88,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"no per\u00edodo contributivo.","id":1360046,"corpo":"<p align=justify>no per\u00edodo contributivo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"durante o per\u00edodo de forma\u00e7\u00e3o do fundo.","id":1360047,"corpo":"<p align=justify>durante o per\u00edodo de forma\u00e7\u00e3o do fundo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"permanentemente, enquanto existir os planos.","id":1360048,"corpo":"<p align=justify>permanentemente, enquanto existir os planos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"no per\u00edodo de forma\u00e7\u00e3o da reserva remunerada.","id":1360049,"corpo":"<p align=justify>no per\u00edodo de forma\u00e7\u00e3o da reserva remunerada.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"no in\u00edcio do per\u00edodo de benef\u00edcio.","id":1360050,"corpo":"<p align=justify>no in\u00edcio do per\u00edodo de benef\u00edcio.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":224312,"enunciado":"","rotulo":88,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 88","ordem":88},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contribui\u00e7\u00f5es","oab":true,"nome":"Contribui\u00e7\u00f5es","pai":406987,"assunto_raiz":406987,"materia":false,"id":407045,"slug":"direito-previdenciario-contribuicoes"},{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie; Direito da Crian\u00e7a e do Adolescente","Conhecimentos Espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o atu\u00e1ria"],"nome_clean":"Direito Previdenci\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Previdenci\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":406987,"materia":true,"id":406987,"slug":"direito-previdenciario"}],"slug":"direito-previdenciario\/379749","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Acupunturista","id":7026,"slug":"medico-acupunturista"},{"descricao":"M\u00e9dico Anestesiologista","id":5636,"slug":"medico-anestesiologista"},{"descricao":"M\u00e9dico Cirurgi\u00e3o Geral","id":5266,"slug":"medico-cirurgiao-geral"},{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":9205,"slug":"medico-clinica-medica"},{"descricao":"M\u00e9dico Dermatologista","id":5270,"slug":"medico-dermatologista"},{"descricao":"Medico Genetica Medica","id":5852,"slug":"medico-genetica-medica"},{"descricao":"M\u00e9dico de Fam\u00edlia","id":9206,"slug":"medico-de-familia"},{"descricao":"M\u00e9dico de Comunidade","id":9207,"slug":"medico-de-comunidade"},{"descricao":"M\u00e9dico Neurocirurgi\u00e3o","id":5658,"slug":"medico-neurocirurgiao"},{"descricao":"M\u00e9dico Neurologista","id":5277,"slug":"medico-neurologista"},{"descricao":"M\u00e9dico Ginecologista","id":5275,"slug":"medico-ginecologista"},{"descricao":"M\u00e9dico Oftamologista","id":7615,"slug":"medico-oftamologista"},{"descricao":"M\u00e9dico Ortopedista","id":5280,"slug":"medico-ortopedista"},{"descricao":"M\u00e9dico Traumatologista","id":9210,"slug":"medico-traumatologista"},{"descricao":"M\u00e9dico Otorrinolaringologista","id":5281,"slug":"medico-otorrinolaringologista"},{"descricao":"M\u00e9dico Patologista","id":5282,"slug":"medico-patologista"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatra","id":5283,"slug":"medico-area-pediatra"},{"descricao":"M\u00e9dico Psiquiatra","id":5286,"slug":"medico-psiquiatra"},{"descricao":"M\u00e9dico Radiologista","id":5287,"slug":"medico-radiologista"},{"descricao":"M\u00e9dico Especialista em Diagn\u00f3stico por Imagem","id":7877,"slug":"medico-especialista-em-diagnostico-por-imagem"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o ao quadro cl\u00ednico de um paciente de 33 anos de idade, que se queixa de dor intensa no abdome superior nas \u00faltimas 6 horas, associada a n\u00e1useas e v\u00f4mitos e aos sinais de Grey Turner e de Cullen, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":16508,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Acupunturista","id":7026,"slug":"medico-acupunturista"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2009-cespe-cebraspe-medico-acupunturista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES DF - M\u00e9dico Acupunturista - 2009"},{"id":16509,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Anestesiologista","id":5636,"slug":"medico-anestesiologista"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2009-cespe-cebraspe-medico-anestesiologista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES DF - M\u00e9dico Anestesiologista - 2009"},{"id":16510,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cirurgi\u00e3o Geral","id":5266,"slug":"medico-cirurgiao-geral"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2009-cespe-cebraspe-medico-cirurgiao-geral","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES DF - M\u00e9dico Cirurgi\u00e3o Geral - 2009"},{"id":16511,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":9205,"slug":"medico-clinica-medica"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2009-cespe-cebraspe-medico-clinica-medica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES DF - M\u00e9dico Cl\u00ednica M\u00e9dica - 2009"},{"id":16512,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Dermatologista","id":5270,"slug":"medico-dermatologista"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2009-cespe-cebraspe-medico-dermatologista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES DF - M\u00e9dico Dermatologista - 2009"},{"id":16513,"cargo":{"descricao":"Medico Genetica Medica","id":5852,"slug":"medico-genetica-medica"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2009-cespe-cebraspe-medico-genetica-medica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES DF - Medico Genetica Medica - 2009"},{"id":16514,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico de Fam\u00edlia","id":9206,"slug":"medico-de-familia"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2009-cespe-cebraspe-medico-de-familia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES DF - M\u00e9dico de Fam\u00edlia - 2009"},{"id":16515,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico de Comunidade","id":9207,"slug":"medico-de-comunidade"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2009-cespe-cebraspe-medico-de-comunidade","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES DF - M\u00e9dico de Comunidade - 2009"},{"id":16516,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Neurocirurgi\u00e3o","id":5658,"slug":"medico-neurocirurgiao"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2009-cespe-cebraspe-medico-neurocirurgiao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES DF - M\u00e9dico Neurocirurgi\u00e3o - 2009"},{"id":16517,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Neurologista","id":5277,"slug":"medico-neurologista"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2009-cespe-cebraspe-medico-neurologista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES DF - M\u00e9dico Neurologia - 2009"},{"id":16519,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Ginecologista","id":5275,"slug":"medico-ginecologista"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2009-cespe-cebraspe-medico-ginecologista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES DF - M\u00e9dico Ginecologista - 2009"},{"id":16520,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Oftamologista","id":7615,"slug":"medico-oftamologista"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2009-cespe-cebraspe-medico-oftamologista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES DF - M\u00e9dico Oftamologista - 2009"},{"id":16521,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Ortopedista","id":5280,"slug":"medico-ortopedista"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2009-cespe-cebraspe-medico-ortopedista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES DF - M\u00e9dico Ortopedista - 2009"},{"id":16522,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Traumatologista","id":9210,"slug":"medico-traumatologista"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2009-cespe-cebraspe-medico-traumatologista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES DF - M\u00e9dico Traumatologista - 2009"},{"id":16523,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Otorrinolaringologista","id":5281,"slug":"medico-otorrinolaringologista"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2009-cespe-cebraspe-medico-otorrinolaringologista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES DF - M\u00e9dico Otorrinolaringologista - 2009"},{"id":16524,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Patologista","id":5282,"slug":"medico-patologista"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2009-cespe-cebraspe-medico-patologista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES DF - M\u00e9dico Patologista - 2009"},{"id":16525,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatra","id":5283,"slug":"medico-area-pediatra"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2009-cespe-cebraspe-medico-area-pediatra","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES DF - M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatra - 2009"},{"id":16526,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Psiquiatra","id":5286,"slug":"medico-psiquiatra"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2009-cespe-cebraspe-medico-psiquiatra","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES DF - M\u00e9dico Psiquiatra - 2009"},{"id":16527,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Radiologista","id":5287,"slug":"medico-radiologista"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2009-cespe-cebraspe-medico-radiologista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES DF - M\u00e9dico Radiologista - 2009"},{"id":16528,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Especialista em Diagn\u00f3stico por Imagem","id":7877,"slug":"medico-especialista-em-diagnostico-por-imagem"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2009-cespe-cebraspe-medico-especialista-em-diagnostico-por-imagem","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES DF - M\u00e9dico Especialista em Diagn\u00f3stico por Imagem - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-12 15:28:22","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":407,"descricao":"Medicina - Acupuntura"},{"id":399,"descricao":"Medicina - Anestesiologia"},{"id":384,"descricao":"Medicina - Cirurgia Geral"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":376,"descricao":"Medicina - Dermatologia"},{"id":360,"descricao":"Medicina - Gen\u00e9tica M\u00e9dica"},{"id":285,"descricao":"Medicina Da Fam\u00edlia"},{"id":341,"descricao":"Medicina - Neurocirurgia"},{"id":339,"descricao":"Medicina - Neurologia"},{"id":358,"descricao":"Medicina - Ginecologia E Obstetr\u00edcia"},{"id":325,"descricao":"Medicina - Oftalmologia"},{"id":323,"descricao":"Medicina - Ortopedia E Traumatologia"},{"id":380,"descricao":"Medicina - Cirurgia Traumatol\u00f3gica"},{"id":322,"descricao":"Medicina - Otorrinolaringologia"},{"id":320,"descricao":"Medicina - Patologia"},{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"},{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"},{"id":294,"descricao":"Medicina - Radiologia"}],"id":581658,"hashId":"181580c8e2995923309a859ccac7195a","enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o ao quadro cl\u00ednico de um paciente de 33 anos de\r\nidade, que se queixa de dor intensa no abdome superior nas\r\n\u00faltimas 6 horas, associada a n\u00e1useas e v\u00f4mitos e aos sinais de\r\nGrey Turner e de Cullen, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.<\/p>","resposta":2057288,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Esse paciente apresenta a forma cl\u00e1ssica de manifesta\u00e7\u00e3o da colangite aguda supurativa.","id":2057286,"corpo":"<p align=justify>Esse paciente apresenta a forma cl\u00e1ssica de manifesta\u00e7\u00e3o da\r\ncolangite aguda supurativa.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Nesse caso, o primeiro exame a ser solicitado \u00e9 a endoscopia digestiva alta.","id":2057287,"corpo":"<p align=justify>Nesse caso, o primeiro exame a ser solicitado \u00e9 a endoscopia\r\ndigestiva alta.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"No quadro em quest\u00e3o, os sinais progn\u00f3sticos de Ranson podem ser aplicados.","id":2057288,"corpo":"<p align=justify>No quadro em quest\u00e3o, os sinais progn\u00f3sticos de Ranson\r\npodem ser aplicados.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Nesse paciente, valores elevados de amilasemia se correlacionam com a gravidade da doen\u00e7a.","id":2057289,"corpo":"<p align=justify>Nesse paciente, valores elevados de amilasemia se\r\ncorrelacionam com a gravidade da doen\u00e7a.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"No caso em apre\u00e7o, h\u00e1 indica\u00e7\u00e3o para prescri\u00e7\u00e3o de antibi\u00f3tico venoso de amplo espectro.","id":2057290,"corpo":"<p align=justify>No caso em apre\u00e7o, h\u00e1 indica\u00e7\u00e3o para prescri\u00e7\u00e3o de\r\nantibi\u00f3tico venoso de amplo espectro.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":288667,"enunciado":"","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Acunpuntura","oab":false,"nome":"Acunpuntura","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4467,"slug":"medicina-acunpuntura"}],"slug":"medicina\/581658","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Acupunturista","id":7026,"slug":"medico-acupunturista"},{"descricao":"M\u00e9dico Anestesiologista","id":5636,"slug":"medico-anestesiologista"},{"descricao":"M\u00e9dico Cirurgi\u00e3o Geral","id":5266,"slug":"medico-cirurgiao-geral"},{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":9205,"slug":"medico-clinica-medica"},{"descricao":"M\u00e9dico Dermatologista","id":5270,"slug":"medico-dermatologista"},{"descricao":"Medico Genetica Medica","id":5852,"slug":"medico-genetica-medica"},{"descricao":"M\u00e9dico de Fam\u00edlia","id":9206,"slug":"medico-de-familia"},{"descricao":"M\u00e9dico de Comunidade","id":9207,"slug":"medico-de-comunidade"},{"descricao":"M\u00e9dico Neurocirurgi\u00e3o","id":5658,"slug":"medico-neurocirurgiao"},{"descricao":"M\u00e9dico Neurologista","id":5277,"slug":"medico-neurologista"},{"descricao":"M\u00e9dico Ginecologista","id":5275,"slug":"medico-ginecologista"},{"descricao":"M\u00e9dico Oftamologista","id":7615,"slug":"medico-oftamologista"},{"descricao":"M\u00e9dico Ortopedista","id":5280,"slug":"medico-ortopedista"},{"descricao":"M\u00e9dico Traumatologista","id":9210,"slug":"medico-traumatologista"},{"descricao":"M\u00e9dico Otorrinolaringologista","id":5281,"slug":"medico-otorrinolaringologista"},{"descricao":"M\u00e9dico Patologista","id":5282,"slug":"medico-patologista"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatra","id":5283,"slug":"medico-area-pediatra"},{"descricao":"M\u00e9dico Psiquiatra","id":5286,"slug":"medico-psiquiatra"},{"descricao":"M\u00e9dico Radiologista","id":5287,"slug":"medico-radiologista"},{"descricao":"M\u00e9dico Especialista em Diagn\u00f3stico por Imagem","id":7877,"slug":"medico-especialista-em-diagnostico-por-imagem"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Acerca da anatomia p\u00e9lvica feminina, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":16508,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Acupunturista","id":7026,"slug":"medico-acupunturista"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2009-cespe-cebraspe-medico-acupunturista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES DF - M\u00e9dico Acupunturista - 2009"},{"id":16509,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Anestesiologista","id":5636,"slug":"medico-anestesiologista"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2009-cespe-cebraspe-medico-anestesiologista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES DF - M\u00e9dico Anestesiologista - 2009"},{"id":16510,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cirurgi\u00e3o Geral","id":5266,"slug":"medico-cirurgiao-geral"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2009-cespe-cebraspe-medico-cirurgiao-geral","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES DF - M\u00e9dico Cirurgi\u00e3o Geral - 2009"},{"id":16511,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":9205,"slug":"medico-clinica-medica"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2009-cespe-cebraspe-medico-clinica-medica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES DF - M\u00e9dico Cl\u00ednica M\u00e9dica - 2009"},{"id":16512,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Dermatologista","id":5270,"slug":"medico-dermatologista"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2009-cespe-cebraspe-medico-dermatologista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES DF - M\u00e9dico Dermatologista - 2009"},{"id":16513,"cargo":{"descricao":"Medico Genetica Medica","id":5852,"slug":"medico-genetica-medica"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2009-cespe-cebraspe-medico-genetica-medica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES DF - Medico Genetica Medica - 2009"},{"id":16514,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico de Fam\u00edlia","id":9206,"slug":"medico-de-familia"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2009-cespe-cebraspe-medico-de-familia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES DF - M\u00e9dico de Fam\u00edlia - 2009"},{"id":16515,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico de Comunidade","id":9207,"slug":"medico-de-comunidade"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2009-cespe-cebraspe-medico-de-comunidade","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES DF - M\u00e9dico de Comunidade - 2009"},{"id":16516,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Neurocirurgi\u00e3o","id":5658,"slug":"medico-neurocirurgiao"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2009-cespe-cebraspe-medico-neurocirurgiao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES DF - M\u00e9dico Neurocirurgi\u00e3o - 2009"},{"id":16517,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Neurologista","id":5277,"slug":"medico-neurologista"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2009-cespe-cebraspe-medico-neurologista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES DF - M\u00e9dico Neurologia - 2009"},{"id":16519,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Ginecologista","id":5275,"slug":"medico-ginecologista"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2009-cespe-cebraspe-medico-ginecologista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES DF - M\u00e9dico Ginecologista - 2009"},{"id":16520,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Oftamologista","id":7615,"slug":"medico-oftamologista"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2009-cespe-cebraspe-medico-oftamologista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES DF - M\u00e9dico Oftamologista - 2009"},{"id":16521,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Ortopedista","id":5280,"slug":"medico-ortopedista"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2009-cespe-cebraspe-medico-ortopedista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES DF - M\u00e9dico Ortopedista - 2009"},{"id":16522,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Traumatologista","id":9210,"slug":"medico-traumatologista"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2009-cespe-cebraspe-medico-traumatologista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES DF - M\u00e9dico Traumatologista - 2009"},{"id":16523,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Otorrinolaringologista","id":5281,"slug":"medico-otorrinolaringologista"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2009-cespe-cebraspe-medico-otorrinolaringologista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES DF - M\u00e9dico Otorrinolaringologista - 2009"},{"id":16524,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Patologista","id":5282,"slug":"medico-patologista"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2009-cespe-cebraspe-medico-patologista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES DF - M\u00e9dico Patologista - 2009"},{"id":16525,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatra","id":5283,"slug":"medico-area-pediatra"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2009-cespe-cebraspe-medico-area-pediatra","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES DF - M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatra - 2009"},{"id":16526,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Psiquiatra","id":5286,"slug":"medico-psiquiatra"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2009-cespe-cebraspe-medico-psiquiatra","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES DF - M\u00e9dico Psiquiatra - 2009"},{"id":16527,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Radiologista","id":5287,"slug":"medico-radiologista"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2009-cespe-cebraspe-medico-radiologista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES DF - M\u00e9dico Radiologista - 2009"},{"id":16528,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Especialista em Diagn\u00f3stico por Imagem","id":7877,"slug":"medico-especialista-em-diagnostico-por-imagem"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2009-cespe-cebraspe-medico-especialista-em-diagnostico-por-imagem","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES DF - M\u00e9dico Especialista em Diagn\u00f3stico por Imagem - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-12 15:28:22","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":407,"descricao":"Medicina - Acupuntura"},{"id":399,"descricao":"Medicina - Anestesiologia"},{"id":384,"descricao":"Medicina - Cirurgia Geral"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":376,"descricao":"Medicina - Dermatologia"},{"id":360,"descricao":"Medicina - Gen\u00e9tica M\u00e9dica"},{"id":285,"descricao":"Medicina Da Fam\u00edlia"},{"id":341,"descricao":"Medicina - Neurocirurgia"},{"id":339,"descricao":"Medicina - Neurologia"},{"id":358,"descricao":"Medicina - Ginecologia E Obstetr\u00edcia"},{"id":325,"descricao":"Medicina - Oftalmologia"},{"id":323,"descricao":"Medicina - Ortopedia E Traumatologia"},{"id":380,"descricao":"Medicina - Cirurgia Traumatol\u00f3gica"},{"id":322,"descricao":"Medicina - Otorrinolaringologia"},{"id":320,"descricao":"Medicina - Patologia"},{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"},{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"},{"id":294,"descricao":"Medicina - Radiologia"}],"id":581671,"hashId":"84278bbddf92987b33d58670d3161929","enunciado":"<p align=justify>Acerca da anatomia p\u00e9lvica feminina, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.<\/p>","resposta":2057354,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O ligamento pect\u00edneo ou de Cooper \u00e9 usado com frequ\u00eancia para a suspens\u00e3o vaginal e oferece a vantagem do acesso cir\u00fargico vaginal.","id":2057351,"corpo":"<p align=justify>O ligamento pect\u00edneo ou de Cooper \u00e9 usado com frequ\u00eancia\r\npara a suspens\u00e3o vaginal e oferece a vantagem do acesso\r\ncir\u00fargico vaginal.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"O forame isqui\u00e1tico maior d\u00e1 passagem ao feixe neurovascular obturador, que pode ser lesado durante procedimento para tratamento de incontin\u00eancia urin\u00e1ria.","id":2057352,"corpo":"<p align=justify>O forame isqui\u00e1tico maior d\u00e1 passagem ao feixe\r\nneurovascular obturador, que pode ser lesado durante\r\nprocedimento para tratamento de incontin\u00eancia urin\u00e1ria.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Os m\u00fasculos do diafragma urogenital, que refor\u00e7am o diafragma p\u00e9lvico, incluem o piriforme, o transverso do per\u00edneo e o iliopsoas.","id":2057353,"corpo":"<p align=justify>Os m\u00fasculos do diafragma urogenital, que refor\u00e7am o\r\ndiafragma p\u00e9lvico, incluem o piriforme, o transverso do\r\nper\u00edneo e o iliopsoas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"O diafragma da pelve \u00e9 uma estrutura fibromuscular de sustenta\u00e7\u00e3o da pelve e inclui os m\u00fasculos levantadores do \u00e2nus e o isquiococc\u00edgeo.","id":2057354,"corpo":"<p align=justify>O diafragma da pelve \u00e9 uma estrutura fibromuscular de\r\nsustenta\u00e7\u00e3o da pelve e inclui os m\u00fasculos levantadores do\r\n\u00e2nus e o isquiococc\u00edgeo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Os m\u00fasculos levantadores do \u00e2nus s\u00e3o formados pelos m\u00fasculos pubovaginal, pubouretral, puborretal e obturador interno.","id":2057355,"corpo":"<p align=justify>Os m\u00fasculos levantadores do \u00e2nus s\u00e3o formados pelos\r\nm\u00fasculos pubovaginal, pubouretral, puborretal e obturador\r\ninterno.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":288670,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Acunpuntura","oab":false,"nome":"Acunpuntura","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4467,"slug":"medicina-acunpuntura"}],"slug":"medicina\/581671","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Acupunturista","id":7026,"slug":"medico-acupunturista"},{"descricao":"M\u00e9dico Anestesiologista","id":5636,"slug":"medico-anestesiologista"},{"descricao":"M\u00e9dico Cirurgi\u00e3o Geral","id":5266,"slug":"medico-cirurgiao-geral"},{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":9205,"slug":"medico-clinica-medica"},{"descricao":"M\u00e9dico Dermatologista","id":5270,"slug":"medico-dermatologista"},{"descricao":"Medico Genetica Medica","id":5852,"slug":"medico-genetica-medica"},{"descricao":"M\u00e9dico de Fam\u00edlia","id":9206,"slug":"medico-de-familia"},{"descricao":"M\u00e9dico de Comunidade","id":9207,"slug":"medico-de-comunidade"},{"descricao":"M\u00e9dico Neurocirurgi\u00e3o","id":5658,"slug":"medico-neurocirurgiao"},{"descricao":"M\u00e9dico Neurologista","id":5277,"slug":"medico-neurologista"},{"descricao":"M\u00e9dico Ginecologista","id":5275,"slug":"medico-ginecologista"},{"descricao":"M\u00e9dico Oftamologista","id":7615,"slug":"medico-oftamologista"},{"descricao":"M\u00e9dico Ortopedista","id":5280,"slug":"medico-ortopedista"},{"descricao":"M\u00e9dico Traumatologista","id":9210,"slug":"medico-traumatologista"},{"descricao":"M\u00e9dico Otorrinolaringologista","id":5281,"slug":"medico-otorrinolaringologista"},{"descricao":"M\u00e9dico Patologista","id":5282,"slug":"medico-patologista"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatra","id":5283,"slug":"medico-area-pediatra"},{"descricao":"M\u00e9dico Psiquiatra","id":5286,"slug":"medico-psiquiatra"},{"descricao":"M\u00e9dico Radiologista","id":5287,"slug":"medico-radiologista"},{"descricao":"M\u00e9dico Especialista em Diagn\u00f3stico por Imagem","id":7877,"slug":"medico-especialista-em-diagnostico-por-imagem"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um rec\u00e9m-nascido a termo, vigoroso, adequado para a idade gestacional e nascido de parto vaginal eut\u00f3cico, apresentou icter\u00edcia at\u00e9 a raiz das coxas 24 horas ap\u00f3s o nascimento. Revendo-se a hist\u00f3ria cl\u00ednica desse paciente, observou-se que a tipagem sangu\u00ednea e o fator Rh da m\u00e3e era O positivo e a do beb\u00ea, A positivo. O exame de Coombs direto no neonato foi negativo e o exame cl\u00ednico mostrou apenas icter\u00edcia 2+\/4 da cabe\u00e7a at\u00e9 a raiz dos bra\u00e7os e das coxas. Acerca dessa situa\u00e7\u00e3o cl\u00ednica, assinale a op\u00e7\u00e3o incorreta.","provas":[{"id":16508,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Acupunturista","id":7026,"slug":"medico-acupunturista"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2009-cespe-cebraspe-medico-acupunturista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES DF - M\u00e9dico Acupunturista - 2009"},{"id":16509,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Anestesiologista","id":5636,"slug":"medico-anestesiologista"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2009-cespe-cebraspe-medico-anestesiologista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES DF - M\u00e9dico Anestesiologista - 2009"},{"id":16510,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cirurgi\u00e3o Geral","id":5266,"slug":"medico-cirurgiao-geral"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2009-cespe-cebraspe-medico-cirurgiao-geral","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES DF - M\u00e9dico Cirurgi\u00e3o Geral - 2009"},{"id":16511,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":9205,"slug":"medico-clinica-medica"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2009-cespe-cebraspe-medico-clinica-medica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES DF - M\u00e9dico Cl\u00ednica M\u00e9dica - 2009"},{"id":16512,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Dermatologista","id":5270,"slug":"medico-dermatologista"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2009-cespe-cebraspe-medico-dermatologista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES DF - M\u00e9dico Dermatologista - 2009"},{"id":16513,"cargo":{"descricao":"Medico Genetica Medica","id":5852,"slug":"medico-genetica-medica"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2009-cespe-cebraspe-medico-genetica-medica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES DF - Medico Genetica Medica - 2009"},{"id":16514,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico de Fam\u00edlia","id":9206,"slug":"medico-de-familia"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2009-cespe-cebraspe-medico-de-familia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES DF - M\u00e9dico de Fam\u00edlia - 2009"},{"id":16515,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico de Comunidade","id":9207,"slug":"medico-de-comunidade"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2009-cespe-cebraspe-medico-de-comunidade","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES DF - M\u00e9dico de Comunidade - 2009"},{"id":16516,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Neurocirurgi\u00e3o","id":5658,"slug":"medico-neurocirurgiao"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2009-cespe-cebraspe-medico-neurocirurgiao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES DF - M\u00e9dico Neurocirurgi\u00e3o - 2009"},{"id":16517,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Neurologista","id":5277,"slug":"medico-neurologista"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2009-cespe-cebraspe-medico-neurologista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES DF - M\u00e9dico Neurologia - 2009"},{"id":16519,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Ginecologista","id":5275,"slug":"medico-ginecologista"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2009-cespe-cebraspe-medico-ginecologista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES DF - M\u00e9dico Ginecologista - 2009"},{"id":16520,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Oftamologista","id":7615,"slug":"medico-oftamologista"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2009-cespe-cebraspe-medico-oftamologista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES DF - M\u00e9dico Oftamologista - 2009"},{"id":16521,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Ortopedista","id":5280,"slug":"medico-ortopedista"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2009-cespe-cebraspe-medico-ortopedista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES DF - M\u00e9dico Ortopedista - 2009"},{"id":16522,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Traumatologista","id":9210,"slug":"medico-traumatologista"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2009-cespe-cebraspe-medico-traumatologista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES DF - M\u00e9dico Traumatologista - 2009"},{"id":16523,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Otorrinolaringologista","id":5281,"slug":"medico-otorrinolaringologista"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2009-cespe-cebraspe-medico-otorrinolaringologista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES DF - M\u00e9dico Otorrinolaringologista - 2009"},{"id":16524,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Patologista","id":5282,"slug":"medico-patologista"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2009-cespe-cebraspe-medico-patologista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES DF - M\u00e9dico Patologista - 2009"},{"id":16525,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatra","id":5283,"slug":"medico-area-pediatra"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2009-cespe-cebraspe-medico-area-pediatra","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES DF - M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatra - 2009"},{"id":16526,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Psiquiatra","id":5286,"slug":"medico-psiquiatra"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2009-cespe-cebraspe-medico-psiquiatra","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES DF - M\u00e9dico Psiquiatra - 2009"},{"id":16527,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Radiologista","id":5287,"slug":"medico-radiologista"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2009-cespe-cebraspe-medico-radiologista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES DF - M\u00e9dico Radiologista - 2009"},{"id":16528,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Especialista em Diagn\u00f3stico por Imagem","id":7877,"slug":"medico-especialista-em-diagnostico-por-imagem"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2009-cespe-cebraspe-medico-especialista-em-diagnostico-por-imagem","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES DF - M\u00e9dico Especialista em Diagn\u00f3stico por Imagem - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-12 15:28:25","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":407,"descricao":"Medicina - Acupuntura"},{"id":399,"descricao":"Medicina - Anestesiologia"},{"id":384,"descricao":"Medicina - Cirurgia Geral"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":376,"descricao":"Medicina - Dermatologia"},{"id":360,"descricao":"Medicina - Gen\u00e9tica M\u00e9dica"},{"id":285,"descricao":"Medicina Da Fam\u00edlia"},{"id":341,"descricao":"Medicina - Neurocirurgia"},{"id":339,"descricao":"Medicina - Neurologia"},{"id":358,"descricao":"Medicina - Ginecologia E Obstetr\u00edcia"},{"id":325,"descricao":"Medicina - Oftalmologia"},{"id":323,"descricao":"Medicina - Ortopedia E Traumatologia"},{"id":380,"descricao":"Medicina - Cirurgia Traumatol\u00f3gica"},{"id":322,"descricao":"Medicina - Otorrinolaringologia"},{"id":320,"descricao":"Medicina - Patologia"},{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"},{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"},{"id":294,"descricao":"Medicina - Radiologia"}],"id":581681,"hashId":"52faf5243f9899d34533aca313094696","enunciado":"<P align=justify>Um rec\u00e9m-nascido a termo, vigoroso, adequado para a idade gestacional e nascido de parto vaginal eut\u00f3cico, apresentou icter\u00edcia at\u00e9 a raiz das coxas 24 horas ap\u00f3s o nascimento. Revendo-se a hist\u00f3ria cl\u00ednica desse paciente, observou-se que a tipagem sangu\u00ednea e o fator Rh da m\u00e3e era O positivo e a do beb\u00ea, A positivo. O exame de Coombs direto no neonato foi negativo e o exame cl\u00ednico mostrou apenas icter\u00edcia 2+\/4 da cabe\u00e7a at\u00e9 a raiz dos bra\u00e7os e das coxas.<\/P>\r\n<P align=justify> Acerca dessa situa\u00e7\u00e3o cl\u00ednica, assinale a op\u00e7\u00e3o incorreta.<\/P>","resposta":2057402,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A icter\u00edcia, quanto ao tempo de aparecimento, deve ser classificada como precoce, porque surgiu nas primeiras 24 horas de vida p\u00f3s-natal.","id":2057401,"corpo":"<p align=justify>A icter\u00edcia, quanto ao tempo de aparecimento, deve ser\r\nclassificada como precoce, porque surgiu nas primeiras\r\n24 horas de vida p\u00f3s-natal.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"O diagn\u00f3stico de certeza da causa da icter\u00edcia \u00e9 doen\u00e7a hemol\u00edtica perinatal ABO.","id":2057402,"corpo":"<p align=justify>O diagn\u00f3stico de certeza da causa da icter\u00edcia \u00e9 doen\u00e7a\r\nhemol\u00edtica perinatal ABO.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Quanto \u00e0 zona d\u00e9rmica de progress\u00e3o craniocaudal da icter\u00edcia, \u00e9 correto considerar como zona III de Kramer.","id":2057403,"corpo":"<p align=justify>Quanto \u00e0 zona d\u00e9rmica de progress\u00e3o craniocaudal da\r\nicter\u00edcia, \u00e9 correto considerar como zona III de Kramer.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"O n\u00edvel de bilirrubinemia \u00e9 esperado em torno de 12 mg\/dL.","id":2057404,"corpo":"<p align=justify>O n\u00edvel de bilirrubinemia \u00e9 esperado em torno de 12 mg\/dL.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Como medida terap\u00eautica inicial, est\u00e1 indicada a fototerapia intensiva.","id":2057405,"corpo":"<p align=justify>Como medida terap\u00eautica inicial, est\u00e1 indicada a fototerapia\r\nintensiva.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":288671,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Acunpuntura","oab":false,"nome":"Acunpuntura","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4467,"slug":"medicina-acunpuntura"}],"slug":"medicina\/581681","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Acupunturista","id":7026,"slug":"medico-acupunturista"},{"descricao":"M\u00e9dico Anestesiologista","id":5636,"slug":"medico-anestesiologista"},{"descricao":"M\u00e9dico Cirurgi\u00e3o Geral","id":5266,"slug":"medico-cirurgiao-geral"},{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":9205,"slug":"medico-clinica-medica"},{"descricao":"M\u00e9dico Dermatologista","id":5270,"slug":"medico-dermatologista"},{"descricao":"Medico Genetica Medica","id":5852,"slug":"medico-genetica-medica"},{"descricao":"M\u00e9dico de Fam\u00edlia","id":9206,"slug":"medico-de-familia"},{"descricao":"M\u00e9dico de Comunidade","id":9207,"slug":"medico-de-comunidade"},{"descricao":"M\u00e9dico Neurocirurgi\u00e3o","id":5658,"slug":"medico-neurocirurgiao"},{"descricao":"M\u00e9dico Neurologista","id":5277,"slug":"medico-neurologista"},{"descricao":"M\u00e9dico Ginecologista","id":5275,"slug":"medico-ginecologista"},{"descricao":"M\u00e9dico Oftamologista","id":7615,"slug":"medico-oftamologista"},{"descricao":"M\u00e9dico Ortopedista","id":5280,"slug":"medico-ortopedista"},{"descricao":"M\u00e9dico Traumatologista","id":9210,"slug":"medico-traumatologista"},{"descricao":"M\u00e9dico Otorrinolaringologista","id":5281,"slug":"medico-otorrinolaringologista"},{"descricao":"M\u00e9dico Patologista","id":5282,"slug":"medico-patologista"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatra","id":5283,"slug":"medico-area-pediatra"},{"descricao":"M\u00e9dico Psiquiatra","id":5286,"slug":"medico-psiquiatra"},{"descricao":"M\u00e9dico Radiologista","id":5287,"slug":"medico-radiologista"},{"descricao":"M\u00e9dico Especialista em Diagn\u00f3stico por Imagem","id":7877,"slug":"medico-especialista-em-diagnostico-por-imagem"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando a principal hip\u00f3tese diagn\u00f3stica, as condi\u00e7\u00f5es cl\u00ednicas que representam fatores de risco para a doen\u00e7a em quest\u00e3o incluem I ingest\u00e3o de \u00e1lcool. II p\u00e2ncreas divisum. III ameb\u00edase. IV uso cr\u00f4nico de azatioprina. V citomegalovirose. A quantidade de itens certos \u00e9 igual a","provas":[{"id":16508,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Acupunturista","id":7026,"slug":"medico-acupunturista"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2009-cespe-cebraspe-medico-acupunturista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES DF - M\u00e9dico Acupunturista - 2009"},{"id":16509,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Anestesiologista","id":5636,"slug":"medico-anestesiologista"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2009-cespe-cebraspe-medico-anestesiologista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES DF - M\u00e9dico Anestesiologista - 2009"},{"id":16510,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cirurgi\u00e3o Geral","id":5266,"slug":"medico-cirurgiao-geral"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2009-cespe-cebraspe-medico-cirurgiao-geral","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES DF - M\u00e9dico Cirurgi\u00e3o Geral - 2009"},{"id":16511,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":9205,"slug":"medico-clinica-medica"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2009-cespe-cebraspe-medico-clinica-medica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES DF - M\u00e9dico Cl\u00ednica M\u00e9dica - 2009"},{"id":16512,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Dermatologista","id":5270,"slug":"medico-dermatologista"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2009-cespe-cebraspe-medico-dermatologista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES DF - M\u00e9dico Dermatologista - 2009"},{"id":16513,"cargo":{"descricao":"Medico Genetica Medica","id":5852,"slug":"medico-genetica-medica"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2009-cespe-cebraspe-medico-genetica-medica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES DF - Medico Genetica Medica - 2009"},{"id":16514,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico de Fam\u00edlia","id":9206,"slug":"medico-de-familia"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2009-cespe-cebraspe-medico-de-familia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES DF - M\u00e9dico de Fam\u00edlia - 2009"},{"id":16515,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico de Comunidade","id":9207,"slug":"medico-de-comunidade"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2009-cespe-cebraspe-medico-de-comunidade","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES DF - M\u00e9dico de Comunidade - 2009"},{"id":16516,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Neurocirurgi\u00e3o","id":5658,"slug":"medico-neurocirurgiao"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2009-cespe-cebraspe-medico-neurocirurgiao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES DF - M\u00e9dico Neurocirurgi\u00e3o - 2009"},{"id":16517,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Neurologista","id":5277,"slug":"medico-neurologista"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2009-cespe-cebraspe-medico-neurologista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES DF - M\u00e9dico Neurologia - 2009"},{"id":16519,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Ginecologista","id":5275,"slug":"medico-ginecologista"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2009-cespe-cebraspe-medico-ginecologista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES DF - M\u00e9dico Ginecologista - 2009"},{"id":16520,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Oftamologista","id":7615,"slug":"medico-oftamologista"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2009-cespe-cebraspe-medico-oftamologista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES DF - M\u00e9dico Oftamologista - 2009"},{"id":16521,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Ortopedista","id":5280,"slug":"medico-ortopedista"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2009-cespe-cebraspe-medico-ortopedista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES DF - M\u00e9dico Ortopedista - 2009"},{"id":16522,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Traumatologista","id":9210,"slug":"medico-traumatologista"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2009-cespe-cebraspe-medico-traumatologista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES DF - M\u00e9dico Traumatologista - 2009"},{"id":16523,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Otorrinolaringologista","id":5281,"slug":"medico-otorrinolaringologista"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2009-cespe-cebraspe-medico-otorrinolaringologista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES DF - M\u00e9dico Otorrinolaringologista - 2009"},{"id":16524,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Patologista","id":5282,"slug":"medico-patologista"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2009-cespe-cebraspe-medico-patologista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES DF - M\u00e9dico Patologista - 2009"},{"id":16525,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatra","id":5283,"slug":"medico-area-pediatra"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2009-cespe-cebraspe-medico-area-pediatra","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES DF - M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatra - 2009"},{"id":16526,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Psiquiatra","id":5286,"slug":"medico-psiquiatra"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2009-cespe-cebraspe-medico-psiquiatra","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES DF - M\u00e9dico Psiquiatra - 2009"},{"id":16527,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Radiologista","id":5287,"slug":"medico-radiologista"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2009-cespe-cebraspe-medico-radiologista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES DF - M\u00e9dico Radiologista - 2009"},{"id":16528,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Especialista em Diagn\u00f3stico por Imagem","id":7877,"slug":"medico-especialista-em-diagnostico-por-imagem"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2009-cespe-cebraspe-medico-especialista-em-diagnostico-por-imagem","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES DF - M\u00e9dico Especialista em Diagn\u00f3stico por Imagem - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-12 15:28:25","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":407,"descricao":"Medicina - Acupuntura"},{"id":399,"descricao":"Medicina - Anestesiologia"},{"id":384,"descricao":"Medicina - Cirurgia Geral"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":376,"descricao":"Medicina - Dermatologia"},{"id":360,"descricao":"Medicina - Gen\u00e9tica M\u00e9dica"},{"id":285,"descricao":"Medicina Da Fam\u00edlia"},{"id":341,"descricao":"Medicina - Neurocirurgia"},{"id":339,"descricao":"Medicina - Neurologia"},{"id":358,"descricao":"Medicina - Ginecologia E Obstetr\u00edcia"},{"id":325,"descricao":"Medicina - Oftalmologia"},{"id":323,"descricao":"Medicina - Ortopedia E Traumatologia"},{"id":380,"descricao":"Medicina - Cirurgia Traumatol\u00f3gica"},{"id":322,"descricao":"Medicina - Otorrinolaringologia"},{"id":320,"descricao":"Medicina - Patologia"},{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"},{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"},{"id":294,"descricao":"Medicina - Radiologia"}],"id":581662,"hashId":"602d5c0aa3595bca19d093675972ba6b","enunciado":"<P align=justify>Considerando a principal hip\u00f3tese diagn\u00f3stica, as condi\u00e7\u00f5es cl\u00ednicas que representam fatores de risco para a doen\u00e7a em quest\u00e3o incluem <\/P>\r\n<P align=justify>I ingest\u00e3o de \u00e1lcool. <\/P>\r\n<P align=justify>II p\u00e2ncreas divisum.<\/P>\r\n<P align=justify>III ameb\u00edase. <\/P>\r\n<P align=justify>IV uso cr\u00f4nico de azatioprina. <\/P>\r\n<P align=justify>V citomegalovirose. <\/P>\r\n<P align=justify>A quantidade de itens certos \u00e9 igual a<\/P>","resposta":2057309,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1.","id":2057306,"corpo":"<p align=justify>1.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"2.","id":2057307,"corpo":"<p align=justify>2.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"3.","id":2057308,"corpo":"<p align=justify>3.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"4.","id":2057309,"corpo":"<p align=justify>4.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"5.","id":2057310,"corpo":"<p align=justify>5.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":288668,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/16508\/1.gif><\/P>","rotulo":11,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 14","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Acunpuntura","oab":false,"nome":"Acunpuntura","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4467,"slug":"medicina-acunpuntura"}],"slug":"medicina\/581662","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Acupunturista","id":7026,"slug":"medico-acupunturista"},{"descricao":"M\u00e9dico Anestesiologista","id":5636,"slug":"medico-anestesiologista"},{"descricao":"M\u00e9dico Cirurgi\u00e3o Geral","id":5266,"slug":"medico-cirurgiao-geral"},{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":9205,"slug":"medico-clinica-medica"},{"descricao":"M\u00e9dico Dermatologista","id":5270,"slug":"medico-dermatologista"},{"descricao":"Medico Genetica Medica","id":5852,"slug":"medico-genetica-medica"},{"descricao":"M\u00e9dico de Fam\u00edlia","id":9206,"slug":"medico-de-familia"},{"descricao":"M\u00e9dico de Comunidade","id":9207,"slug":"medico-de-comunidade"},{"descricao":"M\u00e9dico Neurocirurgi\u00e3o","id":5658,"slug":"medico-neurocirurgiao"},{"descricao":"M\u00e9dico Neurologista","id":5277,"slug":"medico-neurologista"},{"descricao":"M\u00e9dico Ginecologista","id":5275,"slug":"medico-ginecologista"},{"descricao":"M\u00e9dico Oftamologista","id":7615,"slug":"medico-oftamologista"},{"descricao":"M\u00e9dico Ortopedista","id":5280,"slug":"medico-ortopedista"},{"descricao":"M\u00e9dico Traumatologista","id":9210,"slug":"medico-traumatologista"},{"descricao":"M\u00e9dico Otorrinolaringologista","id":5281,"slug":"medico-otorrinolaringologista"},{"descricao":"M\u00e9dico Patologista","id":5282,"slug":"medico-patologista"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatra","id":5283,"slug":"medico-area-pediatra"},{"descricao":"M\u00e9dico Psiquiatra","id":5286,"slug":"medico-psiquiatra"},{"descricao":"M\u00e9dico Radiologista","id":5287,"slug":"medico-radiologista"},{"descricao":"M\u00e9dico Especialista em Diagn\u00f3stico por Imagem","id":7877,"slug":"medico-especialista-em-diagnostico-por-imagem"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre doen\u00e7as respirat\u00f3rias que acometem crian\u00e7as, julgue os itens subsequentes. I Se um pr\u00e9-escolar evolui h\u00e1 quinze dias com febre di\u00e1ria, vespertina, tosse seca, sudorese noturna, anorexia e emagrecimento; a radiografia do t\u00f3rax mostra adenomegalia peri-hilar e condensa\u00e7\u00e3o de lobo inferior direito; e o exame de lavado g\u00e1strico \u00e9 negativo para bacilo de Koch, o diagn\u00f3stico de tuberculose pode ser descartado. II Caso uma crian\u00e7a com tr\u00eas anos de idade apresente, h\u00e1 dois anos, epis\u00f3dios repetidos de pneumonia e diarreia, a causa mais prov\u00e1vel ser\u00e1 a defici\u00eancia de alfa-1-antitripsina. III Considerando que um lactente com tr\u00eas meses de idade apresente agudamente quadro febril, tosse e dificuldade para respirar e a radiografia do t\u00f3rax mostre acentuada hiperinsufla\u00e7\u00e3o pulmonar, o diagn\u00f3stico cl\u00ednico ser\u00e1 de bronquiolite viral, e o agente etiol\u00f3gico mais frequente nesse tipo de caso \u00e9 o adenov\u00edrus. IV Radiografia de t\u00f3rax com condensa\u00e7\u00e3o em lobo inferior direito e discreto derrame pleural sugere pneumonia por Clamydia pneumoniae. V Pneumonia por Mycoplasma pneumoniae costuma apresentar-se com o hemograma normal ou com discreta leucocitose. A quantidade de itens certos \u00e9","provas":[{"id":16508,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Acupunturista","id":7026,"slug":"medico-acupunturista"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2009-cespe-cebraspe-medico-acupunturista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES DF - M\u00e9dico Acupunturista - 2009"},{"id":16509,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Anestesiologista","id":5636,"slug":"medico-anestesiologista"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2009-cespe-cebraspe-medico-anestesiologista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES DF - M\u00e9dico Anestesiologista - 2009"},{"id":16510,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cirurgi\u00e3o Geral","id":5266,"slug":"medico-cirurgiao-geral"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2009-cespe-cebraspe-medico-cirurgiao-geral","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES DF - M\u00e9dico Cirurgi\u00e3o Geral - 2009"},{"id":16511,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":9205,"slug":"medico-clinica-medica"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2009-cespe-cebraspe-medico-clinica-medica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES DF - M\u00e9dico Cl\u00ednica M\u00e9dica - 2009"},{"id":16512,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Dermatologista","id":5270,"slug":"medico-dermatologista"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2009-cespe-cebraspe-medico-dermatologista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES DF - M\u00e9dico Dermatologista - 2009"},{"id":16513,"cargo":{"descricao":"Medico Genetica Medica","id":5852,"slug":"medico-genetica-medica"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2009-cespe-cebraspe-medico-genetica-medica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES DF - Medico Genetica Medica - 2009"},{"id":16514,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico de Fam\u00edlia","id":9206,"slug":"medico-de-familia"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2009-cespe-cebraspe-medico-de-familia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES DF - M\u00e9dico de Fam\u00edlia - 2009"},{"id":16515,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico de Comunidade","id":9207,"slug":"medico-de-comunidade"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2009-cespe-cebraspe-medico-de-comunidade","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES DF - M\u00e9dico de Comunidade - 2009"},{"id":16516,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Neurocirurgi\u00e3o","id":5658,"slug":"medico-neurocirurgiao"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2009-cespe-cebraspe-medico-neurocirurgiao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES DF - M\u00e9dico Neurocirurgi\u00e3o - 2009"},{"id":16517,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Neurologista","id":5277,"slug":"medico-neurologista"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2009-cespe-cebraspe-medico-neurologista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES DF - M\u00e9dico Neurologia - 2009"},{"id":16519,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Ginecologista","id":5275,"slug":"medico-ginecologista"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2009-cespe-cebraspe-medico-ginecologista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES DF - M\u00e9dico Ginecologista - 2009"},{"id":16520,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Oftamologista","id":7615,"slug":"medico-oftamologista"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2009-cespe-cebraspe-medico-oftamologista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES DF - M\u00e9dico Oftamologista - 2009"},{"id":16521,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Ortopedista","id":5280,"slug":"medico-ortopedista"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2009-cespe-cebraspe-medico-ortopedista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES DF - M\u00e9dico Ortopedista - 2009"},{"id":16522,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Traumatologista","id":9210,"slug":"medico-traumatologista"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2009-cespe-cebraspe-medico-traumatologista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES DF - M\u00e9dico Traumatologista - 2009"},{"id":16523,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Otorrinolaringologista","id":5281,"slug":"medico-otorrinolaringologista"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2009-cespe-cebraspe-medico-otorrinolaringologista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES DF - M\u00e9dico Otorrinolaringologista - 2009"},{"id":16524,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Patologista","id":5282,"slug":"medico-patologista"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2009-cespe-cebraspe-medico-patologista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES DF - M\u00e9dico Patologista - 2009"},{"id":16525,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatra","id":5283,"slug":"medico-area-pediatra"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2009-cespe-cebraspe-medico-area-pediatra","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES DF - M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatra - 2009"},{"id":16526,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Psiquiatra","id":5286,"slug":"medico-psiquiatra"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2009-cespe-cebraspe-medico-psiquiatra","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES DF - M\u00e9dico Psiquiatra - 2009"},{"id":16527,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Radiologista","id":5287,"slug":"medico-radiologista"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2009-cespe-cebraspe-medico-radiologista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES DF - M\u00e9dico Radiologista - 2009"},{"id":16528,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Especialista em Diagn\u00f3stico por Imagem","id":7877,"slug":"medico-especialista-em-diagnostico-por-imagem"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2009-cespe-cebraspe-medico-especialista-em-diagnostico-por-imagem","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES DF - M\u00e9dico Especialista em Diagn\u00f3stico por Imagem - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-12 15:28:25","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":407,"descricao":"Medicina - Acupuntura"},{"id":399,"descricao":"Medicina - Anestesiologia"},{"id":384,"descricao":"Medicina - Cirurgia Geral"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":376,"descricao":"Medicina - Dermatologia"},{"id":360,"descricao":"Medicina - Gen\u00e9tica M\u00e9dica"},{"id":285,"descricao":"Medicina Da Fam\u00edlia"},{"id":341,"descricao":"Medicina - Neurocirurgia"},{"id":339,"descricao":"Medicina - Neurologia"},{"id":358,"descricao":"Medicina - Ginecologia E Obstetr\u00edcia"},{"id":325,"descricao":"Medicina - Oftalmologia"},{"id":323,"descricao":"Medicina - Ortopedia E Traumatologia"},{"id":380,"descricao":"Medicina - Cirurgia Traumatol\u00f3gica"},{"id":322,"descricao":"Medicina - Otorrinolaringologia"},{"id":320,"descricao":"Medicina - Patologia"},{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"},{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"},{"id":294,"descricao":"Medicina - Radiologia"}],"id":581690,"hashId":"32d80ab1e0bd6b5f71ae4ac2865f43f6","enunciado":"<P align=justify>Sobre doen\u00e7as respirat\u00f3rias que acometem crian\u00e7as, julgue os itens subsequentes.<\/P>\r\n<P align=justify>I Se um pr\u00e9-escolar evolui h\u00e1 quinze dias com febre di\u00e1ria, vespertina, tosse seca, sudorese noturna, anorexia e emagrecimento; a radiografia do t\u00f3rax mostra adenomegalia peri-hilar e condensa\u00e7\u00e3o de lobo inferior direito; e o exame de lavado g\u00e1strico \u00e9 negativo para bacilo de Koch, o diagn\u00f3stico de tuberculose pode ser descartado. <\/P>\r\n<P align=justify>II Caso uma crian\u00e7a com tr\u00eas anos de idade apresente, h\u00e1 dois anos, epis\u00f3dios repetidos de pneumonia e diarreia, a causa mais prov\u00e1vel ser\u00e1 a defici\u00eancia de alfa-1-antitripsina. <\/P>\r\n<P align=justify>III Considerando que um lactente com tr\u00eas meses de idade apresente agudamente quadro febril, tosse e dificuldade para respirar e a radiografia do t\u00f3rax mostre acentuada hiperinsufla\u00e7\u00e3o pulmonar, o diagn\u00f3stico cl\u00ednico ser\u00e1 de bronquiolite viral, e o agente etiol\u00f3gico mais frequente nesse tipo de caso \u00e9 o adenov\u00edrus. <\/P>\r\n<P align=justify>IV Radiografia de t\u00f3rax com condensa\u00e7\u00e3o em lobo inferior direito e discreto derrame pleural sugere pneumonia por Clamydia pneumoniae. <\/P>\r\n<P align=justify>V Pneumonia por Mycoplasma pneumoniae costuma apresentar-se com o hemograma normal ou com discreta leucocitose. <\/P>\r\n<P align=justify>A quantidade de itens certos \u00e9<\/P>","resposta":2057446,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1.","id":2057446,"corpo":"<p align=justify>1.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"2.","id":2057447,"corpo":"<p align=justify><p align=justify>2.<\/p><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"3.","id":2057448,"corpo":"<p align=justify>3.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"4.","id":2057449,"corpo":"<p align=justify>4.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"5.","id":2057450,"corpo":"<p align=justify>5.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":288671,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Acunpuntura","oab":false,"nome":"Acunpuntura","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4467,"slug":"medicina-acunpuntura"}],"slug":"medicina\/581690","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Especialista em Diagn\u00f3stico por Imagem","id":7877,"slug":"medico-especialista-em-diagnostico-por-imagem"},{"descricao":"M\u00e9dico Radiologista","id":5287,"slug":"medico-radiologista"},{"descricao":"M\u00e9dico Psiquiatra","id":5286,"slug":"medico-psiquiatra"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatra","id":5283,"slug":"medico-area-pediatra"},{"descricao":"M\u00e9dico Patologista","id":5282,"slug":"medico-patologista"},{"descricao":"M\u00e9dico Otorrinolaringologista","id":5281,"slug":"medico-otorrinolaringologista"},{"descricao":"M\u00e9dico Traumatologista","id":9210,"slug":"medico-traumatologista"},{"descricao":"M\u00e9dico Ortopedista","id":5280,"slug":"medico-ortopedista"},{"descricao":"M\u00e9dico Oftamologista","id":7615,"slug":"medico-oftamologista"},{"descricao":"M\u00e9dico Ginecologista","id":5275,"slug":"medico-ginecologista"},{"descricao":"M\u00e9dico Neurologista","id":5277,"slug":"medico-neurologista"},{"descricao":"M\u00e9dico Neurocirurgi\u00e3o","id":5658,"slug":"medico-neurocirurgiao"},{"descricao":"M\u00e9dico de Comunidade","id":9207,"slug":"medico-de-comunidade"},{"descricao":"M\u00e9dico de Fam\u00edlia","id":9206,"slug":"medico-de-familia"},{"descricao":"Medico Genetica Medica","id":5852,"slug":"medico-genetica-medica"},{"descricao":"M\u00e9dico Dermatologista","id":5270,"slug":"medico-dermatologista"},{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":9205,"slug":"medico-clinica-medica"},{"descricao":"M\u00e9dico Cirurgi\u00e3o Geral","id":5266,"slug":"medico-cirurgiao-geral"},{"descricao":"M\u00e9dico Anestesiologista","id":5636,"slug":"medico-anestesiologista"},{"descricao":"M\u00e9dico Acupunturista","id":7026,"slug":"medico-acupunturista"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s anemias, julgue a associa\u00e7\u00e3o apresentada em cada item a seguir. I Anemia por defici\u00eancia de vitamina B12 \u2013 hipersegmenta\u00e7\u00e3o de neutr\u00f3filos II Esferocitose heredit\u00e1ria \u2013 reticulocitose III Anemia ferropriva \u2013 aumento dos n\u00edveis de ferritina e redu\u00e7\u00e3o da capacidade total de liga\u00e7\u00e3o do ferro IV Defici\u00eancia de glicose-6-fosfato desidrogenase \u2013 corp\u00fasculos de Heinz V Anemia falciforme \u2013 hemoglobina S A quantidade de itens certos \u00e9 igual a","provas":[{"id":16528,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Especialista em Diagn\u00f3stico por Imagem","id":7877,"slug":"medico-especialista-em-diagnostico-por-imagem"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2009-cespe-cebraspe-medico-especialista-em-diagnostico-por-imagem","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES DF - M\u00e9dico Especialista em Diagn\u00f3stico por Imagem - 2009"},{"id":16527,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Radiologista","id":5287,"slug":"medico-radiologista"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2009-cespe-cebraspe-medico-radiologista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES DF - M\u00e9dico Radiologista - 2009"},{"id":16526,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Psiquiatra","id":5286,"slug":"medico-psiquiatra"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2009-cespe-cebraspe-medico-psiquiatra","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES DF - M\u00e9dico Psiquiatra - 2009"},{"id":16525,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatra","id":5283,"slug":"medico-area-pediatra"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2009-cespe-cebraspe-medico-area-pediatra","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES DF - M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatra - 2009"},{"id":16524,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Patologista","id":5282,"slug":"medico-patologista"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2009-cespe-cebraspe-medico-patologista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES DF - M\u00e9dico Patologista - 2009"},{"id":16523,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Otorrinolaringologista","id":5281,"slug":"medico-otorrinolaringologista"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2009-cespe-cebraspe-medico-otorrinolaringologista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES DF - M\u00e9dico Otorrinolaringologista - 2009"},{"id":16522,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Traumatologista","id":9210,"slug":"medico-traumatologista"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2009-cespe-cebraspe-medico-traumatologista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES DF - M\u00e9dico Traumatologista - 2009"},{"id":16521,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Ortopedista","id":5280,"slug":"medico-ortopedista"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2009-cespe-cebraspe-medico-ortopedista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES DF - M\u00e9dico Ortopedista - 2009"},{"id":16520,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Oftamologista","id":7615,"slug":"medico-oftamologista"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2009-cespe-cebraspe-medico-oftamologista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES DF - M\u00e9dico Oftamologista - 2009"},{"id":16519,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Ginecologista","id":5275,"slug":"medico-ginecologista"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2009-cespe-cebraspe-medico-ginecologista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES DF - M\u00e9dico Ginecologista - 2009"},{"id":16517,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Neurologista","id":5277,"slug":"medico-neurologista"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2009-cespe-cebraspe-medico-neurologista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES DF - M\u00e9dico Neurologia - 2009"},{"id":16516,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Neurocirurgi\u00e3o","id":5658,"slug":"medico-neurocirurgiao"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2009-cespe-cebraspe-medico-neurocirurgiao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES DF - M\u00e9dico Neurocirurgi\u00e3o - 2009"},{"id":16515,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico de Comunidade","id":9207,"slug":"medico-de-comunidade"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2009-cespe-cebraspe-medico-de-comunidade","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES DF - M\u00e9dico de Comunidade - 2009"},{"id":16514,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico de Fam\u00edlia","id":9206,"slug":"medico-de-familia"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2009-cespe-cebraspe-medico-de-familia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES DF - M\u00e9dico de Fam\u00edlia - 2009"},{"id":16513,"cargo":{"descricao":"Medico Genetica Medica","id":5852,"slug":"medico-genetica-medica"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2009-cespe-cebraspe-medico-genetica-medica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES DF - Medico Genetica Medica - 2009"},{"id":16512,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Dermatologista","id":5270,"slug":"medico-dermatologista"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2009-cespe-cebraspe-medico-dermatologista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES DF - M\u00e9dico Dermatologista - 2009"},{"id":16511,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":9205,"slug":"medico-clinica-medica"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2009-cespe-cebraspe-medico-clinica-medica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES DF - M\u00e9dico Cl\u00ednica M\u00e9dica - 2009"},{"id":16510,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cirurgi\u00e3o Geral","id":5266,"slug":"medico-cirurgiao-geral"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2009-cespe-cebraspe-medico-cirurgiao-geral","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES DF - M\u00e9dico Cirurgi\u00e3o Geral - 2009"},{"id":16509,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Anestesiologista","id":5636,"slug":"medico-anestesiologista"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2009-cespe-cebraspe-medico-anestesiologista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES DF - M\u00e9dico Anestesiologista - 2009"},{"id":16508,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Acupunturista","id":7026,"slug":"medico-acupunturista"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2009-cespe-cebraspe-medico-acupunturista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES DF - M\u00e9dico Acupunturista - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-12 15:28:23","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":294,"descricao":"Medicina - Radiologia"},{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"},{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"},{"id":320,"descricao":"Medicina - Patologia"},{"id":322,"descricao":"Medicina - Otorrinolaringologia"},{"id":380,"descricao":"Medicina - Cirurgia Traumatol\u00f3gica"},{"id":323,"descricao":"Medicina - Ortopedia E Traumatologia"},{"id":325,"descricao":"Medicina - Oftalmologia"},{"id":358,"descricao":"Medicina - Ginecologia E Obstetr\u00edcia"},{"id":339,"descricao":"Medicina - Neurologia"},{"id":341,"descricao":"Medicina - Neurocirurgia"},{"id":285,"descricao":"Medicina Da Fam\u00edlia"},{"id":360,"descricao":"Medicina - Gen\u00e9tica M\u00e9dica"},{"id":376,"descricao":"Medicina - Dermatologia"},{"id":384,"descricao":"Medicina - Cirurgia Geral"},{"id":399,"descricao":"Medicina - Anestesiologia"},{"id":407,"descricao":"Medicina - Acupuntura"}],"id":581669,"hashId":"285933bcb928ea4b755933b9654a8b0a","enunciado":"<P align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s anemias, julgue a associa\u00e7\u00e3o apresentada em cada item a seguir. <\/P>\r\n<P align=justify>I Anemia por defici\u00eancia de vitamina B12 \u2013 hipersegmenta\u00e7\u00e3o de neutr\u00f3filos <\/P>\r\n<P align=justify>II Esferocitose heredit\u00e1ria \u2013 reticulocitose <\/P>\r\n<P align=justify>III Anemia ferropriva \u2013 aumento dos n\u00edveis de ferritina e redu\u00e7\u00e3o da capacidade total de liga\u00e7\u00e3o do ferro <\/P>\r\n<P align=justify>IV Defici\u00eancia de glicose-6-fosfato desidrogenase \u2013 corp\u00fasculos de Heinz <\/P>\r\n<P align=justify>V Anemia falciforme \u2013 hemoglobina S <\/P>\r\n<P align=justify>A quantidade de itens certos \u00e9 igual a<\/P>","resposta":2057344,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1.","id":2057341,"corpo":"<p align=justify>1.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"2.","id":2057342,"corpo":"<p align=justify>2.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"3.","id":2057343,"corpo":"<p align=justify>3.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"4.","id":2057344,"corpo":"<p align=justify>4.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"5.","id":2057345,"corpo":"<p align=justify>5.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":288669,"enunciado":"","rotulo":15,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 15 a 20","ordem":15},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Acunpuntura","oab":false,"nome":"Acunpuntura","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4467,"slug":"medicina-acunpuntura"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"}],"slug":"medicina\/581669","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Acupunturista","id":7026,"slug":"medico-acupunturista"},{"descricao":"M\u00e9dico Anestesiologista","id":5636,"slug":"medico-anestesiologista"},{"descricao":"M\u00e9dico Cirurgi\u00e3o Geral","id":5266,"slug":"medico-cirurgiao-geral"},{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":9205,"slug":"medico-clinica-medica"},{"descricao":"M\u00e9dico Dermatologista","id":5270,"slug":"medico-dermatologista"},{"descricao":"Medico Genetica Medica","id":5852,"slug":"medico-genetica-medica"},{"descricao":"M\u00e9dico de Fam\u00edlia","id":9206,"slug":"medico-de-familia"},{"descricao":"M\u00e9dico de Comunidade","id":9207,"slug":"medico-de-comunidade"},{"descricao":"M\u00e9dico Neurocirurgi\u00e3o","id":5658,"slug":"medico-neurocirurgiao"},{"descricao":"M\u00e9dico Neurologista","id":5277,"slug":"medico-neurologista"},{"descricao":"M\u00e9dico Ginecologista","id":5275,"slug":"medico-ginecologista"},{"descricao":"M\u00e9dico Oftamologista","id":7615,"slug":"medico-oftamologista"},{"descricao":"M\u00e9dico Ortopedista","id":5280,"slug":"medico-ortopedista"},{"descricao":"M\u00e9dico Traumatologista","id":9210,"slug":"medico-traumatologista"},{"descricao":"M\u00e9dico Otorrinolaringologista","id":5281,"slug":"medico-otorrinolaringologista"},{"descricao":"M\u00e9dico Patologista","id":5282,"slug":"medico-patologista"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatra","id":5283,"slug":"medico-area-pediatra"},{"descricao":"M\u00e9dico Psiquiatra","id":5286,"slug":"medico-psiquiatra"},{"descricao":"M\u00e9dico Radiologista","id":5287,"slug":"medico-radiologista"},{"descricao":"M\u00e9dico Especialista em Diagn\u00f3stico por Imagem","id":7877,"slug":"medico-especialista-em-diagnostico-por-imagem"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A assist\u00eancia pr\u00e9-natal criteriosa \u00e9 fundamental no progn\u00f3stico maternofetal. Acerca de cuidados pr\u00e9-natais, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":16508,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Acupunturista","id":7026,"slug":"medico-acupunturista"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2009-cespe-cebraspe-medico-acupunturista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES DF - M\u00e9dico Acupunturista - 2009"},{"id":16509,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Anestesiologista","id":5636,"slug":"medico-anestesiologista"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2009-cespe-cebraspe-medico-anestesiologista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES DF - M\u00e9dico Anestesiologista - 2009"},{"id":16510,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cirurgi\u00e3o Geral","id":5266,"slug":"medico-cirurgiao-geral"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2009-cespe-cebraspe-medico-cirurgiao-geral","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES DF - M\u00e9dico Cirurgi\u00e3o Geral - 2009"},{"id":16511,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":9205,"slug":"medico-clinica-medica"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2009-cespe-cebraspe-medico-clinica-medica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES DF - M\u00e9dico Cl\u00ednica M\u00e9dica - 2009"},{"id":16512,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Dermatologista","id":5270,"slug":"medico-dermatologista"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2009-cespe-cebraspe-medico-dermatologista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES DF - M\u00e9dico Dermatologista - 2009"},{"id":16513,"cargo":{"descricao":"Medico Genetica Medica","id":5852,"slug":"medico-genetica-medica"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2009-cespe-cebraspe-medico-genetica-medica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES DF - Medico Genetica Medica - 2009"},{"id":16514,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico de Fam\u00edlia","id":9206,"slug":"medico-de-familia"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2009-cespe-cebraspe-medico-de-familia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES DF - M\u00e9dico de Fam\u00edlia - 2009"},{"id":16515,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico de Comunidade","id":9207,"slug":"medico-de-comunidade"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2009-cespe-cebraspe-medico-de-comunidade","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES DF - M\u00e9dico de Comunidade - 2009"},{"id":16516,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Neurocirurgi\u00e3o","id":5658,"slug":"medico-neurocirurgiao"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2009-cespe-cebraspe-medico-neurocirurgiao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES DF - M\u00e9dico Neurocirurgi\u00e3o - 2009"},{"id":16517,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Neurologista","id":5277,"slug":"medico-neurologista"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2009-cespe-cebraspe-medico-neurologista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES DF - M\u00e9dico Neurologia - 2009"},{"id":16519,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Ginecologista","id":5275,"slug":"medico-ginecologista"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2009-cespe-cebraspe-medico-ginecologista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES DF - M\u00e9dico Ginecologista - 2009"},{"id":16520,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Oftamologista","id":7615,"slug":"medico-oftamologista"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2009-cespe-cebraspe-medico-oftamologista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES DF - M\u00e9dico Oftamologista - 2009"},{"id":16521,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Ortopedista","id":5280,"slug":"medico-ortopedista"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2009-cespe-cebraspe-medico-ortopedista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES DF - M\u00e9dico Ortopedista - 2009"},{"id":16522,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Traumatologista","id":9210,"slug":"medico-traumatologista"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2009-cespe-cebraspe-medico-traumatologista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES DF - M\u00e9dico Traumatologista - 2009"},{"id":16523,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Otorrinolaringologista","id":5281,"slug":"medico-otorrinolaringologista"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2009-cespe-cebraspe-medico-otorrinolaringologista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES DF - M\u00e9dico Otorrinolaringologista - 2009"},{"id":16524,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Patologista","id":5282,"slug":"medico-patologista"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2009-cespe-cebraspe-medico-patologista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES DF - M\u00e9dico Patologista - 2009"},{"id":16525,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatra","id":5283,"slug":"medico-area-pediatra"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2009-cespe-cebraspe-medico-area-pediatra","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES DF - M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatra - 2009"},{"id":16526,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Psiquiatra","id":5286,"slug":"medico-psiquiatra"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2009-cespe-cebraspe-medico-psiquiatra","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES DF - M\u00e9dico Psiquiatra - 2009"},{"id":16527,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Radiologista","id":5287,"slug":"medico-radiologista"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2009-cespe-cebraspe-medico-radiologista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES DF - M\u00e9dico Radiologista - 2009"},{"id":16528,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Especialista em Diagn\u00f3stico por Imagem","id":7877,"slug":"medico-especialista-em-diagnostico-por-imagem"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2009-cespe-cebraspe-medico-especialista-em-diagnostico-por-imagem","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES DF - M\u00e9dico Especialista em Diagn\u00f3stico por Imagem - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-12 15:28:23","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":407,"descricao":"Medicina - Acupuntura"},{"id":399,"descricao":"Medicina - Anestesiologia"},{"id":384,"descricao":"Medicina - Cirurgia Geral"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":376,"descricao":"Medicina - Dermatologia"},{"id":360,"descricao":"Medicina - Gen\u00e9tica M\u00e9dica"},{"id":285,"descricao":"Medicina Da Fam\u00edlia"},{"id":341,"descricao":"Medicina - Neurocirurgia"},{"id":339,"descricao":"Medicina - Neurologia"},{"id":358,"descricao":"Medicina - Ginecologia E Obstetr\u00edcia"},{"id":325,"descricao":"Medicina - Oftalmologia"},{"id":323,"descricao":"Medicina - Ortopedia E Traumatologia"},{"id":380,"descricao":"Medicina - Cirurgia Traumatol\u00f3gica"},{"id":322,"descricao":"Medicina - Otorrinolaringologia"},{"id":320,"descricao":"Medicina - Patologia"},{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"},{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"},{"id":294,"descricao":"Medicina - Radiologia"}],"id":581676,"hashId":"dc36f45e5c61149de1ded3178b8d90ef","enunciado":"<p align=justify>A assist\u00eancia pr\u00e9-natal criteriosa \u00e9 fundamental no progn\u00f3stico\r\nmaternofetal. Acerca de cuidados pr\u00e9-natais, assinale a op\u00e7\u00e3o\r\ncorreta.<\/p>","resposta":2057378,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Pacientes em uso de carbamazepina ou com filho com defeito no tubo neural dever\u00e3o utilizar 4 mg\/dia de \u00e1cido f\u00f3lico assim que houver confirma\u00e7\u00e3o da gravidez.","id":2057376,"corpo":"<p align=justify>Pacientes em uso de carbamazepina ou com filho com\r\ndefeito no tubo neural dever\u00e3o utilizar 4 mg\/dia de \u00e1cido\r\nf\u00f3lico assim que houver confirma\u00e7\u00e3o da gravidez.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A transluc\u00eancia nucal \u00e9 aliada importante no rastreamento das cromossomopatias e deve ser realizada entre a 7.\u00aa e a 10.\u00aa semana gestacional.","id":2057377,"corpo":"<p align=justify>A transluc\u00eancia nucal \u00e9 aliada importante no rastreamento\r\ndas cromossomopatias e deve ser realizada entre a 7.\u00aa e a\r\n10.\u00aa semana gestacional.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Para mulheres com risco de diabetes gestacional, o rastreamento \u00e9 recomendado entre a 24.\u00aa e a 28.\u00aa semana.","id":2057378,"corpo":"<p align=justify>Para mulheres com risco de diabetes gestacional, o\r\nrastreamento \u00e9 recomendado entre a 24.\u00aa e a 28.\u00aa semana.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"A vacina contra sarampo, caxumba e rub\u00e9ola n\u00e3o pode ser administrada aos filhos de mulheres gr\u00e1vidas, porque h\u00e1 evid\u00eancia de que vacinados recentes possam transmitir o v\u00edrus.","id":2057379,"corpo":"<p align=justify>A vacina contra sarampo, caxumba e rub\u00e9ola n\u00e3o pode ser\r\nadministrada aos filhos de mulheres gr\u00e1vidas, porque h\u00e1\r\nevid\u00eancia de que vacinados recentes possam transmitir o\r\nv\u00edrus.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"O alcoolismo cr\u00f4nico da m\u00e3e \u00e9 determinante para o retardo do crescimento fetal, por\u00e9m n\u00e3o h\u00e1 evid\u00eancias de associa\u00e7\u00e3o com malforma\u00e7\u00f5es cong\u00eanitas.","id":2057380,"corpo":"<p align=justify>O alcoolismo cr\u00f4nico da m\u00e3e \u00e9 determinante para o retardo\r\ndo crescimento fetal, por\u00e9m n\u00e3o h\u00e1 evid\u00eancias de associa\u00e7\u00e3o\r\ncom malforma\u00e7\u00f5es cong\u00eanitas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":288670,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Acunpuntura","oab":false,"nome":"Acunpuntura","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4467,"slug":"medicina-acunpuntura"}],"slug":"medicina\/581676","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Acupunturista","id":7026,"slug":"medico-acupunturista"},{"descricao":"M\u00e9dico Anestesiologista","id":5636,"slug":"medico-anestesiologista"},{"descricao":"M\u00e9dico Cirurgi\u00e3o Geral","id":5266,"slug":"medico-cirurgiao-geral"},{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":9205,"slug":"medico-clinica-medica"},{"descricao":"M\u00e9dico Dermatologista","id":5270,"slug":"medico-dermatologista"},{"descricao":"Medico Genetica Medica","id":5852,"slug":"medico-genetica-medica"},{"descricao":"M\u00e9dico de Fam\u00edlia","id":9206,"slug":"medico-de-familia"},{"descricao":"M\u00e9dico de Comunidade","id":9207,"slug":"medico-de-comunidade"},{"descricao":"M\u00e9dico Neurocirurgi\u00e3o","id":5658,"slug":"medico-neurocirurgiao"},{"descricao":"M\u00e9dico Neurologista","id":5277,"slug":"medico-neurologista"},{"descricao":"M\u00e9dico Ginecologista","id":5275,"slug":"medico-ginecologista"},{"descricao":"M\u00e9dico Oftamologista","id":7615,"slug":"medico-oftamologista"},{"descricao":"M\u00e9dico Ortopedista","id":5280,"slug":"medico-ortopedista"},{"descricao":"M\u00e9dico Traumatologista","id":9210,"slug":"medico-traumatologista"},{"descricao":"M\u00e9dico Otorrinolaringologista","id":5281,"slug":"medico-otorrinolaringologista"},{"descricao":"M\u00e9dico Patologista","id":5282,"slug":"medico-patologista"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatra","id":5283,"slug":"medico-area-pediatra"},{"descricao":"M\u00e9dico Psiquiatra","id":5286,"slug":"medico-psiquiatra"},{"descricao":"M\u00e9dico Radiologista","id":5287,"slug":"medico-radiologista"},{"descricao":"M\u00e9dico Especialista em Diagn\u00f3stico por Imagem","id":7877,"slug":"medico-especialista-em-diagnostico-por-imagem"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Acerca das pneumonias adquiridas na comunidade (PAC) em pacientes imunocompetentes, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":16508,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Acupunturista","id":7026,"slug":"medico-acupunturista"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2009-cespe-cebraspe-medico-acupunturista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES DF - M\u00e9dico Acupunturista - 2009"},{"id":16509,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Anestesiologista","id":5636,"slug":"medico-anestesiologista"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2009-cespe-cebraspe-medico-anestesiologista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES DF - M\u00e9dico Anestesiologista - 2009"},{"id":16510,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cirurgi\u00e3o Geral","id":5266,"slug":"medico-cirurgiao-geral"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2009-cespe-cebraspe-medico-cirurgiao-geral","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES DF - M\u00e9dico Cirurgi\u00e3o Geral - 2009"},{"id":16511,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":9205,"slug":"medico-clinica-medica"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2009-cespe-cebraspe-medico-clinica-medica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES DF - M\u00e9dico Cl\u00ednica M\u00e9dica - 2009"},{"id":16512,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Dermatologista","id":5270,"slug":"medico-dermatologista"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2009-cespe-cebraspe-medico-dermatologista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES DF - M\u00e9dico Dermatologista - 2009"},{"id":16513,"cargo":{"descricao":"Medico Genetica Medica","id":5852,"slug":"medico-genetica-medica"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2009-cespe-cebraspe-medico-genetica-medica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES DF - Medico Genetica Medica - 2009"},{"id":16514,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico de Fam\u00edlia","id":9206,"slug":"medico-de-familia"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2009-cespe-cebraspe-medico-de-familia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES DF - M\u00e9dico de Fam\u00edlia - 2009"},{"id":16515,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico de Comunidade","id":9207,"slug":"medico-de-comunidade"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2009-cespe-cebraspe-medico-de-comunidade","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES DF - M\u00e9dico de Comunidade - 2009"},{"id":16516,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Neurocirurgi\u00e3o","id":5658,"slug":"medico-neurocirurgiao"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2009-cespe-cebraspe-medico-neurocirurgiao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES DF - M\u00e9dico Neurocirurgi\u00e3o - 2009"},{"id":16517,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Neurologista","id":5277,"slug":"medico-neurologista"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2009-cespe-cebraspe-medico-neurologista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES DF - M\u00e9dico Neurologia - 2009"},{"id":16519,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Ginecologista","id":5275,"slug":"medico-ginecologista"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2009-cespe-cebraspe-medico-ginecologista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES DF - M\u00e9dico Ginecologista - 2009"},{"id":16520,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Oftamologista","id":7615,"slug":"medico-oftamologista"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2009-cespe-cebraspe-medico-oftamologista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES DF - M\u00e9dico Oftamologista - 2009"},{"id":16521,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Ortopedista","id":5280,"slug":"medico-ortopedista"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2009-cespe-cebraspe-medico-ortopedista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES DF - M\u00e9dico Ortopedista - 2009"},{"id":16522,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Traumatologista","id":9210,"slug":"medico-traumatologista"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2009-cespe-cebraspe-medico-traumatologista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES DF - M\u00e9dico Traumatologista - 2009"},{"id":16523,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Otorrinolaringologista","id":5281,"slug":"medico-otorrinolaringologista"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2009-cespe-cebraspe-medico-otorrinolaringologista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES DF - M\u00e9dico Otorrinolaringologista - 2009"},{"id":16524,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Patologista","id":5282,"slug":"medico-patologista"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2009-cespe-cebraspe-medico-patologista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES DF - M\u00e9dico Patologista - 2009"},{"id":16525,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatra","id":5283,"slug":"medico-area-pediatra"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2009-cespe-cebraspe-medico-area-pediatra","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES DF - M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatra - 2009"},{"id":16526,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Psiquiatra","id":5286,"slug":"medico-psiquiatra"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2009-cespe-cebraspe-medico-psiquiatra","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES DF - M\u00e9dico Psiquiatra - 2009"},{"id":16527,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Radiologista","id":5287,"slug":"medico-radiologista"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2009-cespe-cebraspe-medico-radiologista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES DF - M\u00e9dico Radiologista - 2009"},{"id":16528,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Especialista em Diagn\u00f3stico por Imagem","id":7877,"slug":"medico-especialista-em-diagnostico-por-imagem"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2009-cespe-cebraspe-medico-especialista-em-diagnostico-por-imagem","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES DF - M\u00e9dico Especialista em Diagn\u00f3stico por Imagem - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-12 15:28:23","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":407,"descricao":"Medicina - Acupuntura"},{"id":399,"descricao":"Medicina - Anestesiologia"},{"id":384,"descricao":"Medicina - Cirurgia Geral"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":376,"descricao":"Medicina - Dermatologia"},{"id":360,"descricao":"Medicina - Gen\u00e9tica M\u00e9dica"},{"id":285,"descricao":"Medicina Da Fam\u00edlia"},{"id":341,"descricao":"Medicina - Neurocirurgia"},{"id":339,"descricao":"Medicina - Neurologia"},{"id":358,"descricao":"Medicina - Ginecologia E Obstetr\u00edcia"},{"id":325,"descricao":"Medicina - Oftalmologia"},{"id":323,"descricao":"Medicina - Ortopedia E Traumatologia"},{"id":380,"descricao":"Medicina - Cirurgia Traumatol\u00f3gica"},{"id":322,"descricao":"Medicina - Otorrinolaringologia"},{"id":320,"descricao":"Medicina - Patologia"},{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"},{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"},{"id":294,"descricao":"Medicina - Radiologia"}],"id":581667,"hashId":"298c86720933ef0dbd81e297d76be76d","enunciado":"<p align=justify>Acerca das pneumonias adquiridas na comunidade (PAC) em\r\npacientes imunocompetentes, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.<\/p>","resposta":2057331,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"T\u00eam como agentes etiol\u00f3gicos mais frequentes os germes at\u00edpicos e o Streptococcus pneumoniae.","id":2057331,"corpo":"<p align=justify>T\u00eam como agentes etiol\u00f3gicos mais frequentes os germes\r\nat\u00edpicos e o Streptococcus pneumoniae.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Pacientes com idade inferior a 50 anos, sem comorbidades, com sinais vitais pouco alterados e sem dist\u00farbios sensoriais devem ser tratados em regime de interna\u00e7\u00e3o.","id":2057332,"corpo":"<p align=justify>Pacientes com idade inferior a 50 anos, sem comorbidades,\r\ncom sinais vitais pouco alterados e sem dist\u00farbios sensoriais\r\ndevem ser tratados em regime de interna\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Naqueles pacientes com diagn\u00f3stico de PAC com rela\u00e7\u00e3o entre press\u00e3o parcial de oxig\u00eanio no sangue arterial (PaO2) e fra\u00e7\u00e3o inspirat\u00f3ria de oxig\u00eanio (FiO2) \u2014 PaO2\/FiO2 \u2014 menor do que 250 e acometimento de tr\u00eas lobos pulmonares podem ser conduzidos sob tratamento ambulatorial.","id":2057333,"corpo":"<P align=justify>Naqueles pacientes com diagn\u00f3stico de PAC com rela\u00e7\u00e3o entre press\u00e3o parcial de oxig\u00eanio no sangue arterial (PaO<SUB>2<\/SUB>) e fra\u00e7\u00e3o inspirat\u00f3ria de oxig\u00eanio (FiO<SUB>2<\/SUB>) \u2014 PaO<SUB>2<\/SUB>\/FiO<SUB>2<\/SUB> \u2014 menor do que 250 e acometimento de tr\u00eas lobos pulmonares podem ser conduzidos sob tratamento ambulatorial.<\/P>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Em pacientes com PAC, e que tenham diagn\u00f3stico de doen\u00e7a pulmonar obstrutiva cr\u00f4nica e hist\u00f3ria do uso de antibi\u00f3ticos e(ou) corticosteroides nos \u00faltimos tr\u00eas meses, deve-se evitar o uso de fluoroquinolona respirat\u00f3ria, devido ao risco de agravamento da hipoxemia.","id":2057334,"corpo":"<p align=justify>Em pacientes com PAC, e que tenham diagn\u00f3stico de doen\u00e7a\r\npulmonar obstrutiva cr\u00f4nica e hist\u00f3ria do uso de antibi\u00f3ticos\r\ne(ou) corticosteroides nos \u00faltimos tr\u00eas meses, deve-se evitar\r\no uso de fluoroquinolona respirat\u00f3ria, devido ao risco de\r\nagravamento da hipoxemia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Nesse tipo de pneumonia, a acentua\u00e7\u00e3o do infiltrado radiol\u00f3gico nas primeiras 48 horas \u00e9 forte indicativo de falha terap\u00eautica, independentemente da evolu\u00e7\u00e3o cl\u00ednica.","id":2057335,"corpo":"<p align=justify>Nesse tipo de pneumonia, a acentua\u00e7\u00e3o do infiltrado\r\nradiol\u00f3gico nas primeiras 48 horas \u00e9 forte indicativo de falha\r\nterap\u00eautica, independentemente da evolu\u00e7\u00e3o cl\u00ednica.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":288669,"enunciado":"","rotulo":15,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 15 a 20","ordem":15},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Acunpuntura","oab":false,"nome":"Acunpuntura","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4467,"slug":"medicina-acunpuntura"}],"slug":"medicina\/581667","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Acupunturista","id":7026,"slug":"medico-acupunturista"},{"descricao":"M\u00e9dico Anestesiologista","id":5636,"slug":"medico-anestesiologista"},{"descricao":"M\u00e9dico Cirurgi\u00e3o Geral","id":5266,"slug":"medico-cirurgiao-geral"},{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":9205,"slug":"medico-clinica-medica"},{"descricao":"M\u00e9dico Dermatologista","id":5270,"slug":"medico-dermatologista"},{"descricao":"Medico Genetica Medica","id":5852,"slug":"medico-genetica-medica"},{"descricao":"M\u00e9dico de Fam\u00edlia","id":9206,"slug":"medico-de-familia"},{"descricao":"M\u00e9dico de Comunidade","id":9207,"slug":"medico-de-comunidade"},{"descricao":"M\u00e9dico Neurocirurgi\u00e3o","id":5658,"slug":"medico-neurocirurgiao"},{"descricao":"M\u00e9dico Neurologista","id":5277,"slug":"medico-neurologista"},{"descricao":"M\u00e9dico Ginecologista","id":5275,"slug":"medico-ginecologista"},{"descricao":"M\u00e9dico Oftamologista","id":7615,"slug":"medico-oftamologista"},{"descricao":"M\u00e9dico Ortopedista","id":5280,"slug":"medico-ortopedista"},{"descricao":"M\u00e9dico Traumatologista","id":9210,"slug":"medico-traumatologista"},{"descricao":"M\u00e9dico Otorrinolaringologista","id":5281,"slug":"medico-otorrinolaringologista"},{"descricao":"M\u00e9dico Patologista","id":5282,"slug":"medico-patologista"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatra","id":5283,"slug":"medico-area-pediatra"},{"descricao":"M\u00e9dico Psiquiatra","id":5286,"slug":"medico-psiquiatra"},{"descricao":"M\u00e9dico Radiologista","id":5287,"slug":"medico-radiologista"},{"descricao":"M\u00e9dico Especialista em Diagn\u00f3stico por Imagem","id":7877,"slug":"medico-especialista-em-diagnostico-por-imagem"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a op\u00e7\u00e3o correta com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 assist\u00eancia ao parto.","provas":[{"id":16508,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Acupunturista","id":7026,"slug":"medico-acupunturista"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2009-cespe-cebraspe-medico-acupunturista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES DF - M\u00e9dico Acupunturista - 2009"},{"id":16509,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Anestesiologista","id":5636,"slug":"medico-anestesiologista"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2009-cespe-cebraspe-medico-anestesiologista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES DF - M\u00e9dico Anestesiologista - 2009"},{"id":16510,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cirurgi\u00e3o Geral","id":5266,"slug":"medico-cirurgiao-geral"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2009-cespe-cebraspe-medico-cirurgiao-geral","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES DF - M\u00e9dico Cirurgi\u00e3o Geral - 2009"},{"id":16511,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":9205,"slug":"medico-clinica-medica"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2009-cespe-cebraspe-medico-clinica-medica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES DF - M\u00e9dico Cl\u00ednica M\u00e9dica - 2009"},{"id":16512,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Dermatologista","id":5270,"slug":"medico-dermatologista"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2009-cespe-cebraspe-medico-dermatologista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES DF - M\u00e9dico Dermatologista - 2009"},{"id":16513,"cargo":{"descricao":"Medico Genetica Medica","id":5852,"slug":"medico-genetica-medica"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2009-cespe-cebraspe-medico-genetica-medica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES DF - Medico Genetica Medica - 2009"},{"id":16514,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico de Fam\u00edlia","id":9206,"slug":"medico-de-familia"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2009-cespe-cebraspe-medico-de-familia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES DF - M\u00e9dico de Fam\u00edlia - 2009"},{"id":16515,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico de Comunidade","id":9207,"slug":"medico-de-comunidade"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2009-cespe-cebraspe-medico-de-comunidade","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES DF - M\u00e9dico de Comunidade - 2009"},{"id":16516,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Neurocirurgi\u00e3o","id":5658,"slug":"medico-neurocirurgiao"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2009-cespe-cebraspe-medico-neurocirurgiao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES DF - M\u00e9dico Neurocirurgi\u00e3o - 2009"},{"id":16517,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Neurologista","id":5277,"slug":"medico-neurologista"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2009-cespe-cebraspe-medico-neurologista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES DF - M\u00e9dico Neurologia - 2009"},{"id":16519,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Ginecologista","id":5275,"slug":"medico-ginecologista"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2009-cespe-cebraspe-medico-ginecologista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES DF - M\u00e9dico Ginecologista - 2009"},{"id":16520,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Oftamologista","id":7615,"slug":"medico-oftamologista"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2009-cespe-cebraspe-medico-oftamologista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES DF - M\u00e9dico Oftamologista - 2009"},{"id":16521,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Ortopedista","id":5280,"slug":"medico-ortopedista"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2009-cespe-cebraspe-medico-ortopedista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES DF - M\u00e9dico Ortopedista - 2009"},{"id":16522,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Traumatologista","id":9210,"slug":"medico-traumatologista"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2009-cespe-cebraspe-medico-traumatologista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES DF - M\u00e9dico Traumatologista - 2009"},{"id":16523,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Otorrinolaringologista","id":5281,"slug":"medico-otorrinolaringologista"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2009-cespe-cebraspe-medico-otorrinolaringologista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES DF - M\u00e9dico Otorrinolaringologista - 2009"},{"id":16524,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Patologista","id":5282,"slug":"medico-patologista"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2009-cespe-cebraspe-medico-patologista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES DF - M\u00e9dico Patologista - 2009"},{"id":16525,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatra","id":5283,"slug":"medico-area-pediatra"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2009-cespe-cebraspe-medico-area-pediatra","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES DF - M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatra - 2009"},{"id":16526,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Psiquiatra","id":5286,"slug":"medico-psiquiatra"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2009-cespe-cebraspe-medico-psiquiatra","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES DF - M\u00e9dico Psiquiatra - 2009"},{"id":16527,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Radiologista","id":5287,"slug":"medico-radiologista"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2009-cespe-cebraspe-medico-radiologista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES DF - M\u00e9dico Radiologista - 2009"},{"id":16528,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Especialista em Diagn\u00f3stico por Imagem","id":7877,"slug":"medico-especialista-em-diagnostico-por-imagem"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2009-cespe-cebraspe-medico-especialista-em-diagnostico-por-imagem","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES DF - M\u00e9dico Especialista em Diagn\u00f3stico por Imagem - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-12 15:28:23","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":407,"descricao":"Medicina - Acupuntura"},{"id":399,"descricao":"Medicina - Anestesiologia"},{"id":384,"descricao":"Medicina - Cirurgia Geral"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":376,"descricao":"Medicina - Dermatologia"},{"id":360,"descricao":"Medicina - Gen\u00e9tica M\u00e9dica"},{"id":285,"descricao":"Medicina Da Fam\u00edlia"},{"id":341,"descricao":"Medicina - Neurocirurgia"},{"id":339,"descricao":"Medicina - Neurologia"},{"id":358,"descricao":"Medicina - Ginecologia E Obstetr\u00edcia"},{"id":325,"descricao":"Medicina - Oftalmologia"},{"id":323,"descricao":"Medicina - Ortopedia E Traumatologia"},{"id":380,"descricao":"Medicina - Cirurgia Traumatol\u00f3gica"},{"id":322,"descricao":"Medicina - Otorrinolaringologia"},{"id":320,"descricao":"Medicina - Patologia"},{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"},{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"},{"id":294,"descricao":"Medicina - Radiologia"}],"id":581677,"hashId":"8ad84cac46c551892b8fb80996e02ae5","enunciado":"<p align=justify>Assinale a op\u00e7\u00e3o correta com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 assist\u00eancia ao parto.<\/p>","resposta":2057385,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A principal causa de desacelera\u00e7\u00e3o tardia dos batimentos card\u00edacos fetais, ap\u00f3s contra\u00e7\u00f5es frequentes em trabalho de parto induzido, \u00e9 a compress\u00e3o da cabe\u00e7a fetal pelo nervo vago.","id":2057381,"corpo":"<p align=justify>A principal causa de desacelera\u00e7\u00e3o tardia dos batimentos\r\ncard\u00edacos fetais, ap\u00f3s contra\u00e7\u00f5es frequentes em trabalho de\r\nparto induzido, \u00e9 a compress\u00e3o da cabe\u00e7a fetal pelo nervo\r\nvago.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A posi\u00e7\u00e3o materna sobre o lado direito \u00e9 a ideal para melhorar o fluxo sangu\u00edneo uterino e aliviar a compress\u00e3o da veia cava pelo \u00fatero grav\u00eddico.","id":2057382,"corpo":"<p align=justify>A posi\u00e7\u00e3o materna sobre o lado direito \u00e9 a ideal para\r\nmelhorar o fluxo sangu\u00edneo uterino e aliviar a compress\u00e3o da\r\nveia cava pelo \u00fatero grav\u00eddico.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Febre e dor uterina no per\u00edodo p\u00f3s-parto s\u00e3o fortes evid\u00eancias de endometrite. A hemocultura e a cultura do endom\u00e9trio s\u00e3o fundamentais no diagn\u00f3stico e tratamento.","id":2057383,"corpo":"<p align=justify>Febre e dor uterina no per\u00edodo p\u00f3s-parto s\u00e3o fortes\r\nevid\u00eancias de endometrite. A hemocultura e a cultura do\r\nendom\u00e9trio s\u00e3o fundamentais no diagn\u00f3stico e tratamento.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"As taxas de mortalidade perinatal associadas a partos por via vaginal nas apresenta\u00e7\u00f5es p\u00e9lvicas completas e apresenta\u00e7\u00f5es cef\u00e1licas fletidas n\u00e3o mostram diferen\u00e7as significativas.","id":2057384,"corpo":"<p align=justify>As taxas de mortalidade perinatal associadas a partos por via\r\nvaginal nas apresenta\u00e7\u00f5es p\u00e9lvicas completas e\r\napresenta\u00e7\u00f5es cef\u00e1licas fletidas n\u00e3o mostram diferen\u00e7as\r\nsignificativas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Atonia uterina \u00e9 a principal causa de hemorragia p\u00f3s-parto e de mortalidade materna.","id":2057385,"corpo":"<p align=justify>Atonia uterina \u00e9 a principal causa de hemorragia p\u00f3s-parto\r\ne de mortalidade materna.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":288670,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Acunpuntura","oab":false,"nome":"Acunpuntura","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4467,"slug":"medicina-acunpuntura"}],"slug":"medicina\/581677","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Acupunturista","id":7026,"slug":"medico-acupunturista"},{"descricao":"M\u00e9dico Anestesiologista","id":5636,"slug":"medico-anestesiologista"},{"descricao":"M\u00e9dico Cirurgi\u00e3o Geral","id":5266,"slug":"medico-cirurgiao-geral"},{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":9205,"slug":"medico-clinica-medica"},{"descricao":"M\u00e9dico Dermatologista","id":5270,"slug":"medico-dermatologista"},{"descricao":"Medico Genetica Medica","id":5852,"slug":"medico-genetica-medica"},{"descricao":"M\u00e9dico de Fam\u00edlia","id":9206,"slug":"medico-de-familia"},{"descricao":"M\u00e9dico de Comunidade","id":9207,"slug":"medico-de-comunidade"},{"descricao":"M\u00e9dico Neurocirurgi\u00e3o","id":5658,"slug":"medico-neurocirurgiao"},{"descricao":"M\u00e9dico Neurologista","id":5277,"slug":"medico-neurologista"},{"descricao":"M\u00e9dico Ginecologista","id":5275,"slug":"medico-ginecologista"},{"descricao":"M\u00e9dico Oftamologista","id":7615,"slug":"medico-oftamologista"},{"descricao":"M\u00e9dico Ortopedista","id":5280,"slug":"medico-ortopedista"},{"descricao":"M\u00e9dico Traumatologista","id":9210,"slug":"medico-traumatologista"},{"descricao":"M\u00e9dico Otorrinolaringologista","id":5281,"slug":"medico-otorrinolaringologista"},{"descricao":"M\u00e9dico Patologista","id":5282,"slug":"medico-patologista"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatra","id":5283,"slug":"medico-area-pediatra"},{"descricao":"M\u00e9dico Psiquiatra","id":5286,"slug":"medico-psiquiatra"},{"descricao":"M\u00e9dico Radiologista","id":5287,"slug":"medico-radiologista"},{"descricao":"M\u00e9dico Especialista em Diagn\u00f3stico por Imagem","id":7877,"slug":"medico-especialista-em-diagnostico-por-imagem"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na investiga\u00e7\u00e3o de um surto de febre tif\u00f3ide, em uma regi\u00e3o administrativa do Distrito Federal, os pesquisadores identificaram 18 pacientes. Escolheram 36 pessoas, da mesma comunidade, que n\u00e3o apresentavam a doen\u00e7a, pareadas por g\u00eanero e grupo et\u00e1rio com as que adoeceram. A partir da\u00ed, questionaram os doentes e os sadios a respeito de muitas vari\u00e1veis, como local e tipo de alimenta\u00e7\u00e3o, abastecimento de \u00e1gua, condi\u00e7\u00f5es higi\u00eanicas nas suas casas, entre outros poss\u00edveis fatores de risco. Apenas o local de fazer as refei\u00e7\u00f5es apresentou diferen\u00e7a estatisticamente significativa entre os dois grupos. Com base nessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica e quanto \u00e0 investiga\u00e7\u00e3o de poss\u00edveis causas do surto dessa doen\u00e7a, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":16508,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Acupunturista","id":7026,"slug":"medico-acupunturista"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2009-cespe-cebraspe-medico-acupunturista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES DF - M\u00e9dico Acupunturista - 2009"},{"id":16509,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Anestesiologista","id":5636,"slug":"medico-anestesiologista"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2009-cespe-cebraspe-medico-anestesiologista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES DF - M\u00e9dico Anestesiologista - 2009"},{"id":16510,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cirurgi\u00e3o Geral","id":5266,"slug":"medico-cirurgiao-geral"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2009-cespe-cebraspe-medico-cirurgiao-geral","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES DF - M\u00e9dico Cirurgi\u00e3o Geral - 2009"},{"id":16511,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":9205,"slug":"medico-clinica-medica"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2009-cespe-cebraspe-medico-clinica-medica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES DF - M\u00e9dico Cl\u00ednica M\u00e9dica - 2009"},{"id":16512,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Dermatologista","id":5270,"slug":"medico-dermatologista"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2009-cespe-cebraspe-medico-dermatologista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES DF - M\u00e9dico Dermatologista - 2009"},{"id":16513,"cargo":{"descricao":"Medico Genetica Medica","id":5852,"slug":"medico-genetica-medica"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2009-cespe-cebraspe-medico-genetica-medica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES DF - Medico Genetica Medica - 2009"},{"id":16514,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico de Fam\u00edlia","id":9206,"slug":"medico-de-familia"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2009-cespe-cebraspe-medico-de-familia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES DF - M\u00e9dico de Fam\u00edlia - 2009"},{"id":16515,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico de Comunidade","id":9207,"slug":"medico-de-comunidade"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2009-cespe-cebraspe-medico-de-comunidade","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES DF - M\u00e9dico de Comunidade - 2009"},{"id":16516,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Neurocirurgi\u00e3o","id":5658,"slug":"medico-neurocirurgiao"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2009-cespe-cebraspe-medico-neurocirurgiao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES DF - M\u00e9dico Neurocirurgi\u00e3o - 2009"},{"id":16517,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Neurologista","id":5277,"slug":"medico-neurologista"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2009-cespe-cebraspe-medico-neurologista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES DF - M\u00e9dico Neurologia - 2009"},{"id":16519,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Ginecologista","id":5275,"slug":"medico-ginecologista"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2009-cespe-cebraspe-medico-ginecologista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES DF - M\u00e9dico Ginecologista - 2009"},{"id":16520,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Oftamologista","id":7615,"slug":"medico-oftamologista"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2009-cespe-cebraspe-medico-oftamologista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES DF - M\u00e9dico Oftamologista - 2009"},{"id":16521,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Ortopedista","id":5280,"slug":"medico-ortopedista"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2009-cespe-cebraspe-medico-ortopedista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES DF - M\u00e9dico Ortopedista - 2009"},{"id":16522,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Traumatologista","id":9210,"slug":"medico-traumatologista"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2009-cespe-cebraspe-medico-traumatologista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES DF - M\u00e9dico Traumatologista - 2009"},{"id":16523,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Otorrinolaringologista","id":5281,"slug":"medico-otorrinolaringologista"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2009-cespe-cebraspe-medico-otorrinolaringologista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES DF - M\u00e9dico Otorrinolaringologista - 2009"},{"id":16524,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Patologista","id":5282,"slug":"medico-patologista"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2009-cespe-cebraspe-medico-patologista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES DF - M\u00e9dico Patologista - 2009"},{"id":16525,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatra","id":5283,"slug":"medico-area-pediatra"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2009-cespe-cebraspe-medico-area-pediatra","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES DF - M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatra - 2009"},{"id":16526,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Psiquiatra","id":5286,"slug":"medico-psiquiatra"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2009-cespe-cebraspe-medico-psiquiatra","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES DF - M\u00e9dico Psiquiatra - 2009"},{"id":16527,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Radiologista","id":5287,"slug":"medico-radiologista"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2009-cespe-cebraspe-medico-radiologista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES DF - M\u00e9dico Radiologista - 2009"},{"id":16528,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Especialista em Diagn\u00f3stico por Imagem","id":7877,"slug":"medico-especialista-em-diagnostico-por-imagem"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2009-cespe-cebraspe-medico-especialista-em-diagnostico-por-imagem","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES DF - M\u00e9dico Especialista em Diagn\u00f3stico por Imagem - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-12 15:28:23","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":407,"descricao":"Medicina - Acupuntura"},{"id":399,"descricao":"Medicina - Anestesiologia"},{"id":384,"descricao":"Medicina - Cirurgia Geral"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":376,"descricao":"Medicina - Dermatologia"},{"id":360,"descricao":"Medicina - Gen\u00e9tica M\u00e9dica"},{"id":285,"descricao":"Medicina Da Fam\u00edlia"},{"id":341,"descricao":"Medicina - Neurocirurgia"},{"id":339,"descricao":"Medicina - Neurologia"},{"id":358,"descricao":"Medicina - Ginecologia E Obstetr\u00edcia"},{"id":325,"descricao":"Medicina - Oftalmologia"},{"id":323,"descricao":"Medicina - Ortopedia E Traumatologia"},{"id":380,"descricao":"Medicina - Cirurgia Traumatol\u00f3gica"},{"id":322,"descricao":"Medicina - Otorrinolaringologia"},{"id":320,"descricao":"Medicina - Patologia"},{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"},{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"},{"id":294,"descricao":"Medicina - Radiologia"}],"id":581694,"hashId":"be8f70a0d0afdb710a22baf9298144d1","enunciado":"<P align=justify>Na investiga\u00e7\u00e3o de um surto de febre tif\u00f3ide, em uma regi\u00e3o administrativa do Distrito Federal, os pesquisadores identificaram 18 pacientes. Escolheram 36 pessoas, da mesma comunidade, que n\u00e3o apresentavam a doen\u00e7a, pareadas por g\u00eanero e grupo et\u00e1rio com as que adoeceram. A partir da\u00ed, questionaram os doentes e os sadios a respeito de muitas vari\u00e1veis, como local e tipo de alimenta\u00e7\u00e3o, abastecimento de \u00e1gua, condi\u00e7\u00f5es higi\u00eanicas nas suas casas, entre outros poss\u00edveis fatores de risco. Apenas o local de fazer as refei\u00e7\u00f5es apresentou diferen\u00e7a estatisticamente significativa entre os dois grupos. <\/P>\r\n<P align=justify>Com base nessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica e quanto \u00e0 investiga\u00e7\u00e3o de poss\u00edveis causas do surto dessa doen\u00e7a, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.<\/P>","resposta":2057467,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Foi realizado um estudo descritivo do tipo inqu\u00e9rito.","id":2057466,"corpo":"<p align=justify>Foi realizado um estudo descritivo do tipo inqu\u00e9rito.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Os pesquisadores realizaram estudo conhecido como estudo de casos e controles, ou simplesmente caso-controle.","id":2057467,"corpo":"<p align=justify>Os pesquisadores realizaram estudo conhecido como estudo\r\nde casos e controles, ou simplesmente caso-controle.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A medida de associa\u00e7\u00e3o calculada foi estatisticamente significativa porque o valor de p foi maior que 0,05.","id":2057468,"corpo":"<p align=justify>A medida de associa\u00e7\u00e3o calculada foi estatisticamente\r\nsignificativa porque o valor de p foi maior que 0,05.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"A febre tif\u00f3ide \u00e9 uma doen\u00e7a infectocontagiosa.","id":2057469,"corpo":"<p align=justify>A febre tif\u00f3ide \u00e9 uma doen\u00e7a infectocontagiosa.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"No tipo de estudo realizado, a medida de associa\u00e7\u00e3o calculada foi a raz\u00e3o de preval\u00eancia.","id":2057470,"corpo":"<p align=justify>No tipo de estudo realizado, a medida de associa\u00e7\u00e3o\r\ncalculada foi a raz\u00e3o de preval\u00eancia.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":288672,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Acunpuntura","oab":false,"nome":"Acunpuntura","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4467,"slug":"medicina-acunpuntura"}],"slug":"medicina\/581694","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263,"slug":"ieses"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Analista de Sistemas \/ Desenvolvimento","id":499,"slug":"analista-judiciario-area-analista-de-sistemas-desenvolvimento"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Maranh\u00e3o\u00a0","sigla":"TJ MA","id":1140,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"tj-ma-ma"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que apresenta o \u00edcone da barra de ferramentas padr\u00e3o do Microsoft Word que permite copiar apenas o formato de um texto.","provas":[{"id":7315,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Analista de Sistemas \/ Desenvolvimento","id":499,"slug":"analista-judiciario-area-analista-de-sistemas-desenvolvimento"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Maranh\u00e3o\u00a0","sigla":"TJ MA","id":1140,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"tj-ma-ma"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263,"slug":"ieses"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"tj-ma-ma-2009-ieses-analista-judiciario-area-analista-de-sistemas-desenvolvimento","tipo":1,"nome":"IESES - TJ MA - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Analista de Sistemas \/ Desenvolvimento - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-12 08:56:16","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":49,"descricao":"Engenharia de Sistemas"},{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":41,"descricao":"Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o"},{"id":196,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Engenharia Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":391295,"hashId":"9ed8b7df9d89e333937a048c46f1ddc2","enunciado":"<p align=justify>Assinale a alternativa que apresenta o \u00edcone da barra de\r\nferramentas padr\u00e3o do Microsoft Word que permite copiar\r\napenas o formato de um texto.<\/p>","resposta":1401456,"anulada":false,"rotulo":74,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"","id":1401455,"corpo":"<p align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/7315\/741.GIF><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"","id":1401456,"corpo":"<p align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/7315\/742.GIF><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"","id":1401457,"corpo":"<p align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/7315\/743.GIF><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"","id":1401458,"corpo":"<p align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/7315\/744.GIF><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":230751,"enunciado":"","rotulo":74,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 74","ordem":74},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Office","oab":false,"nome":"Microsoft Office","pai":405107,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405111,"slug":"informatica-microsoft-office"}],"slug":"informatica\/391295","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263,"slug":"ieses"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Analista de Sistemas \/ Desenvolvimento","id":499,"slug":"analista-judiciario-area-analista-de-sistemas-desenvolvimento"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Maranh\u00e3o\u00a0","sigla":"TJ MA","id":1140,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"tj-ma-ma"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O paradigma da orienta\u00e7\u00e3o a objetos prev\u00ea alguns princ\u00edpios e conceitos tais como: I. O comportamento indica a capacidade de abstrair v\u00e1rias implementa\u00e7\u00f5es diferentes em uma \u00fanica interface. II. O encapsulamento \u00e9 uma forma de restringir o acesso ao comportamento interno de um objeto. III. O polimorfismo refere-se a opera\u00e7\u00f5es realizadas por um objeto e tamb\u00e9m ao modo pelo qual essas opera\u00e7\u00f5es s\u00e3o executadas. \u00c9 correto afirmar que:","provas":[{"id":7315,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Analista de Sistemas \/ Desenvolvimento","id":499,"slug":"analista-judiciario-area-analista-de-sistemas-desenvolvimento"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Maranh\u00e3o\u00a0","sigla":"TJ MA","id":1140,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"tj-ma-ma"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263,"slug":"ieses"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"tj-ma-ma-2009-ieses-analista-judiciario-area-analista-de-sistemas-desenvolvimento","tipo":1,"nome":"IESES - TJ MA - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Analista de Sistemas \/ Desenvolvimento - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-12 08:55:56","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":49,"descricao":"Engenharia de Sistemas"},{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":41,"descricao":"Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o"},{"id":196,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Engenharia Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":390778,"hashId":"a333546268a0765ab4ce2870e86d0dcb","enunciado":"<P align=justify>O paradigma da orienta\u00e7\u00e3o a objetos prev\u00ea alguns princ\u00edpios e conceitos tais como: <\/P>\r\n<P align=justify>I. O comportamento indica a capacidade de abstrair v\u00e1rias implementa\u00e7\u00f5es diferentes em uma \u00fanica interface. <\/P>\r\n<P align=justify>II. O encapsulamento \u00e9 uma forma de restringir o acesso ao comportamento interno de um objeto. <\/P>\r\n<P align=justify>III. O polimorfismo refere-se a opera\u00e7\u00f5es realizadas por um objeto e tamb\u00e9m ao modo pelo qual essas opera\u00e7\u00f5es s\u00e3o executadas. <\/P>\r\n<P align=justify> <\/P>\r\n<P align=justify>\u00c9 correto afirmar que:<\/P>","resposta":1399136,"anulada":false,"rotulo":52,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas a assertiva II est\u00e1 correta.","id":1399136,"corpo":"<p align=justify>Apenas a assertiva II est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Apenas a assertiva I est\u00e1 correta.","id":1399137,"corpo":"<p align=justify>Apenas a assertiva I est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"As assertivas I e II est\u00e3o corretas.","id":1399138,"corpo":"<p align=justify>As assertivas I e II est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"As assertivas II e III est\u00e3o corretas.","id":1399139,"corpo":"<p align=justify>As assertivas II e III est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":230259,"enunciado":"","rotulo":52,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 52","ordem":52},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Linguagem SQL ANSI","oab":false,"nome":"Linguagem SQL ANSI","pai":8026,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8065,"slug":"tecnologia-da-informacao-linguagem-sql-ansi"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/390778","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263,"slug":"ieses"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Analista de Sistemas \/ Desenvolvimento","id":499,"slug":"analista-judiciario-area-analista-de-sistemas-desenvolvimento"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Maranh\u00e3o\u00a0","sigla":"TJ MA","id":1140,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"tj-ma-ma"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":" Com base no c\u00f3digo acima \u00e9 poss\u00edvel afirma que:","provas":[{"id":7315,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Analista de Sistemas \/ Desenvolvimento","id":499,"slug":"analista-judiciario-area-analista-de-sistemas-desenvolvimento"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Maranh\u00e3o\u00a0","sigla":"TJ MA","id":1140,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"tj-ma-ma"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263,"slug":"ieses"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"tj-ma-ma-2009-ieses-analista-judiciario-area-analista-de-sistemas-desenvolvimento","tipo":1,"nome":"IESES - TJ MA - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Analista de Sistemas \/ Desenvolvimento - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-12 08:55:56","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":49,"descricao":"Engenharia de Sistemas"},{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":41,"descricao":"Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o"},{"id":196,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Engenharia Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":391297,"hashId":"00488ab345c8f02f6e24a2be134d6197","enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/7315\/76.GIF><\/P>\r\n<P align=justify> <\/P>\r\n<P align=justify>Com base no c\u00f3digo acima \u00e9 poss\u00edvel afirma que:<\/P>","resposta":1401463,"anulada":false,"rotulo":76,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"$pessoa = new pessoa; \/\/ Instancia um objeto &quot;pessoa&quot;","id":1401463,"corpo":"<p align=justify>$pessoa = new pessoa; \/\/ Instancia um objeto &quot;pessoa&quot;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A classe criada tem tr\u00eas propriedades","id":1401464,"corpo":"<p align=justify>A classe criada tem tr\u00eas propriedades<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A classe \u00e9 uma classe abstrata","id":1401465,"corpo":"<p align=justify>A classe \u00e9 uma classe abstrata<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"A classe tem dois m\u00e9todos","id":1401466,"corpo":"<p align=justify>A classe tem dois m\u00e9todos<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":230753,"enunciado":"","rotulo":76,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 76","ordem":76},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Linguagens de Programa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Linguagens de Programa\u00e7\u00e3o","pai":7967,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7976,"slug":"tecnologia-da-informacao-linguagens-de-programacao"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/391297","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263,"slug":"ieses"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Analista de Sistemas \/ Desenvolvimento","id":499,"slug":"analista-judiciario-area-analista-de-sistemas-desenvolvimento"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Maranh\u00e3o\u00a0","sigla":"TJ MA","id":1140,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"tj-ma-ma"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":" O dicion\u00e1rio de dados consiste numa lista organizada de todos os elementos de dados que s\u00e3o pertinentes para o sistema. Para descrever de forma precisa e concisa cada componente de dados, utiliza-se um conjunto de s\u00edmbolos simples. I. = II. [ ] III. ( ) IV. @ V. { } ( ) enquadram componentes que se repetem 0 ou mais vezes. ( ) enquadram componentes que s\u00e3o utilizados alternativamente. ( ) enquadram componentes opcionais. ( ) \u00e9 constitu\u00eddo por ou \u00e9 definido por. ( ) identifica a chave prim\u00e1ria de um dep\u00f3sito. A seq\u00fc\u00eancia certa de cima para baixo \u00e9: ","provas":[{"id":7315,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Analista de Sistemas \/ Desenvolvimento","id":499,"slug":"analista-judiciario-area-analista-de-sistemas-desenvolvimento"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Maranh\u00e3o\u00a0","sigla":"TJ MA","id":1140,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"tj-ma-ma"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263,"slug":"ieses"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"tj-ma-ma-2009-ieses-analista-judiciario-area-analista-de-sistemas-desenvolvimento","tipo":1,"nome":"IESES - TJ MA - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Analista de Sistemas \/ Desenvolvimento - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-12 08:55:56","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":49,"descricao":"Engenharia de Sistemas"},{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":41,"descricao":"Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o"},{"id":196,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Engenharia Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":391296,"hashId":"4df3eab73b0ff7cba7ad7215f02fc18c","enunciado":"<P align=justify>\r\n<P align=justify>O dicion\u00e1rio de dados consiste numa lista organizada de todos os elementos de dados que s\u00e3o pertinentes para o sistema. Para descrever de forma precisa e concisa cada componente de dados, utiliza-se um conjunto de s\u00edmbolos simples.<\/P>\r\n<P>I. = <\/P>\r\n<P>II. [ ] <\/P>\r\n<P>III. ( ) <\/P>\r\n<P>IV. @ <\/P>\r\n<P>V. { } <\/P>\r\n<P>(  ) enquadram componentes que se repetem 0 ou mais vezes. <\/P>\r\n<P>(  ) enquadram componentes que s\u00e3o utilizados alternativamente. <\/P>\r\n<P>(  ) enquadram componentes opcionais. <\/P>\r\n<P>(  ) \u00e9 constitu\u00eddo por ou \u00e9 definido por. <\/P>\r\n<P>(  ) identifica a chave prim\u00e1ria de um dep\u00f3sito. <\/P>\r\n<P> <\/P>\r\n<P>A seq\u00fc\u00eancia certa de cima para baixo \u00e9:<\/P>\r\n<P><\/P>","resposta":1401460,"anulada":false,"rotulo":75,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"III, V, I, IV, II","id":1401459,"corpo":"<p align=justify>III, V, I, IV, II<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"V, II, III, I, IV","id":1401460,"corpo":"<p align=justify>V, II, III, I, IV<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"II, III, I, IV, IV","id":1401461,"corpo":"<p align=justify>II, III, I, IV, IV<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"V, IV, II, III, I","id":1401462,"corpo":"<p align=justify>V, IV, II, III, I<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":230752,"enunciado":"","rotulo":75,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 75","ordem":75},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Desenvolvimento de Software","oab":false,"nome":"Desenvolvimento de Software","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7967,"slug":"tecnologia-da-informacao-desenvolvimento-de-software"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00f3gica de programa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"L\u00f3gica de programa\u00e7\u00e3o","pai":7967,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7968,"slug":"tecnologia-da-informacao-logica-de-programacao"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/391296","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263,"slug":"ieses"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Analista de Sistemas \/ Desenvolvimento","id":499,"slug":"analista-judiciario-area-analista-de-sistemas-desenvolvimento"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Maranh\u00e3o\u00a0","sigla":"TJ MA","id":1140,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"tj-ma-ma"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a afirmativa INCORRETA: ","provas":[{"id":7315,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Analista de Sistemas \/ Desenvolvimento","id":499,"slug":"analista-judiciario-area-analista-de-sistemas-desenvolvimento"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Maranh\u00e3o\u00a0","sigla":"TJ MA","id":1140,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"tj-ma-ma"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263,"slug":"ieses"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"tj-ma-ma-2009-ieses-analista-judiciario-area-analista-de-sistemas-desenvolvimento","tipo":1,"nome":"IESES - TJ MA - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Analista de Sistemas \/ Desenvolvimento - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-12 08:55:56","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":49,"descricao":"Engenharia de Sistemas"},{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":41,"descricao":"Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o"},{"id":196,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Engenharia Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":390786,"hashId":"8db8fa591968dc28c1b71f8a3ec9ec13","enunciado":"<P align=justify>Assinale a afirmativa INCORRETA:<\/P>\r\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/7315\/60.GIF><\/P>","resposta":1399168,"anulada":false,"rotulo":60,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O elemento raiz \u00e9 subordinados.","id":1399168,"corpo":"<p align=justify>O elemento raiz \u00e9 subordinados.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"O subordinados \u00e9 o elemento pai de sub1 e sub2 e filho de gerentes.","id":1399169,"corpo":"<p align=justify>O subordinados \u00e9 o elemento pai de sub1 e sub2 e filho\r\nde gerentes.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Os elementos sub1 e sub2 s\u00e3o elementos filhos de subordinados.","id":1399170,"corpo":"<p align=justify>Os elementos sub1 e sub2 s\u00e3o elementos filhos de\r\nsubordinados.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"sub1 e sub2 s\u00e3o elementos irm\u00e3os por possu\u00edrem o mesmo pai.","id":1399171,"corpo":"<p align=justify>sub1 e sub2 s\u00e3o elementos irm\u00e3os por possu\u00edrem o\r\nmesmo pai.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":230267,"enunciado":"","rotulo":60,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 60","ordem":60},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Programa\u00e7\u00e3o e execu\u00e7\u00e3o dos Servi\u00e7os.","oab":false,"nome":"Programa\u00e7\u00e3o e execu\u00e7\u00e3o dos Servi\u00e7os.","pai":428925,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":428926,"slug":"tecnologia-da-informacao-programacao-e-execucao-dos-servicos"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/390786","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263,"slug":"ieses"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Analista de Sistemas \/ Desenvolvimento","id":499,"slug":"analista-judiciario-area-analista-de-sistemas-desenvolvimento"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Maranh\u00e3o\u00a0","sigla":"TJ MA","id":1140,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"tj-ma-ma"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A criptografia \u00e9 o processo que codifica os dados que um computador est\u00e1 enviando a outro, de tal forma que somente o outro computador possa decodific\u00e1-lo. Sobre criptografia \u00e9 correto afirmar que: I. As chaves p\u00fablicas geralmente utilizam algoritmos complexos e hash value muito grandes para criptografia, incluindo n\u00fameros de 40 bits ou at\u00e9 mesmo de 128 bits. II. A criptografia de chave sim\u00e9trica utiliza uma combina\u00e7\u00e3o de chave privada e chave p\u00fablica. III. A criptografia de chave p\u00fablica possui uma chave secreta que \u00e9 utilizada para criptografar um pacote de informa\u00e7\u00f5es antes que ele seja enviado pela rede a um outro computador. \u00c9 correto dizer que:","provas":[{"id":7315,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Analista de Sistemas \/ Desenvolvimento","id":499,"slug":"analista-judiciario-area-analista-de-sistemas-desenvolvimento"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Maranh\u00e3o\u00a0","sigla":"TJ MA","id":1140,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"tj-ma-ma"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263,"slug":"ieses"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"tj-ma-ma-2009-ieses-analista-judiciario-area-analista-de-sistemas-desenvolvimento","tipo":1,"nome":"IESES - TJ MA - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Analista de Sistemas \/ Desenvolvimento - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-12 08:55:56","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":49,"descricao":"Engenharia de Sistemas"},{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":41,"descricao":"Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o"},{"id":196,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Engenharia Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":390788,"hashId":"4b2179d0a2b754fa98ca54a0a7269535","enunciado":"<P align=justify>A criptografia \u00e9 o processo que codifica os dados que um computador est\u00e1 enviando a outro, de tal forma que somente o outro computador possa decodific\u00e1-lo. Sobre criptografia \u00e9 correto afirmar que: <\/P>\r\n<P align=justify>I. As chaves p\u00fablicas geralmente utilizam algoritmos complexos e hash value muito grandes para criptografia, incluindo n\u00fameros de 40 bits ou at\u00e9 mesmo de 128 bits. <\/P>\r\n<P align=justify>II. A criptografia de chave sim\u00e9trica utiliza uma combina\u00e7\u00e3o de chave privada e chave p\u00fablica. <\/P>\r\n<P align=justify>III. A criptografia de chave p\u00fablica possui uma chave secreta que \u00e9 utilizada para criptografar um pacote de informa\u00e7\u00f5es antes que ele seja enviado pela rede a um outro computador. <\/P>\r\n<P align=justify> <\/P>\r\n<P align=justify>\u00c9 correto dizer que:<\/P>","resposta":1399178,"anulada":false,"rotulo":62,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas as assertivas II e III s\u00e3o verdadeiras.","id":1399176,"corpo":"<p align=justify>Apenas as assertivas II e III s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Apenas as assertivas I e III s\u00e3o verdadeiras.","id":1399177,"corpo":"<p align=justify>Apenas as assertivas I e III s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Apenas a assertiva I \u00e9 verdadeira.","id":1399178,"corpo":"<p align=justify>Apenas a assertiva I \u00e9 verdadeira.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Apenas a assertiva II \u00e9 verdadeira.","id":1399179,"corpo":"<p align=justify>Apenas a assertiva II \u00e9 verdadeira.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":230269,"enunciado":"","rotulo":62,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 62","ordem":62},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Assinatura Digital","oab":false,"nome":"Assinatura Digital","pai":8150,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8154,"slug":"tecnologia-da-informacao-assinatura-digital"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Criptografia e Criptoan\u00e1lise","oab":false,"nome":"Criptografia e Criptoan\u00e1lise","pai":8150,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8170,"slug":"tecnologia-da-informacao-criptografia-e-criptoanalise"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/390788","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263,"slug":"ieses"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Analista de Sistemas \/ Desenvolvimento","id":499,"slug":"analista-judiciario-area-analista-de-sistemas-desenvolvimento"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Maranh\u00e3o\u00a0","sigla":"TJ MA","id":1140,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"tj-ma-ma"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":" O trecho de c\u00f3digo em PHP apresentado ir\u00e1 imprimir que resultado?","provas":[{"id":7315,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Analista de Sistemas \/ Desenvolvimento","id":499,"slug":"analista-judiciario-area-analista-de-sistemas-desenvolvimento"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Maranh\u00e3o\u00a0","sigla":"TJ MA","id":1140,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"tj-ma-ma"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263,"slug":"ieses"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"tj-ma-ma-2009-ieses-analista-judiciario-area-analista-de-sistemas-desenvolvimento","tipo":1,"nome":"IESES - TJ MA - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Analista de Sistemas \/ Desenvolvimento - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-12 08:55:56","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":49,"descricao":"Engenharia de Sistemas"},{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":41,"descricao":"Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o"},{"id":196,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Engenharia Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":391299,"hashId":"8d3809e2c752f8ded305a05c61789d41","enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/7315\/78.GIF><\/P>\r\n<P align=justify>O trecho de c\u00f3digo em PHP apresentado ir\u00e1 imprimir que resultado?<\/P>","resposta":1401473,"anulada":false,"rotulo":78,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"6","id":1401471,"corpo":"<p align=justify>6<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"2","id":1401472,"corpo":"<p align=justify>2<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"8","id":1401473,"corpo":"<p align=justify>8<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"1","id":1401474,"corpo":"<p align=justify>1<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":230755,"enunciado":"","rotulo":78,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 78","ordem":78},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Linguagens de Programa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Linguagens de Programa\u00e7\u00e3o","pai":7967,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7976,"slug":"tecnologia-da-informacao-linguagens-de-programacao"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/391299","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263,"slug":"ieses"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Analista de Sistemas \/ Desenvolvimento","id":499,"slug":"analista-judiciario-area-analista-de-sistemas-desenvolvimento"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Maranh\u00e3o\u00a0","sigla":"TJ MA","id":1140,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"tj-ma-ma"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para criar \u00cdndice Anal\u00edtico em documento Word, \u00e9 preciso:","provas":[{"id":7315,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Analista de Sistemas \/ Desenvolvimento","id":499,"slug":"analista-judiciario-area-analista-de-sistemas-desenvolvimento"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Maranh\u00e3o\u00a0","sigla":"TJ MA","id":1140,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"tj-ma-ma"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263,"slug":"ieses"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"tj-ma-ma-2009-ieses-analista-judiciario-area-analista-de-sistemas-desenvolvimento","tipo":1,"nome":"IESES - TJ MA - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Analista de Sistemas \/ Desenvolvimento - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-12 08:56:16","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":49,"descricao":"Engenharia de Sistemas"},{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":41,"descricao":"Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o"},{"id":196,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Engenharia Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":391293,"hashId":"71bb3b94d6177afe6cffe029233e1e3c","enunciado":"<p align=justify>Para criar \u00cdndice Anal\u00edtico em documento Word, \u00e9 preciso:<\/p>","resposta":1401448,"anulada":false,"rotulo":72,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Usar a op\u00e7\u00e3o \u00cdndice, existente no menu Arquivo.","id":1401447,"corpo":"<p align=justify>Usar a op\u00e7\u00e3o \u00cdndice, existente no menu Arquivo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Formatar os estilos dos t\u00edtulos do texto e inserir o \u00edndice anal\u00edtico contendo os estilos formatados.","id":1401448,"corpo":"<p align=justify>Formatar os estilos dos t\u00edtulos do texto e inserir o \u00edndice\r\nanal\u00edtico contendo os estilos formatados.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"O Word n\u00e3o tem a op\u00e7\u00e3o de gerar \u00edndice anal\u00edtico. Por isso \u00e9 preciso constru\u00ed-lo manualmente.","id":1401449,"corpo":"<p align=justify>O Word n\u00e3o tem a op\u00e7\u00e3o de gerar \u00edndice anal\u00edtico. Por\r\nisso \u00e9 preciso constru\u00ed-lo manualmente.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Marcar as palavras do \u00edndice e depois gerar o \u00edndice.","id":1401450,"corpo":"<p align=justify>Marcar as palavras do \u00edndice e depois gerar o \u00edndice.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":230749,"enunciado":"","rotulo":72,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 72","ordem":72},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00f3gica de programa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"L\u00f3gica de programa\u00e7\u00e3o","pai":7967,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7968,"slug":"tecnologia-da-informacao-logica-de-programacao"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/391293","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"}]}}