{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2164909,"perPage":"100","pages":21650,"page":17901,"rows":[{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Controle Externo - \u00c1rea T\u00e9cnico Administrativo","id":5009}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas de Goi\u00e1s","sigla":"TCE GO","id":1119,"esfera":"Estadual","uf":"GO"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O procedimento de licita\u00e7\u00e3o","provas":[{"id":6860,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Controle Externo - \u00c1rea T\u00e9cnico Administrativo","id":5009},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas de Goi\u00e1s","sigla":"TCE GO","id":1119,"esfera":"Estadual","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"tce-go-go-2009-fcc-tecnico-de-controle-externo-area-tecnico-administrativo","tipo":1,"nome":"FCC - TCE GO - T\u00e9cnico de Controle Externo - \u00c1rea T\u00e9cnico Administrativo - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-04-21 04:01:16","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":2,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":382925,"hashId":"8d0869058b417f3f54a33b0824c8ebde","enunciado":"<p align=justify>O procedimento de licita\u00e7\u00e3o<\/p>","resposta":1370583,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00e9 sempre obrigat\u00f3rio, quando realizadas aquisi\u00e7\u00f5es pela administra\u00e7\u00e3o direta.","id":1370579,"corpo":"<p align=justify>\u00e9 sempre obrigat\u00f3rio, quando realizadas aquisi\u00e7\u00f5es\r\npela administra\u00e7\u00e3o direta.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00e9 sempre obrigat\u00f3rio, quando realizadas aquisi\u00e7\u00f5es pela administra\u00e7\u00e3o indireta.","id":1370580,"corpo":"<p align=justify>\u00e9 sempre obrigat\u00f3rio, quando realizadas aquisi\u00e7\u00f5es\r\npela administra\u00e7\u00e3o indireta.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"poder\u00e1 ser dispensado, sempre que se tratar de aquisi\u00e7\u00f5es de bens m\u00f3veis.","id":1370581,"corpo":"<p align=justify>poder\u00e1 ser dispensado, sempre que se tratar de\r\naquisi\u00e7\u00f5es de bens m\u00f3veis.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"n\u00e3o \u00e9 aplic\u00e1vel, nas aquisi\u00e7\u00f5es em que for utilizado o sistema de registro de pre\u00e7os.","id":1370582,"corpo":"<p align=justify>n\u00e3o \u00e9 aplic\u00e1vel, nas aquisi\u00e7\u00f5es em que for utilizado\r\no sistema de registro de pre\u00e7os.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"ser\u00e1 inexig\u00edvel, se nas aquisi\u00e7\u00f5es o fornecedor dos bens for exclusivo.","id":1370583,"corpo":"<p align=justify>ser\u00e1 inexig\u00edvel, se nas aquisi\u00e7\u00f5es o fornecedor dos\r\nbens for exclusivo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":225760,"enunciado":"","rotulo":43,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 43"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Inexigibilidade de Licita\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Inexigibilidade de Licita\u00e7\u00e3o","pai":404428,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408241,"slug":"direito-administrativo-inexigibilidade-de-licitacao"}],"slug":"direito-administrativo\/382925","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Quando do in\u00edcio do processo, se os pedidos de uma pluralidade de interessados tiverem conte\u00fado e fundamentos id\u00eanticos, poder\u00e3o ser formulados em um \u00fanico requerimento, salvo preceito legal em contr\u00e1rio.","provas":[{"id":6879,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ministerio-da-saude-2009-cespe-cebraspe-tecnico-em-contabilidade","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - T\u00e9cnico em Contabilidade - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-04-21 04:01:16","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[],"id":383685,"hashId":"e089d884396e3f36c4bc0c4921bad17a","enunciado":"<p align=justify>Quando do in\u00edcio do processo, se os pedidos de uma\r\npluralidade de interessados tiverem conte\u00fado e\r\nfundamentos id\u00eanticos, poder\u00e3o ser formulados em um\r\n\u00fanico requerimento, salvo preceito legal em contr\u00e1rio.<\/p>","resposta":1372519,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1372519,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1372520,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito da Lei n.\n9.784\/1999, que regula o processo\nadministrativo no \u00e2mbito da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica federal,\njulgue os itens subsequentes.","id":226038,"enunciado":"<p align=justify>A respeito da Lei n.\n9.784\/1999, que regula o processo\nadministrativo no \u00e2mbito da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica federal,\njulgue os itens subsequentes.<\/p>","rotulo":38,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 38 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Processo Administrativo - Lei 9.784\/99","oab":true,"nome":"Processo Administrativo - Lei 9.784\/99","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404427,"slug":"direito-administrativo-processo-administrativo-lei-9-784-99"}],"slug":"direito-administrativo\/383685","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Piau\u00ed","sigla":"TRE PI","id":1200,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Compete ao Supremo Tribunal Federal processar e julgar, originariamente,","provas":[{"id":7020,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Piau\u00ed","sigla":"TRE PI","id":1200,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"tre-pi-2009-fcc-analista-judiciario-area-judiciaria","tipo":1,"nome":"FCC - TRE PI - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-04-21 04:01:17","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":386400,"hashId":"7ea307dd1b54bad5b1d64512ae1274ac","enunciado":"<p align=justify>Compete ao Supremo Tribunal Federal processar e julgar,\r\noriginariamente,<\/p>","resposta":1382185,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"nos crimes de responsabilidade, os membros do Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o.","id":1382181,"corpo":"<p align=justify>nos crimes de responsabilidade, os membros do\r\nMinist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"nos crimes comuns, os Governadores dos Estados e do Distrito Federal.","id":1382182,"corpo":"<p align=justify>nos crimes comuns, os Governadores dos Estados e\r\ndo Distrito Federal.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"nos crimes de responsabilidade, os Desembargadores dos Tribunais Regionais Federais.","id":1382183,"corpo":"<p align=justify>nos crimes de responsabilidade, os Desembargadores\r\ndos Tribunais Regionais Federais.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"nos crimes de responsabilidade, os Desembargadores dos Tribunais Regionais Eleitorais.","id":1382184,"corpo":"<p align=justify>nos crimes de responsabilidade, os Desembargadores\r\ndos Tribunais Regionais Eleitorais.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"nas infra\u00e7\u00f5es penais comuns, os membros do Tribunal de Contas da Uni\u00e3o.","id":1382185,"corpo":"<p align=justify>nas infra\u00e7\u00f5es penais comuns, os membros do\r\nTribunal de Contas da Uni\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":227430,"enunciado":"","rotulo":33,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 33"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Do Supremo Tribunal Federal (artigos 101 a 103 da CF)","oab":true,"nome":"Do Supremo Tribunal Federal (artigos 101 a 103 da CF)","pai":407639,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405273,"slug":"direito-constitucional-do-supremo-tribunal-federal-artigos-101-a-103-da-cf"},{"nome_clean":"Composi\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Composi\u00e7\u00e3o","pai":405273,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407660,"slug":"direito-constitucional-composicao"}],"slug":"direito-constitucional\/386400","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19}],"orgaos":[{"nome":"Casa da Moeda do Brasil","sigla":"Casa da Moeda do Brasil","id":101,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quanto ao seu regime jur\u00eddico, as empresas p\u00fablicas federais que integram a Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","provas":[{"id":6934,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19},"orgao":{"nome":"Casa da Moeda do Brasil","sigla":"Casa da Moeda do Brasil","id":101,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"casa-da-moeda-do-brasil-2009-cesgranrio-advogado","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Casa da Moeda do Brasil - Advogado - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-04-21 04:01:17","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Financeira \/ Outros \u00f3rg\u00e3os financeiros","descricao":"Cargos de outros \u00f3rg\u00e3os financeiros que n\u00e3o sejam BACEN, STN, SUSEP, CVM)","id":83},{"nome":"Financeira (BACEN, STN, CVM, SUSEP, e outros)","descricao":"Cargos desses orgaos","id":9}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":386430,"hashId":"5ead8168efbd0fc0dcdf0f64172f61ca","enunciado":"Quanto ao seu regime jur\u00eddico, as empresas p\u00fablicas\r\nfederais que integram a Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","resposta":1382312,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Direta Federal possuem personalidade jur\u00eddica de direito p\u00fablico e se submetem ao regime previsto na Lei n\u00ba 8.666\/93 no que tange a licita\u00e7\u00f5es e contratos administrativos.","id":1382308,"corpo":"Direta Federal possuem personalidade jur\u00eddica de direito\r\np\u00fablico e se submetem ao regime previsto na Lei\r\nn\u00ba 8.666\/93 no que tange a licita\u00e7\u00f5es e contratos administrativos.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Direta Federal s\u00e3o \u00f3rg\u00e3os destitu\u00eddos de personalidade jur\u00eddica, embora possuam patrim\u00f4nio e receitas pr\u00f3prios, bem como gest\u00e3o administrativa e financeira descentralizada.","id":1382309,"corpo":"Direta Federal s\u00e3o \u00f3rg\u00e3os destitu\u00eddos de personalidade\r\njur\u00eddica, embora possuam patrim\u00f4nio e receitas pr\u00f3prios,\r\nbem como gest\u00e3o administrativa e financeira descentralizada.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Direta Federal n\u00e3o possuem personalidade jur\u00eddica pr\u00f3pria e se sujeitam ao regime jur\u00eddico das empresas privadas, inclusive quanto aos direitos e obriga\u00e7\u00f5es civis, comerciais, trabalhistas e tribut\u00e1rios.","id":1382310,"corpo":"Direta Federal n\u00e3o possuem personalidade jur\u00eddica pr\u00f3pria\r\ne se sujeitam ao regime jur\u00eddico das empresas privadas,\r\ninclusive quanto aos direitos e obriga\u00e7\u00f5es civis,\r\ncomerciais, trabalhistas e tribut\u00e1rios.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Indireta Federal possuem personalidade jur\u00eddica de direito privado e se subordinam ao regime jur\u00eddico pr\u00f3prio das empresas privadas, inclusive quanto \u00e0s regras de admiss\u00e3o de pessoal.","id":1382311,"corpo":"Indireta Federal possuem personalidade jur\u00eddica de direito\r\nprivado e se subordinam ao regime jur\u00eddico pr\u00f3prio\r\ndas empresas privadas, inclusive quanto \u00e0s regras\r\nde admiss\u00e3o de pessoal.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Indireta Federal possuem personalidade jur\u00eddica de direito privado e se sujeitam ao regime jur\u00eddico pr\u00f3prio das empresas privadas, inclusive quanto aos direitos e obriga\u00e7\u00f5es civis, comerciais, trabalhistas e tribut\u00e1rios.","id":1382312,"corpo":"Indireta Federal possuem personalidade jur\u00eddica de direito\r\nprivado e se sujeitam ao regime jur\u00eddico pr\u00f3prio\r\ndas empresas privadas, inclusive quanto aos direitos e\r\nobriga\u00e7\u00f5es civis, comerciais, trabalhistas e tribut\u00e1rios.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":227458,"enunciado":"","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Indireta","oab":true,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Indireta","pai":404342,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404346,"slug":"direito-administrativo-administracao-indireta"}],"slug":"direito-administrativo\/386430","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19}],"orgaos":[{"nome":"Casa da Moeda do Brasil","sigla":"Casa da Moeda do Brasil","id":101,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No que concerne ao regime disciplinar dos servidores p\u00fablicos federais, analise as assertivas abaixo. I &#8211; O servidor p\u00fablico responde civil, penal e administrativamente pelo exerc\u00edcio irregular de suas atribui\u00e7\u00f5es, desde que a sua conduta resulte em preju\u00edzo ao er\u00e1rio ou a terceiros. II &#8211; As san\u00e7\u00f5es civis, penais e administrativas podem cumular-se, sendo independentes entre si; mas a responsabilidade administrativa do servidor ser\u00e1 afastada em caso de absolvi\u00e7\u00e3o criminal que negue a exist\u00eancia do fato ou sua autoria. III &#8211; A a\u00e7\u00e3o disciplinar prescreve em cinco anos, seja qual for a natureza da infra\u00e7\u00e3o administrativa cometida pelo servidor, come\u00e7ando a correr da data em que o fato se tornou conhecido. \u00c9(S\u00e3o) correta(s) APENAS a(s) afirmativa(s)","provas":[{"id":6934,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19},"orgao":{"nome":"Casa da Moeda do Brasil","sigla":"Casa da Moeda do Brasil","id":101,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"casa-da-moeda-do-brasil-2009-cesgranrio-advogado","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Casa da Moeda do Brasil - Advogado - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-04-21 04:01:17","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Financeira \/ Outros \u00f3rg\u00e3os financeiros","descricao":"Cargos de outros \u00f3rg\u00e3os financeiros que n\u00e3o sejam BACEN, STN, SUSEP, CVM)","id":83},{"nome":"Financeira (BACEN, STN, CVM, SUSEP, e outros)","descricao":"Cargos desses orgaos","id":9}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":386432,"hashId":"9293d7ebe630353e2e6841e2a5446749","enunciado":"<P align=justify>No que concerne ao regime disciplinar dos servidores p\u00fablicos federais, analise as assertivas abaixo. <\/P>\r\n<P align=justify>I &#8211; O servidor p\u00fablico responde civil, penal e administrativamente pelo exerc\u00edcio irregular de suas atribui\u00e7\u00f5es, desde que a sua conduta resulte em preju\u00edzo ao er\u00e1rio ou a terceiros. <\/P>\r\n<P align=justify>II &#8211; As san\u00e7\u00f5es civis, penais e administrativas podem cumular-se, sendo independentes entre si; mas a responsabilidade administrativa do servidor ser\u00e1 afastada em caso de absolvi\u00e7\u00e3o criminal que negue a exist\u00eancia do fato ou sua autoria. <\/P>\r\n<P align=justify>III &#8211; A a\u00e7\u00e3o disciplinar prescreve em cinco anos, seja qual for a natureza da infra\u00e7\u00e3o administrativa cometida pelo servidor, come\u00e7ando a correr da data em que o fato se tornou conhecido. <\/P>\r\n<P align=justify>\u00c9(S\u00e3o) correta(s) APENAS a(s) afirmativa(s)<\/P>","resposta":1382319,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I. ","id":1382318,"corpo":"I. ","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II.","id":1382319,"corpo":"II.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"III. ","id":1382320,"corpo":"III. ","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I e III.","id":1382321,"corpo":"I e III.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"II e III.","id":1382322,"corpo":"II e III.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":227458,"enunciado":"","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"T\u00edtulo IV - Do Regime Disciplinar","oab":true,"nome":"T\u00edtulo IV - Do Regime Disciplinar","pai":404430,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404513,"slug":"direito-administrativo-titulo-iv-do-regime-disciplinar"}],"slug":"direito-administrativo\/386432","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19}],"orgaos":[{"nome":"Casa da Moeda do Brasil","sigla":"Casa da Moeda do Brasil","id":101,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as proposi\u00e7\u00f5es abaixo a respeito de imunidade tribut\u00e1ria. I &#8211; \u00c9 poss\u00edvel a cobran\u00e7a do IPTU em rela\u00e7\u00e3o aos im\u00f3veis alugados a terceiros, de propriedade das entidades religiosas que gozam de imunidade tribut\u00e1ria, ainda que a renda obtida com os alugu\u00e9is seja destinada \u00e0s finalidades essenciais de tais entidades. II &#8211; Os pap\u00e9is necess\u00e1rios \u00e0 publica\u00e7\u00e3o dos jornais e peri\u00f3dicos est\u00e3o abrangidos pela chamada imunidade tribut\u00e1ria rec\u00edproca. III &#8211; A imunidade tribut\u00e1ria com base no art. 150, VI, c, da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, que alcan\u00e7a as institui\u00e7\u00f5es de assist\u00eancia social sem fins lucrativos, pode ser estendida \u00e0s entidades fechadas de previd\u00eancia social, se n\u00e3o houver contribui\u00e7\u00e3o dos benefici\u00e1rios. IV &#8211; As autarquias e funda\u00e7\u00f5es institu\u00eddas e mantidas pelo Poder P\u00fablico gozam de imunidade tribut\u00e1ria, no que se refere a patrim\u00f4nio, renda e servi\u00e7os vinculados \u00e0s suas finalidades essenciais ou \u00e0s delas decorrentes. Est\u00e3o corretas APENAS as proposi\u00e7\u00f5es","provas":[{"id":6934,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19},"orgao":{"nome":"Casa da Moeda do Brasil","sigla":"Casa da Moeda do Brasil","id":101,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"casa-da-moeda-do-brasil-2009-cesgranrio-advogado","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Casa da Moeda do Brasil - Advogado - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-04-21 04:01:17","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Financeira \/ Outros \u00f3rg\u00e3os financeiros","descricao":"Cargos de outros \u00f3rg\u00e3os financeiros que n\u00e3o sejam BACEN, STN, SUSEP, CVM)","id":83},{"nome":"Financeira (BACEN, STN, CVM, SUSEP, e outros)","descricao":"Cargos desses orgaos","id":9}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":386442,"hashId":"a136fbc0c890d334ab3210e6bcf0fef3","enunciado":"<P align=justify>Analise as proposi\u00e7\u00f5es abaixo a respeito de imunidade tribut\u00e1ria. <\/P>\r\n<P align=justify>I &#8211; \u00c9 poss\u00edvel a cobran\u00e7a do IPTU em rela\u00e7\u00e3o aos im\u00f3veis alugados a terceiros, de propriedade das entidades religiosas que gozam de imunidade tribut\u00e1ria, ainda que a renda obtida com os alugu\u00e9is seja destinada \u00e0s finalidades essenciais de tais entidades. <\/P>\r\n<P align=justify>II &#8211; Os pap\u00e9is necess\u00e1rios \u00e0 publica\u00e7\u00e3o dos jornais e peri\u00f3dicos est\u00e3o abrangidos pela chamada imunidade tribut\u00e1ria rec\u00edproca. <\/P>\r\n<P align=justify>III &#8211; A imunidade tribut\u00e1ria com base no art. 150, VI, c, da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, que alcan\u00e7a as institui\u00e7\u00f5es de assist\u00eancia social sem fins lucrativos, pode ser estendida \u00e0s entidades fechadas de previd\u00eancia social, se n\u00e3o houver contribui\u00e7\u00e3o dos benefici\u00e1rios. <\/P>\r\n<P align=justify>IV &#8211; As autarquias e funda\u00e7\u00f5es institu\u00eddas e mantidas pelo Poder P\u00fablico gozam de imunidade tribut\u00e1ria, no que se refere a patrim\u00f4nio, renda e servi\u00e7os vinculados \u00e0s suas finalidades essenciais ou \u00e0s delas decorrentes. <\/P>\r\n<P align=justify>Est\u00e3o corretas APENAS as proposi\u00e7\u00f5es<\/P>","resposta":1382372,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e II. ","id":1382368,"corpo":"I e II. ","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I e III.","id":1382369,"corpo":"I e III.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"II e III.","id":1382370,"corpo":"II e III.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"II e IV.","id":1382371,"corpo":"II e IV.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"III e IV.","id":1382372,"corpo":"III e IV.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":227458,"enunciado":"","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Direito Tribut\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Tribut\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":407143,"materia":true,"id":407143,"slug":"direito-tributario"},{"nome_clean":"Limita\u00e7\u00f5es Constitucionais ao Poder de Tributar","oab":true,"nome":"Limita\u00e7\u00f5es Constitucionais ao Poder de Tributar","pai":407143,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407146,"slug":"direito-tributario-limitacoes-constitucionais-ao-poder-de-tributar"},{"nome_clean":"Imunidades Tribut\u00e1rias","oab":true,"nome":"Imunidades Tribut\u00e1rias","pai":405293,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407710,"slug":"direito-constitucional-imunidades-tributarias"},{"nome_clean":"Imunidades Tribut\u00e1rias","oab":false,"nome":"Imunidades Tribut\u00e1rias","pai":407146,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":415866,"slug":"direito-tributario-imunidades-tributarias"}],"slug":"direito-constitucional\/386442","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Piau\u00ed","sigla":"TRE PI","id":1200,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo a Lei n\u00ba 8.666\/93, \u00e9 hip\u00f3tese de inexigibilidade de licita\u00e7\u00e3o a","provas":[{"id":7020,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Piau\u00ed","sigla":"TRE PI","id":1200,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"tre-pi-2009-fcc-analista-judiciario-area-judiciaria","tipo":1,"nome":"FCC - TRE PI - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-04-21 04:01:17","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":386462,"hashId":"56c8a7d6a2a4bbef99a9c8acf54fec56","enunciado":"<p align=justify>Segundo a Lei n\u00ba 8.666\/93, \u00e9 hip\u00f3tese de inexigibilidade\r\nde licita\u00e7\u00e3o a<\/p>","resposta":1382468,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"contrata\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os t\u00e9cnicos de fiscaliza\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o ou gerenciamento de obras ou servi\u00e7os, de natureza singular, com profissionais ou empresas de not\u00f3ria especializa\u00e7\u00e3o.","id":1382468,"corpo":"<p align=justify>contrata\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os t\u00e9cnicos de fiscaliza\u00e7\u00e3o,\r\nsupervis\u00e3o ou gerenciamento de obras ou servi\u00e7os,\r\nde natureza singular, com profissionais ou empresas\r\nde not\u00f3ria especializa\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"contrata\u00e7\u00e3o, em regra, de servi\u00e7os de publicidade e divulga\u00e7\u00e3o.","id":1382469,"corpo":"<p align=justify>contrata\u00e7\u00e3o, em regra, de servi\u00e7os de publicidade e\r\ndivulga\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"celebra\u00e7\u00e3o de contratos de presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os com as organiza\u00e7\u00f5es sociais, qualificadas no \u00e2mbito das respectivas esferas de governo, para atividades contempladas no contrato de gest\u00e3o.","id":1382470,"corpo":"<p align=justify>celebra\u00e7\u00e3o de contratos de presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os\r\ncom as organiza\u00e7\u00f5es sociais, qualificadas no \u00e2mbito\r\ndas respectivas esferas de governo, para atividades\r\ncontempladas no contrato de gest\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"contrata\u00e7\u00e3o realizada por empresa p\u00fablica ou sociedade de economia mista com suas subsidi\u00e1rias e controladas, para a aquisi\u00e7\u00e3o ou aliena\u00e7\u00e3o de bens, presta\u00e7\u00e3o ou obten\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os, desde que o pre\u00e7o contratado seja compat\u00edvel com o praticado no mercado.","id":1382471,"corpo":"<p align=justify>contrata\u00e7\u00e3o realizada por empresa p\u00fablica ou\r\nsociedade de economia mista com suas subsidi\u00e1rias\r\ne controladas, para a aquisi\u00e7\u00e3o ou aliena\u00e7\u00e3o de\r\nbens, presta\u00e7\u00e3o ou obten\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os, desde que\r\no pre\u00e7o contratado seja compat\u00edvel com o praticado\r\nno mercado.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"contrata\u00e7\u00e3o de fornecimento ou suprimento de energia el\u00e9trica e g\u00e1s natural com concession\u00e1rio, permission\u00e1rio ou autorizado, de acordo com legisla\u00e7\u00e3o espec\u00edfica.","id":1382472,"corpo":"<p align=justify>contrata\u00e7\u00e3o de fornecimento ou suprimento de\r\nenergia el\u00e9trica e g\u00e1s natural com concession\u00e1rio,\r\npermission\u00e1rio ou autorizado, de acordo com legisla\u00e7\u00e3o\r\nespec\u00edfica.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":227470,"enunciado":"","rotulo":48,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 48"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Licita\u00e7\u00f5es","oab":true,"nome":"Licita\u00e7\u00f5es","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404428,"slug":"direito-administrativo-licitacoes"}],"slug":"direito-administrativo\/386462","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Procurador","id":3230}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas do Esp\u00edrito Santo","sigla":"TCE ES","id":1125,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As hip\u00f3teses de licita\u00e7\u00e3o dispens\u00e1vel n\u00e3o incluem","provas":[{"id":7023,"cargo":{"descricao":"Procurador","id":3230},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Esp\u00edrito Santo","sigla":"TCE ES","id":1125,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"tce-es-es-2009-cespe-cebraspe-procurador-especialidade-especial-de-contas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE ES - Procurador - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-04-21 04:01:17","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":386619,"hashId":"14ab98761d85c0a451e3b256bce0801f","enunciado":"<p align=justify>As hip\u00f3teses de licita\u00e7\u00e3o dispens\u00e1vel n\u00e3o incluem<\/p>","resposta":1383167,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a aquisi\u00e7\u00e3o de bens e contrata\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os para atender aos contingentes militares das for\u00e7as singulares brasileiras empregadas em opera\u00e7\u00f5es de paz no exterior, necessariamente justificadas quanto ao pre\u00e7o e \u00e0 escolha do fornecedor ou executante e ratificadas pelo comandante da for\u00e7a.","id":1383163,"corpo":"<p align=justify>a aquisi\u00e7\u00e3o de bens e contrata\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os para atender\r\naos contingentes militares das for\u00e7as singulares brasileiras\r\nempregadas em opera\u00e7\u00f5es de paz no exterior,\r\nnecessariamente justificadas quanto ao pre\u00e7o e \u00e0 escolha\r\ndo fornecedor ou executante e ratificadas pelo\r\ncomandante da for\u00e7a.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o fornecimento de bens e servi\u00e7os, produzidos ou prestados no pa\u00eds, que envolvam, cumulativamente, alta complexidade tecnol\u00f3gica e defesa nacional, mediante parecer de comiss\u00e3o especialmente designada pela autoridade m\u00e1xima do \u00f3rg\u00e3o.","id":1383164,"corpo":"<p align=justify>o fornecimento de bens e servi\u00e7os, produzidos ou\r\nprestados no pa\u00eds, que envolvam, cumulativamente, alta\r\ncomplexidade tecnol\u00f3gica e defesa nacional, mediante\r\nparecer de comiss\u00e3o especialmente designada pela\r\nautoridade m\u00e1xima do \u00f3rg\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a contrata\u00e7\u00e3o da coleta, processamento e comercializa\u00e7\u00e3o de res\u00edduos s\u00f3lidos urbanos recicl\u00e1veis ou reutiliz\u00e1veis, em \u00e1reas com sistema de coleta seletiva de lixo, efetuados por associa\u00e7\u00f5es ou cooperativas formadas exclusivamente por pessoas f\u00edsicas de baixa renda reconhecidas pelo poder p\u00fablico como catadores de materiais recicl\u00e1veis, com o uso de equipamentos compat\u00edveis com as normas t\u00e9cnicas, ambientais e de sa\u00fade p\u00fablica.","id":1383165,"corpo":"<p align=justify>a contrata\u00e7\u00e3o da coleta, processamento e comercializa\u00e7\u00e3o\r\nde res\u00edduos s\u00f3lidos urbanos recicl\u00e1veis ou reutiliz\u00e1veis,\r\nem \u00e1reas com sistema de coleta seletiva de lixo, efetuados\r\npor associa\u00e7\u00f5es ou cooperativas formadas exclusivamente\r\npor pessoas f\u00edsicas de baixa renda reconhecidas pelo\r\npoder p\u00fablico como catadores de materiais recicl\u00e1veis,\r\ncom o uso de equipamentos compat\u00edveis com as normas\r\nt\u00e9cnicas, ambientais e de sa\u00fade p\u00fablica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a contrata\u00e7\u00e3o de fornecimento ou suprimento de energia el\u00e9trica com concession\u00e1rio, permission\u00e1rio ou autorizado, segundo as normas da legisla\u00e7\u00e3o espec\u00edfica.","id":1383166,"corpo":"<p align=justify>a contrata\u00e7\u00e3o de fornecimento ou suprimento de energia\r\nel\u00e9trica com concession\u00e1rio, permission\u00e1rio ou\r\nautorizado, segundo as normas da legisla\u00e7\u00e3o espec\u00edfica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a aquisi\u00e7\u00e3o de materiais, equipamentos ou g\u00eaneros que possam ser fornecidos somente por produtor, empresa ou representante comercial exclusivo.","id":1383167,"corpo":"<p align=justify>a aquisi\u00e7\u00e3o de materiais, equipamentos ou g\u00eaneros que\r\npossam ser fornecidos somente por produtor, empresa ou\r\nrepresentante comercial exclusivo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":227593,"enunciado":"","rotulo":22,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 22"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Licita\u00e7\u00f5es","oab":true,"nome":"Licita\u00e7\u00f5es","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404428,"slug":"direito-administrativo-licitacoes"}],"slug":"direito-administrativo\/386619","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Procurador","id":3230}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas do Esp\u00edrito Santo","sigla":"TCE ES","id":1125,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A respeito das finan\u00e7as p\u00fablicas, assinale a op\u00e7\u00e3o correta, \u00e0 luz da CF.","provas":[{"id":7023,"cargo":{"descricao":"Procurador","id":3230},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Esp\u00edrito Santo","sigla":"TCE ES","id":1125,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"tce-es-es-2009-cespe-cebraspe-procurador-especialidade-especial-de-contas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE ES - Procurador - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-04-21 04:01:17","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":386646,"hashId":"405fbb0b237edd3e3ca966fa3660655d","enunciado":"<p align=justify>A respeito das finan\u00e7as p\u00fablicas, assinale a op\u00e7\u00e3o correta, \u00e0 luz\r\nda CF.<\/p>","resposta":1383301,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O BACEN pode, indiretamente, conceder empr\u00e9stimos \u00e0s institui\u00e7\u00f5es financeiras e ao tesouro nacional.","id":1383298,"corpo":"<p align=justify>O BACEN pode, indiretamente, conceder empr\u00e9stimos \u00e0s\r\ninstitui\u00e7\u00f5es financeiras e ao tesouro nacional.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Um cr\u00e9dito especial, se autorizado, n\u00e3o pode ser incorporado ao or\u00e7amento do exerc\u00edcio financeiro subsequente.","id":1383299,"corpo":"<p align=justify>Um cr\u00e9dito especial, se autorizado, n\u00e3o pode ser\r\nincorporado ao or\u00e7amento do exerc\u00edcio financeiro\r\nsubsequente.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O PPA deve dispor sobre as altera\u00e7\u00f5es na legisla\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria.","id":1383300,"corpo":"<p align=justify>O PPA deve dispor sobre as altera\u00e7\u00f5es na legisla\u00e7\u00e3o\r\ntribut\u00e1ria.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas despesas imprevis\u00edveis e urgentes admitem a abertura de cr\u00e9dito extraordin\u00e1rio.","id":1383301,"corpo":"<p align=justify>Apenas despesas imprevis\u00edveis e urgentes admitem a\r\nabertura de cr\u00e9dito extraordin\u00e1rio.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Para que consiga modificar projeto de lei or\u00e7ament\u00e1ria, ap\u00f3s iniciada a vota\u00e7\u00e3o, o presidente da Rep\u00fablica deve enviar mensagem \u00e0 comiss\u00e3o mista permanente de deputados e senadores respons\u00e1vel pelo parecer.","id":1383302,"corpo":"<p align=justify>Para que consiga modificar projeto de lei or\u00e7ament\u00e1ria,\r\nap\u00f3s iniciada a vota\u00e7\u00e3o, o presidente da Rep\u00fablica deve\r\nenviar mensagem \u00e0 comiss\u00e3o mista permanente de\r\ndeputados e senadores respons\u00e1vel pelo parecer.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":227614,"enunciado":"","rotulo":43,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 43"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Finan\u00e7as p\u00fablicas (artigos 163 a 169 da CF)","oab":true,"nome":"Finan\u00e7as p\u00fablicas (artigos 163 a 169 da CF)","pai":405290,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405298,"slug":"direito-constitucional-financas-publicas-artigos-163-a-169-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/386646","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Assessor T\u00e9cnico de Inform\u00e1tica","id":5106},{"descricao":"Inspetor de Controle Externo - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":4974}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas do Rio Grande do Norte","sigla":"TCE RN","id":1112,"esfera":"Estadual","uf":"RN"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A imunidade rec\u00edproca, por ser da pr\u00f3pria ess\u00eancia do pacto federal, impede o estado de cobrar IPVA sobre ve\u00edculo de propriedade de uma c\u00e2mara municipal, da mesma forma que o munic\u00edpio \u00e9 impedido de cobrar IPTU sobre pr\u00e9dio de propriedade de autarquia estadual situado em seu territ\u00f3rio.","provas":[{"id":7025,"cargo":{"descricao":"Assessor T\u00e9cnico de Inform\u00e1tica","id":5106},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Rio Grande do Norte","sigla":"TCE RN","id":1112,"esfera":"Estadual","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tce-rn-rn-2009-cespe-cebraspe-assessor-tecnico-de-informatica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE RN - Assessor T\u00e9cnico de Inform\u00e1tica - 2009"},{"id":7152,"cargo":{"descricao":"Inspetor de Controle Externo - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":4974},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Rio Grande do Norte","sigla":"TCE RN","id":1112,"esfera":"Estadual","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"tce-rn-rn-2009-cespe-cebraspe-inspetor-de-controle-externo-area-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE RN - Inspetor de Controle Externo - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-04-21 04:01:17","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":49,"descricao":"Engenharia de Sistemas"},{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":41,"descricao":"Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o"},{"id":196,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Engenharia Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":386937,"hashId":"f5a9f91a57c0eb881508d958b5f4363d","enunciado":"<p align=justify>A imunidade rec\u00edproca, por ser da pr\u00f3pria ess\u00eancia do pacto\r\nfederal, impede o estado de cobrar IPVA sobre ve\u00edculo de\r\npropriedade de uma c\u00e2mara municipal, da mesma forma que o\r\nmunic\u00edpio \u00e9 impedido de cobrar IPTU sobre pr\u00e9dio de\r\npropriedade de autarquia estadual situado em seu territ\u00f3rio.<\/p>","resposta":1384253,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1384253,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1384254,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que diz respeito aos munic\u00edpios, na CF e nas constitui\u00e7\u00f5es estaduais, julgue o item abaixo.","id":227775,"enunciado":"<p align=justify>No que diz respeito aos munic\u00edpios, na CF e nas constitui\u00e7\u00f5es\r\nestaduais, julgue o item abaixo.<\/p>","rotulo":45,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 45"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Tributa\u00e7\u00e3o e Or\u00e7amento - T\u00edtulo VI da CF - artigos 145 a 169","oab":true,"nome":"Tributa\u00e7\u00e3o e Or\u00e7amento - T\u00edtulo VI da CF - artigos 145 a 169","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405290,"slug":"direito-constitucional-tributacao-e-orcamento-titulo-vi-da-cf-artigos-145-a-169"}],"slug":"direito-constitucional\/386937","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Taquigrafia","id":562}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Piau\u00ed","sigla":"TRE PI","id":1200,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No tocante aos Direitos e Deveres Individuais e Coletivos, \u00e9 correto afirmar que","provas":[{"id":7145,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Taquigrafia","id":562},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Piau\u00ed","sigla":"TRE PI","id":1200,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"tre-pi-2009-fcc-analista-judiciario-area-taquigrafia","tipo":1,"nome":"FCC - TRE PI - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Taquigrafia - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-04-21 04:01:18","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":241,"descricao":"Psicologia (Geral)"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":387191,"hashId":"54d75fdf6953ea2b61f98ed26c8555b4","enunciado":"<p align=justify>No tocante aos Direitos e Deveres Individuais e Coletivos,\r\n\u00e9 correto afirmar que<\/p>","resposta":1385303,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00e9 plena a liberdade de associa\u00e7\u00e3o para fins l\u00edcitos, inclusive a de car\u00e1ter paramilitar.","id":1385300,"corpo":"<p align=justify>\u00e9 plena a liberdade de associa\u00e7\u00e3o para fins l\u00edcitos,\r\ninclusive a de car\u00e1ter paramilitar.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00e9 permitido, em regra, a priva\u00e7\u00e3o de direitos por motivo de cren\u00e7a religiosa ou de convic\u00e7\u00e3o filos\u00f3fica ou pol\u00edtica.","id":1385301,"corpo":"<p align=justify>\u00e9 permitido, em regra, a priva\u00e7\u00e3o de direitos por\r\nmotivo de cren\u00e7a religiosa ou de convic\u00e7\u00e3o filos\u00f3fica\r\nou pol\u00edtica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"todos podem reunir-se pacificamente, sem armas, em locais abertos ao p\u00fablico, mediante pr\u00e9via autoriza\u00e7\u00e3o do Poder Executivo.","id":1385302,"corpo":"<p align=justify>todos podem reunir-se pacificamente, sem armas,\r\nem locais abertos ao p\u00fablico, mediante pr\u00e9via\r\nautoriza\u00e7\u00e3o do Poder Executivo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00e9 livre a manifesta\u00e7\u00e3o do pensamento, sendo vedado o anonimato.","id":1385303,"corpo":"<p align=justify>\u00e9 livre a manifesta\u00e7\u00e3o do pensamento, sendo vedado\r\no anonimato.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u00e9 assegurado a todos o acesso \u00e0 informa\u00e7\u00e3o, sendo obrigat\u00f3ria a divulga\u00e7\u00e3o da fonte, quando no exerc\u00edcio profissional.","id":1385304,"corpo":"<p align=justify>\u00e9 assegurado a todos o acesso \u00e0 informa\u00e7\u00e3o, sendo\r\nobrigat\u00f3ria a divulga\u00e7\u00e3o da fonte, quando no exerc\u00edcio\r\nprofissional.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":227952,"enunciado":"","rotulo":32,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 32"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Direitos e deveres individuais e coletivos ou direitos e deveres individuais e coletivos; direito \u00e0 vida, \u00e0 liberdade, \u00e0 igualdade,\u00e0seguran\u00e7ae\u00e0propriedade (artigo 5\u00ba da CF)","oab":true,"nome":"Direitos e deveres individuais e coletivos ou direitos e deveres individuais e coletivos; direito \u00e0 vida, \u00e0 liberdade, \u00e0 igualdade,\u00e0seguran\u00e7ae\u00e0propriedade (artigo 5\u00ba da CF)","pai":405217,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405219,"slug":"direito-constitucional-direitos-e-deveres-individuais-e-coletivos-ou-direitos-e-deveres-individuais-e-coletivos-direito-a-vida-a-liberdade-a-igualdade-a-seguranca-e-a-propriedade-artigo-5o-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/387191","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Taquigrafia","id":562}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Piau\u00ed","sigla":"TRE PI","id":1200,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Concernente \u00e0 responsabilidade civil, nos termos do C\u00f3digo Civil Brasileiro, \u00e9 certo que","provas":[{"id":7145,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Taquigrafia","id":562},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Piau\u00ed","sigla":"TRE PI","id":1200,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"tre-pi-2009-fcc-analista-judiciario-area-taquigrafia","tipo":1,"nome":"FCC - TRE PI - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Taquigrafia - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-04-21 04:01:18","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":241,"descricao":"Psicologia (Geral)"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":387220,"hashId":"2fb336e8195630f376abb73e3c17f48a","enunciado":"<p align=justify>Concernente \u00e0 responsabilidade civil, nos termos do C\u00f3digo\r\nCivil Brasileiro, \u00e9 certo que<\/p>","resposta":1385446,"anulada":false,"rotulo":61,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o incapaz, em regra, n\u00e3o responde pelos preju\u00edzos que causar, mesmo se as pessoas por ele respons\u00e1veis n\u00e3o tiverem obriga\u00e7\u00e3o de faz\u00ea-lo ou n\u00e3o dispuserem de meios suficientes.","id":1385445,"corpo":"<p align=justify>o incapaz, em regra, n\u00e3o responde pelos preju\u00edzos\r\nque causar, mesmo se as pessoas por ele respons\u00e1veis\r\nn\u00e3o tiverem obriga\u00e7\u00e3o de faz\u00ea-lo ou n\u00e3o dispuserem\r\nde meios suficientes.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00e9 respons\u00e1vel pela repara\u00e7\u00e3o civil, independentemente de culpa de sua parte, aquele que gratuitamente houver participado nos produtos do crime, at\u00e9 a concorrente quantia.","id":1385446,"corpo":"<p align=justify>\u00e9 respons\u00e1vel pela repara\u00e7\u00e3o civil, independentemente\r\nde culpa de sua parte, aquele que gratuitamente\r\nhouver participado nos produtos do crime,\r\nat\u00e9 a concorrente quantia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"aquele que ressarcir o dano causado por outrem por seu ascendente ou descendente, pode reaver o que houver pago daquele por quem pagou.","id":1385447,"corpo":"<p align=justify>aquele que ressarcir o dano causado por outrem por\r\nseu ascendente ou descendente, pode reaver o que\r\nhouver pago daquele por quem pagou.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"aquele que demandar por d\u00edvida j\u00e1 paga, no todo ou em parte, sem ressalvar as quantias recebidas ou pedir mais do que for devido, ficar\u00e1 obrigado a pagar ao devedor, em ambos os casos, o dobro do que houver cobrado, salvo se houver prescri\u00e7\u00e3o.","id":1385448,"corpo":"<p align=justify>aquele que demandar por d\u00edvida j\u00e1 paga, no todo ou\r\nem parte, sem ressalvar as quantias recebidas ou\r\npedir mais do que for devido, ficar\u00e1 obrigado a pagar\r\nao devedor, em ambos os casos, o dobro do que\r\nhouver cobrado, salvo se houver prescri\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"s\u00e3o respons\u00e1veis pela repara\u00e7\u00e3o civil, independentemente de culpa de sua parte, os donos de hot\u00e9is, hospedarias, casas ou estabelecimentos onde se albergue por dinheiro, salvo para fins de educa\u00e7\u00e3o, pelos seus h\u00f3spedes e moradores.","id":1385449,"corpo":"<p align=justify>s\u00e3o respons\u00e1veis pela repara\u00e7\u00e3o civil, independentemente\r\nde culpa de sua parte, os donos de hot\u00e9is,\r\nhospedarias, casas ou estabelecimentos onde se\r\nalbergue por dinheiro, salvo para fins de educa\u00e7\u00e3o,\r\npelos seus h\u00f3spedes e moradores.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":227981,"enunciado":"","rotulo":61,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Civil","oab":true,"nome":"Direito Civil","pai":null,"assunto_raiz":405864,"materia":true,"id":405864,"slug":"direito-civil"},{"nome_clean":"Responsabilidade Civil (Art. 927 ao 954)","oab":true,"nome":"Responsabilidade Civil (Art. 927 ao 954)","pai":405864,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":406161,"slug":"direito-civil-responsabilidade-civil-art-927-ao-954"}],"slug":"direito-civil\/387220","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Artes Gr\u00e1ficas","id":12595},{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Cont\u00e1bil","id":2488},{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Transporte","id":2522}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Piau\u00ed","sigla":"TRE PI","id":1200,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a Lei n\u00ba 9.784\/99, o \u00f3rg\u00e3o competente perante o qual tramita o processo administrativo determinar\u00e1 a intima\u00e7\u00e3o do interessado para ci\u00eancia de decis\u00e3o ou a efetiva\u00e7\u00e3o de dilig\u00eancias. Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 comunica\u00e7\u00e3o dos atos, \u00e9 correto afirmar:","provas":[{"id":7147,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Artes Gr\u00e1ficas","id":12595},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Piau\u00ed","sigla":"TRE PI","id":1200,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tre-pi-2009-fcc-tecnico-judiciario-area-artes-graficas","tipo":1,"nome":"FCC - TRE PI - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Artes Gr\u00e1ficas - 2009"},{"id":7148,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Cont\u00e1bil","id":2488},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Piau\u00ed","sigla":"TRE PI","id":1200,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tre-pi-2009-fcc-tecnico-judiciario-area-contabil","tipo":1,"nome":"FCC - TRE PI - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Cont\u00e1bil - 2009"},{"id":7155,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Transporte","id":2522},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Piau\u00ed","sigla":"TRE PI","id":1200,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tre-pi-2009-fcc-tecnico-judiciario-area-transporte","tipo":1,"nome":"FCC - TRE PI - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Transporte - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-04-21 04:01:18","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39}],"areas":[],"id":387332,"hashId":"942d8ab80d5d463a8b82417145d3ea72","enunciado":"<p align=justify>De acordo com a Lei n\u00ba 9.784\/99, o \u00f3rg\u00e3o competente perante\r\no qual tramita o processo administrativo determinar\u00e1\r\na intima\u00e7\u00e3o do interessado para ci\u00eancia de decis\u00e3o ou a\r\nefetiva\u00e7\u00e3o de dilig\u00eancias. Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 comunica\u00e7\u00e3o dos\r\natos, \u00e9 correto afirmar:<\/p>","resposta":1386005,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O desatendimento da intima\u00e7\u00e3o n\u00e3o importa o reconhecimento da verdade dos fatos, nem a ren\u00fancia a direito pelo administrado.","id":1386005,"corpo":"<p align=justify>O desatendimento da intima\u00e7\u00e3o n\u00e3o importa o\r\nreconhecimento da verdade dos fatos, nem a\r\nren\u00fancia a direito pelo administrado.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A intima\u00e7\u00e3o observar\u00e1 a anteced\u00eancia m\u00ednima de dez dias \u00fateis quanto \u00e0 data de comparecimento.","id":1386006,"corpo":"<p align=justify>A intima\u00e7\u00e3o observar\u00e1 a anteced\u00eancia m\u00ednima de\r\ndez dias \u00fateis quanto \u00e0 data de comparecimento.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A intima\u00e7\u00e3o n\u00e3o dever\u00e1 conter obrigatoriamente a informa\u00e7\u00e3o da continuidade do processo independentemente do comparecimento do administrado, uma vez que se trata de informa\u00e7\u00e3o prim\u00e1ria.","id":1386007,"corpo":"<p align=justify>A intima\u00e7\u00e3o n\u00e3o dever\u00e1 conter obrigatoriamente a\r\ninforma\u00e7\u00e3o da continuidade do processo independentemente\r\ndo comparecimento do administrado,\r\numa vez que se trata de informa\u00e7\u00e3o prim\u00e1ria.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A intima\u00e7\u00e3o dever\u00e1 ser feita necessariamente por via postal com aviso de recebimento, sob pena de nulidade absoluta do ato.","id":1386008,"corpo":"<p align=justify>A intima\u00e7\u00e3o dever\u00e1 ser feita necessariamente por via\r\npostal com aviso de recebimento, sob pena de\r\nnulidade absoluta do ato.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"As intima\u00e7\u00f5es ser\u00e3o nulas quando feitas sem observ\u00e2ncia das prescri\u00e7\u00f5es legais, sendo que o comparecimento do administrado n\u00e3o supre sua falta ou irregularidade.","id":1386009,"corpo":"<p align=justify>As intima\u00e7\u00f5es ser\u00e3o nulas quando feitas sem observ\u00e2ncia\r\ndas prescri\u00e7\u00f5es legais, sendo que o comparecimento\r\ndo administrado n\u00e3o supre sua falta ou\r\nirregularidade.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":228052,"enunciado":"","rotulo":33,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 33"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Processo Administrativo - Lei 9.784\/99","oab":true,"nome":"Processo Administrativo - Lei 9.784\/99","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404427,"slug":"direito-administrativo-processo-administrativo-lei-9-784-99"}],"slug":"direito-administrativo\/387332","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Assessor T\u00e9cnico Jur\u00eddico","id":5107}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas do Rio Grande do Norte","sigla":"TCE RN","id":1112,"esfera":"Estadual","uf":"RN"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Atos administrativos enunciativos s\u00e3o aqueles em que a administra\u00e7\u00e3o certifica ou atesta um fato ou emite um ju\u00edzo de valor acerca de determinado assunto, como, por exemplo, as certid\u00f5es e os atestados.","provas":[{"id":7149,"cargo":{"descricao":"Assessor T\u00e9cnico Jur\u00eddico","id":5107},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Rio Grande do Norte","sigla":"TCE RN","id":1112,"esfera":"Estadual","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tce-rn-rn-2009-cespe-cebraspe-assessor-tecnico-juridico","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE RN - Assessor T\u00e9cnico Jur\u00eddico - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-04-21 04:01:18","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39}],"areas":[],"id":387446,"hashId":"cc0da2d8bd86f0aa2668569a1dd27fb0","enunciado":"<p align=justify>Atos administrativos enunciativos s\u00e3o aqueles em que a\r\nadministra\u00e7\u00e3o certifica ou atesta um fato ou emite um ju\u00edzo\r\nde valor acerca de determinado assunto, como, por exemplo,\r\nas certid\u00f5es e os atestados.<\/p>","resposta":1386500,"anulada":false,"rotulo":76,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1386500,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1386501,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o aos atos administrativos, julgue os itens a seguir.","id":228131,"enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o aos atos administrativos, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":76,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 76 a 78"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Atos Administrativos","oab":true,"nome":"Atos Administrativos","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404372,"slug":"direito-administrativo-atos-administrativos"}],"slug":"direito-administrativo\/387446","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Execu\u00e7\u00e3o de Mandados","id":525}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 15\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 15","id":1159,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Nos termos da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, a compet\u00eancia para legislar sobre registros p\u00fablicos e desapropria\u00e7\u00e3o \u00e9","provas":[{"id":7168,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Execu\u00e7\u00e3o de Mandados","id":525},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 15\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 15","id":1159,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"trt-15-2009-fcc-analista-judiciario-area-execucao-de-mandados","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 15 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Execu\u00e7\u00e3o de Mandados - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-04-21 04:01:18","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":388095,"hashId":"9d435ac9000e20b8bb0003d8c5528de7","enunciado":"<p align=justify>Nos termos da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, a compet\u00eancia para\r\nlegislar sobre registros p\u00fablicos e desapropria\u00e7\u00e3o \u00e9<\/p>","resposta":1388572,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"privativa da Uni\u00e3o.","id":1388572,"corpo":"<p align=justify>privativa da Uni\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"comum da Uni\u00e3o, dos Estados e do Distrito Federal.","id":1388573,"corpo":"<p align=justify>comum da Uni\u00e3o, dos Estados e do Distrito Federal.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"concorrente da Uni\u00e3o, dos Estados e dos Munic\u00edpios.","id":1388574,"corpo":"<p align=justify>concorrente da Uni\u00e3o, dos Estados e dos Munic\u00edpios.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"comum dos Estados, do Distrito Federal e dos Munic\u00edpios.","id":1388575,"corpo":"<p align=justify>comum dos Estados, do Distrito Federal e dos Munic\u00edpios.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"exclusiva dos Estados e do Distrito Federal.","id":1388576,"corpo":"<p align=justify>exclusiva dos Estados e do Distrito Federal.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":228423,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Reparti\u00e7\u00e3o de compet\u00eancias (artigos 21 a 25, 30 e 32)","oab":true,"nome":"Reparti\u00e7\u00e3o de compet\u00eancias (artigos 21 a 25, 30 e 32)","pai":405231,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405238,"slug":"direito-constitucional-reparticao-de-competencias-artigos-21-a-25-30-e-32"},{"nome_clean":"Compet\u00eancia privativa da Uni\u00e3o(artigo 22 da CF)","oab":true,"nome":"Compet\u00eancia privativa da Uni\u00e3o(artigo 22 da CF)","pai":405238,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407604,"slug":"direito-constitucional-competencia-privativa-da-uniao-artigo-22-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/388095","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Execu\u00e7\u00e3o de Mandados","id":525}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 15\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 15","id":1159,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quanto \u00e0 organiza\u00e7\u00e3o do Estado brasileiro, \u00e9 correto que","provas":[{"id":7168,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Execu\u00e7\u00e3o de Mandados","id":525},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 15\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 15","id":1159,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"trt-15-2009-fcc-analista-judiciario-area-execucao-de-mandados","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 15 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Execu\u00e7\u00e3o de Mandados - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-04-21 04:01:18","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":388096,"hashId":"c870890c03c024ef2f8031d58d4d75ff","enunciado":"<p align=justify>Quanto \u00e0 organiza\u00e7\u00e3o do Estado brasileiro, \u00e9 correto que<\/p>","resposta":1388579,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00e9 vedada a subdivis\u00e3o de Estados.","id":1388577,"corpo":"<p align=justify>\u00e9 vedada a subdivis\u00e3o de Estados.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a fus\u00e3o de Munic\u00edpios far-se-\u00e1 por emenda constitucional.","id":1388578,"corpo":"<p align=justify>a fus\u00e3o de Munic\u00edpios far-se-\u00e1 por emenda constitucional.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a cria\u00e7\u00e3o de Territ\u00f3rios Federais ser\u00e1 regulada em lei complementar.","id":1388579,"corpo":"<p align=justify>a cria\u00e7\u00e3o de Territ\u00f3rios Federais ser\u00e1 regulada em\r\nlei complementar.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"aos Estados \u00e9 permitida, na forma da lei, a subven\u00e7\u00e3o a cultos religiosos ou igrejas.","id":1388580,"corpo":"<p align=justify>aos Estados \u00e9 permitida, na forma da lei, a\r\nsubven\u00e7\u00e3o a cultos religiosos ou igrejas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a anexa\u00e7\u00e3o de munic\u00edpios para formarem Estados ou Territ\u00f3rios Federais, autorizada por resolu\u00e7\u00e3o do Congresso Nacional, depender\u00e1 de referendo popular.","id":1388581,"corpo":"<p align=justify>a anexa\u00e7\u00e3o de munic\u00edpios para formarem Estados ou\r\nTerrit\u00f3rios Federais, autorizada por resolu\u00e7\u00e3o do\r\nCongresso Nacional, depender\u00e1 de referendo popular.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":228424,"enunciado":"","rotulo":22,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 22"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Reorganiza\u00e7\u00e3o territorial - forma\u00e7\u00e3o de novos estados, munic\u00edpios e territ\u00f3rios federais ou altera\u00e7\u00e3o na estrutura da federa\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Reorganiza\u00e7\u00e3o territorial - forma\u00e7\u00e3o de novos estados, munic\u00edpios e territ\u00f3rios federais ou altera\u00e7\u00e3o na estrutura da federa\u00e7\u00e3o","pai":405233,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405234,"slug":"direito-constitucional-reorganizacao-territorial-formacao-de-novos-estados-municipios-e-territorios-federais-ou-alteracao-na-estrutura-da-federacao"}],"slug":"direito-constitucional\/388096","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Execu\u00e7\u00e3o de Mandados","id":525}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 15\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 15","id":1159,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u00c9 norma prevista na Lei de Improbidade Administrativa (Lei n\u00ba 8.429\/92):","provas":[{"id":7168,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Execu\u00e7\u00e3o de Mandados","id":525},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 15\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 15","id":1159,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"trt-15-2009-fcc-analista-judiciario-area-execucao-de-mandados","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 15 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Execu\u00e7\u00e3o de Mandados - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-04-21 04:01:19","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":388107,"hashId":"a75c1cff07c4246dbc970ee729db684b","enunciado":"<p align=justify>\u00c9 norma prevista na Lei de Improbidade Administrativa\r\n(Lei n\u00ba 8.429\/92):<\/p>","resposta":1388635,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Constitui infra\u00e7\u00e3o administrativa a representa\u00e7\u00e3o por ato de improbidade contra agente p\u00fablico ou terceiro benefici\u00e1rio, quando o autor da den\u00fancia o sabe inocente.","id":1388632,"corpo":"<p align=justify>Constitui infra\u00e7\u00e3o administrativa a representa\u00e7\u00e3o por\r\nato de improbidade contra agente p\u00fablico ou terceiro\r\nbenefici\u00e1rio, quando o autor da den\u00fancia o sabe\r\ninocente.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O Minist\u00e9rio P\u00fablico n\u00e3o pode, de of\u00edcio, requisitar a instaura\u00e7\u00e3o de procedimento administrativo para apurar il\u00edcito previsto na Lei de Improbidade.","id":1388633,"corpo":"<p align=justify>O Minist\u00e9rio P\u00fablico n\u00e3o pode, de of\u00edcio, requisitar a\r\ninstaura\u00e7\u00e3o de procedimento administrativo para\r\napurar il\u00edcito previsto na Lei de Improbidade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Em vista da gravidade da infra\u00e7\u00e3o, a perda da fun\u00e7\u00e3o p\u00fablica e a suspens\u00e3o dos direitos pol\u00edticos podem se efetivar antes mesmo do tr\u00e2nsito em julgado da senten\u00e7a condenat\u00f3ria.","id":1388634,"corpo":"<p align=justify>Em vista da gravidade da infra\u00e7\u00e3o, a perda da\r\nfun\u00e7\u00e3o p\u00fablica e a suspens\u00e3o dos direitos pol\u00edticos\r\npodem se efetivar antes mesmo do tr\u00e2nsito em\r\njulgado da senten\u00e7a condenat\u00f3ria.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A aplica\u00e7\u00e3o das san\u00e7\u00f5es previstas na lei de improbidade independe da aprova\u00e7\u00e3o ou rejei\u00e7\u00e3o das contas pelo \u00f3rg\u00e3o de controle interno ou pelo Tribunal ou Conselho de Contas.","id":1388635,"corpo":"<p align=justify>A aplica\u00e7\u00e3o das san\u00e7\u00f5es previstas na lei de\r\nimprobidade independe da aprova\u00e7\u00e3o ou rejei\u00e7\u00e3o\r\ndas contas pelo \u00f3rg\u00e3o de controle interno ou pelo\r\nTribunal ou Conselho de Contas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Para os agentes exercentes de mandatos, as a\u00e7\u00f5es destinadas a levar a efeitos as san\u00e7\u00f5es previstas na Lei de Improbidade prescrevem em oito anos ap\u00f3s o t\u00e9rmino do exerc\u00edcio do respectivo mandato.","id":1388636,"corpo":"<p align=justify>Para os agentes exercentes de mandatos, as a\u00e7\u00f5es\r\ndestinadas a levar a efeitos as san\u00e7\u00f5es previstas na\r\nLei de Improbidade prescrevem em oito anos ap\u00f3s o\r\nt\u00e9rmino do exerc\u00edcio do respectivo mandato.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":228435,"enunciado":"","rotulo":33,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 33"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Improbidade Administrativa - Lei 8.429\/92","oab":true,"nome":"Improbidade Administrativa - Lei 8.429\/92","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404431,"slug":"direito-administrativo-improbidade-administrativa-lei-8-429-92"}],"slug":"direito-administrativo\/388107","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 15\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 15","id":1159,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em tema de processo legislativo \u00e9 correto que","provas":[{"id":7169,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 15\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 15","id":1159,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"trt-15-2009-fcc-analista-judiciario-area-judiciaria","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 15 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-04-21 04:01:19","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":388155,"hashId":"44dd5d52f0a6c6ae2310cdd4cf9655ca","enunciado":"<p align=justify>Em tema de processo legislativo \u00e9 correto que<\/p>","resposta":1388872,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a proposta de emenda constitucional ser\u00e1 aprovada se obtiver, em cada Casa do Congresso Nacional, em dois turnos, tr\u00eas quintos dos votos dos respectivos membros.","id":1388872,"corpo":"<p align=justify>a proposta de emenda constitucional ser\u00e1 aprovada\r\nse obtiver, em cada Casa do Congresso Nacional,\r\nem dois turnos, tr\u00eas quintos dos votos dos\r\nrespectivos membros.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"dentre outras, s\u00e3o de iniciativa privativa do Congresso Nacional, as leis que disponham sobre cria\u00e7\u00e3o de cargos na administra\u00e7\u00e3o direta, indireta e aut\u00e1rquica.","id":1388873,"corpo":"<p align=justify>dentre outras, s\u00e3o de iniciativa privativa do\r\nCongresso Nacional, as leis que disponham sobre\r\ncria\u00e7\u00e3o de cargos na administra\u00e7\u00e3o direta, indireta e\r\naut\u00e1rquica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a Constitui\u00e7\u00e3o Federal poder\u00e1 ser emendada na vig\u00eancia do estado de defesa, mediante proposta de dois quintos do Congresso Nacional.","id":1388874,"corpo":"<p align=justify>a Constitui\u00e7\u00e3o Federal poder\u00e1 ser emendada na\r\nvig\u00eancia do estado de defesa, mediante proposta de\r\ndois quintos do Congresso Nacional.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"as medidas provis\u00f3rias ter\u00e3o sua vota\u00e7\u00e3o iniciada no Senado Federal, em dois turnos.","id":1388875,"corpo":"<p align=justify>as medidas provis\u00f3rias ter\u00e3o sua vota\u00e7\u00e3o iniciada no\r\nSenado Federal, em dois turnos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"as leis delegadas ser\u00e3o elaboradas pela Mesa do Congresso Nacional, que dever\u00e1 solicitar a delega\u00e7\u00e3o ao Presidente da Rep\u00fablica.","id":1388876,"corpo":"<p align=justify>as leis delegadas ser\u00e3o elaboradas pela Mesa do\r\nCongresso Nacional, que dever\u00e1 solicitar a\r\ndelega\u00e7\u00e3o ao Presidente da Rep\u00fablica.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":228474,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Processo Legislativo (artigos 59 a 69 da CF)","oab":true,"nome":"Processo Legislativo (artigos 59 a 69 da CF)","pai":405248,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405253,"slug":"direito-constitucional-processo-legislativo-artigos-59-a-69-da-cf"},{"nome_clean":"Emendas \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o ou Poder constituinte derivado reformador (artigo 60 da CF)","oab":true,"nome":"Emendas \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o ou Poder constituinte derivado reformador (artigo 60 da CF)","pai":405253,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405255,"slug":"direito-constitucional-emendas-a-constituicao-ou-poder-constituinte-derivado-reformador-artigo-60-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/388155","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 15\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 15","id":1159,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quanto \u00e0 fiscaliza\u00e7\u00e3o cont\u00e1bil, financeira e or\u00e7ament\u00e1ria da Uni\u00e3o e das entidades da administra\u00e7\u00e3o direta e indireta, \u00e9 correto que","provas":[{"id":7169,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 15\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 15","id":1159,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"trt-15-2009-fcc-analista-judiciario-area-judiciaria","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 15 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-04-21 04:01:19","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":388158,"hashId":"10b0bcd36856b1423593cd0fb2d318f4","enunciado":"<p align=justify>Quanto \u00e0 fiscaliza\u00e7\u00e3o cont\u00e1bil, financeira e or\u00e7ament\u00e1ria\r\nda Uni\u00e3o e das entidades da administra\u00e7\u00e3o direta e\r\nindireta, \u00e9 correto que<\/p>","resposta":1388888,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o controle externo, a cargo exclusivo do Senado Federal, ser\u00e1 exercido com o aux\u00edlio do Tribunal de Contas da Uni\u00e3o.","id":1388887,"corpo":"<p align=justify>o controle externo, a cargo exclusivo do Senado\r\nFederal, ser\u00e1 exercido com o aux\u00edlio do Tribunal de\r\nContas da Uni\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"as decis\u00f5es do Tribunal de Contas da Uni\u00e3o de que resulte imputa\u00e7\u00e3o de d\u00e9bito ou multa ter\u00e3o efic\u00e1cia de titulo executivo.","id":1388888,"corpo":"<p align=justify>as decis\u00f5es do Tribunal de Contas da Uni\u00e3o de que\r\nresulte imputa\u00e7\u00e3o de d\u00e9bito ou multa ter\u00e3o efic\u00e1cia\r\nde titulo executivo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o Tribunal de Contas da Uni\u00e3o encaminhar\u00e1 \u00e0 C\u00e2mara dos Deputados, semestralmente, o relat\u00f3rio de suas atividades.","id":1388889,"corpo":"<p align=justify>o Tribunal de Contas da Uni\u00e3o encaminhar\u00e1 \u00e0\r\nC\u00e2mara dos Deputados, semestralmente, o relat\u00f3rio\r\nde suas atividades.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o Tribunal de Contas da Uni\u00e3o ser\u00e1 integrado por quinze Ministros com mais de trinta e menos de setenta anos de idade.","id":1388890,"corpo":"<p align=justify>o Tribunal de Contas da Uni\u00e3o ser\u00e1 integrado por\r\nquinze Ministros com mais de trinta e menos de\r\nsetenta anos de idade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"o auditor do Tribunal de Contas, quando em substitui\u00e7\u00e3o a Ministro, ter\u00e1 as mesmas garantias, prerrogativas, impedimentos e vantagens dos Ministros do Supremo Tribunal Federal.","id":1388891,"corpo":"<p align=justify>o auditor do Tribunal de Contas, quando em\r\nsubstitui\u00e7\u00e3o a Ministro, ter\u00e1 as mesmas garantias,\r\nprerrogativas, impedimentos e vantagens dos\r\nMinistros do Supremo Tribunal Federal.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":228477,"enunciado":"","rotulo":24,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 24"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Fiscaliza\u00e7\u00e3o Cont\u00e1bil, Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria da Uni\u00e3o","oab":true,"nome":"Fiscaliza\u00e7\u00e3o Cont\u00e1bil, Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria da Uni\u00e3o","pai":405248,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405258,"slug":"direito-constitucional-fiscalizacao-contabil-financeira-e-orcamentaria-da-uniao"},{"nome_clean":"Finan\u00e7as p\u00fablicas (artigos 163 a 169 da CF)","oab":true,"nome":"Finan\u00e7as p\u00fablicas (artigos 163 a 169 da CF)","pai":405290,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405298,"slug":"direito-constitucional-financas-publicas-artigos-163-a-169-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/388158","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 15\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 15","id":1159,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quanto \u00e0 discricionariedade e vincula\u00e7\u00e3o do ato administrativo, \u00e9 correto que","provas":[{"id":7200,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 15\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 15","id":1159,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"trt-15-2009-fcc-tecnico-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 15 - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-04-21 04:01:19","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43}],"areas":[],"id":388320,"hashId":"5122aff7fba2b3e9d53ed9aa06667b21","enunciado":"<p align=justify>Quanto \u00e0 discricionariedade e vincula\u00e7\u00e3o do ato administrativo,\r\n\u00e9 correto que<\/p>","resposta":1389697,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"ato discricion\u00e1rio \u00e9 aquele em que o administrador tem certa liberdade de escolha, especialmente quanto \u00e0 conveni\u00eancia e oportunidade.","id":1389697,"corpo":"<p align=justify>ato discricion\u00e1rio \u00e9 aquele em que o administrador\r\ntem certa liberdade de escolha, especialmente\r\nquanto \u00e0 conveni\u00eancia e oportunidade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"discricionariedade e arbitrariedade s\u00e3o express\u00f5es sin\u00f4nimas.","id":1389698,"corpo":"<p align=justify>discricionariedade e arbitrariedade s\u00e3o express\u00f5es\r\nsin\u00f4nimas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"no ato vinculado a lei estabelece quase todos os requisitos e condi\u00e7\u00f5es de sua realiza\u00e7\u00e3o, deixando pouca margem de liberdade ao administrador.","id":1389699,"corpo":"<p align=justify>no ato vinculado a lei estabelece quase todos os\r\nrequisitos e condi\u00e7\u00f5es de sua realiza\u00e7\u00e3o, deixando\r\npouca margem de liberdade ao administrador.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"quanto aos elementos compet\u00eancia e finalidade do ato administrativo a lei pode deixar \u00e0 livre aprecia\u00e7\u00e3o da autoridade tanto no ato discricion\u00e1rio quanto no ato vinculado.","id":1389700,"corpo":"<p align=justify>quanto aos elementos compet\u00eancia e finalidade do\r\nato administrativo a lei pode deixar \u00e0 livre aprecia\u00e7\u00e3o\r\nda autoridade tanto no ato discricion\u00e1rio quanto no\r\nato vinculado.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"o Poder Judici\u00e1rio pode apreciar o ato administrativo quanto aos aspectos da conveni\u00eancia e oportunidade.","id":1389701,"corpo":"<p align=justify>o Poder Judici\u00e1rio pode apreciar o ato administrativo\r\nquanto aos aspectos da conveni\u00eancia e oportunidade.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":228611,"enunciado":"","rotulo":27,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 27"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Atos Administrativos","oab":true,"nome":"Atos Administrativos","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404372,"slug":"direito-administrativo-atos-administrativos"}],"slug":"direito-administrativo\/388320","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Execu\u00e7\u00e3o de Mandados","id":525}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 16\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 16","id":1160,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quando se fala em ato administrativo discricion\u00e1rio, quer dizer que","provas":[{"id":7202,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Execu\u00e7\u00e3o de Mandados","id":525},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 16\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 16","id":1160,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"trt-16-2009-fcc-analista-judiciario-area-execucao-de-mandados","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 16 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Execu\u00e7\u00e3o de Mandados - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-04-21 04:01:19","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":388481,"hashId":"8acbebbe87616d5f22159c047a3a5ac6","enunciado":"<p align=justify>Quando se fala em ato administrativo discricion\u00e1rio, quer\r\ndizer que<\/p>","resposta":1390317,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o controle judicial \u00e9 imposs\u00edvel, pois, a autoridade tem liberdade de atua\u00e7\u00e3o na pr\u00e1tica do ato administrativo.","id":1390316,"corpo":"<p align=justify>o controle judicial \u00e9 imposs\u00edvel, pois, a autoridade\r\ntem liberdade de atua\u00e7\u00e3o na pr\u00e1tica do ato administrativo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a lei deixa certa margem de liberdade de decis\u00e3o para a autoridade, diante do caso concreto, de forma que ela poder\u00e1 optar por uma dentre v\u00e1rias solu\u00e7\u00f5es poss\u00edveis.","id":1390317,"corpo":"<p align=justify>a lei deixa certa margem de liberdade de decis\u00e3o\r\npara a autoridade, diante do caso concreto, de forma\r\nque ela poder\u00e1 optar por uma dentre v\u00e1rias solu\u00e7\u00f5es\r\nposs\u00edveis.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a autoridade competente tem arbitrariedade para atuar, podendo, desde que justificadamente, ultrapassar os limites estabelecidos na lei.","id":1390318,"corpo":"<p align=justify>a autoridade competente tem arbitrariedade para\r\natuar, podendo, desde que justificadamente, ultrapassar\r\nos limites estabelecidos na lei.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a autoridade tem liberdade de atua\u00e7\u00e3o quanto \u00e0 finalidade, em sentido estrito, do ato administrativo.","id":1390319,"corpo":"<p align=justify>a autoridade tem liberdade de atua\u00e7\u00e3o quanto \u00e0\r\nfinalidade, em sentido estrito, do ato administrativo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"na parte referente \u00e0 conveni\u00eancia, a autoridade n\u00e3o tem liberdade de escolha, devendo obedecer ao que disp\u00f5e a lei.","id":1390320,"corpo":"<p align=justify>na parte referente \u00e0 conveni\u00eancia, a autoridade n\u00e3o\r\ntem liberdade de escolha, devendo obedecer ao que\r\ndisp\u00f5e a lei.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":228693,"enunciado":"","rotulo":26,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Atos Administrativos","oab":true,"nome":"Atos Administrativos","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404372,"slug":"direito-administrativo-atos-administrativos"}],"slug":"direito-administrativo\/388481","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Maranh\u00e3o","sigla":"TRE MA","id":1192,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Se um servidor p\u00fablico est\u00e1vel for aprovado em outro concurso p\u00fablico que ofere\u00e7a melhor remunera\u00e7\u00e3o, em cargo inacumul\u00e1vel, ap\u00f3s sua posse no novo cargo, ficar\u00e1 caracterizada, em rela\u00e7\u00e3o ao cargo anterior,","provas":[{"id":7206,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Maranh\u00e3o","sigla":"TRE MA","id":1192,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"tre-ma-2009-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRE MA - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-04-21 04:01:19","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":2,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"}],"id":388870,"hashId":"2ab3145e4f5fb2444a4fdbe6514dbcf7","enunciado":"<p align=justify>Se um servidor p\u00fablico est\u00e1vel for aprovado em outro concurso\r\np\u00fablico que ofere\u00e7a melhor remunera\u00e7\u00e3o, em cargo inacumul\u00e1vel,\r\nap\u00f3s sua posse no novo cargo, ficar\u00e1 caracterizada, em rela\u00e7\u00e3o ao\r\ncargo anterior,<\/p>","resposta":1391297,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"redistribui\u00e7\u00e3o.","id":1391296,"corpo":"<p align=justify>redistribui\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"vac\u00e2ncia por posse.","id":1391297,"corpo":"<p align=justify>vac\u00e2ncia por posse.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"remo\u00e7\u00e3o.","id":1391298,"corpo":"<p align=justify>remo\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"demiss\u00e3o do servidor, gerando a vac\u00e2ncia no antigo cargo.","id":1391299,"corpo":"<p align=justify>demiss\u00e3o do servidor, gerando a vac\u00e2ncia no antigo cargo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"exonera\u00e7\u00e3o do cargo.","id":1391300,"corpo":"<p align=justify>exonera\u00e7\u00e3o do cargo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":228858,"enunciado":"","rotulo":35,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 35"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Lei no 8.112\/1990","oab":true,"nome":"Lei no 8.112\/1990","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404430,"slug":"direito-administrativo-lei-no-8-112-1990"}],"slug":"direito-administrativo\/388870","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61}],"cargos":[{"descricao":"Analista em Planejamento, Or\u00e7amento e Finan\u00e7as P\u00fablicas","id":4886}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria da Fazenda do Estado de S\u00e3o Paulo","sigla":"SEFAZ SP","id":925,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A atua\u00e7\u00e3o do governo na economia tem como objetivo eliminar as distor\u00e7\u00f5es alocativas e distributivas e de promover a melhoria do padr\u00e3o de vida da coletividade. Tal atua\u00e7\u00e3o pode se dar das seguintes formas, exceto:","provas":[{"id":6772,"cargo":{"descricao":"Analista em Planejamento, Or\u00e7amento e Finan\u00e7as P\u00fablicas","id":4886},"orgao":{"nome":"Secretaria da Fazenda do Estado de S\u00e3o Paulo","sigla":"SEFAZ SP","id":925,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"sefaz-sp-sp-2009-esaf-analista-em-planejamento-orcamento-e-financas-publicas-prova-2-2","tipo":1,"nome":"ESAF - SEFAZ SP - Analista em Planejamento, Or\u00e7amento e Finan\u00e7as P\u00fablicas - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-04-20 13:41:18","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94}],"areas":[{"id":63,"descricao":"Finan\u00e7as"}],"id":377962,"hashId":"825a3c31d743c57fef9cc217a3e491ac","enunciado":"<p align=justify>A atua\u00e7\u00e3o do governo na economia tem como objetivo\r\neliminar as distor\u00e7\u00f5es alocativas e distributivas e de\r\npromover a melhoria do padr\u00e3o de vida da coletividade.\r\nTal atua\u00e7\u00e3o pode se dar das seguintes formas, exceto:<\/p>","resposta":1352172,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"compra de bens e servi\u00e7os do setor p\u00fablico.","id":1352172,"corpo":"<p align=justify>compra de bens e servi\u00e7os do setor p\u00fablico.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"complemento da iniciativa privada.","id":1352173,"corpo":"<p align=justify>complemento da iniciativa privada.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"atua\u00e7\u00e3o sobre a forma\u00e7\u00e3o de pre\u00e7os.","id":1352174,"corpo":"<p align=justify>atua\u00e7\u00e3o sobre a forma\u00e7\u00e3o de pre\u00e7os.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"fornecimento de bens e de servi\u00e7os p\u00fablicos.","id":1352175,"corpo":"<p align=justify>fornecimento de bens e de servi\u00e7os p\u00fablicos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"compra de bens e servi\u00e7os do setor privado.","id":1352176,"corpo":"<p align=justify>compra de bens e servi\u00e7os do setor privado.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":222853,"enunciado":"","rotulo":16,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16"},"assuntos":[{"nome_clean":"Economia e Finan\u00e7as","oab":false,"nome":"Economia e Finan\u00e7as","pai":null,"assunto_raiz":403911,"materia":true,"id":403911,"slug":"economia-e-financas"},{"nome_clean":"Economia do Setor P\u00fablico","oab":false,"nome":"Economia do Setor P\u00fablico","pai":403972,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":403974,"slug":"economia-e-financas-economia-do-setor-publico"}],"slug":"direito-constitucional\/377962","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165},{"descricao":"Economista","id":1211}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Gest\u00e3o e Recursos Humanos do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEGER","id":1318,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Nos termos do art. 2.\u00ba, caput , da Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988 (CF), os Poderes Legislativo, Executivo e Judici\u00e1rio s\u00e3o independentes e harm\u00f4nicos entre si. Isso quer dizer que o ingresso e a perman\u00eancia dos membros em determinado poder depende da confian\u00e7a e da vontade dos membros dos demais poderes.","provas":[{"id":5955,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Gest\u00e3o e Recursos Humanos do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEGER","id":1318,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"seger-es-2009-cespe-cebraspe-contador","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEGER - Contador - 2009"},{"id":5976,"cargo":{"descricao":"Economista","id":1211},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Gest\u00e3o e Recursos Humanos do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEGER","id":1318,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"seger-es-2009-cespe-cebraspe-economista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEGER - Economista - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-04-21 04:00:45","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":316259,"hashId":"ad8297ed9b1c533a2dd5ad48a7dfbe6e","enunciado":"<p align=justify>Nos termos do art. 2.\u00ba, <EM>caput<\/EM>\r\n, da Constitui\u00e7\u00e3o Federal de\r\n1988 (CF), os Poderes Legislativo, Executivo e Judici\u00e1rio\r\ns\u00e3o independentes e harm\u00f4nicos entre si. Isso quer dizer que\r\no ingresso e a perman\u00eancia dos membros em determinado\r\npoder depende da confian\u00e7a e da vontade dos membros dos\r\ndemais poderes.<\/p>","resposta":1145063,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1145062,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1145063,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Tendo o texto acima como refer\u00eancia inicial, julgue os seguintes itens.","id":192064,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/5955\/Imagem_90.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Tendo o texto acima como refer\u00eancia inicial, julgue os seguintes itens.<\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 33 a 34"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o dos Poderes - T\u00edtulo IV da CF - Artigos 44 a 135","oab":true,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o dos Poderes - T\u00edtulo IV da CF - Artigos 44 a 135","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405246,"slug":"direito-constitucional-organizacao-dos-poderes-titulo-iv-da-cf-artigos-44-a-135"}],"slug":"direito-constitucional\/316259","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Defensor P\u00fablico","id":3524}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado do Par\u00e1","sigla":"DPE PA","id":1398,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O instituto do penhor rural diferencia-se da modalidade geral do penhor, entre outras raz\u00f5es, porque","provas":[{"id":6779,"cargo":{"descricao":"Defensor P\u00fablico","id":3524},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado do Par\u00e1","sigla":"DPE PA","id":1398,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"dpe-pa-pa-2009-fcc-defensor-publico","tipo":1,"nome":"FCC - DPE PA - Defensor P\u00fablico - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-04-21 04:00:49","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Somente cargos deDEFENSOR (da uni\u00e3o ou dos estados)","id":16}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":378605,"hashId":"1946abb34b7e21f2445355bc32e4d61a","enunciado":"<p align=justify>O instituto do penhor rural diferencia-se da modalidade\r\ngeral do penhor, entre outras raz\u00f5es, porque<\/p>","resposta":1354775,"anulada":false,"rotulo":65,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"compreende apenas coisas m\u00f3veis.","id":1354771,"corpo":"<p align=justify>compreende apenas coisas m\u00f3veis.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"depende de registro em Cart\u00f3rio de Registro de T\u00edtulos e Documentos.","id":1354772,"corpo":"<p align=justify>depende de registro em Cart\u00f3rio de Registro de\r\nT\u00edtulos e Documentos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"nega ao seu titular o direito de sequela.","id":1354773,"corpo":"<p align=justify>nega ao seu titular o direito de sequela.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"n\u00e3o pode ser institu\u00eddo sobre frutos pendentes.","id":1354774,"corpo":"<p align=justify>n\u00e3o pode ser institu\u00eddo sobre frutos pendentes.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"n\u00e3o confere ao credor pignorat\u00edcio a posse da coisa empenhada.","id":1354775,"corpo":"<p align=justify>n\u00e3o confere ao credor pignorat\u00edcio a posse da coisa\r\nempenhada.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":223373,"enunciado":"","rotulo":65,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 65"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Civil","oab":true,"nome":"Direito Civil","pai":null,"assunto_raiz":405864,"materia":true,"id":405864,"slug":"direito-civil"},{"nome_clean":"Direito das Coisas (Art. 1.196 ao 1.510)","oab":true,"nome":"Direito das Coisas (Art. 1.196 ao 1.510)","pai":405864,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":406018,"slug":"direito-civil-direito-das-coisas-art-1-196-ao-1-510"}],"slug":"direito-civil\/378605","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Defensor P\u00fablico","id":3524}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado do Par\u00e1","sigla":"DPE PA","id":1398,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"S\u00e3o v\u00e1lidas as cl\u00e1usulas contratuais relativas ao fornecimento de produtos e servi\u00e7os que","provas":[{"id":6779,"cargo":{"descricao":"Defensor P\u00fablico","id":3524},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado do Par\u00e1","sigla":"DPE PA","id":1398,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"dpe-pa-pa-2009-fcc-defensor-publico","tipo":1,"nome":"FCC - DPE PA - Defensor P\u00fablico - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-04-21 04:00:49","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Somente cargos deDEFENSOR (da uni\u00e3o ou dos estados)","id":16}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":378635,"hashId":"28064ebaf24679a10d64e7f4d2cf1601","enunciado":"<p align=justify>S\u00e3o v\u00e1lidas as cl\u00e1usulas contratuais relativas ao\r\nfornecimento de produtos e servi\u00e7os que<\/p>","resposta":1354928,"anulada":false,"rotulo":80,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"estabele\u00e7am invers\u00e3o do \u00f4nus da prova em preju\u00edzo do consumidor.","id":1354926,"corpo":"<p align=justify>estabele\u00e7am invers\u00e3o do \u00f4nus da prova em preju\u00edzo\r\ndo consumidor.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"imponham representante para concluir ou realizar outro neg\u00f3cio jur\u00eddico pelo consumidor.","id":1354927,"corpo":"<p align=justify>imponham representante para concluir ou realizar\r\noutro neg\u00f3cio jur\u00eddico pelo consumidor.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"determinem a utiliza\u00e7\u00e3o facultativa de arbitragem.","id":1354928,"corpo":"<p align=justify>determinem a utiliza\u00e7\u00e3o facultativa de arbitragem.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"permitam ao fornecedor, direta ou indiretamente, varia\u00e7\u00e3o do pre\u00e7o, ainda que de maneira unilateral.","id":1354929,"corpo":"<p align=justify>permitam ao fornecedor, direta ou indiretamente,\r\nvaria\u00e7\u00e3o do pre\u00e7o, ainda que de maneira unilateral.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"possibilitem a ren\u00fancia do direito de indeniza\u00e7\u00e3o por benfeitorias necess\u00e1rias.","id":1354930,"corpo":"<p align=justify>possibilitem a ren\u00fancia do direito de indeniza\u00e7\u00e3o por\r\nbenfeitorias necess\u00e1rias.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":223403,"enunciado":"","rotulo":80,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Civil","oab":true,"nome":"Direito Civil","pai":null,"assunto_raiz":405864,"materia":true,"id":405864,"slug":"direito-civil"},{"nome_clean":"Responsabilidade Civil (Art. 927 ao 954)","oab":true,"nome":"Responsabilidade Civil (Art. 927 ao 954)","pai":405864,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":406161,"slug":"direito-civil-responsabilidade-civil-art-927-ao-954"}],"slug":"direito-civil\/378635","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Ministerial - \u00c1rea Administrativa","id":2559}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Amap\u00e1","sigla":"MPE AP","id":1400,"esfera":"Estadual","uf":"AP"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quanto \u00e0 responsabilidade dos servidores p\u00fablicos \u00e9 correto afirmar que","provas":[{"id":6805,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Ministerial - \u00c1rea Administrativa","id":2559},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Amap\u00e1","sigla":"MPE AP","id":1400,"esfera":"Estadual","uf":"AP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"mpe-ap-ap-2009-fcc-tecnico-ministerial-area-administrativa","tipo":1,"nome":"FCC - MPE AP - T\u00e9cnico Ministerial - \u00c1rea Administrativa - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-04-21 04:00:49","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":2,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":379587,"hashId":"5e117b19c8008c761f40c69dcff15d32","enunciado":"<p align=justify>Quanto \u00e0 responsabilidade dos servidores p\u00fablicos \u00e9\r\ncorreto afirmar que<\/p>","resposta":1359377,"anulada":false,"rotulo":64,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"todo ato que enseje responsabilidade administrativa implica, necessariamente, em responsabilidade penal e civil.","id":1359374,"corpo":"<p align=justify>todo ato que enseje responsabilidade administrativa\r\nimplica, necessariamente, em responsabilidade penal\r\ne civil.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"em nenhuma hip\u00f3tese o servidor responde civil e criminalmente pelo mesmo fato, se for submetido a processo administrativo que enseje pena de demiss\u00e3o.","id":1359375,"corpo":"<p align=justify>em nenhuma hip\u00f3tese o servidor responde civil e criminalmente\r\npelo mesmo fato, se for submetido a\r\nprocesso administrativo que enseje pena de demiss\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"no processo administrativo em que se apura falta administrativa n\u00e3o \u00e9 necess\u00e1rio assegurar-se ao servidor o direito ao contradit\u00f3rio.","id":1359376,"corpo":"<p align=justify>no processo administrativo em que se apura falta\r\nadministrativa n\u00e3o \u00e9 necess\u00e1rio assegurar-se ao\r\nservidor o direito ao contradit\u00f3rio.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a decis\u00e3o penal absolut\u00f3ria repercute no \u00e2mbito da Administra\u00e7\u00e3o apenas se reconhecer a inexist\u00eancia do fato atribu\u00eddo ao autor ou quando expressamente excluir o servidor da condi\u00e7\u00e3o de autor do fato.","id":1359377,"corpo":"<p align=justify>a decis\u00e3o penal absolut\u00f3ria repercute no \u00e2mbito da\r\nAdministra\u00e7\u00e3o apenas se reconhecer a inexist\u00eancia\r\ndo fato atribu\u00eddo ao autor ou quando expressamente\r\nexcluir o servidor da condi\u00e7\u00e3o de autor do fato.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a san\u00e7\u00e3o administrativa deve ser levada em conta na aplica\u00e7\u00e3o da san\u00e7\u00e3o penal, sendo dependentes uma da outra.","id":1359378,"corpo":"<p align=justify>a san\u00e7\u00e3o administrativa deve ser levada em conta\r\nna aplica\u00e7\u00e3o da san\u00e7\u00e3o penal, sendo dependentes\r\numa da outra.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":224205,"enunciado":"","rotulo":64,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 64"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Lei no 8.112\/1990","oab":true,"nome":"Lei no 8.112\/1990","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404430,"slug":"direito-administrativo-lei-no-8-112-1990"}],"slug":"direito-administrativo\/379587","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Controle Externo - \u00c1rea: Contabilidade","id":4999},{"descricao":"Analista de Controle Externo - \u00c1rea Engenheiro Civil","id":5000},{"descricao":"Analista de Controle Externo - \u00c1rea Engenheiro El\u00e9trico","id":5001},{"descricao":"Analista de Controle Externo - \u00c1rea: Gest\u00e3o de Conhecimento","id":5002},{"descricao":"Analista de Controle Externo - \u00c1rea: Gest\u00e3o de Pessoas","id":5003},{"descricao":"Analista de Controle Externo - \u00c1rea Meio Ambiente","id":5005},{"descricao":"Analista de Controle Externo - \u00c1rea Or\u00e7amento","id":5006},{"descricao":"Analista de Controle Externo - \u00c1rea Planejamento","id":5007},{"descricao":"Analista de Controle Externo - \u00c1rea Finan\u00e7as","id":11027},{"descricao":"Analista de Controle Externo - \u00c1rea Desenvolvimento Organizacional","id":11028}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas de Goi\u00e1s","sigla":"TCE GO","id":1119,"esfera":"Estadual","uf":"GO"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O princ\u00edpio da presun\u00e7\u00e3o de legalidade dos atos administrativos","provas":[{"id":6834,"cargo":{"descricao":"Analista de Controle Externo - \u00c1rea: Contabilidade","id":4999},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas de Goi\u00e1s","sigla":"TCE GO","id":1119,"esfera":"Estadual","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"tce-go-go-2009-fcc-analista-de-controle-externo-area-contabilidade","tipo":1,"nome":"FCC - TCE GO - Analista de Controle Externo - \u00c1rea: Contabilidade - 2009"},{"id":6835,"cargo":{"descricao":"Analista de Controle Externo - \u00c1rea Engenheiro Civil","id":5000},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas de Goi\u00e1s","sigla":"TCE GO","id":1119,"esfera":"Estadual","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"tce-go-go-2009-fcc-analista-de-controle-externo-area-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"FCC - TCE GO - Analista de Controle Externo - \u00c1rea Engenheiro Civil - 2009"},{"id":6838,"cargo":{"descricao":"Analista de Controle Externo - \u00c1rea Engenheiro El\u00e9trico","id":5001},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas de Goi\u00e1s","sigla":"TCE GO","id":1119,"esfera":"Estadual","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"tce-go-go-2009-fcc-analista-de-controle-externo-area-engenheiro-eletrico","tipo":1,"nome":"FCC - TCE GO - Analista de Controle Externo - \u00c1rea Engenheiro El\u00e9trico - 2009"},{"id":6840,"cargo":{"descricao":"Analista de Controle Externo - \u00c1rea: Gest\u00e3o de Conhecimento","id":5002},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas de Goi\u00e1s","sigla":"TCE GO","id":1119,"esfera":"Estadual","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"tce-go-go-2009-fcc-analista-de-controle-externo-area-gestao-de-conhecimento","tipo":1,"nome":"FCC - TCE GO - Analista de Controle Externo - \u00c1rea: Gest\u00e3o de Conhecimento - 2009"},{"id":6841,"cargo":{"descricao":"Analista de Controle Externo - \u00c1rea: Gest\u00e3o de Pessoas","id":5003},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas de Goi\u00e1s","sigla":"TCE GO","id":1119,"esfera":"Estadual","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"tce-go-go-2009-fcc-analista-de-controle-externo-area-gestao-de-pessoas","tipo":1,"nome":"FCC - TCE GO - Analista de Controle Externo - \u00c1rea: Gest\u00e3o de Pessoas - 2009"},{"id":7497,"cargo":{"descricao":"Analista de Controle Externo - \u00c1rea Meio Ambiente","id":5005},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas de Goi\u00e1s","sigla":"TCE GO","id":1119,"esfera":"Estadual","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"tce-go-go-2009-fcc-analista-de-controle-externo-area-meio-ambiente","tipo":1,"nome":"FCC - TCE GO - Analista de Controle Externo - \u00c1rea Meio Ambiente - 2009"},{"id":7500,"cargo":{"descricao":"Analista de Controle Externo - \u00c1rea Or\u00e7amento","id":5006},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas de Goi\u00e1s","sigla":"TCE GO","id":1119,"esfera":"Estadual","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"tce-go-go-2009-fcc-analista-de-controle-externo-area-orcamento","tipo":1,"nome":"FCC - TCE GO - Analista de Controle Externo - \u00c1rea Or\u00e7amento - 2009"},{"id":7501,"cargo":{"descricao":"Analista de Controle Externo - \u00c1rea Planejamento","id":5007},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas de Goi\u00e1s","sigla":"TCE GO","id":1119,"esfera":"Estadual","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"tce-go-go-2009-fcc-analista-de-controle-externo-area-planejamento","tipo":1,"nome":"FCC - TCE GO - Analista de Controle Externo - \u00c1rea Planejamento - 2009"},{"id":20351,"cargo":{"descricao":"Analista de Controle Externo - \u00c1rea Finan\u00e7as","id":11027},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas de Goi\u00e1s","sigla":"TCE GO","id":1119,"esfera":"Estadual","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"tce-go-go-2009-fcc-analista-de-controle-externo-area-financas","tipo":1,"nome":"FCC - TCE GO - Analista de Controle Externo - \u00c1rea Finan\u00e7as - 2009"},{"id":20352,"cargo":{"descricao":"Analista de Controle Externo - \u00c1rea Desenvolvimento Organizacional","id":11028},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas de Goi\u00e1s","sigla":"TCE GO","id":1119,"esfera":"Estadual","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"tce-go-go-2009-fcc-analista-de-controle-externo-area-desenvolvimento-organizacional","tipo":1,"nome":"FCC - TCE GO - Analista de Controle Externo - \u00c1rea Desenvolvimento Organizacional - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-04-21 04:00:50","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"},{"id":442,"descricao":"Gest\u00e3o De Pol\u00edticas P\u00fablicas"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":453,"descricao":"Gest\u00e3o De Pessoas (T\u00e9cnico)"},{"id":39,"descricao":"Engenharia Ambiental"},{"id":455,"descricao":"Gest\u00e3o Ambiental"},{"id":185,"descricao":"Tecnologia Em Gest\u00e3o Ambiental"},{"id":63,"descricao":"Finan\u00e7as"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":30,"descricao":"Controle"}],"id":382007,"hashId":"e23f1a5f21d4cb912073c02454979135","enunciado":"<p align=justify>O princ\u00edpio da presun\u00e7\u00e3o de legalidade dos atos administrativos<\/p>","resposta":1367547,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"impede sua aprecia\u00e7\u00e3o pelo Poder Judici\u00e1rio.","id":1367546,"corpo":"<p align=justify>impede sua aprecia\u00e7\u00e3o pelo Poder Judici\u00e1rio.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"permite que a sua legalidade seja questionada, embora o ato seja considerado v\u00e1lido at\u00e9 decis\u00e3o em contr\u00e1rio.","id":1367547,"corpo":"<p align=justify>permite que a sua legalidade seja questionada, embora\r\no ato seja considerado v\u00e1lido at\u00e9 decis\u00e3o em\r\ncontr\u00e1rio.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"torna verdadeiros, em car\u00e1ter absoluto, os fatos alegados pela Administra\u00e7\u00e3o como motivos para edi\u00e7\u00e3o do ato.","id":1367548,"corpo":"<p align=justify>torna verdadeiros, em car\u00e1ter absoluto, os fatos alegados\r\npela Administra\u00e7\u00e3o como motivos para edi\u00e7\u00e3o\r\ndo ato.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"permite ao Poder Judici\u00e1rio analisar apenas seus aspectos de constitucionalidade, n\u00e3o de legalidade.","id":1367549,"corpo":"<p align=justify>permite ao Poder Judici\u00e1rio analisar apenas seus\r\naspectos de constitucionalidade, n\u00e3o de legalidade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u00e9 incompat\u00edvel com os demais princ\u00edpios administrativos e constitui exce\u00e7\u00e3o ao regime jur\u00eddico de direito p\u00fablico.","id":1367550,"corpo":"<p align=justify>\u00e9 incompat\u00edvel com os demais princ\u00edpios administrativos\r\ne constitui exce\u00e7\u00e3o ao regime jur\u00eddico de direito\r\np\u00fablico.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":225264,"enunciado":"","rotulo":49,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 49"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Regime Jur\u00eddico Administrativo","oab":true,"nome":"Regime Jur\u00eddico Administrativo","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404358,"slug":"direito-administrativo-regime-juridico-administrativo"},{"nome_clean":"Atos Administrativos","oab":true,"nome":"Atos Administrativos","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404372,"slug":"direito-administrativo-atos-administrativos"}],"slug":"direito-administrativo\/382007","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Controle Externo - \u00c1rea: Contabilidade","id":4999}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas de Goi\u00e1s","sigla":"TCE GO","id":1119,"esfera":"Estadual","uf":"GO"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o art. 71 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988, compete ao Tribunal de Contas da Uni\u00e3o, no exerc\u00edcio do controle externo, realizar inspe\u00e7\u00f5es e auditorias de diversas naturezas. Supondo que o Tribunal de Contas realize auditoria em uma entidade p\u00fablica com a finalidade de confirmar os valores apresentados nas demonstra\u00e7\u00f5es financeiras, ele est\u00e1 realizando uma auditoria","provas":[{"id":6834,"cargo":{"descricao":"Analista de Controle Externo - \u00c1rea: Contabilidade","id":4999},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas de Goi\u00e1s","sigla":"TCE GO","id":1119,"esfera":"Estadual","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"tce-go-go-2009-fcc-analista-de-controle-externo-area-contabilidade","tipo":1,"nome":"FCC - TCE GO - Analista de Controle Externo - \u00c1rea: Contabilidade - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-04-21 04:00:50","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":382055,"hashId":"166811fd4c198bd5956af0475311fd91","enunciado":"<p align=justify>De acordo com o art. 71 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988, compete ao Tribunal de Contas da Uni\u00e3o, no exerc\u00edcio do controle\r\nexterno, realizar inspe\u00e7\u00f5es e auditorias de diversas naturezas. Supondo que o Tribunal de Contas realize auditoria em uma\r\nentidade p\u00fablica com a finalidade de confirmar os valores apresentados nas demonstra\u00e7\u00f5es financeiras, ele est\u00e1 realizando uma\r\nauditoria<\/p>","resposta":1367786,"anulada":false,"rotulo":97,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"cont\u00e1bil.","id":1367786,"corpo":"<p align=justify>cont\u00e1bil.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"de acompanhamento de gest\u00e3o.","id":1367787,"corpo":"<p align=justify>de acompanhamento de gest\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"de gest\u00e3o.","id":1367788,"corpo":"<p align=justify>de gest\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"operacional.","id":1367789,"corpo":"<p align=justify>operacional.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"especial.","id":1367790,"corpo":"<p align=justify>especial.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":225312,"enunciado":"","rotulo":97,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 97"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Fiscaliza\u00e7\u00e3o Cont\u00e1bil, Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria da Uni\u00e3o","oab":true,"nome":"Fiscaliza\u00e7\u00e3o Cont\u00e1bil, Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria da Uni\u00e3o","pai":405248,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405258,"slug":"direito-constitucional-fiscalizacao-contabil-financeira-e-orcamentaria-da-uniao"}],"slug":"direito-constitucional\/382055","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Controle Externo - \u00c1rea Engenheiro Civil","id":5000}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas de Goi\u00e1s","sigla":"TCE GO","id":1119,"esfera":"Estadual","uf":"GO"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere as seguintes afirma\u00e7\u00f5es sobre a Lei n\u00ba 8.666, de 21 de junho de 1993, alterada pela Lei n\u00ba 8.883, de 8 de junho de 1994. I. O convite se d\u00e1 atrav\u00e9s de carta endere\u00e7ada \u00e0s empresas previamente qualificadas e cadastradas, no m\u00ednimo de tr\u00eas. II. O convite, a tomada de pre\u00e7os e a concorr\u00eancia s\u00e3o modalidades que podem ser feitas somente em n\u00edvel nacional. III. A tomada de pre\u00e7os e a concorr\u00eancia exigem a publica\u00e7\u00e3o de editais com detalhamento dos servi\u00e7os ou obra a realizar. Est\u00e1 correto o que se afirma APENAS em","provas":[{"id":6835,"cargo":{"descricao":"Analista de Controle Externo - \u00c1rea Engenheiro Civil","id":5000},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas de Goi\u00e1s","sigla":"TCE GO","id":1119,"esfera":"Estadual","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"tce-go-go-2009-fcc-analista-de-controle-externo-area-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"FCC - TCE GO - Analista de Controle Externo - \u00c1rea Engenheiro Civil - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-04-21 04:00:50","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":382144,"hashId":"b8c96c1931983451723fdfa9e50d175b","enunciado":"<P align=justify>Considere as seguintes afirma\u00e7\u00f5es sobre a Lei n\u00ba 8.666, de 21 de junho de 1993, alterada pela Lei n\u00ba 8.883, de 8 de junho de 1994. <\/P>\r\n<P align=justify>I. O convite se d\u00e1 atrav\u00e9s de carta endere\u00e7ada \u00e0s empresas previamente qualificadas e cadastradas, no m\u00ednimo de tr\u00eas. <\/P>\r\n<P align=justify>II. O convite, a tomada de pre\u00e7os e a concorr\u00eancia s\u00e3o modalidades que podem ser feitas somente em n\u00edvel nacional. <\/P>\r\n<P align=justify>III. A tomada de pre\u00e7os e a concorr\u00eancia exigem a publica\u00e7\u00e3o de editais com detalhamento dos servi\u00e7os ou obra a realizar. <\/P>\r\n<P align=justify>Est\u00e1 correto o que se afirma APENAS em<\/P>","resposta":1368080,"anulada":false,"rotulo":94,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I.","id":1368076,"corpo":"<p align=justify>I.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II.","id":1368077,"corpo":"<p align=justify>II.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"III.","id":1368078,"corpo":"<p align=justify>III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I e II.","id":1368079,"corpo":"<p align=justify>I e II.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I e III.","id":1368080,"corpo":"<p align=justify>I e III.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":225366,"enunciado":"","rotulo":94,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 94"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Licita\u00e7\u00f5es","oab":true,"nome":"Licita\u00e7\u00f5es","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404428,"slug":"direito-administrativo-licitacoes"}],"slug":"direito-administrativo\/382144","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Controle Externo - \u00c1rea Engenheiro Civil","id":5000}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas de Goi\u00e1s","sigla":"TCE GO","id":1119,"esfera":"Estadual","uf":"GO"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com os dispositivos constitucionais, os Poderes Legislativo, Executivo e Judici\u00e1rio manter\u00e3o, de forma integrada, sistema de controle interno, o qual N\u00c3O possui como finalidade","provas":[{"id":6835,"cargo":{"descricao":"Analista de Controle Externo - \u00c1rea Engenheiro Civil","id":5000},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas de Goi\u00e1s","sigla":"TCE GO","id":1119,"esfera":"Estadual","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"tce-go-go-2009-fcc-analista-de-controle-externo-area-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"FCC - TCE GO - Analista de Controle Externo - \u00c1rea Engenheiro Civil - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-04-21 04:00:50","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":382160,"hashId":"92f40951d4a1058b25472dfcdcdfaad5","enunciado":"<p align=justify>De acordo com os dispositivos constitucionais, os Poderes\r\nLegislativo, Executivo e Judici\u00e1rio manter\u00e3o, de forma\r\nintegrada, sistema de controle interno, o qual N\u00c3O possui\r\ncomo finalidade<\/p>","resposta":1368124,"anulada":false,"rotulo":98,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"avaliar o cumprimento das metas previstas no plano plurianual, a execu\u00e7\u00e3o dos programas de governo e dos or\u00e7amentos da Uni\u00e3o.","id":1368120,"corpo":"<p align=justify>avaliar o cumprimento das metas previstas no plano\r\nplurianual, a execu\u00e7\u00e3o dos programas de governo e\r\ndos or\u00e7amentos da Uni\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"comprovar a legalidade e avaliar os resultados, quanto \u00e0 efic\u00e1cia e efici\u00eancia, da gest\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria, financeira e patrimonial nos \u00f3rg\u00e3os e entidades da administra\u00e7\u00e3o federal.","id":1368121,"corpo":"<p align=justify>comprovar a legalidade e avaliar os resultados,\r\nquanto \u00e0 efic\u00e1cia e efici\u00eancia, da gest\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria,\r\nfinanceira e patrimonial nos \u00f3rg\u00e3os e entidades\r\nda administra\u00e7\u00e3o federal.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"exercer o controle das opera\u00e7\u00f5es de cr\u00e9dito, avais e garantias, bem como dos direitos e haveres da Uni\u00e3o.","id":1368122,"corpo":"<p align=justify>exercer o controle das opera\u00e7\u00f5es de cr\u00e9dito, avais e\r\ngarantias, bem como dos direitos e haveres da\r\nUni\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"apoiar o controle externo no exerc\u00edcio de sua miss\u00e3o institucional.","id":1368123,"corpo":"<p align=justify>apoiar o controle externo no exerc\u00edcio de sua miss\u00e3o\r\ninstitucional.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"aplicar aos respons\u00e1veis, em caso de ilegalidade de despesa ou irregularidade de contas, as san\u00e7\u00f5es previstas em lei.","id":1368124,"corpo":"<p align=justify>aplicar aos respons\u00e1veis, em caso de ilegalidade de\r\ndespesa ou irregularidade de contas, as san\u00e7\u00f5es\r\nprevistas em lei.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":225373,"enunciado":"","rotulo":98,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 98"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Fiscaliza\u00e7\u00e3o Cont\u00e1bil, Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria da Uni\u00e3o","oab":true,"nome":"Fiscaliza\u00e7\u00e3o Cont\u00e1bil, Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria da Uni\u00e3o","pai":405248,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405258,"slug":"direito-constitucional-fiscalizacao-contabil-financeira-e-orcamentaria-da-uniao"}],"slug":"direito-constitucional\/382160","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Controle Externo - Jur\u00eddica","id":4896}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas de Goi\u00e1s","sigla":"TCE GO","id":1119,"esfera":"Estadual","uf":"GO"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere as seguintes afirmativas: I. As autoridades e os servidores p\u00fablicos estaduais entregar\u00e3o, anualmente, \u00e0 Unidade de Pessoal do \u00f3rg\u00e3o ou entidade a que se vinculem, c\u00f3pia assinada da mesma declara\u00e7\u00e3o apresentada \u00e0 Secretaria da Receita Federal para fins de Imposto de Renda &#8722; Pessoa F\u00edsica. II. A apresenta\u00e7\u00e3o das Declara\u00e7\u00f5es de Bens e Rendas, por autoridades e servidores p\u00fablicos estaduais relacionados no art. 1o da Lei no 8.730, dever\u00e1 ser feita no prazo de at\u00e9 15 dias ap\u00f3s a data limite fixada pelo Tribunal de Contas para presta\u00e7\u00e3o de contas do Poder Executivo. III. Conforme estabelece a Lei no 8.730, na ocorr\u00eancia de afastamento tempor\u00e1rio as autoridades e servidores p\u00fablicos dever\u00e3o entregar vers\u00e3o atualizada da \u00faltima declara\u00e7\u00e3o de bens e rendimentos apresentada \u00e0 Secretaria da Receita Federal para fins de Imposto de Renda &#8722; Pessoa F\u00edsica. Com base na Resolu\u00e7\u00e3o 134\/94, est\u00e1 correto APENAS o que se afirma em","provas":[{"id":6846,"cargo":{"descricao":"Analista de Controle Externo - Jur\u00eddica","id":4896},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas de Goi\u00e1s","sigla":"TCE GO","id":1119,"esfera":"Estadual","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"tce-go-go-2009-fcc-analista-de-controle-externo-juridica","tipo":1,"nome":"FCC - TCE GO - Analista de Controle Externo - Jur\u00eddica - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-04-21 04:00:50","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":382482,"hashId":"60f50d468fa3e4f4845e9489b1bd919c","enunciado":"<P align=justify>Considere as seguintes afirmativas: <\/P>\r\n<P align=justify>I. As autoridades e os servidores p\u00fablicos estaduais entregar\u00e3o, anualmente, \u00e0 Unidade de Pessoal do \u00f3rg\u00e3o ou entidade a que se vinculem, c\u00f3pia assinada da mesma declara\u00e7\u00e3o apresentada \u00e0 Secretaria da Receita Federal para fins de Imposto de Renda &#8722; Pessoa F\u00edsica. <\/P>\r\n<P align=justify>II. A apresenta\u00e7\u00e3o das Declara\u00e7\u00f5es de Bens e Rendas, por autoridades e servidores p\u00fablicos estaduais relacionados no art. 1o da Lei no 8.730, dever\u00e1 ser feita no prazo de at\u00e9 15 dias ap\u00f3s a data limite fixada pelo Tribunal de Contas para presta\u00e7\u00e3o de contas do Poder Executivo. <\/P>\r\n<P align=justify>III. Conforme estabelece a Lei no 8.730, na ocorr\u00eancia de afastamento tempor\u00e1rio as autoridades e servidores p\u00fablicos dever\u00e3o entregar vers\u00e3o atualizada da \u00faltima declara\u00e7\u00e3o de bens e rendimentos apresentada \u00e0 Secretaria da Receita Federal para fins de Imposto de Renda &#8722; Pessoa F\u00edsica. <\/P>\r\n<P align=justify>Com base na Resolu\u00e7\u00e3o 134\/94, est\u00e1 correto APENAS o que se afirma em<\/P>","resposta":1369307,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"III.","id":1369303,"corpo":"<p align=justify>III.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"III e II.","id":1369304,"corpo":"<p align=justify>III e II.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"II.","id":1369305,"corpo":"<p align=justify>II.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I e II.","id":1369306,"corpo":"<p align=justify>I e II.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I.","id":1369307,"corpo":"<p align=justify>I.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":225542,"enunciado":"","rotulo":33,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 33"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Lei no 8.730 - Estabelece a obrigatoriedade da declara\u00e7\u00e3o de bens e rendas para o exerc\u00edcio de cargos, empregos e fun\u00e7\u00f5es nos Poderes Executivo, Legislativo e Judici\u00e1rio, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.","oab":true,"nome":"Lei no 8.730 - Estabelece a obrigatoriedade da declara\u00e7\u00e3o de bens e rendas para o exerc\u00edcio de cargos, empregos e fun\u00e7\u00f5es nos Poderes Executivo, Legislativo e Judici\u00e1rio, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404536,"slug":"direito-administrativo-lei-no-8-730-estabelece-a-obrigatoriedade-da-declaracao-de-bens-e-rendas-para-o-exercicio-de-cargos-empregos-e-funcoes-nos-poderes-executivo-legislativo-e-judiciario-e-da-outras-providencias"}],"slug":"direito-administrativo\/382482","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Defensor P\u00fablico","id":3524}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado do Maranh\u00e3o","sigla":"DPE MA","id":1395,"esfera":"Estadual","uf":"MA"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em a\u00e7\u00f5es de improbidade administrativa aplica-se a seguinte regra:","provas":[{"id":6775,"cargo":{"descricao":"Defensor P\u00fablico","id":3524},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado do Maranh\u00e3o","sigla":"DPE MA","id":1395,"esfera":"Estadual","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"dpe-ma-ma-2009-fcc-defensor-publico","tipo":1,"nome":"FCC - DPE MA - Defensor P\u00fablico - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-04-21 04:00:50","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Somente cargos deDEFENSOR (da uni\u00e3o ou dos estados)","id":16}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":386689,"hashId":"0b47bbacf32403057733035869ff035e","enunciado":"<p align=justify>Em a\u00e7\u00f5es de improbidade administrativa aplica-se a\r\nseguinte regra:<\/p>","resposta":1383516,"anulada":false,"rotulo":58,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"corre sempre em segredo de justi\u00e7a em raz\u00e3o do interesse particular do agente p\u00fablico envolvido no ato de improbidade administrativa.","id":1383513,"corpo":"<p align=justify>corre sempre em segredo de justi\u00e7a em raz\u00e3o do\r\ninteresse particular do agente p\u00fablico envolvido no\r\nato de improbidade administrativa.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"em qualquer fase do processo, reconhecida a inadequa\u00e7\u00e3o da a\u00e7\u00e3o de improbidade promovida por interessado, o juiz assegurar\u00e1 ao Minist\u00e9rio P\u00fablico promover o prosseguimento da a\u00e7\u00e3o.","id":1383514,"corpo":"<p align=justify>em qualquer fase do processo, reconhecida a\r\ninadequa\u00e7\u00e3o da a\u00e7\u00e3o de improbidade promovida por\r\ninteressado, o juiz assegurar\u00e1 ao Minist\u00e9rio P\u00fablico\r\npromover o prosseguimento da a\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a senten\u00e7a que julgar improcedente a a\u00e7\u00e3o de improbidade condenar\u00e1 sempre o autor da demanda nas custas e nos honor\u00e1rios advocat\u00edcios.","id":1383515,"corpo":"<p align=justify>a senten\u00e7a que julgar improcedente a a\u00e7\u00e3o de\r\nimprobidade condenar\u00e1 sempre o autor da demanda\r\nnas custas e nos honor\u00e1rios advocat\u00edcios.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"da decis\u00e3o que receber a peti\u00e7\u00e3o inicial, na a\u00e7\u00e3o de improbidade, caber\u00e1 agravo de instrumento.","id":1383516,"corpo":"<p align=justify>da decis\u00e3o que receber a peti\u00e7\u00e3o inicial, na a\u00e7\u00e3o de\r\nimprobidade, caber\u00e1 agravo de instrumento.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a senten\u00e7a que decretar a perda dos bens havidos ilicitamente, pela pr\u00e1tica de atos de improbidade, determinar\u00e1 a revers\u00e3o dos bens a um fundo gerido por Conselho Estadual, de que participar\u00e1 necessariamente o Minist\u00e9rio P\u00fablico.","id":1383517,"corpo":"<p align=justify>a senten\u00e7a que decretar a perda dos bens havidos\r\nilicitamente, pela pr\u00e1tica de atos de improbidade,\r\ndeterminar\u00e1 a revers\u00e3o dos bens a um fundo gerido\r\npor Conselho Estadual, de que participar\u00e1 necessariamente\r\no Minist\u00e9rio P\u00fablico.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":227640,"enunciado":"","rotulo":58,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 58"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Improbidade Administrativa - Lei 8.429\/92","oab":true,"nome":"Improbidade Administrativa - Lei 8.429\/92","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404431,"slug":"direito-administrativo-improbidade-administrativa-lei-8-429-92"}],"slug":"direito-administrativo\/386689","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Defensor P\u00fablico","id":3524}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado do Maranh\u00e3o","sigla":"DPE MA","id":1395,"esfera":"Estadual","uf":"MA"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando-se que todas as normas de direito do trabalho t\u00eam natureza de tutela de direitos humanos, as Conven\u00e7\u00f5es da Organiza\u00e7\u00e3o Internacional do Trabalho (OIT), adotadas pelo Brasil, sob a vigente Constitui\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica, com a reda\u00e7\u00e3o que lhe deu a Emenda Constitucional n\u00ba 45\/2004:","provas":[{"id":6775,"cargo":{"descricao":"Defensor P\u00fablico","id":3524},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado do Maranh\u00e3o","sigla":"DPE MA","id":1395,"esfera":"Estadual","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"dpe-ma-ma-2009-fcc-defensor-publico","tipo":1,"nome":"FCC - DPE MA - Defensor P\u00fablico - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-04-21 04:00:50","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Somente cargos deDEFENSOR (da uni\u00e3o ou dos estados)","id":16}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":386694,"hashId":"882eee5a3d0360acb3505d53895b3ef1","enunciado":"<p align=justify>Considerando-se que todas as normas de direito do trabalho\r\nt\u00eam natureza de tutela de direitos humanos, as Conven\u00e7\u00f5es\r\nda Organiza\u00e7\u00e3o Internacional do Trabalho (OIT),\r\nadotadas pelo Brasil, sob a vigente Constitui\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica,\r\ncom a reda\u00e7\u00e3o que lhe deu a Emenda Constitucional\r\nn\u00ba 45\/2004:<\/p>","resposta":1383538,"anulada":false,"rotulo":63,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"assumir\u00e3o natureza de emenda constitucional, se aprovadas, em cada Casa do Congresso Nacional, em dois turnos, por tr\u00eas quintos dos votos dos respectivos membros.","id":1383538,"corpo":"<p align=justify>assumir\u00e3o natureza de emenda constitucional, se\r\naprovadas, em cada Casa do Congresso Nacional,\r\nem dois turnos, por tr\u00eas quintos dos votos dos respectivos\r\nmembros.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"submeter-se-\u00e3o \u00e0 confirma\u00e7\u00e3o, pelo Congresso Nacional, por meio de publica\u00e7\u00e3o de Lei Complementar.","id":1383539,"corpo":"<p align=justify>submeter-se-\u00e3o \u00e0 confirma\u00e7\u00e3o, pelo Congresso Nacional,\r\npor meio de publica\u00e7\u00e3o de Lei Complementar.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"s\u00f3 ter\u00e3o validade se confirmada por lei ordin\u00e1ria, posterior ao Decreto de promulga\u00e7\u00e3o da Conven\u00e7\u00e3o.","id":1383540,"corpo":"<p align=justify>s\u00f3 ter\u00e3o validade se confirmada por lei ordin\u00e1ria,\r\nposterior ao Decreto de promulga\u00e7\u00e3o da Conven\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"assumir\u00e3o natureza de lei ordin\u00e1ria federal, situando- se, hierarquicamente, abaixo das Leis Complementares e da Constitui\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica.","id":1383541,"corpo":"<p align=justify>assumir\u00e3o natureza de lei ordin\u00e1ria federal, situando-\r\nse, hierarquicamente, abaixo das Leis Complementares\r\ne da Constitui\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"ter\u00e3o natureza de emenda constitucional, se assim decidir o Presidente da Rep\u00fablica, o que dever\u00e1 ser previsto na mensagem que encaminhar ao Congresso Nacional a ratifica\u00e7\u00e3o da norma pelos representantes do Pa\u00eds na Conven\u00e7\u00e3o da OIT.","id":1383542,"corpo":"<p align=justify>ter\u00e3o natureza de emenda constitucional, se assim\r\ndecidir o Presidente da Rep\u00fablica, o que dever\u00e1 ser\r\nprevisto na mensagem que encaminhar ao Congresso\r\nNacional a ratifica\u00e7\u00e3o da norma pelos representantes\r\ndo Pa\u00eds na Conven\u00e7\u00e3o da OIT.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":227645,"enunciado":"","rotulo":63,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 63"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Direitos e garantias fundamentais - T\u00edtulo II - Artigos 5\u00ba a 17 da CF","oab":true,"nome":"Direitos e garantias fundamentais - T\u00edtulo II - Artigos 5\u00ba a 17 da CF","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405217,"slug":"direito-constitucional-direitos-e-garantias-fundamentais-titulo-ii-artigos-5o-a-17-da-cf"},{"nome_clean":"Direitos e deveres individuais e coletivos ou direitos e deveres individuais e coletivos; direito \u00e0 vida, \u00e0 liberdade, \u00e0 igualdade,\u00e0seguran\u00e7ae\u00e0propriedade (artigo 5\u00ba da CF)","oab":true,"nome":"Direitos e deveres individuais e coletivos ou direitos e deveres individuais e coletivos; direito \u00e0 vida, \u00e0 liberdade, \u00e0 igualdade,\u00e0seguran\u00e7ae\u00e0propriedade (artigo 5\u00ba da CF)","pai":405217,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405219,"slug":"direito-constitucional-direitos-e-deveres-individuais-e-coletivos-ou-direitos-e-deveres-individuais-e-coletivos-direito-a-vida-a-liberdade-a-igualdade-a-seguranca-e-a-propriedade-artigo-5o-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/386694","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Tr\u00e2nsito - \u00c1rea Engenharia Eletricista","id":3672}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Planejamento, Or\u00e7amento e Gest\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"PPGG SEPLAG DF","id":3354,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},{"nome":"Departamento de Tr\u00e2nsito do Distrito Federal","sigla":"DETRAN DF","id":282,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2008,2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"consist\u00eancia entre as medi\u00e7\u00f5es atestadas pela fiscaliza\u00e7\u00e3o do \u00f3rg\u00e3o contratante e os valores efetivamente pagos.","provas":[{"id":15236,"cargo":{"descricao":"Analista de Tr\u00e2nsito - \u00c1rea Engenharia Eletricista","id":3672},"orgao":{"nome":"Secretaria de Planejamento, Or\u00e7amento e Gest\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"PPGG SEPLAG DF","id":3354,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ppgg-seplag-df-df-2008-cespe-cebraspe-analista-de-transito-area-engenharia-eletricista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PPGG SEPLAG DF - Analista de Tr\u00e2nsito - \u00c1rea Engenharia Eletricista - 2008"},{"id":31196,"cargo":{"descricao":"Analista de Tr\u00e2nsito - \u00c1rea Engenharia Eletricista","id":3672},"orgao":{"nome":"Departamento de Tr\u00e2nsito do Distrito Federal","sigla":"DETRAN DF","id":282,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"detran-df-df-2009-cespe-cebraspe-analista-de-transito-area-engenharia-eletricista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DETRAN DF - Analista de Tr\u00e2nsito - \u00c1rea Engenharia Eletricista - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-04-22 04:01:10","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"}],"id":308766,"hashId":"248b11f7c6c4a222d188e152425e3f8c","enunciado":"<p align=justify>consist\u00eancia entre as medi\u00e7\u00f5es atestadas pela fiscaliza\u00e7\u00e3o do\r\n\u00f3rg\u00e3o contratante e os valores efetivamente pagos.<\/p>","resposta":1124799,"anulada":false,"rotulo":74,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1124798,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1124799,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando-se a fiscaliza\u00e7\u00e3o e o acompanhamento da aplica\u00e7\u00e3o de recursos na execu\u00e7\u00e3o de projeto executivo de obra p\u00fablica por parte de empresa contratada, \u00e9 exemplo de irregularidade o(a)","id":189166,"enunciado":"<p align=justify>Considerando-se a fiscaliza\u00e7\u00e3o e o acompanhamento da aplica\u00e7\u00e3o\r\nde recursos na execu\u00e7\u00e3o de projeto executivo de obra p\u00fablica por\r\nparte de empresa contratada, \u00e9 exemplo de irregularidade o(a)<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 73 e 74"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Contratos Administrativos","oab":true,"nome":"Contratos Administrativos","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404429,"slug":"direito-administrativo-contratos-administrativos"},{"nome_clean":"San\u00e7\u00f5es","oab":true,"nome":"San\u00e7\u00f5es","pai":404429,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408186,"slug":"direito-administrativo-sancoes"}],"slug":"direito-administrativo\/308766","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo","id":238}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Transportes Aquavi\u00e1rios","sigla":"ANTAQ","id":25,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"As resolu\u00e7\u00f5es editadas pelas ag\u00eancias reguladoras com vistas a regular o servi\u00e7o p\u00fablico concedido, quando dotadas de caracter\u00edsticas de abstra\u00e7\u00e3o e generalidade, como no caso apresentado, n\u00e3o poder\u00e3o ser impugnadas diretamente por meio de mandado de seguran\u00e7a, mesmo que haja direito l\u00edquido e certo.","provas":[{"id":5396,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo","id":238},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Transportes Aquavi\u00e1rios","sigla":"ANTAQ","id":25,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"antaq-2009-cespe-cebraspe-analista-administrativo-qualquer-area-de-formacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANTAQ - Analista Administrativo - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-04-22 04:01:10","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Federais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Nacionais","id":61}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":367281,"hashId":"bf0599a067da6966ac03fe837bfd1ee0","enunciado":"As resolu\u00e7\u00f5es editadas pelas ag\u00eancias reguladoras com vistas\r\na regular o servi\u00e7o p\u00fablico concedido, quando dotadas de\r\ncaracter\u00edsticas de abstra\u00e7\u00e3o e generalidade, como no caso\r\napresentado, n\u00e3o poder\u00e3o ser impugnadas diretamente por\r\nmeio de mandado de seguran\u00e7a, mesmo que haja direito\r\nl\u00edquido e certo.","resposta":1309456,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1309456,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1309457,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considere que a ANTAQ tenha editado resolu\u00e7\u00e3o que exija, como requisito para obten\u00e7\u00e3o de autoriza\u00e7\u00e3o para o afretamento de embarca\u00e7\u00f5es estrangeiras, a pr\u00e9via consulta sobre a disponibilidade de embarca\u00e7\u00f5es nacionais que possam fazer a navega\u00e7\u00e3o de cabotagem. Acerca dessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica e dos atos administrativos a ela relacionados, julgue os itens que se seguem.","id":216533,"enunciado":"<p align=justify>Considere que a ANTAQ tenha editado resolu\u00e7\u00e3o que exija, como\r\nrequisito para obten\u00e7\u00e3o de autoriza\u00e7\u00e3o para o afretamento de\r\nembarca\u00e7\u00f5es estrangeiras, a pr\u00e9via consulta sobre a\r\ndisponibilidade de embarca\u00e7\u00f5es nacionais que possam fazer a\r\nnavega\u00e7\u00e3o de cabotagem. Acerca dessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica e dos\r\natos administrativos a ela relacionados, julgue os itens que se\r\nseguem.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 34 a 35"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Controle da Administra\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Controle da Administra\u00e7\u00e3o","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404409,"slug":"direito-administrativo-controle-da-administracao"}],"slug":"direito-administrativo\/367281","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo","id":238}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Avia\u00e7\u00e3o Civil","sigla":"ANAC","id":19,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Enquanto na dispensa h\u00e1 possibilidade de competi\u00e7\u00e3o que justifique a licita\u00e7\u00e3o, nos casos de inexigibilidade, a competi\u00e7\u00e3o n\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel porque s\u00f3 existe um objeto ou uma pessoa que atenda \u00e0s necessidades da administra\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":6663,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo","id":238},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Avia\u00e7\u00e3o Civil","sigla":"ANAC","id":19,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"anac-2009-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-1","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANAC - Analista Administrativo - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-04-22 04:01:11","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Federais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Nacionais","id":61}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":372869,"hashId":"7c9920c452ac8117cda3d1102167e58e","enunciado":"Enquanto na dispensa h\u00e1 possibilidade de competi\u00e7\u00e3o que\r\njustifique a licita\u00e7\u00e3o, nos casos de inexigibilidade, a\r\ncompeti\u00e7\u00e3o n\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel porque s\u00f3 existe um objeto ou\r\numa pessoa que atenda \u00e0s necessidades da administra\u00e7\u00e3o.","resposta":1330969,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1330969,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1330970,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando os dispositivos da Lei n.\u00ba 8.666\/1993, respons\u00e1vel por instituir normas para licita\u00e7\u00f5es e contratos da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, julgue os itens de 39 a 43.","id":219311,"enunciado":"<p align=justify>Considerando os dispositivos da Lei n.\u00ba 8.666\/1993, respons\u00e1vel\r\npor instituir normas para licita\u00e7\u00f5es e contratos da administra\u00e7\u00e3o\r\np\u00fablica, julgue os itens de 39 a 43.<\/p>","rotulo":39,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 39 a 43"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Licita\u00e7\u00f5es","oab":true,"nome":"Licita\u00e7\u00f5es","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404428,"slug":"direito-administrativo-licitacoes"}],"slug":"direito-administrativo\/372869","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Avia\u00e7\u00e3o Civil","id":4573}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Avia\u00e7\u00e3o Civil","sigla":"ANAC","id":19,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Considere que, no curso de um processo administrativo, no \u00e2mbito do Minist\u00e9rio do Trabalho e Emprego, tenha sido proferido ato administrativo que convalidou outro ato, com a finalidade de permitir a transfer\u00eancia de certo servidor p\u00fablico para outra unidade da Federa\u00e7\u00e3o. Nessa situa\u00e7\u00e3o, o segundo ato administrativo deve ser motivado, com a indica\u00e7\u00e3o dos fatos e dos fundamentos jur\u00eddicos pertinentes.","provas":[{"id":6668,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Avia\u00e7\u00e3o Civil","id":4573},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Avia\u00e7\u00e3o Civil","sigla":"ANAC","id":19,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"anac-2009-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-de-aviacao-civil-area-5-4","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANAC - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Avia\u00e7\u00e3o Civil - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-04-22 04:01:11","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Federais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Nacionais","id":61}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":373443,"hashId":"aa452b2681d2f5956090bd30e30b6276","enunciado":"<p align=justify>Considere que, no curso de um processo administrativo, no\r\n\u00e2mbito do Minist\u00e9rio do Trabalho e Emprego, tenha sido\r\nproferido ato administrativo que convalidou outro ato, com\r\na finalidade de permitir a transfer\u00eancia de certo servidor\r\np\u00fablico para outra unidade da Federa\u00e7\u00e3o. Nessa situa\u00e7\u00e3o, o\r\nsegundo ato administrativo deve ser motivado, com a\r\nindica\u00e7\u00e3o dos fatos e dos fundamentos jur\u00eddicos pertinentes.<\/p>","resposta":1332122,"anulada":false,"rotulo":97,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1332122,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1332123,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens seguintes, no que concerne ao processo administrativo no \u00e2mbito da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica federal.","id":219445,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens seguintes, no que concerne ao processo\r\nadministrativo no \u00e2mbito da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica federal.<\/p>","rotulo":97,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 97 a 98"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Processo Administrativo - Lei 9.784\/99","oab":true,"nome":"Processo Administrativo - Lei 9.784\/99","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404427,"slug":"direito-administrativo-processo-administrativo-lei-9-784-99"}],"slug":"direito-administrativo\/373443","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Pol\u00edticas P\u00fablicas","id":3128}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Nos termos da Constitui\u00e7\u00e3o, compete ao Tribunal de Contas da Uni\u00e3o - TCU julgar as contas dos administradores e demais respons\u00e1veis por dinheiros, bens e valores p\u00fablicos da administra\u00e7\u00e3o direta e indireta, inclu\u00eddas as funda\u00e7\u00f5es e sociedades institu\u00eddas e mantidas pelo Poder P\u00fablico Federal, e as contas daqueles que derem causa a perda, extravio ou outra irregularidade de que resulte preju\u00edzo ao er\u00e1rio p\u00fablico. Quando o constituinte utiliza a express\u00e3o \"julgar as contas\", ele quer dizer que a natureza das decis\u00f5es proferidas pelo TCU s\u00e3o:","provas":[{"id":6729,"cargo":{"descricao":"Especialista em Pol\u00edticas P\u00fablicas","id":3128},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2009-esaf-especialista-em-politicas-publicas-prova-1","tipo":1,"nome":"ESAF - MPOG - Especialista em Pol\u00edticas P\u00fablicas - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-04-22 04:01:11","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":248,"descricao":"Pol\u00edticas P\u00fablicas"}],"id":377804,"hashId":"e6b16ad833e0f802bb1d4bd04e4ad97f","enunciado":"<p align=justify>Nos termos da Constitui\u00e7\u00e3o, compete ao Tribunal de Contas\r\nda Uni\u00e3o - TCU julgar as contas dos administradores\r\ne demais respons\u00e1veis por dinheiros, bens e valores\r\np\u00fablicos da administra\u00e7\u00e3o direta e indireta, inclu\u00eddas as\r\nfunda\u00e7\u00f5es e sociedades institu\u00eddas e mantidas pelo Poder\r\nP\u00fablico Federal, e as contas daqueles que derem causa\r\na perda, extravio ou outra irregularidade de que resulte\r\npreju\u00edzo ao er\u00e1rio p\u00fablico. Quando o constituinte utiliza a\r\nexpress\u00e3o \"julgar as contas\", ele quer dizer que a natureza\r\ndas decis\u00f5es proferidas pelo TCU s\u00e3o:<\/p>","resposta":1351386,"anulada":false,"rotulo":58,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"jurisdicionais, porque de suas decis\u00f5es n\u00e3o cabem recursos a outra inst\u00e2ncia.","id":1351382,"corpo":"<p align=justify>jurisdicionais, porque de suas decis\u00f5es n\u00e3o cabem\r\nrecursos a outra inst\u00e2ncia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"adjudicat\u00f3rias, vez que apenas confere ao destinat\u00e1rio da presta\u00e7\u00e3o jurisdicional o que lhe \u00e9 de direito.","id":1351383,"corpo":"<p align=justify>adjudicat\u00f3rias, vez que apenas confere ao destinat\u00e1rio\r\nda presta\u00e7\u00e3o jurisdicional o que lhe \u00e9 de direito.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"homologat\u00f3rias, tendo em vista que o Tribunal ratifica ou n\u00e3o as situa\u00e7\u00f5es que lhes s\u00e3o apresentadas pelos jurisdicionados, informando com quem se encontra o direito.","id":1351384,"corpo":"<p align=justify>homologat\u00f3rias, tendo em vista que o Tribunal ratifica\r\nou n\u00e3o as situa\u00e7\u00f5es que lhes s\u00e3o apresentadas pelos\r\njurisdicionados, informando com quem se encontra o\r\ndireito.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"pol\u00edticas, em raz\u00e3o de o acesso ao cargo ocorrer de forma pol\u00edtica.","id":1351385,"corpo":"<p align=justify>pol\u00edticas, em raz\u00e3o de o acesso ao cargo ocorrer de\r\nforma pol\u00edtica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"administrativas, porque o TCU \u00e9 um \u00f3rg\u00e3o t\u00e9cnico que n\u00e3o exerce a jurisdi\u00e7\u00e3o no sentido pr\u00f3prio da palavra, na medida em que inexiste definitividade jurisdicional em suas decis\u00f5es.","id":1351386,"corpo":"<p align=justify>administrativas, porque o TCU \u00e9 um \u00f3rg\u00e3o t\u00e9cnico que\r\nn\u00e3o exerce a jurisdi\u00e7\u00e3o no sentido pr\u00f3prio da palavra,\r\nna medida em que inexiste definitividade jurisdicional\r\nem suas decis\u00f5es.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":222692,"enunciado":"","rotulo":58,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 58"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Tribunais de Contas da Uni\u00e3o: composi\u00e7\u00e3o e atribui\u00e7\u00f5es","oab":true,"nome":"Tribunais de Contas da Uni\u00e3o: composi\u00e7\u00e3o e atribui\u00e7\u00f5es","pai":405258,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405259,"slug":"direito-constitucional-tribunais-de-contas-da-uniao-composicao-e-atribuicoes"}],"slug":"direito-constitucional\/377804","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61}],"cargos":[{"descricao":"Analista em Planejamento, Or\u00e7amento e Finan\u00e7as P\u00fablicas","id":4886}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria da Fazenda do Estado de S\u00e3o Paulo","sigla":"SEFAZ SP","id":925,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Acerca do Preg\u00e3o, assinale o item correto.","provas":[{"id":6771,"cargo":{"descricao":"Analista em Planejamento, Or\u00e7amento e Finan\u00e7as P\u00fablicas","id":4886},"orgao":{"nome":"Secretaria da Fazenda do Estado de S\u00e3o Paulo","sigla":"SEFAZ SP","id":925,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"sefaz-sp-sp-2009-esaf-analista-em-planejamento-orcamento-e-financas-publicas-prova-1","tipo":1,"nome":"ESAF - SEFAZ SP - Analista em Planejamento, Or\u00e7amento e Finan\u00e7as P\u00fablicas - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-04-22 04:01:12","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94}],"areas":[{"id":63,"descricao":"Finan\u00e7as"}],"id":377942,"hashId":"b4dc7d8866c1e9c1aa3442aaacd247a6","enunciado":"<p align=justify>Acerca do Preg\u00e3o, assinale o item correto.<\/p>","resposta":1352072,"anulada":false,"rotulo":56,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c9 vedada a exig\u00eancia de garantia de proposta.","id":1352072,"corpo":"<p align=justify>\u00c9 vedada a exig\u00eancia de garantia de proposta.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Tem como limite m\u00e1ximo estimado para realiza\u00e7\u00e3o da contrata\u00e7\u00e3o o valor de R$ 8.000,00 (oito mil reais).","id":1352073,"corpo":"<p align=justify>Tem como limite m\u00e1ximo estimado para realiza\u00e7\u00e3o da\r\ncontrata\u00e7\u00e3o o valor de R$ 8.000,00 (oito mil reais).<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A utiliza\u00e7\u00e3o do Preg\u00e3o, preferencialmente, deve ser feita por meio de participa\u00e7\u00e3o direta dos interessados, com lances verbais.","id":1352074,"corpo":"<p align=justify>A utiliza\u00e7\u00e3o do Preg\u00e3o, preferencialmente, deve ser\r\nfeita por meio de participa\u00e7\u00e3o direta dos interessados,\r\ncom lances verbais.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Corresponde \u00e0 modalidade de licita\u00e7\u00e3o para aquisi\u00e7\u00e3o de bens e servi\u00e7os especiais e diferenciados.","id":1352075,"corpo":"<p align=justify>Corresponde \u00e0 modalidade de licita\u00e7\u00e3o para aquisi\u00e7\u00e3o\r\nde bens e servi\u00e7os especiais e diferenciados.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Aplica-se, unicamente, no \u00e2mbito da Uni\u00e3o.","id":1352076,"corpo":"<p align=justify>Aplica-se, unicamente, no \u00e2mbito da Uni\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":222833,"enunciado":"","rotulo":56,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 56"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Maior desconto","oab":true,"nome":"Maior desconto","pai":404470,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404468,"slug":"direito-administrativo-maior-desconto"}],"slug":"direito-administrativo\/377942","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Inspetor de Pol\u00edcia Civil","id":14654}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Rio de Janeiro","sigla":"PC RJ","id":521,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Relativamente aos princ\u00edpios de direito penal, assinale a afirmativa incorreta.","provas":[{"id":10941,"cargo":{"descricao":"Inspetor de Pol\u00edcia Civil","id":14654},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Rio de Janeiro","sigla":"PC RJ","id":521,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"pc-rj-rj-2009-fgv-inspetor-de-policia-civil","tipo":1,"nome":"FGV - PC RJ - Inspetor de Pol\u00edcia Civil - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-04-27 04:01:04","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Pol\u00edcias Civis, Federal e PRF - Agente, Escriv\u00e3o, Policiais e Investigadores","descricao":"Cargos de Agente, Escriv\u00e3es e Investigadores, Inspetor, Policial Rodovi\u00e1rio Federal","id":29}],"areas":[],"id":413178,"hashId":"340c167bb0d3d511403395815404ceb1","enunciado":"<p align=justify>Relativamente aos princ\u00edpios de direito penal, assinale a\r\nafirmativa <B>incorreta<\/B>.<\/p>","resposta":1478570,"anulada":false,"rotulo":56,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"N\u00e3o h\u00e1 crime sem lei anterior que o defina.","id":1478568,"corpo":"<p align=justify>N\u00e3o h\u00e1 crime sem lei anterior que o defina.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"N\u00e3o h\u00e1 pena sem pr\u00e9via comina\u00e7\u00e3o legal.","id":1478569,"corpo":"<p align=justify>N\u00e3o h\u00e1 pena sem pr\u00e9via comina\u00e7\u00e3o legal.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Crimes hediondos n\u00e3o est\u00e3o sujeitos ao princ\u00edpio da anterioridade da lei penal.","id":1478570,"corpo":"<p align=justify>Crimes hediondos n\u00e3o est\u00e3o sujeitos ao princ\u00edpio da\r\nanterioridade da lei penal.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Ningu\u00e9m pode ser punido por fato que a lei posterior deixa de considerar crime.","id":1478571,"corpo":"<p align=justify>Ningu\u00e9m pode ser punido por fato que a lei posterior deixa\r\nde considerar crime.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A lei posterior que de qualquer modo favorece o agente aplica-se aos casos anteriores.","id":1478572,"corpo":"<p align=justify>A lei posterior que de qualquer modo favorece o agente\r\naplica-se aos casos anteriores.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":243828,"enunciado":"","rotulo":56,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 56 a 62"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Penal","oab":true,"nome":"Direito Penal","pai":null,"assunto_raiz":406223,"materia":true,"id":406223,"slug":"direito-penal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Princ\u00edpios do Direito Penal","oab":true,"nome":"Princ\u00edpios do Direito Penal","pai":406223,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406226,"slug":"direito-penal-principios-do-direito-penal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Princ\u00edpios em Esp\u00e9cie","oab":false,"nome":"Princ\u00edpios em Esp\u00e9cie","pai":406226,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":413498,"slug":"direito-penal-principios-em-especie"}],"slug":"direito-penal\/413178","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Pampa","sigla":"UNIPAMPA","id":3093,"esfera":"Estadual","uf":"RS"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Na contabiliza\u00e7\u00e3o da provis\u00e3o para cr\u00e9ditos de liquida\u00e7\u00e3o duvidosa, deve-se considerar, especialmente, o princ\u00edpio da prud\u00eancia, pois s\u00e3o feitas estimativas que envolvem incertezas.","provas":[{"id":17125,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Pampa","sigla":"UNIPAMPA","id":3093,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"unipampa-rs-2009-cespe-cebraspe-contador","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - UNIPAMPA - Contador - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-04-30 04:00:44","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":597133,"hashId":"230745eed4f708d6ab4f864da4841623","enunciado":"<p align=justify>Na contabiliza\u00e7\u00e3o da provis\u00e3o para cr\u00e9ditos de liquida\u00e7\u00e3o duvidosa,\r\ndeve-se considerar, especialmente, o princ\u00edpio da prud\u00eancia, pois s\u00e3o\r\nfeitas estimativas que envolvem incertezas.<\/p>","resposta":2100275,"anulada":false,"rotulo":80,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2100275,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2100276,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Sabendo que essa institui\u00e7\u00e3o de ensino est\u00e1 sujeita \u00e0 legisla\u00e7\u00e3o societ\u00e1ria e considerando os princ\u00edpios fundamentais de contabilidade, julgue os itens subsequentes.","id":291996,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/17125\/4.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Sabendo que essa institui\u00e7\u00e3o de ensino est\u00e1 sujeita \u00e0 legisla\u00e7\u00e3o societ\u00e1ria e considerando os princ\u00edpios fundamentais de contabilidade, julgue os itens subsequentes.<\/P>","rotulo":78,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 78 a 81"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Demonstra\u00e7\u00f5es Cont\u00e1beis","oab":false,"nome":"Demonstra\u00e7\u00f5es Cont\u00e1beis","pai":104,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4389,"slug":"contabilidade-geral-demonstracoes-contabeis"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Balan\u00e7o Patrimonial (BP)","oab":false,"nome":"Balan\u00e7o Patrimonial (BP)","pai":4389,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4394,"slug":"contabilidade-geral-balanco-patrimonial-bp"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ativo","oab":false,"nome":"Ativo","pai":4394,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4397,"slug":"contabilidade-geral-ativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Perdas Estimadas com Cr\u00e9ditos de Liquida\u00e7\u00e3o Duvidosa - PECLD","oab":false,"nome":"Perdas Estimadas com Cr\u00e9ditos de Liquida\u00e7\u00e3o Duvidosa - PECLD","pai":421217,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":416773,"slug":"contabilidade-geral-perdas-estimadas-com-creditos-de-liquidacao-duvidosa-pecld"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ativo Circulante","oab":false,"nome":"Ativo Circulante","pai":4397,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":421217,"slug":"contabilidade-geral-ativo-circulante"}],"slug":"contabilidade-geral\/597133","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O balan\u00e7o financeiro demonstra as receitas e despesas previstas em confronto com as realizadas, enquanto o balan\u00e7o or\u00e7ament\u00e1rio demonstra a receita e a despesa or\u00e7ament\u00e1rias, bem como os recebimentos e os pagamentos de natureza extraor\u00e7ament\u00e1ria.","provas":[{"id":6879,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ministerio-da-saude-2009-cespe-cebraspe-tecnico-em-contabilidade","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - T\u00e9cnico em Contabilidade - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-04-04 04:30:55","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[],"id":383893,"hashId":"9a39b42f3a7d35aea04cc15802fc235c","enunciado":"<p align=justify>O balan\u00e7o financeiro demonstra as receitas e despesas\r\nprevistas em confronto com as realizadas, enquanto o\r\nbalan\u00e7o or\u00e7ament\u00e1rio demonstra a receita e a despesa\r\nor\u00e7ament\u00e1rias, bem como os recebimentos e os pagamentos\r\nde natureza extraor\u00e7ament\u00e1ria.<\/p>","resposta":1373356,"anulada":false,"rotulo":106,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1373355,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1373356,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o aos demonstrativos cont\u00e1beis p\u00fablicos, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":226117,"enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o aos demonstrativos cont\u00e1beis p\u00fablicos, julgue os\r\npr\u00f3ximos itens.<\/p>","rotulo":105,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 105 a 107"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Contabilidade P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":405707,"materia":true,"id":405707,"slug":"contabilidade-publica"},{"nome_clean":"Balan\u00e7o or\u00e7ament\u00e1rio","oab":false,"nome":"Balan\u00e7o or\u00e7ament\u00e1rio","pai":405736,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":405737,"slug":"contabilidade-publica-balanco-orcamentario"},{"nome_clean":"Balan\u00e7o Financeiro","oab":false,"nome":"Balan\u00e7o Financeiro","pai":405736,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":405738,"slug":"contabilidade-publica-balanco-financeiro"}],"slug":"contabilidade-publica\/383893","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Transporte","id":2522}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 7\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 7","id":1175,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ao presenciar um acidente de tr\u00e2nsito, o acionamento do servi\u00e7o de emerg\u00eancia pode ser favorecido, mediante a informa\u00e7\u00e3o de dados importantes relacionados ao acidente, como","provas":[{"id":7464,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Transporte","id":2522},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 7\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 7","id":1175,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"trt-7-2009-fcc-tecnico-judiciario-area-transporte","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 7 - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Transporte - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-04-04 10:51:56","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43}],"areas":[],"id":394646,"hashId":"796f55aa884eb024f8a91b31ec5bd059","enunciado":"<p align=justify>Ao presenciar um acidente de tr\u00e2nsito, o acionamento do\r\nservi\u00e7o de emerg\u00eancia pode ser favorecido, mediante a\r\ninforma\u00e7\u00e3o de dados importantes relacionados ao acidente,\r\ncomo<\/p>","resposta":1416898,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"nome completo da v\u00edtima, idade, sexo, estado civil.","id":1416894,"corpo":"<p align=justify>nome completo da v\u00edtima, idade, sexo, estado civil.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"endere\u00e7o completo da v\u00edtima, profiss\u00e3o, les\u00f5es apresentadas.","id":1416895,"corpo":"<p align=justify>endere\u00e7o completo da v\u00edtima, profiss\u00e3o, les\u00f5es\r\napresentadas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"vazamento de combust\u00edvel no local, tipo de subst\u00e2ncia qu\u00edmica adequada no controle de explos\u00e3o.","id":1416896,"corpo":"<p align=justify>vazamento de combust\u00edvel no local, tipo de subst\u00e2ncia\r\nqu\u00edmica adequada no controle de explos\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"n\u00famero de pessoas presentes ao redor da \u00e1rea circunvizinha.","id":1416897,"corpo":"<p align=justify>n\u00famero de pessoas presentes ao redor da \u00e1rea\r\ncircunvizinha.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"tipo de acidente, endere\u00e7o do local, refer\u00eancias adequadas para localiza\u00e7\u00e3o r\u00e1pida.","id":1416898,"corpo":"<p align=justify>tipo de acidente, endere\u00e7o do local, refer\u00eancias\r\nadequadas para localiza\u00e7\u00e3o r\u00e1pida.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":233878,"enunciado":"","rotulo":48,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 48"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito e CTB","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito e CTB","pai":null,"assunto_raiz":421855,"materia":true,"id":421855,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb"},{"nome_clean":"Dire\u00e7\u00e3o Defensiva","oab":false,"nome":"Dire\u00e7\u00e3o Defensiva","pai":421855,"assunto_raiz":421855,"materia":false,"id":429916,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb-direcao-defensiva"}],"slug":"enfermagem\/394646","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Pol\u00edcia Federal","id":4925}],"orgaos":[{"nome":"Departamento de Pol\u00edcia Federal","sigla":"DPF","id":469,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Em decorr\u00eancia da aplica\u00e7\u00e3o do m\u00e9todo das partidas dobradas, as contas retificadoras do patrim\u00f4nio l\u00edquido t\u00eam seu saldo aumentado quando s\u00e3o debitadas, e diminu\u00eddo quando s\u00e3o creditadas.","provas":[{"id":6950,"cargo":{"descricao":"Agente de Pol\u00edcia Federal","id":4925},"orgao":{"nome":"Departamento de Pol\u00edcia Federal","sigla":"DPF","id":469,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"dpf-2009-cespe-cebraspe-agente-de-policia-federal","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DPF - Agente de Pol\u00edcia Federal - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-04-06 12:23:34","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Pol\u00edcias Civis, Federal e PRF - Agente, Escriv\u00e3o, Policiais e Investigadores","descricao":"Cargos de Agente, Escriv\u00e3es e Investigadores, Inspetor, Policial Rodovi\u00e1rio Federal","id":29}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":241,"descricao":"Psicologia (Geral)"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"},{"id":33,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o"},{"id":74,"descricao":"Letras (Geral)"}],"id":385047,"hashId":"e3b31fbcfa4e16362ff6d90e046b934e","enunciado":"<p align=justify>Em decorr\u00eancia da aplica\u00e7\u00e3o do m\u00e9todo das partidas\r\ndobradas, as contas retificadoras do patrim\u00f4nio l\u00edquido t\u00eam\r\nseu saldo aumentado quando s\u00e3o debitadas, e diminu\u00eddo\r\nquando s\u00e3o creditadas.<\/p>","resposta":1377700,"anulada":false,"rotulo":51,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1377700,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1377701,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens a seguir, com base nos conceitos e normas aplic\u00e1veis \u00e0 escritura\u00e7\u00e3o cont\u00e1bil.","id":226717,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens a seguir, com base nos conceitos e normas\r\naplic\u00e1veis \u00e0 escritura\u00e7\u00e3o cont\u00e1bil.<\/p>","rotulo":50,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 50 a 53"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"nome_clean":"Escritura\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Escritura\u00e7\u00e3o","pai":104,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4320,"slug":"contabilidade-geral-escrituracao"}],"slug":"contabilidade-geral\/385047","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Pol\u00edcia Federal","id":4925}],"orgaos":[{"nome":"Departamento de Pol\u00edcia Federal","sigla":"DPF","id":469,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O emprego do sinal de dois-pontos, na linha 9, anuncia que uma consequ\u00eancia do que foi dito \u00e9 explicitar a pergunta proposta pela sociologia.","provas":[{"id":6950,"cargo":{"descricao":"Agente de Pol\u00edcia Federal","id":4925},"orgao":{"nome":"Departamento de Pol\u00edcia Federal","sigla":"DPF","id":469,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"dpf-2009-cespe-cebraspe-agente-de-policia-federal","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DPF - Agente de Pol\u00edcia Federal - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-04-06 12:23:34","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Pol\u00edcias Civis, Federal e PRF - Agente, Escriv\u00e3o, Policiais e Investigadores","descricao":"Cargos de Agente, Escriv\u00e3es e Investigadores, Inspetor, Policial Rodovi\u00e1rio Federal","id":29}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":241,"descricao":"Psicologia (Geral)"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"},{"id":33,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o"},{"id":74,"descricao":"Letras (Geral)"}],"id":384812,"hashId":"8edd2a43be9f4a142669a46324466d1b","enunciado":"<p align=justify>O emprego do sinal de dois-pontos, na linha 9, anuncia que\r\numa consequ\u00eancia do que foi dito \u00e9 explicitar a pergunta\r\nproposta pela sociologia.<\/p>","resposta":1376630,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1376630,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1376631,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Julgue os seguintes itens, a respeito das estruturas lingu\u00edsticas e do desenvolvimento argumentativo do texto acima.","id":226533,"enunciado":"<P><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/6950\/3.GIF><\/P>\r\n<P> <\/P><FONT face=TT57B7o00 size=2><FONT face=TT57B7o00 size=2>\r\n<P align=left>Julgue os seguintes itens, a respeito das estruturas lingu\u00edsticas e do desenvolvimento argumentativo do texto acima.<\/P><\/FONT><\/FONT>","rotulo":13,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 13 a 19"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Pontua\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Pontua\u00e7\u00e3o","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403666,"slug":"lingua-portuguesa-pontuacao"}],"slug":"lingua-portuguesa\/384812","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Pol\u00edcia Federal","id":4925}],"orgaos":[{"nome":"Departamento de Pol\u00edcia Federal","sigla":"DPF","id":469,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Trata-se de organiza\u00e7\u00e3o subordinada ao secret\u00e1rio-geral da Organiza\u00e7\u00e3o das Na\u00e7\u00f5es Unidas.","provas":[{"id":6950,"cargo":{"descricao":"Agente de Pol\u00edcia Federal","id":4925},"orgao":{"nome":"Departamento de Pol\u00edcia Federal","sigla":"DPF","id":469,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"dpf-2009-cespe-cebraspe-agente-de-policia-federal","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DPF - Agente de Pol\u00edcia Federal - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-04-06 12:23:34","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Pol\u00edcias Civis, Federal e PRF - Agente, Escriv\u00e3o, Policiais e Investigadores","descricao":"Cargos de Agente, Escriv\u00e3es e Investigadores, Inspetor, Policial Rodovi\u00e1rio Federal","id":29}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":241,"descricao":"Psicologia (Geral)"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"},{"id":33,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o"},{"id":74,"descricao":"Letras (Geral)"}],"id":384825,"hashId":"4372122f9af3853e36ff39c409e55622","enunciado":"<p align=justify>Trata-se de organiza\u00e7\u00e3o subordinada ao secret\u00e1rio-geral da\r\nOrganiza\u00e7\u00e3o das Na\u00e7\u00f5es Unidas.<\/p>","resposta":1376663,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1376662,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1376663,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os seguintes itens, acerca da Organiza\u00e7\u00e3o Internacional de Pol\u00edcia Criminal (INTERPOL).","id":226538,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os seguintes itens, acerca da Organiza\u00e7\u00e3o Internacional de\r\nPol\u00edcia Criminal (INTERPOL).<\/p>","rotulo":27,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 27 a 31"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"nome_clean":"Organismos Internacionais","oab":false,"nome":"Organismos Internacionais","pai":407347,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407381,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-organismos-internacionais"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/384825","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Pol\u00edcia Federal","id":4925}],"orgaos":[{"nome":"Departamento de Pol\u00edcia Federal","sigla":"DPF","id":469,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"N\u00e3o se admite a acarea\u00e7\u00e3o entre o acusado e a pessoa ofendida, considerando-se que o acusado tem o direito constitucional ao sil\u00eancio, e o ofendido n\u00e3o ser\u00e1 compromissado.","provas":[{"id":6950,"cargo":{"descricao":"Agente de Pol\u00edcia Federal","id":4925},"orgao":{"nome":"Departamento de Pol\u00edcia Federal","sigla":"DPF","id":469,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"dpf-2009-cespe-cebraspe-agente-de-policia-federal","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DPF - Agente de Pol\u00edcia Federal - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-04-06 12:23:35","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Pol\u00edcias Civis, Federal e PRF - Agente, Escriv\u00e3o, Policiais e Investigadores","descricao":"Cargos de Agente, Escriv\u00e3es e Investigadores, Inspetor, Policial Rodovi\u00e1rio Federal","id":29}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":241,"descricao":"Psicologia (Geral)"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"},{"id":33,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o"},{"id":74,"descricao":"Letras (Geral)"}],"id":385096,"hashId":"c77eeae81b8fad1aca4f6dc8f585c486","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">N\u00e3o se admite a acarea\u00e7\u00e3o entre o acusado e a pessoa ofendida, considerando-se que o acusado tem o direito constitucional ao sil\u00eancio, e o ofendido n\u00e3o ser\u00e1 compromissado.<\/p>","resposta":1377833,"anulada":false,"rotulo":87,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1377832,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1377833,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens subsequentes quanto a pris\u00e3o em flagrante, prova e inqu\u00e9rito policial.","id":226734,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens subsequentes quanto a pris\u00e3o em flagrante, prova\r\ne inqu\u00e9rito policial.<\/p>","rotulo":86,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 86 a 89"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Processual Penal","oab":true,"nome":"Direito Processual Penal","pai":null,"assunto_raiz":406602,"materia":true,"id":406602,"slug":"direito-processual-penal"},{"nome_clean":"Das Provas","oab":true,"nome":"Das Provas","pai":406602,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":406643,"slug":"direito-processual-penal-das-provas"},{"nome_clean":"Acarea\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Acarea\u00e7\u00e3o","pai":414452,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":406653,"slug":"direito-processual-penal-acareacao"}],"slug":"direito-processual-penal\/385096","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Pol\u00edcia Federal","id":4925}],"orgaos":[{"nome":"Departamento de Pol\u00edcia Federal","sigla":"DPF","id":469,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Segundo a teoria dos dois fatores de Herzberg, uma vez disponibilizados, os fatores ligados ao ambiente do trabalho garantem, de forma duradoura, a satisfa\u00e7\u00e3o e a consequente motiva\u00e7\u00e3o para um bom desempenho do funcion\u00e1rio em seu trabalho.","provas":[{"id":6950,"cargo":{"descricao":"Agente de Pol\u00edcia Federal","id":4925},"orgao":{"nome":"Departamento de Pol\u00edcia Federal","sigla":"DPF","id":469,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"dpf-2009-cespe-cebraspe-agente-de-policia-federal","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DPF - Agente de Pol\u00edcia Federal - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-04-06 12:23:35","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Pol\u00edcias Civis, Federal e PRF - Agente, Escriv\u00e3o, Policiais e Investigadores","descricao":"Cargos de Agente, Escriv\u00e3es e Investigadores, Inspetor, Policial Rodovi\u00e1rio Federal","id":29}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":241,"descricao":"Psicologia (Geral)"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"},{"id":33,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o"},{"id":74,"descricao":"Letras (Geral)"}],"id":385114,"hashId":"bbf931d08ee127641e0bb63d33d79deb","enunciado":"<p align=justify>Segundo a teoria dos dois fatores de Herzberg, uma vez\r\ndisponibilizados, os fatores ligados ao ambiente do trabalho\r\ngarantem, de forma duradoura, a satisfa\u00e7\u00e3o e a consequente\r\nmotiva\u00e7\u00e3o para um bom desempenho do funcion\u00e1rio em seu\r\ntrabalho.<\/p>","resposta":1377881,"anulada":false,"rotulo":101,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1377880,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1377881,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens a seguir, acerca do comportamento organizacional.","id":226744,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens a seguir, acerca do comportamento organizacional.<\/p>","rotulo":101,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 101 e 102"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Teoria dos Dois Fatores de Herzberg","oab":false,"nome":"Teoria dos Dois Fatores de Herzberg","pai":425448,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":425452,"slug":"administracao-geral-teoria-dos-dois-fatores-de-herzberg"}],"slug":"administracao-geral\/385114","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Pol\u00edcia Federal","id":4925}],"orgaos":[{"nome":"Departamento de Pol\u00edcia Federal","sigla":"DPF","id":469,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"\u00c9 at\u00edpica, por falta de previs\u00e3o na legisla\u00e7\u00e3o pertinente ao assunto, a conduta do agente que simplesmente colabora, como informante, com grupo ou associa\u00e7\u00e3o destinada ao tr\u00e1fico il\u00edcito de entorpecentes.","provas":[{"id":6950,"cargo":{"descricao":"Agente de Pol\u00edcia Federal","id":4925},"orgao":{"nome":"Departamento de Pol\u00edcia Federal","sigla":"DPF","id":469,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"dpf-2009-cespe-cebraspe-agente-de-policia-federal","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DPF - Agente de Pol\u00edcia Federal - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-04-06 12:23:33","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Pol\u00edcias Civis, Federal e PRF - Agente, Escriv\u00e3o, Policiais e Investigadores","descricao":"Cargos de Agente, Escriv\u00e3es e Investigadores, Inspetor, Policial Rodovi\u00e1rio Federal","id":29}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":241,"descricao":"Psicologia (Geral)"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"},{"id":33,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o"},{"id":74,"descricao":"Letras (Geral)"}],"id":385111,"hashId":"568517849ede1c39550452adafb19caa","enunciado":"<p align=justify>\u00c9 at\u00edpica, por falta de previs\u00e3o na legisla\u00e7\u00e3o pertinente ao\r\nassunto, a conduta do agente que simplesmente colabora, como\r\ninformante, com grupo ou associa\u00e7\u00e3o destinada ao tr\u00e1fico il\u00edcito\r\nde entorpecentes.<\/p>","resposta":1377875,"anulada":false,"rotulo":98,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1377874,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1377875,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando a legisla\u00e7\u00e3o penal especial, julgue os seguintes itens.","id":226742,"enunciado":"<p align=justify>Considerando a legisla\u00e7\u00e3o penal especial, julgue os seguintes itens.<\/p>","rotulo":97,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 97 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Penal","oab":true,"nome":"Direito Penal","pai":null,"assunto_raiz":406223,"materia":true,"id":406223,"slug":"direito-penal"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Especial","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Especial","pai":406223,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406351,"slug":"direito-penal-legislacao-especial"},{"nome_clean":"Lei de Drogas - Lei n\u00ba 11.343\/2006","oab":true,"nome":"Lei de Drogas - Lei n\u00ba 11.343\/2006","pai":406351,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406529,"slug":"direito-penal-lei-de-drogas-lei-no-11-343-2006"}],"slug":"direito-penal\/385111","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Pol\u00edcia Federal","id":4925}],"orgaos":[{"nome":"Departamento de Pol\u00edcia Federal","sigla":"DPF","id":469,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os crimes comissivos por omiss\u00e3o &#8212; tamb\u00e9m chamados de crimes omissivos impr\u00f3prios &#8212; s\u00e3o aqueles para os quais o tipo penal descreve uma a\u00e7\u00e3o, mas o resultado \u00e9 obtido por ina\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":6950,"cargo":{"descricao":"Agente de Pol\u00edcia Federal","id":4925},"orgao":{"nome":"Departamento de Pol\u00edcia Federal","sigla":"DPF","id":469,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"dpf-2009-cespe-cebraspe-agente-de-policia-federal","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DPF - Agente de Pol\u00edcia Federal - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-04-06 12:23:33","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Pol\u00edcias Civis, Federal e PRF - Agente, Escriv\u00e3o, Policiais e Investigadores","descricao":"Cargos de Agente, Escriv\u00e3es e Investigadores, Inspetor, Policial Rodovi\u00e1rio Federal","id":29}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":241,"descricao":"Psicologia (Geral)"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"},{"id":33,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o"},{"id":74,"descricao":"Letras (Geral)"}],"id":385083,"hashId":"94c222a25d9ccecc402781099f200269","enunciado":"<p align=justify>Os crimes comissivos por omiss\u00e3o &#8212; tamb\u00e9m chamados de\r\ncrimes omissivos impr\u00f3prios &#8212; s\u00e3o aqueles para os quais o\r\ntipo penal descreve uma a\u00e7\u00e3o, mas o resultado \u00e9 obtido por\r\nina\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":1377793,"anulada":false,"rotulo":80,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1377793,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1377794,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Quanto a tipicidade, ilicitude, culpabilidade e punibilidade, julgue os itens a seguir.","id":226731,"enunciado":"<p align=justify>Quanto a tipicidade, ilicitude, culpabilidade e punibilidade,\r\njulgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":79,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 79 a 81"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Penal","oab":true,"nome":"Direito Penal","pai":null,"assunto_raiz":406223,"materia":true,"id":406223,"slug":"direito-penal"},{"nome_clean":"Teoria Geral do Crime","oab":true,"nome":"Teoria Geral do Crime","pai":406223,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406256,"slug":"direito-penal-teoria-geral-do-crime"},{"nome_clean":"Quanto \u00e0 Forma de Conduta","oab":false,"nome":"Quanto \u00e0 Forma de Conduta","pai":406283,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":413607,"slug":"direito-penal-quanto-a-forma-de-conduta"}],"slug":"direito-penal\/385083","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Pol\u00edcia Federal","id":4925}],"orgaos":[{"nome":"Departamento de Pol\u00edcia Federal","sigla":"DPF","id":469,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"S\u00e3o elementos do fato t\u00edpico: conduta, resultado, nexo de causalidade, tipicidade e culpabilidade, de forma que, ausente qualquer dos elementos, a conduta ser\u00e1 at\u00edpica para o direito penal, mas poder\u00e1 ser valorada pelos outros ramos do direito, podendo configurar, por exemplo, il\u00edcito administrativo.","provas":[{"id":6950,"cargo":{"descricao":"Agente de Pol\u00edcia Federal","id":4925},"orgao":{"nome":"Departamento de Pol\u00edcia Federal","sigla":"DPF","id":469,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"dpf-2009-cespe-cebraspe-agente-de-policia-federal","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DPF - Agente de Pol\u00edcia Federal - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":7,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-04-06 12:23:33","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Pol\u00edcias Civis, Federal e PRF - Agente, Escriv\u00e3o, Policiais e Investigadores","descricao":"Cargos de Agente, Escriv\u00e3es e Investigadores, Inspetor, Policial Rodovi\u00e1rio Federal","id":29}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":241,"descricao":"Psicologia (Geral)"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"},{"id":33,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o"},{"id":74,"descricao":"Letras (Geral)"}],"id":385082,"hashId":"72d3759989f3f8219d9e221f1ce256df","enunciado":"<p align=justify>S\u00e3o elementos do fato t\u00edpico: conduta, resultado, nexo de\r\ncausalidade, tipicidade e culpabilidade, de forma que,\r\nausente qualquer dos elementos, a conduta ser\u00e1 at\u00edpica para\r\no direito penal, mas poder\u00e1 ser valorada pelos outros ramos\r\ndo direito, podendo configurar, por exemplo, il\u00edcito\r\nadministrativo.<\/p>","resposta":1377792,"anulada":false,"rotulo":79,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1377791,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1377792,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Quanto a tipicidade, ilicitude, culpabilidade e punibilidade, julgue os itens a seguir.","id":226731,"enunciado":"<p align=justify>Quanto a tipicidade, ilicitude, culpabilidade e punibilidade,\r\njulgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":79,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 79 a 81"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Penal","oab":true,"nome":"Direito Penal","pai":null,"assunto_raiz":406223,"materia":true,"id":406223,"slug":"direito-penal"},{"nome_clean":"Fato T\u00edpico","oab":true,"nome":"Fato T\u00edpico","pai":406256,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406258,"slug":"direito-penal-fato-tipico"},{"nome_clean":"Elementos do Fato T\u00edpico","oab":false,"nome":"Elementos do Fato T\u00edpico","pai":406258,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":418499,"slug":"direito-penal-elementos-do-fato-tipico"}],"slug":"direito-penal\/385082","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Pol\u00edcia Federal","id":4925}],"orgaos":[{"nome":"Departamento de Pol\u00edcia Federal","sigla":"DPF","id":469,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A inser\u00e7\u00e3o do sinal indicativo de crase em \"existimos previamente a nossas rela\u00e7\u00f5es sociais\" (l.3-4) preservaria a corre\u00e7\u00e3o gramatical e a coer\u00eancia do texto, tornando determinado o termo \"rela\u00e7\u00f5es\".","provas":[{"id":6950,"cargo":{"descricao":"Agente de Pol\u00edcia Federal","id":4925},"orgao":{"nome":"Departamento de Pol\u00edcia Federal","sigla":"DPF","id":469,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"dpf-2009-cespe-cebraspe-agente-de-policia-federal","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DPF - Agente de Pol\u00edcia Federal - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-04-06 12:23:33","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Pol\u00edcias Civis, Federal e PRF - Agente, Escriv\u00e3o, Policiais e Investigadores","descricao":"Cargos de Agente, Escriv\u00e3es e Investigadores, Inspetor, Policial Rodovi\u00e1rio Federal","id":29}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":241,"descricao":"Psicologia (Geral)"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"},{"id":33,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o"},{"id":74,"descricao":"Letras (Geral)"}],"id":384810,"hashId":"36174daa9a7a4736e859afb9112e1d6f","enunciado":"<p align=justify>A inser\u00e7\u00e3o do sinal indicativo de crase em \"existimos\r\npreviamente a nossas rela\u00e7\u00f5es sociais\" (l.3-4) preservaria a\r\ncorre\u00e7\u00e3o gramatical e a coer\u00eancia do texto, tornando\r\ndeterminado o termo \"rela\u00e7\u00f5es\".<\/p>","resposta":1376627,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1376626,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1376627,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Julgue os seguintes itens, a respeito das estruturas lingu\u00edsticas e do desenvolvimento argumentativo do texto acima.","id":226533,"enunciado":"<P><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/6950\/3.GIF><\/P>\r\n<P> <\/P><FONT face=TT57B7o00 size=2><FONT face=TT57B7o00 size=2>\r\n<P align=left>Julgue os seguintes itens, a respeito das estruturas lingu\u00edsticas e do desenvolvimento argumentativo do texto acima.<\/P><\/FONT><\/FONT>","rotulo":13,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 13 a 19"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Emprego do sinal indicativo de crase","oab":false,"nome":"Emprego do sinal indicativo de crase","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403682,"slug":"lingua-portuguesa-emprego-do-sinal-indicativo-de-crase"}],"slug":"lingua-portuguesa\/384810","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Pol\u00edcia Federal","id":4925}],"orgaos":[{"nome":"Departamento de Pol\u00edcia Federal","sigla":"DPF","id":469,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Na demonstra\u00e7\u00e3o dos fluxos de caixa, classificam-se no fluxo de financiamento, entre outras opera\u00e7\u00f5es, a coloca\u00e7\u00e3o de deb\u00eantures, a distribui\u00e7\u00e3o de juros sobre o capital pr\u00f3prio e a integraliza\u00e7\u00e3o de capital em esp\u00e9cie.","provas":[{"id":6950,"cargo":{"descricao":"Agente de Pol\u00edcia Federal","id":4925},"orgao":{"nome":"Departamento de Pol\u00edcia Federal","sigla":"DPF","id":469,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"dpf-2009-cespe-cebraspe-agente-de-policia-federal","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DPF - Agente de Pol\u00edcia Federal - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-04-06 12:23:31","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Pol\u00edcias Civis, Federal e PRF - Agente, Escriv\u00e3o, Policiais e Investigadores","descricao":"Cargos de Agente, Escriv\u00e3es e Investigadores, Inspetor, Policial Rodovi\u00e1rio Federal","id":29}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":241,"descricao":"Psicologia (Geral)"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"},{"id":33,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o"},{"id":74,"descricao":"Letras (Geral)"}],"id":385053,"hashId":"ab330ab80156badf55fe198b2c3b3bac","enunciado":"<p align=justify>Na demonstra\u00e7\u00e3o dos fluxos de caixa, classificam-se no\r\nfluxo de financiamento, entre outras opera\u00e7\u00f5es, a coloca\u00e7\u00e3o\r\nde deb\u00eantures, a distribui\u00e7\u00e3o de juros sobre o capital pr\u00f3prio\r\ne a integraliza\u00e7\u00e3o de capital em esp\u00e9cie.<\/p>","resposta":1377712,"anulada":false,"rotulo":57,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1377712,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1377713,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito da composi\u00e7\u00e3o e da avalia\u00e7\u00e3o do patrim\u00f4nio, julgue os itens seguintes.","id":226718,"enunciado":"<p align=justify>A respeito da composi\u00e7\u00e3o e da avalia\u00e7\u00e3o do patrim\u00f4nio, julgue os\r\nitens seguintes.<\/p>","rotulo":54,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 54 a 57"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"nome_clean":"Demonstra\u00e7\u00e3o do Fluxo de Caixa (DFC)","oab":false,"nome":"Demonstra\u00e7\u00e3o do Fluxo de Caixa (DFC)","pai":4389,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4423,"slug":"contabilidade-geral-demonstracao-do-fluxo-de-caixa-dfc"}],"slug":"contabilidade-geral\/385053","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Pol\u00edcia Federal","id":4925}],"orgaos":[{"nome":"Departamento de Pol\u00edcia Federal","sigla":"DPF","id":469,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O Google \u00e9 um instrumento de busca que pode auxiliar a execu\u00e7\u00e3o de diversas atividades, como, por exemplo, pesquisas escolares.","provas":[{"id":6950,"cargo":{"descricao":"Agente de Pol\u00edcia Federal","id":4925},"orgao":{"nome":"Departamento de Pol\u00edcia Federal","sigla":"DPF","id":469,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"dpf-2009-cespe-cebraspe-agente-de-policia-federal","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DPF - Agente de Pol\u00edcia Federal - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":4,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-04-06 12:23:31","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Pol\u00edcias Civis, Federal e PRF - Agente, Escriv\u00e3o, Policiais e Investigadores","descricao":"Cargos de Agente, Escriv\u00e3es e Investigadores, Inspetor, Policial Rodovi\u00e1rio Federal","id":29}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":241,"descricao":"Psicologia (Geral)"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"},{"id":33,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o"},{"id":74,"descricao":"Letras (Geral)"}],"id":384844,"hashId":"600878a58d164bb630d77129fc1ebebd","enunciado":"<p align=justify>O Google \u00e9 um instrumento de busca que pode auxiliar a\r\nexecu\u00e7\u00e3o de diversas atividades, como, por exemplo,\r\npesquisas escolares.<\/p>","resposta":1376721,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1376721,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1376722,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" \u00a0 A figura acima mostra a parte superior de uma janela do Internet Explorer 7 (IE7), em execu\u00e7\u00e3o em um computador com sistema operacional Windows Vista, em que a p\u00e1gina da Web http:\/\/www.google.com.br est\u00e1 sendo acessada. Com rela\u00e7\u00e3o a essa janela, ao IE7 e a conceitos de Internet, julgue os itens que se seguem. \u00a0","id":226548,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/6950\/6.GIF><\/P>\r\n<P align=justify>\u00a0<\/P><FONT face=TT57B7o00 size=2><FONT face=TT57B7o00 size=2>\r\n<P align=left>A figura acima mostra a parte superior de uma janela do Internet Explorer 7 (IE7), em execu\u00e7\u00e3o em um computador com sistema operacional Windows Vista, em que a p\u00e1gina da Web <\/FONT><\/FONT><FONT face=TT57C8o00 size=1><FONT face=TT57C8o00 size=1>http:\/\/www.google.com.br <\/FONT><\/FONT><FONT face=TT57B7o00 size=2><FONT face=TT57B7o00 size=2>est\u00e1 sendo acessada. Com rela\u00e7\u00e3o a essa janela, ao IE7 e a conceitos de Internet, julgue os itens que se seguem.<\/P><\/FONT><\/FONT>\r\n<P align=justify>\u00a0<\/P>","rotulo":38,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 38 e 39"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Internet","oab":false,"nome":"Internet","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405050,"slug":"informatica-internet"}],"slug":"informatica\/384844","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Pol\u00edcia Federal","id":4925}],"orgaos":[{"nome":"Departamento de Pol\u00edcia Federal","sigla":"DPF","id":469,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Considere a seguinte situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica. Tancredo recebeu, para si, R$ 2.000,00 entregues por Fernando, em raz\u00e3o da sua fun\u00e7\u00e3o p\u00fablica de agente da Pol\u00edcia Federal, para praticar ato legal, que lhe competia, como forma de agrado. Nessa situa\u00e7\u00e3o, Tancredo n\u00e3o responder\u00e1 pelo crime de corrup\u00e7\u00e3o passiva, o qual, para se consumar, tem como elementar do tipo a ilegalidade do ato praticado pelo funcion\u00e1rio p\u00fablico.","provas":[{"id":6950,"cargo":{"descricao":"Agente de Pol\u00edcia Federal","id":4925},"orgao":{"nome":"Departamento de Pol\u00edcia Federal","sigla":"DPF","id":469,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"dpf-2009-cespe-cebraspe-agente-de-policia-federal","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DPF - Agente de Pol\u00edcia Federal - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-04-06 12:23:31","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Pol\u00edcias Civis, Federal e PRF - Agente, Escriv\u00e3o, Policiais e Investigadores","descricao":"Cargos de Agente, Escriv\u00e3es e Investigadores, Inspetor, Policial Rodovi\u00e1rio Federal","id":29}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":241,"descricao":"Psicologia (Geral)"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"},{"id":33,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o"},{"id":74,"descricao":"Letras (Geral)"}],"id":385087,"hashId":"e007fec6d1bc35074e95a4b1df0ebc49","enunciado":"<p align=justify>Considere a seguinte situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica.\r\nTancredo recebeu, para si, R$ 2.000,00 entregues por\r\nFernando, em raz\u00e3o da sua fun\u00e7\u00e3o p\u00fablica de agente da\r\nPol\u00edcia Federal, para praticar ato legal, que lhe competia,\r\ncomo forma de agrado.\r\nNessa situa\u00e7\u00e3o, Tancredo n\u00e3o responder\u00e1 pelo crime de\r\ncorrup\u00e7\u00e3o passiva, o qual, para se consumar, tem como\r\nelementar do tipo a ilegalidade do ato praticado pelo\r\nfuncion\u00e1rio p\u00fablico.<\/p>","resposta":1377802,"anulada":false,"rotulo":84,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1377801,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1377802,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito dos crimes contra o patrim\u00f4nio e contra a administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, julgue os seguintes itens.","id":226733,"enunciado":"<p align=justify>A respeito dos crimes contra o patrim\u00f4nio e contra a\r\nadministra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, julgue os seguintes itens.<\/p>","rotulo":83,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 83 a 85"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Penal","oab":true,"nome":"Direito Penal","pai":null,"assunto_raiz":406223,"materia":true,"id":406223,"slug":"direito-penal"},{"nome_clean":"Crimes Praticados por Funcion\u00e1rio P\u00fablico Contra a Administra\u00e7\u00e3o em Geral","oab":true,"nome":"Crimes Praticados por Funcion\u00e1rio P\u00fablico Contra a Administra\u00e7\u00e3o em Geral","pai":406349,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406431,"slug":"direito-penal-crimes-praticados-por-funcionario-publico-contra-a-administracao-em-geral"},{"nome_clean":"Corrup\u00e7\u00e3o passiva","oab":true,"nome":"Corrup\u00e7\u00e3o passiva","pai":406431,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406453,"slug":"direito-penal-corrupcao-passiva"}],"slug":"direito-penal\/385087","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Pol\u00edcia Federal","id":4925}],"orgaos":[{"nome":"Departamento de Pol\u00edcia Federal","sigla":"DPF","id":469,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Documentos oficiais em forma de of\u00edcio, memorando, aviso e exposi\u00e7\u00e3o de motivos t\u00eam em comum, entre outras caracter\u00edsticas, a aposi\u00e7\u00e3o da data de sua assinatura e emiss\u00e3o, que deve estar alinhada \u00e0 direita, logo ap\u00f3s a identifica\u00e7\u00e3o do documento com o tipo, o n\u00famero do expediente e a sigla do \u00f3rg\u00e3o que o emite.","provas":[{"id":6950,"cargo":{"descricao":"Agente de Pol\u00edcia Federal","id":4925},"orgao":{"nome":"Departamento de Pol\u00edcia Federal","sigla":"DPF","id":469,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"dpf-2009-cespe-cebraspe-agente-de-policia-federal","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DPF - Agente de Pol\u00edcia Federal - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-04-06 12:23:30","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Pol\u00edcias Civis, Federal e PRF - Agente, Escriv\u00e3o, Policiais e Investigadores","descricao":"Cargos de Agente, Escriv\u00e3es e Investigadores, Inspetor, Policial Rodovi\u00e1rio Federal","id":29}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":241,"descricao":"Psicologia (Geral)"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"},{"id":33,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o"},{"id":74,"descricao":"Letras (Geral)"}],"id":384822,"hashId":"b755e67f070ea10506e2a1265a21071b","enunciado":"<p align=justify>Documentos oficiais em forma de of\u00edcio, memorando, aviso\r\ne exposi\u00e7\u00e3o de motivos t\u00eam em comum, entre outras\r\ncaracter\u00edsticas, a aposi\u00e7\u00e3o da data de sua assinatura e\r\nemiss\u00e3o, que deve estar alinhada \u00e0 direita, logo ap\u00f3s a\r\nidentifica\u00e7\u00e3o do documento com o tipo, o n\u00famero do\r\nexpediente e a sigla do \u00f3rg\u00e3o que o emite.<\/p>","resposta":1376648,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1376648,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1376649,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com refer\u00eancia \u00e0 reda\u00e7\u00e3o de correspond\u00eancias oficiais, julgue os itens a seguir.","id":226535,"enunciado":"<p align=justify>Com refer\u00eancia \u00e0 reda\u00e7\u00e3o de correspond\u00eancias oficiais, julgue os\r\nitens a seguir.<\/p>","rotulo":25,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 25 e 26"},"assuntos":[{"nome_clean":"Reda\u00e7\u00e3o Oficial","oab":false,"nome":"Reda\u00e7\u00e3o Oficial","pai":null,"assunto_raiz":406881,"materia":true,"id":406881,"slug":"redacao-oficial"},{"nome_clean":"Outros documentos oficiais (e comerciais e administrativos)","oab":false,"nome":"Outros documentos oficiais (e comerciais e administrativos)","pai":406881,"assunto_raiz":406881,"materia":false,"id":411117,"slug":"redacao-oficial-outros-documentos-oficiais-e-comerciais-e-administrativos"}],"slug":"redacao-oficial\/384822","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Pol\u00edcia Federal","id":4925}],"orgaos":[{"nome":"Departamento de Pol\u00edcia Federal","sigla":"DPF","id":469,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Na linha 11, a presen\u00e7a da conjun\u00e7\u00e3o \"e\" torna desnecess\u00e1rio o uso do travess\u00e3o, que tem apenas a fun\u00e7\u00e3o de enfatizar a aplica\u00e7\u00e3o de \"multas\"; por isso, a retirada desse sinal de pontua\u00e7\u00e3o n\u00e3o prejudicaria a corre\u00e7\u00e3o nem a coer\u00eancia do texto.","provas":[{"id":6950,"cargo":{"descricao":"Agente de Pol\u00edcia Federal","id":4925},"orgao":{"nome":"Departamento de Pol\u00edcia Federal","sigla":"DPF","id":469,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"dpf-2009-cespe-cebraspe-agente-de-policia-federal","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DPF - Agente de Pol\u00edcia Federal - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-04-06 12:23:31","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Pol\u00edcias Civis, Federal e PRF - Agente, Escriv\u00e3o, Policiais e Investigadores","descricao":"Cargos de Agente, Escriv\u00e3es e Investigadores, Inspetor, Policial Rodovi\u00e1rio Federal","id":29}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":241,"descricao":"Psicologia (Geral)"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"},{"id":33,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o"},{"id":74,"descricao":"Letras (Geral)"}],"id":384819,"hashId":"0e5bbea428744388cb5441c759b0d942","enunciado":"<p align=justify>Na linha 11, a presen\u00e7a da conjun\u00e7\u00e3o \"e\" torna\r\ndesnecess\u00e1rio o uso do travess\u00e3o, que tem apenas a fun\u00e7\u00e3o\r\nde enfatizar a aplica\u00e7\u00e3o de \"multas\"; por isso, a retirada\r\ndesse sinal de pontua\u00e7\u00e3o n\u00e3o prejudicaria a corre\u00e7\u00e3o nem a\r\ncoer\u00eancia do texto.<\/p>","resposta":1376645,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1376644,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1376645,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" A respeito da organiza\u00e7\u00e3o das estruturas lingu\u00edsticas do texto acima e da reda\u00e7\u00e3o de correspond\u00eancias oficiais, julgue os itens subsequentes.","id":226534,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/6950\/4.GIF><\/P>\r\n<P align=justify> <\/P>\r\n<P align=justify>A respeito da organiza\u00e7\u00e3o das estruturas lingu\u00edsticas do texto acima e da reda\u00e7\u00e3o de correspond\u00eancias oficiais, julgue os itens subsequentes.<\/P>","rotulo":20,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 20 a 24"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Pontua\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Pontua\u00e7\u00e3o","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403666,"slug":"lingua-portuguesa-pontuacao"},{"nome_clean":"Travess\u00e3o","oab":false,"nome":"Travess\u00e3o","pai":409442,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403674,"slug":"lingua-portuguesa-travessao"}],"slug":"lingua-portuguesa\/384819","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Atividades do Meio Ambiente - \u00c1rea Agente de Unidade de Conserva\u00e7\u00e3o de Parques","id":8602},{"descricao":"T\u00e9cnico de Atividades do Meio Ambiente - \u00c1rea T\u00e9cnico em Contabilidade","id":8603},{"descricao":"T\u00e9cnico de Atividades do Meio Ambiente - \u00c1rea T\u00e9cnico em Edifica\u00e7\u00f5es","id":8604},{"descricao":"T\u00e9cnico de Atividades do Meio Ambiente - \u00c1rea T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a doTrabalho","id":8605},{"descricao":"T\u00e9cnico de Atividades do Meio Ambiente - \u00c1rea Top\u00f3grafo","id":8606},{"descricao":"T\u00e9cnico de Atividades do Meio Ambiente - \u00c1rea Agente Administrativo","id":8601}],"orgaos":[{"nome":"Instituto do Meio Ambiente e dos Recursos H\u00eddricos do Distrito FederalBras\u00edlia Ambiental","sigla":"IBRAM","id":3076,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},{"nome":"Secretaria de Planejamento, Or\u00e7amento e Gest\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"PPGG SEPLAG DF","id":3354,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Com o objetivo de preservar, melhorar e recuperar a qualidade ambiental prop\u00edcia \u00e0 vida e de assegurar, no pa\u00eds, condi\u00e7\u00f5es ao desenvolvimento socioecon\u00f4mico, aos interesses da seguran\u00e7a nacional e \u00e0 prote\u00e7\u00e3o da dignidade da vida humana, a PNMA dever\u00e1 atender, entre outros, os princ\u00edpios de planejamento e fiscaliza\u00e7\u00e3o de uso dos recursos ambientais e do controle e zoneamento das atividades potencial ou efetivamente poluidoras.","provas":[{"id":15362,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Atividades do Meio Ambiente - \u00c1rea Agente de Unidade de Conserva\u00e7\u00e3o de Parques","id":8602},"orgao":{"nome":"Instituto do Meio Ambiente e dos Recursos H\u00eddricos do Distrito FederalBras\u00edlia Ambiental","sigla":"IBRAM","id":3076,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ibram-df-2009-cespe-cebraspe-tecnico-de-atividades-do-meio-ambiente-area-agente-de-unidade-de-conservacao-de-parques","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IBRAM - T\u00e9cnico de Atividades do Meio Ambiente - \u00c1rea Agente de Unidade de Conserva\u00e7\u00e3o de Parques - 2009"},{"id":15363,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Atividades do Meio Ambiente - \u00c1rea T\u00e9cnico em Contabilidade","id":8603},"orgao":{"nome":"Instituto do Meio Ambiente e dos Recursos H\u00eddricos do Distrito FederalBras\u00edlia Ambiental","sigla":"IBRAM","id":3076,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ibram-df-2009-cespe-cebraspe-tecnico-de-atividades-do-meio-ambiente-area-tecnico-em-contabilidade","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IBRAM - T\u00e9cnico de Atividades do Meio Ambiente - \u00c1rea T\u00e9cnico em Contabilidade - 2009"},{"id":15364,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Atividades do Meio Ambiente - \u00c1rea T\u00e9cnico em Edifica\u00e7\u00f5es","id":8604},"orgao":{"nome":"Instituto do Meio Ambiente e dos Recursos H\u00eddricos do Distrito FederalBras\u00edlia Ambiental","sigla":"IBRAM","id":3076,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ibram-df-2009-cespe-cebraspe-tecnico-de-atividades-do-meio-ambiente-area-tecnico-em-edificacoes","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IBRAM - T\u00e9cnico de Atividades do Meio Ambiente - \u00c1rea T\u00e9cnico em Edifica\u00e7\u00f5es - 2009"},{"id":15365,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Atividades do Meio Ambiente - \u00c1rea T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a doTrabalho","id":8605},"orgao":{"nome":"Instituto do Meio Ambiente e dos Recursos H\u00eddricos do Distrito FederalBras\u00edlia Ambiental","sigla":"IBRAM","id":3076,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ibram-df-2009-cespe-cebraspe-tecnico-de-atividades-do-meio-ambiente-area-tecnico-em-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IBRAM - T\u00e9cnico de Atividades do Meio Ambiente - \u00c1rea T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do  Trabalho - 2009"},{"id":15376,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Atividades do Meio Ambiente - \u00c1rea Top\u00f3grafo","id":8606},"orgao":{"nome":"Instituto do Meio Ambiente e dos Recursos H\u00eddricos do Distrito FederalBras\u00edlia Ambiental","sigla":"IBRAM","id":3076,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ibram-df-2009-cespe-cebraspe-tecnico-de-atividades-do-meio-ambiente-area-topografo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IBRAM - T\u00e9cnico de Atividades do Meio Ambiente - \u00c1rea Top\u00f3grafo - 2009"},{"id":28793,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Atividades do Meio Ambiente - \u00c1rea Agente Administrativo","id":8601},"orgao":{"nome":"Secretaria de Planejamento, Or\u00e7amento e Gest\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"PPGG SEPLAG DF","id":3354,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ppgg-seplag-df-df-2009-cespe-cebraspe-tecnico-de-atividades-do-meio-ambiente-area-agente-administrativo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PPGG SEPLAG DF - T\u00e9cnico de Atividades do Meio Ambiente - \u00c1rea Agente Administrativo - 2009"},{"id":28794,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Atividades do Meio Ambiente - \u00c1rea Agente de Unidade de Conserva\u00e7\u00e3o de Parques","id":8602},"orgao":{"nome":"Secretaria de Planejamento, Or\u00e7amento e Gest\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"PPGG SEPLAG DF","id":3354,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ppgg-seplag-df-df-2009-cespe-cebraspe-tecnico-de-atividades-do-meio-ambiente-area-agente-de-unidade-de-conservacao-de-parques","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PPGG SEPLAG DF - T\u00e9cnico de Atividades do Meio Ambiente - \u00c1rea Agente de Unidade de Conserva\u00e7\u00e3o de Parques - 2009"},{"id":28795,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Atividades do Meio Ambiente - \u00c1rea T\u00e9cnico em Contabilidade","id":8603},"orgao":{"nome":"Secretaria de Planejamento, Or\u00e7amento e Gest\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"PPGG SEPLAG DF","id":3354,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ppgg-seplag-df-df-2009-cespe-cebraspe-tecnico-de-atividades-do-meio-ambiente-area-tecnico-em-contabilidade","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PPGG SEPLAG DF - T\u00e9cnico de Atividades do Meio Ambiente - \u00c1rea T\u00e9cnico em Contabilidade - 2009"},{"id":28796,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Atividades do Meio Ambiente - \u00c1rea T\u00e9cnico em Edifica\u00e7\u00f5es","id":8604},"orgao":{"nome":"Secretaria de Planejamento, Or\u00e7amento e Gest\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"PPGG SEPLAG DF","id":3354,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ppgg-seplag-df-df-2009-cespe-cebraspe-tecnico-de-atividades-do-meio-ambiente-area-tecnico-em-edificacoes","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PPGG SEPLAG DF - T\u00e9cnico de Atividades do Meio Ambiente - \u00c1rea T\u00e9cnico em Edifica\u00e7\u00f5es - 2009"},{"id":28797,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Atividades do Meio Ambiente - \u00c1rea T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a doTrabalho","id":8605},"orgao":{"nome":"Secretaria de Planejamento, Or\u00e7amento e Gest\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"PPGG SEPLAG DF","id":3354,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ppgg-seplag-df-df-2009-cespe-cebraspe-tecnico-de-atividades-do-meio-ambiente-area-tecnico-em-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PPGG SEPLAG DF - T\u00e9cnico de Atividades do Meio Ambiente - \u00c1rea T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do  Trabalho - 2009"},{"id":28798,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Atividades do Meio Ambiente - \u00c1rea Top\u00f3grafo","id":8606},"orgao":{"nome":"Secretaria de Planejamento, Or\u00e7amento e Gest\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"PPGG SEPLAG DF","id":3354,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ppgg-seplag-df-df-2009-cespe-cebraspe-tecnico-de-atividades-do-meio-ambiente-area-topografo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PPGG SEPLAG DF - T\u00e9cnico de Atividades do Meio Ambiente - \u00c1rea Top\u00f3grafo - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-04-07 04:00:59","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Outras","descricao":"Cargos administrativos","id":66},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":549017,"hashId":"5b220a5c31a255abab7ff323a5dec1c6","enunciado":"<p align=justify>Com o objetivo de preservar, melhorar e recuperar a\r\nqualidade ambiental prop\u00edcia \u00e0 vida e de assegurar, no pa\u00eds,\r\ncondi\u00e7\u00f5es ao desenvolvimento socioecon\u00f4mico, aos\r\ninteresses da seguran\u00e7a nacional e \u00e0 prote\u00e7\u00e3o da dignidade\r\nda vida humana, a PNMA dever\u00e1 atender, entre outros, os\r\nprinc\u00edpios de planejamento e fiscaliza\u00e7\u00e3o de uso dos\r\nrecursos ambientais e do controle e zoneamento das\r\natividades potencial ou efetivamente poluidoras.<\/p>","resposta":1968801,"anulada":false,"rotulo":58,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1968801,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1968802,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que se refere \u00e0 Pol\u00edtica Nacional de Meio Ambiente (PNMA), julgue o item que se segue.","id":280926,"enunciado":"<p align=justify>No que se refere \u00e0 Pol\u00edtica Nacional de Meio Ambiente (PNMA),\r\njulgue o item que se segue.<\/p>","rotulo":58,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 58"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Ambiental","oab":true,"nome":"Direito Ambiental","pai":null,"assunto_raiz":1193,"materia":true,"id":1193,"slug":"direito-ambiental"},{"nome_clean":"Pol\u00edtica Nacional do Meio Ambiente - PNMA - Lei n\u00ba 6.938\/1981","oab":true,"nome":"Pol\u00edtica Nacional do Meio Ambiente - PNMA - Lei n\u00ba 6.938\/1981","pai":403115,"assunto_raiz":1193,"materia":false,"id":403119,"slug":"direito-ambiental-politica-nacional-do-meio-ambiente-pnma-lei-no-6-938-1981"}],"slug":"direito-ambiental\/549017","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea Gest\u00e3o","id":3488},{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea Prote\u00e7\u00e3o","id":8425},{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea Controle da Qualidade Ambiental","id":8426}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Brasileiro do Meio Ambiente e dos Recursos Naturais Renov\u00e1veis","sigla":"IBAMA","id":408,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os agrot\u00f3xicos, seus componentes e afins que apresentarem ind\u00edcios de redu\u00e7\u00e3o de sua efici\u00eancia agron\u00f4mica, altera\u00e7\u00e3o dos riscos \u00e0 sa\u00fade humana ou ao meio ambiente poder\u00e3o ser reavaliados a qualquer tempo e ter seus registros mantidos, alterados, suspensos ou cancelados.","provas":[{"id":5516,"cargo":{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea Gest\u00e3o","id":3488},"orgao":{"nome":"Instituto Brasileiro do Meio Ambiente e dos Recursos Naturais Renov\u00e1veis","sigla":"IBAMA","id":408,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ibama-2009-cespe-cebraspe-analista-ambiental-area-gestao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IBAMA - Analista Ambiental - \u00c1rea Gest\u00e3o - 2009"},{"id":14790,"cargo":{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea Prote\u00e7\u00e3o","id":8425},"orgao":{"nome":"Instituto Brasileiro do Meio Ambiente e dos Recursos Naturais Renov\u00e1veis","sigla":"IBAMA","id":408,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ibama-2009-cespe-cebraspe-analista-ambiental-area-protecao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IBAMA - Analista Ambiental - \u00c1rea Prote\u00e7\u00e3o - 2009"},{"id":14791,"cargo":{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea Controle da Qualidade Ambiental","id":8426},"orgao":{"nome":"Instituto Brasileiro do Meio Ambiente e dos Recursos Naturais Renov\u00e1veis","sigla":"IBAMA","id":408,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ibama-2009-cespe-cebraspe-analista-ambiental-area-controle-da-qualidade-ambiental","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IBAMA - Analista Ambiental - \u00c1rea Controle da Qualidade Ambiental - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-04-07 04:00:51","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":70,"descricao":"Gest\u00e3o (Geral)"},{"id":39,"descricao":"Engenharia Ambiental"}],"id":289168,"hashId":"a13f3b38fd33a62e8a7451a4b0508ed7","enunciado":"<p align=justify>Os agrot\u00f3xicos, seus componentes e afins que apresentarem\r\nind\u00edcios de redu\u00e7\u00e3o de sua efici\u00eancia agron\u00f4mica, altera\u00e7\u00e3o\r\ndos riscos \u00e0 sa\u00fade humana ou ao meio ambiente poder\u00e3o ser\r\nreavaliados a qualquer tempo e ter seus registros mantidos,\r\nalterados, suspensos ou cancelados.<\/p>","resposta":1076961,"anulada":false,"rotulo":120,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1076961,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1076962,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o a agrot\u00f3xicos, julgue os itens a seguir.","id":182845,"enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o a agrot\u00f3xicos, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 117 a 120"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Ambiental","oab":true,"nome":"Direito Ambiental","pai":null,"assunto_raiz":1193,"materia":true,"id":1193,"slug":"direito-ambiental"},{"nome_clean":"Agrot\u00f3xicos - Lei n\u00ba 7.802 de 1989","oab":true,"nome":"Agrot\u00f3xicos - Lei n\u00ba 7.802 de 1989","pai":403115,"assunto_raiz":1193,"materia":false,"id":403124,"slug":"direito-ambiental-agrotoxicos-lei-no-7-802-de-1989"}],"slug":"direito-ambiental\/289168","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Maranh\u00e3o","sigla":"TRE MA","id":1192,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A respeito da organiza\u00e7\u00e3o e gerenciamento de arquivos e pastas, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":7223,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Maranh\u00e3o","sigla":"TRE MA","id":1192,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tre-ma-2009-cespe-cebraspe-tecnico-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRE MA - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-04-07 04:00:52","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39}],"areas":[],"id":389287,"hashId":"1fb29a1292acb5f8ee5c8f4ff363a98b","enunciado":"<p align=justify>A respeito da organiza\u00e7\u00e3o e gerenciamento de arquivos e pastas,\r\nassinale a op\u00e7\u00e3o correta.<\/p>","resposta":1393083,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"No Windows, o Internet Explorer \u00e9 o programa utilizado para acesso \u00e0s pastas e arquivos, assim como aos programas instalados.","id":1393082,"corpo":"<p align=justify>No Windows, o Internet Explorer \u00e9 o programa utilizado\r\npara acesso \u00e0s pastas e arquivos, assim como aos programas\r\ninstalados.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"No Windows, para se excluir definitivamente um arquivo do computador, deve-se remov\u00ea-lo para a lixeira a partir do gerenciador de arquivos e, em seguida, deve-se tamb\u00e9m remov\u00ea-lo da lixeira.","id":1393083,"corpo":"<p align=justify>No Windows, para se excluir definitivamente um arquivo do\r\ncomputador, deve-se remov\u00ea-lo para a lixeira a partir do\r\ngerenciador de arquivos e, em seguida, deve-se tamb\u00e9m\r\nremov\u00ea-lo da lixeira.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Para se criar um novo arquivo ou diret\u00f3rio, o usu\u00e1rio deve, antes, estar certo do que vai fazer, pois n\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel alterar o nome de um arquivo criado.","id":1393084,"corpo":"<p align=justify>Para se criar um novo arquivo ou diret\u00f3rio, o usu\u00e1rio deve,\r\nantes, estar certo do que vai fazer, pois n\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel alterar\r\no nome de um arquivo criado.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Para se remover programas do computador, basta excluir a pasta inteira que os cont\u00e9m, por meio do comando Delete, contido no diret\u00f3rio Arquivos de programas, do Windows.","id":1393085,"corpo":"<p align=justify>Para se remover programas do computador, basta excluir a\r\npasta inteira que os cont\u00e9m, por meio do comando Delete,\r\ncontido no diret\u00f3rio Arquivos de programas, do Windows.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O usu\u00e1rio que deseja criar um novo diret\u00f3rio deve selecionar uma \u00e1rea no computador, clicar no arquivo que deseja guardar e salv\u00e1-lo com outro nome, para n\u00e3o haver sobreposi\u00e7\u00e3o.","id":1393086,"corpo":"<p align=justify>O usu\u00e1rio que deseja criar um novo diret\u00f3rio deve selecionar\r\numa \u00e1rea no computador, clicar no arquivo que deseja\r\nguardar e salv\u00e1-lo com outro nome, para n\u00e3o haver\r\nsobreposi\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":229169,"enunciado":"","rotulo":12,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 12"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Ctrl + X","oab":false,"nome":"Ctrl + X","pai":420750,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405031,"slug":"informatica-ctrl-x"}],"slug":"informatica\/389287","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Maranh\u00e3o","sigla":"TRE MA","id":1192,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Julgue os itens a seguir, relativos \u00e0s caracter\u00edsticas que distinguem os arquivos. I O arquivo \u00e9 criado e recebido por um \u00f3rg\u00e3o, empresa ou institui\u00e7\u00e3o exclusivamente no desenvolvimento de suas atividades, n\u00e3o sendo colecionado por motivos culturais. II Os documentos de arquivo s\u00e3o provas de transa\u00e7\u00f5es realizadas nas organiza\u00e7\u00f5es. III Um documento de arquivo, mesmo destacado do todo ao qual pertence, tem o mesmo significado do conjunto no qual est\u00e1 inserido. IV Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 natureza do assunto, os documentos de arquivo podem ser classificados em arquivo especial e arquivo especializado. V Quanto \u00e0 abrang\u00eancia da atua\u00e7\u00e3o, os arquivos s\u00e3o classificados em correntes e intermedi\u00e1rios. A quantidade de itens certos \u00e9 igual a","provas":[{"id":7223,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Maranh\u00e3o","sigla":"TRE MA","id":1192,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tre-ma-2009-cespe-cebraspe-tecnico-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRE MA - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-04-07 04:00:52","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39}],"areas":[],"id":389292,"hashId":"69d042960d12269c0396d7f4d92a218c","enunciado":"<P align=justify>Julgue os itens a seguir, relativos \u00e0s caracter\u00edsticas que distinguem os arquivos. <\/P>\r\n<P align=justify>I    O arquivo \u00e9 criado e recebido por um \u00f3rg\u00e3o, empresa ou institui\u00e7\u00e3o exclusivamente no desenvolvimento de suas atividades, n\u00e3o sendo colecionado por motivos culturais. <\/P>\r\n<P align=justify>II    Os documentos de arquivo s\u00e3o provas de transa\u00e7\u00f5es realizadas nas organiza\u00e7\u00f5es. <\/P>\r\n<P align=justify>III  Um documento de arquivo, mesmo destacado do todo ao qual pertence, tem o mesmo significado do conjunto no qual est\u00e1 inserido. <\/P>\r\n<P align=justify>IV  Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 natureza do assunto, os documentos de arquivo podem ser classificados em arquivo especial e arquivo especializado. <\/P>\r\n<P align=justify>V   Quanto \u00e0 abrang\u00eancia da atua\u00e7\u00e3o, os arquivos s\u00e3o classificados em correntes e intermedi\u00e1rios. <\/P>\r\n<P align=justify> <\/P>\r\n<P align=justify>A quantidade de itens certos \u00e9 igual a<\/P>","resposta":1393108,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1","id":1393107,"corpo":"<p align=justify>1<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"2","id":1393108,"corpo":"<p align=justify>2<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"3","id":1393109,"corpo":"<p align=justify>3<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"4","id":1393110,"corpo":"<p align=justify>4<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"5","id":1393111,"corpo":"<p align=justify>5<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":229174,"enunciado":"","rotulo":14,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 14"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquivologia","oab":false,"nome":"Arquivologia","pai":null,"assunto_raiz":404067,"materia":true,"id":404067,"slug":"arquivologia"},{"nome_clean":"Conceitos Fundamentais","oab":false,"nome":"Conceitos Fundamentais","pai":404067,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404680,"slug":"arquivologia-conceitos-fundamentais"}],"slug":"arquivologia\/389292","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Maranh\u00e3o","sigla":"TRE MA","id":1192,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A respeito dos arquivos intermedi\u00e1rios, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":7223,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Maranh\u00e3o","sigla":"TRE MA","id":1192,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tre-ma-2009-cespe-cebraspe-tecnico-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRE MA - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-04-07 04:00:52","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39}],"areas":[],"id":389299,"hashId":"3b6e47fbdea88a03916ba344aae42bd7","enunciado":"<p align=justify>A respeito dos arquivos intermedi\u00e1rios, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.<\/p>","resposta":1393145,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O acesso aos documentos no arquivo intermedi\u00e1rio \u00e9 aberto ao p\u00fablico.","id":1393142,"corpo":"<p align=justify>O acesso aos documentos no arquivo intermedi\u00e1rio \u00e9 aberto\r\nao p\u00fablico.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"As caracter\u00edsticas provis\u00f3rias do arquivamento intermedi\u00e1rio impedem a aplica\u00e7\u00e3o da tabela de temporalidade.","id":1393143,"corpo":"<p align=justify>As caracter\u00edsticas provis\u00f3rias do arquivamento intermedi\u00e1rio\r\nimpedem a aplica\u00e7\u00e3o da tabela de temporalidade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Os arquivos intermedi\u00e1rios s\u00e3o constitu\u00eddos, fundamentalmente, por documentos com valor informativo.","id":1393144,"corpo":"<p align=justify>Os arquivos intermedi\u00e1rios s\u00e3o constitu\u00eddos,\r\nfundamentalmente, por documentos com valor informativo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Os documentos do arquivo intermedi\u00e1rio s\u00e3o mantidos por conta dos prazos prescricionais e precaucionais e aguardam a destina\u00e7\u00e3o final: elimina\u00e7\u00e3o ou guarda permanente.","id":1393145,"corpo":"<p align=justify>Os documentos do arquivo intermedi\u00e1rio s\u00e3o mantidos por\r\nconta dos prazos prescricionais e precaucionais e aguardam\r\na destina\u00e7\u00e3o final: elimina\u00e7\u00e3o ou guarda permanente.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Os arquivos intermedi\u00e1rios s\u00e3o formados por documentos que perderam a vig\u00eancia administrativa, mas s\u00e3o providos de valor hist\u00f3rico-cultural.","id":1393146,"corpo":"<p align=justify>Os arquivos intermedi\u00e1rios s\u00e3o formados por documentos\r\nque perderam a vig\u00eancia administrativa, mas s\u00e3o providos de\r\nvalor hist\u00f3rico-cultural.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":229181,"enunciado":"","rotulo":17,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 17"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquivologia","oab":false,"nome":"Arquivologia","pai":null,"assunto_raiz":404067,"materia":true,"id":404067,"slug":"arquivologia"},{"nome_clean":"Teoria das tr\u00eas idades","oab":false,"nome":"Teoria das tr\u00eas idades","pai":404696,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404697,"slug":"arquivologia-teoria-das-tres-idades"},{"nome_clean":"Idade intermedi\u00e1ria","oab":false,"nome":"Idade intermedi\u00e1ria","pai":404696,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404700,"slug":"arquivologia-idade-intermediaria"}],"slug":"arquivologia\/389299","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Maranh\u00e3o","sigla":"TRE MA","id":1192,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com o prop\u00f3sito de coibir fraudes, o TSE pode determinar a revis\u00e3o do eleitorado de uma zona eleitoral ou mesmo de um munic\u00edpio inteiro. A respeito desse assunto, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":7223,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Maranh\u00e3o","sigla":"TRE MA","id":1192,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tre-ma-2009-cespe-cebraspe-tecnico-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRE MA - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-04-07 04:00:53","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39}],"areas":[],"id":389365,"hashId":"19e4a47edece2eb7c765705638125581","enunciado":"<p align=justify>Com o prop\u00f3sito de coibir fraudes, o TSE pode determinar a\r\nrevis\u00e3o do eleitorado de uma zona eleitoral ou mesmo de um\r\nmunic\u00edpio inteiro. A respeito desse assunto, assinale a op\u00e7\u00e3o\r\ncorreta.<\/p>","resposta":1393476,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Na situa\u00e7\u00e3o em apre\u00e7o, o Poder Judici\u00e1rio somente age mediante provoca\u00e7\u00e3o, em raz\u00e3o do princ\u00edpio da in\u00e9rcia do juiz.","id":1393472,"corpo":"<p align=justify>Na situa\u00e7\u00e3o em apre\u00e7o, o Poder Judici\u00e1rio somente age\r\nmediante provoca\u00e7\u00e3o, em raz\u00e3o do princ\u00edpio da in\u00e9rcia do\r\njuiz.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Cabe exclusivamente ao Minist\u00e9rio P\u00fablico Eleitoral provocar a a\u00e7\u00e3o judicial que determine a revis\u00e3o do eleitorado.","id":1393473,"corpo":"<p align=justify>Cabe exclusivamente ao Minist\u00e9rio P\u00fablico Eleitoral\r\nprovocar a a\u00e7\u00e3o judicial que determine a revis\u00e3o do\r\neleitorado.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00c9 vedado ao tribunal eleitoral cancelar inscri\u00e7\u00e3o de eleitor que n\u00e3o se apresente \u00e0 revis\u00e3o, em face do princ\u00edpio da presun\u00e7\u00e3o de inoc\u00eancia.","id":1393474,"corpo":"<p align=justify>\u00c9 vedado ao tribunal eleitoral cancelar inscri\u00e7\u00e3o de eleitor\r\nque n\u00e3o se apresente \u00e0 revis\u00e3o, em face do princ\u00edpio da\r\npresun\u00e7\u00e3o de inoc\u00eancia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00c9 descabida a revis\u00e3o eleitoral em raz\u00e3o de transfer\u00eancia de eleitores.","id":1393475,"corpo":"<p align=justify>\u00c9 descabida a revis\u00e3o eleitoral em raz\u00e3o de transfer\u00eancia de\r\neleitores.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O TSE deve determinar a revis\u00e3o ou a correi\u00e7\u00e3o, de of\u00edcio, quando o eleitorado for superior a 65% da popula\u00e7\u00e3o projetada para aquele ano pelo IBGE.","id":1393476,"corpo":"<p align=justify>O TSE deve determinar a revis\u00e3o ou a correi\u00e7\u00e3o, de of\u00edcio,\r\nquando o eleitorado for superior a 65% da popula\u00e7\u00e3o\r\nprojetada para aquele ano pelo IBGE.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":229245,"enunciado":"","rotulo":45,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 45"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Poder Judici\u00e1rio (artigos 92 a 126 da CF)","oab":true,"nome":"Poder Judici\u00e1rio (artigos 92 a 126 da CF)","pai":405246,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405266,"slug":"direito-constitucional-poder-judiciario-artigos-92-a-126-da-cf"},{"nome_clean":"Dos Tribunais e ju\u00edzes eleitorais (artigos 118 a 121 da CF)","oab":true,"nome":"Dos Tribunais e ju\u00edzes eleitorais (artigos 118 a 121 da CF)","pai":407639,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405278,"slug":"direito-constitucional-dos-tribunais-e-juizes-eleitorais-artigos-118-a-121-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/389365","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450},{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Opera\u00e7\u00e3o de Computador","id":2471},{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Programa\u00e7\u00e3o de Sistemas","id":2474}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Maranh\u00e3o","sigla":"TRE MA","id":1192,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Se dois servidores p\u00fablicos federais discutirem na reparti\u00e7\u00e3o p\u00fablica em que trabalham e, nessa discuss\u00e3o, um deles, exaltado, agredir fisicamente o outro, tal atitude poder\u00e1 acarretar, para o agressor, a penalidade administrativa de","provas":[{"id":7223,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Maranh\u00e3o","sigla":"TRE MA","id":1192,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tre-ma-2009-cespe-cebraspe-tecnico-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRE MA - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2009"},{"id":7226,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Opera\u00e7\u00e3o de Computador","id":2471},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Maranh\u00e3o","sigla":"TRE MA","id":1192,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tre-ma-2009-cespe-cebraspe-tecnico-judiciario-area-operacao-de-computador","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRE MA - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Opera\u00e7\u00e3o de Computador - 2009"},{"id":7227,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Programa\u00e7\u00e3o de Sistemas","id":2474},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Maranh\u00e3o","sigla":"TRE MA","id":1192,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tre-ma-2009-cespe-cebraspe-tecnico-judiciario-area-programacao-de-sistemas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRE MA - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Programa\u00e7\u00e3o de Sistemas - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-04-07 04:00:53","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39}],"areas":[],"id":389375,"hashId":"da39327375f91c1b45a47b067ebd4962","enunciado":"<p align=justify>Se dois servidores p\u00fablicos federais discutirem na reparti\u00e7\u00e3o\r\np\u00fablica em que trabalham e, nessa discuss\u00e3o, um deles, exaltado,\r\nagredir fisicamente o outro, tal atitude poder\u00e1 acarretar, para o\r\nagressor, a penalidade administrativa de<\/p>","resposta":1393524,"anulada":false,"rotulo":55,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"advert\u00eancia.","id":1393522,"corpo":"<p align=justify>advert\u00eancia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"suspens\u00e3o.","id":1393523,"corpo":"<p align=justify>suspens\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"demiss\u00e3o.","id":1393524,"corpo":"<p align=justify>demiss\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os sociais.","id":1393525,"corpo":"<p align=justify>presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os sociais.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"multa em favor do servidor agredido.","id":1393526,"corpo":"<p align=justify>multa em favor do servidor agredido.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":229255,"enunciado":"","rotulo":55,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 55"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Cap\u00edtulo V - Das Penalidades","oab":true,"nome":"Cap\u00edtulo V - Das Penalidades","pai":404513,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404518,"slug":"direito-administrativo-capitulo-v-das-penalidades"}],"slug":"direito-administrativo\/389375","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Controle Externo - \u00c1rea: Contabilidade","id":4999},{"descricao":"Analista de Controle Externo - \u00c1rea Engenheiro Civil","id":5000},{"descricao":"Analista de Controle Externo - \u00c1rea Engenheiro El\u00e9trico","id":5001},{"descricao":"Analista de Controle Externo - \u00c1rea: Gest\u00e3o de Conhecimento","id":5002},{"descricao":"Analista de Controle Externo - \u00c1rea: Gest\u00e3o de Pessoas","id":5003},{"descricao":"Analista de Controle Externo - \u00c1rea Meio Ambiente","id":5005},{"descricao":"Analista de Controle Externo - \u00c1rea Or\u00e7amento","id":5006},{"descricao":"Analista de Controle Externo - \u00c1rea Planejamento","id":5007},{"descricao":"Analista de Controle Externo - \u00c1rea Finan\u00e7as","id":11027},{"descricao":"Analista de Controle Externo - \u00c1rea Desenvolvimento Organizacional","id":11028}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas de Goi\u00e1s","sigla":"TCE GO","id":1119,"esfera":"Estadual","uf":"GO"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A licita\u00e7\u00e3o na modalidade de preg\u00e3o n\u00e3o se aplica \u00e0s contrata\u00e7\u00f5es de","provas":[{"id":6834,"cargo":{"descricao":"Analista de Controle Externo - \u00c1rea: Contabilidade","id":4999},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas de Goi\u00e1s","sigla":"TCE GO","id":1119,"esfera":"Estadual","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"tce-go-go-2009-fcc-analista-de-controle-externo-area-contabilidade","tipo":1,"nome":"FCC - TCE GO - Analista de Controle Externo - \u00c1rea: Contabilidade - 2009"},{"id":6835,"cargo":{"descricao":"Analista de Controle Externo - \u00c1rea Engenheiro Civil","id":5000},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas de Goi\u00e1s","sigla":"TCE GO","id":1119,"esfera":"Estadual","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"tce-go-go-2009-fcc-analista-de-controle-externo-area-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"FCC - TCE GO - Analista de Controle Externo - \u00c1rea Engenheiro Civil - 2009"},{"id":6838,"cargo":{"descricao":"Analista de Controle Externo - \u00c1rea Engenheiro El\u00e9trico","id":5001},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas de Goi\u00e1s","sigla":"TCE GO","id":1119,"esfera":"Estadual","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"tce-go-go-2009-fcc-analista-de-controle-externo-area-engenheiro-eletrico","tipo":1,"nome":"FCC - TCE GO - Analista de Controle Externo - \u00c1rea Engenheiro El\u00e9trico - 2009"},{"id":6840,"cargo":{"descricao":"Analista de Controle Externo - \u00c1rea: Gest\u00e3o de Conhecimento","id":5002},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas de Goi\u00e1s","sigla":"TCE GO","id":1119,"esfera":"Estadual","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"tce-go-go-2009-fcc-analista-de-controle-externo-area-gestao-de-conhecimento","tipo":1,"nome":"FCC - TCE GO - Analista de Controle Externo - \u00c1rea: Gest\u00e3o de Conhecimento - 2009"},{"id":6841,"cargo":{"descricao":"Analista de Controle Externo - \u00c1rea: Gest\u00e3o de Pessoas","id":5003},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas de Goi\u00e1s","sigla":"TCE GO","id":1119,"esfera":"Estadual","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"tce-go-go-2009-fcc-analista-de-controle-externo-area-gestao-de-pessoas","tipo":1,"nome":"FCC - TCE GO - Analista de Controle Externo - \u00c1rea: Gest\u00e3o de Pessoas - 2009"},{"id":7497,"cargo":{"descricao":"Analista de Controle Externo - \u00c1rea Meio Ambiente","id":5005},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas de Goi\u00e1s","sigla":"TCE GO","id":1119,"esfera":"Estadual","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"tce-go-go-2009-fcc-analista-de-controle-externo-area-meio-ambiente","tipo":1,"nome":"FCC - TCE GO - Analista de Controle Externo - \u00c1rea Meio Ambiente - 2009"},{"id":7500,"cargo":{"descricao":"Analista de Controle Externo - \u00c1rea Or\u00e7amento","id":5006},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas de Goi\u00e1s","sigla":"TCE GO","id":1119,"esfera":"Estadual","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"tce-go-go-2009-fcc-analista-de-controle-externo-area-orcamento","tipo":1,"nome":"FCC - TCE GO - Analista de Controle Externo - \u00c1rea Or\u00e7amento - 2009"},{"id":7501,"cargo":{"descricao":"Analista de Controle Externo - \u00c1rea Planejamento","id":5007},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas de Goi\u00e1s","sigla":"TCE GO","id":1119,"esfera":"Estadual","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"tce-go-go-2009-fcc-analista-de-controle-externo-area-planejamento","tipo":1,"nome":"FCC - TCE GO - Analista de Controle Externo - \u00c1rea Planejamento - 2009"},{"id":20351,"cargo":{"descricao":"Analista de Controle Externo - \u00c1rea Finan\u00e7as","id":11027},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas de Goi\u00e1s","sigla":"TCE GO","id":1119,"esfera":"Estadual","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"tce-go-go-2009-fcc-analista-de-controle-externo-area-financas","tipo":1,"nome":"FCC - TCE GO - Analista de Controle Externo - \u00c1rea Finan\u00e7as - 2009"},{"id":20352,"cargo":{"descricao":"Analista de Controle Externo - \u00c1rea Desenvolvimento Organizacional","id":11028},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas de Goi\u00e1s","sigla":"TCE GO","id":1119,"esfera":"Estadual","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"tce-go-go-2009-fcc-analista-de-controle-externo-area-desenvolvimento-organizacional","tipo":1,"nome":"FCC - TCE GO - Analista de Controle Externo - \u00c1rea Desenvolvimento Organizacional - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-04-08 04:00:42","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"},{"id":442,"descricao":"Gest\u00e3o De Pol\u00edticas P\u00fablicas"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":453,"descricao":"Gest\u00e3o De Pessoas (T\u00e9cnico)"},{"id":39,"descricao":"Engenharia Ambiental"},{"id":455,"descricao":"Gest\u00e3o Ambiental"},{"id":185,"descricao":"Tecnologia Em Gest\u00e3o Ambiental"},{"id":63,"descricao":"Finan\u00e7as"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":30,"descricao":"Controle"}],"id":382016,"hashId":"7ac43a1d005934e2b006850353246b00","enunciado":"<p align=justify>A licita\u00e7\u00e3o na modalidade de preg\u00e3o n\u00e3o se aplica \u00e0s\r\ncontrata\u00e7\u00f5es de<\/p>","resposta":1367594,"anulada":false,"rotulo":58,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"servi\u00e7os de copeiragem.","id":1367591,"corpo":"<p align=justify>servi\u00e7os de copeiragem.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"servi\u00e7os de apoio administrativo.","id":1367592,"corpo":"<p align=justify>servi\u00e7os de apoio administrativo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"servi\u00e7os de assist\u00eancia m\u00e9dica.","id":1367593,"corpo":"<p align=justify>servi\u00e7os de assist\u00eancia m\u00e9dica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"loca\u00e7\u00f5es imobili\u00e1rias.","id":1367594,"corpo":"<p align=justify>loca\u00e7\u00f5es imobili\u00e1rias.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"servi\u00e7os de eventos.","id":1367595,"corpo":"<p align=justify>servi\u00e7os de eventos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":225273,"enunciado":"","rotulo":58,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 58"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Modalidades de Licita\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Modalidades de Licita\u00e7\u00e3o","pai":404428,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404462,"slug":"direito-administrativo-modalidades-de-licitacao"}],"slug":"direito-administrativo\/382016","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Pedagogo","id":1770}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A avalia\u00e7\u00e3o de desempenho dos estudantes \u00e9 a principal modalidade de instrumentos do Sistema Nacional de Avalia\u00e7\u00e3o da Educa\u00e7\u00e3o Superior (SINAES).","provas":[{"id":15745,"cargo":{"descricao":"Pedagogo","id":1770},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"fub-2009-cespe-cebraspe-pedagogo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Pedagogo - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-04-06 04:00:41","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Pedagogia","descricao":"Cargos de Pedagogos","id":71},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Monitor ou Profissional de apoio escolar","descricao":"Cargos de acompanhantes para estudantes com defici\u00eancia","id":75},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":565445,"hashId":"ec4f274a5baba6453a05568ab06d1640","enunciado":"<p align=justify>A avalia\u00e7\u00e3o de desempenho dos estudantes \u00e9 a principal\r\nmodalidade de instrumentos do Sistema Nacional de\r\nAvalia\u00e7\u00e3o da Educa\u00e7\u00e3o Superior (SINAES).<\/p>","resposta":2010618,"anulada":false,"rotulo":71,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2010617,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2010618,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca das pol\u00edticas e concep\u00e7\u00f5es da avalia\u00e7\u00e3o educacional no Brasil, julgue os itens que se seguem.","id":284618,"enunciado":"<p align=justify>Acerca das pol\u00edticas e concep\u00e7\u00f5es da avalia\u00e7\u00e3o educacional no\r\nBrasil, julgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":71,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 71 a 75"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"\u00d3RG\u00c3OS FEDERAIS","oab":true,"nome":"\u00d3RG\u00c3OS FEDERAIS","pai":2924,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395361,"slug":"legislacao-dos-orgaos-orgaos-federais"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - FUB","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - FUB","pai":398587,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":398588,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-fub"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/565445","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Cient\u00edfico - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o\/An\u00e1lise de Sistemas","id":10771}],"orgaos":[{"nome":"Banco da Amaz\u00f4nia S\/A","sigla":"BASA","id":1794,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Objetos t\u00eam identidade pr\u00f3pria. Isso garante que, mesmo tendo os mesmos valores de vari\u00e1veis e pertencendo \u00e0 mesma classe, dois objetos sejam considerados diferentes.","provas":[{"id":20019,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Cient\u00edfico - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o\/An\u00e1lise de Sistemas","id":10771},"orgao":{"nome":"Banco da Amaz\u00f4nia S\/A","sigla":"BASA","id":1794,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"basa-am-2009-cespe-cebraspe-tecnico-cientifico-area-tecnologia-da-informacao-analise-de-sistemas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - BASA - T\u00e9cnico Cient\u00edfico - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o\/An\u00e1lise de Sistemas - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-04-06 04:00:43","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"}],"id":692421,"hashId":"81fd9cb7fa8e3201ce4ca0259a341ea4","enunciado":"Objetos t\u00eam identidade pr\u00f3pria. Isso garante que, mesmo tendo\r\nos mesmos valores de vari\u00e1veis e pertencendo \u00e0 mesma classe,\r\ndois objetos sejam considerados diferentes.","resposta":2357958,"anulada":false,"rotulo":71,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2357958,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2357959,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens seguintes de acordo com os conceitos do paradigma orientado a objetos.","id":312995,"enunciado":"Julgue os itens seguintes de acordo com os conceitos do paradigma\r\norientado a objetos.","rotulo":69,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 69 a 73"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Orienta\u00e7\u00e3o a Objetos","oab":false,"nome":"Orienta\u00e7\u00e3o a Objetos","pai":428711,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7974,"slug":"tecnologia-da-informacao-orientacao-a-objetos"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/692421","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Perito Oficial Odonto - Legal","id":11650}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil da Para\u00edba","sigla":"PC PB","id":526,"esfera":"Estadual","uf":"PB"},{"nome":"Secretaria de Estado da Administra\u00e7\u00e3o da Para\u00edba","sigla":"SEAD PB","id":1569,"esfera":"Estadual","uf":"PB"},{"nome":"Secretaria de Estado da Seguran\u00e7a e da Defesa Social da Para\u00edba","sigla":"SEDS","id":3184,"esfera":"Estadual","uf":"PB"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O estado da Para\u00edba editou uma lei cujo artigo 1.\u00ba foi assim redigido: Art. 1.\u00ba Ficam criadas oitenta fun\u00e7\u00f5es de confian\u00e7a de Agente Judici\u00e1rio de Vigil\u00e2ncia, de provimento em comiss\u00e3o, para prestar servi\u00e7os de vigil\u00e2ncia aos \u00f3rg\u00e3os do Poder Judici\u00e1rio. Nessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, o artigo em quest\u00e3o","provas":[{"id":6208,"cargo":{"descricao":"Perito Oficial Odonto - Legal","id":11650},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil da Para\u00edba","sigla":"PC PB","id":526,"esfera":"Estadual","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"pc-pb-pb-2009-cespe-cebraspe-perito-oficial-odonto-legal","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PC PB - Perito Oficial Odonto - Legal - 2009"},{"id":21995,"cargo":{"descricao":"Perito Oficial Odonto - Legal","id":11650},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Administra\u00e7\u00e3o da Para\u00edba","sigla":"SEAD PB","id":1569,"esfera":"Estadual","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"sead-pb-2009-cespe-cebraspe-perito-oficial-odonto-legal","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD PB - Perito Oficial Odonto - Legal - 2009"},{"id":21996,"cargo":{"descricao":"Perito Oficial Odonto - Legal","id":11650},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Seguran\u00e7a e da Defesa Social da Para\u00edba","sigla":"SEDS","id":3184,"esfera":"Estadual","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"seds-pb-2009-cespe-cebraspe-perito-oficial-odonto-legal","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEDS - Perito Oficial Odonto - Legal - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-04-01 04:00:36","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":330119,"hashId":"ba6999713f1a3264c1142113cf728ae3","enunciado":"<P align=justify>O estado da Para\u00edba editou uma lei cujo artigo 1.\u00ba foi assim redigido: <\/P>\r\n<P align=justify>Art. 1.\u00ba Ficam criadas oitenta fun\u00e7\u00f5es de confian\u00e7a de Agente Judici\u00e1rio de Vigil\u00e2ncia, de provimento em comiss\u00e3o, para prestar servi\u00e7os de vigil\u00e2ncia aos \u00f3rg\u00e3os do Poder Judici\u00e1rio. <\/P>\r\n<P align=justify>Nessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, o artigo em quest\u00e3o<\/P>","resposta":1187131,"anulada":false,"rotulo":63,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"n\u00e3o fere qualquer dispositivo legal ou constitucional.","id":1187127,"corpo":"<p align=justify>n\u00e3o fere qualquer dispositivo legal ou constitucional.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"fere apenas dispositivos legais, mas respeita todas as normas e princ\u00edpios constitucionais relacionados \u00e0 administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica.","id":1187128,"corpo":"<p align=justify>fere apenas dispositivos legais, mas respeita todas as normas\r\ne princ\u00edpios constitucionais relacionados \u00e0 administra\u00e7\u00e3o\r\np\u00fablica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"obedece o inciso V do artigo 37 da CF, que assim disp\u00f5e: \"V as fun\u00e7\u00f5es de confian\u00e7a, exercidas exclusivamente por servidores ocupantes de cargo efetivo, e os cargos em comiss\u00e3o, a serem preenchidos por servidores de carreira nos caso, condi\u00e7\u00f5es e percentuais m\u00ednimos previstos em lei, destinam-se apenas \u00e0s atribui\u00e7\u00f5es de dire\u00e7\u00e3o, chefia e assessoramento.\"","id":1187129,"corpo":"<p align=justify>obedece o inciso V do artigo 37 da CF, que assim disp\u00f5e:\r\n\"V as fun\u00e7\u00f5es de confian\u00e7a, exercidas exclusivamente por\r\nservidores ocupantes de cargo efetivo, e os cargos em\r\ncomiss\u00e3o, a serem preenchidos por servidores de carreira nos\r\ncaso, condi\u00e7\u00f5es e percentuais m\u00ednimos previstos em lei,\r\ndestinam-se apenas \u00e0s atribui\u00e7\u00f5es de dire\u00e7\u00e3o, chefia e\r\nassessoramento.\"<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"fere, t\u00e3o-somente, a regra constitucional que prev\u00ea a obrigatoriedade da pr\u00e9via aprova\u00e7\u00e3o em concurso p\u00fablico para a investidura em cargos e empregos p\u00fablicos.","id":1187130,"corpo":"<p align=justify>fere, t\u00e3o-somente, a regra constitucional que prev\u00ea a\r\nobrigatoriedade da pr\u00e9via aprova\u00e7\u00e3o em concurso p\u00fablico\r\npara a investidura em cargos e empregos p\u00fablicos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"viola regra constitucional que prev\u00ea que as fun\u00e7\u00f5es de confian\u00e7a destinam-se apenas \u00e0s atribui\u00e7\u00f5es de dire\u00e7\u00e3o, chefia e assessoramento, al\u00e9m de ferir a regra tamb\u00e9m inscrita na CF que prev\u00ea a obrigatoriedade da pr\u00e9via aprova\u00e7\u00e3o em concurso p\u00fablico para a investidura em cargos e empregos p\u00fablicos.","id":1187131,"corpo":"<p align=justify>viola regra constitucional que prev\u00ea que as fun\u00e7\u00f5es de\r\nconfian\u00e7a destinam-se apenas \u00e0s atribui\u00e7\u00f5es de dire\u00e7\u00e3o,\r\nchefia e assessoramento, al\u00e9m de ferir a regra tamb\u00e9m\r\ninscrita na CF que prev\u00ea a obrigatoriedade da pr\u00e9via\r\naprova\u00e7\u00e3o em concurso p\u00fablico para a investidura em cargos\r\ne empregos p\u00fablicos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":198098,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 63"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica (artigos 37 a 43 da CF)","oab":true,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica (artigos 37 a 43 da CF)","pai":405231,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405240,"slug":"direito-constitucional-administracao-publica-artigos-37-a-43-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/330119","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Taquigrafia","id":562}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Piau\u00ed","sigla":"TRE PI","id":1200,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A faculdade de punir internamente as infra\u00e7\u00f5es funcionais dos servidores e demais pessoas sujeitas \u00e0 disciplina dos \u00f3rg\u00e3os e servi\u00e7os da Administra\u00e7\u00e3o diz respeito ao poder","provas":[{"id":7145,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Taquigrafia","id":562},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Piau\u00ed","sigla":"TRE PI","id":1200,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"tre-pi-2009-fcc-analista-judiciario-area-taquigrafia","tipo":1,"nome":"FCC - TRE PI - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Taquigrafia - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-04-01 04:00:38","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":241,"descricao":"Psicologia (Geral)"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":387211,"hashId":"08f9113f2da0775c4af65ad008957418","enunciado":"<p align=justify>A faculdade de punir internamente as infra\u00e7\u00f5es funcionais\r\ndos servidores e demais pessoas sujeitas \u00e0 disciplina dos\r\n\u00f3rg\u00e3os e servi\u00e7os da Administra\u00e7\u00e3o diz respeito ao poder<\/p>","resposta":1385402,"anulada":false,"rotulo":52,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"de auto-executoriedade.","id":1385400,"corpo":"<p align=justify>de auto-executoriedade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"de pol\u00edcia.","id":1385401,"corpo":"<p align=justify>de pol\u00edcia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"disciplinar.","id":1385402,"corpo":"<p align=justify>disciplinar.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"de imp\u00e9rio.","id":1385403,"corpo":"<p align=justify>de imp\u00e9rio.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"discricion\u00e1rio.","id":1385404,"corpo":"<p align=justify>discricion\u00e1rio.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":227972,"enunciado":"","rotulo":52,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 52"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Poderes da Administra\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Poderes da Administra\u00e7\u00e3o","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404363,"slug":"direito-administrativo-poderes-da-administracao"}],"slug":"direito-administrativo\/387211","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Inspetor de Controle Externo - \u00c1rea Engenharia Civil","id":4973}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas do Rio Grande do Norte","sigla":"TCE RN","id":1112,"esfera":"Estadual","uf":"RN"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Nas licita\u00e7\u00f5es para a realiza\u00e7\u00e3o de obras, a execu\u00e7\u00e3o de cada etapa &#8212; elabora\u00e7\u00e3o do projeto b\u00e1sico, do projeto executivo e execu\u00e7\u00e3o das obras &#8212; ser\u00e1 precedida da conclus\u00e3o e aprova\u00e7\u00e3o, pela autoridade competente, dos trabalhos relativos \u00e0s etapas anteriores. Essa regra se mant\u00e9m com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 elabora\u00e7\u00e3o do projeto executivo, uma vez que \u00e9 vedado \u00e0 administra\u00e7\u00e3o autorizar o desenvolvimento desse projeto concomitantemente com a execu\u00e7\u00e3o das obras e servi\u00e7os.","provas":[{"id":7151,"cargo":{"descricao":"Inspetor de Controle Externo - \u00c1rea Engenharia Civil","id":4973},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Rio Grande do Norte","sigla":"TCE RN","id":1112,"esfera":"Estadual","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"tce-rn-rn-2009-cespe-cebraspe-inspetor-de-controle-externo-area-engenharia-civil","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE RN - Inspetor de Controle Externo - \u00c1rea Engenharia Civil - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-04-01 04:00:38","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":387620,"hashId":"bb8e8c21a27080475d8d35733ed15898","enunciado":"<p align=justify>Nas licita\u00e7\u00f5es para a realiza\u00e7\u00e3o de obras, a execu\u00e7\u00e3o de cada\r\netapa &#8212; elabora\u00e7\u00e3o do projeto b\u00e1sico, do projeto executivo\r\ne execu\u00e7\u00e3o das obras &#8212; ser\u00e1 precedida da conclus\u00e3o e\r\naprova\u00e7\u00e3o, pela autoridade competente, dos trabalhos\r\nrelativos \u00e0s etapas anteriores. Essa regra se mant\u00e9m com\r\nrela\u00e7\u00e3o \u00e0 elabora\u00e7\u00e3o do projeto executivo, uma vez que \u00e9\r\nvedado \u00e0 administra\u00e7\u00e3o autorizar o desenvolvimento desse\r\nprojeto concomitantemente com a execu\u00e7\u00e3o das obras e\r\nservi\u00e7os.<\/p>","resposta":1386895,"anulada":false,"rotulo":93,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1386894,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1386895,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que concerne a licita\u00e7\u00e3o, julgue os itens de 91 a 95.","id":228191,"enunciado":"<p align=justify>No que concerne a licita\u00e7\u00e3o, julgue os itens de 91 a 95.<\/p>","rotulo":91,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 91 a 95"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Licita\u00e7\u00f5es","oab":true,"nome":"Licita\u00e7\u00f5es","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404428,"slug":"direito-administrativo-licitacoes"}],"slug":"direito-administrativo\/387620","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o de Mato Grosso do Sul","descricao":"FADEMS - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o de Mato Grosso do Sul","sigla":"FADEMS","oab":false,"id":262}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Fim","id":5038}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Mato Grosso do Sul","sigla":"TJ MS","id":1149,"esfera":"Estadual","uf":"MS"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Disp\u00f5e a Lei n\u00ba 10.406\/02 que o casamento do menor em idade n\u00fabil, quando n\u00e3o autorizado por seu representante legal, s\u00f3 poder\u00e1 ser anulado se a a\u00e7\u00e3o for proposta em","provas":[{"id":7432,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Fim","id":5038},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Mato Grosso do Sul","sigla":"TJ MS","id":1149,"esfera":"Estadual","uf":"MS"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o de Mato Grosso do Sul","descricao":"FADEMS - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o de Mato Grosso do Sul","sigla":"FADEMS","oab":false,"id":262},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"tj-ms-ms-2009-fadems-analista-judiciario-area-fim-vespertino-2","tipo":1,"nome":"FADEMS - TJ MS - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Fim - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-04-01 04:00:38","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":393782,"hashId":"237d88df6d32407592e5bab3b43fbfde","enunciado":"<p align=justify>Disp\u00f5e a Lei n\u00ba 10.406\/02 que o casamento do menor em idade n\u00fabil, quando n\u00e3o\r\nautorizado por seu representante legal, s\u00f3 poder\u00e1 ser anulado se a a\u00e7\u00e3o for proposta em<\/p>","resposta":1412570,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"trinta dias, por iniciativa do incapaz, ao deixar de s\u00ea-lo, contado do dia em que cessou a incapacidade.","id":1412569,"corpo":"<p align=justify>trinta dias, por iniciativa do incapaz, ao deixar de s\u00ea-lo, contado do dia em que cessou a\r\nincapacidade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"cento e oitenta dias, por iniciativa do incapaz, ao deixar de s\u00ea-lo, contado do dia em que cessou a incapacidade.","id":1412570,"corpo":"<p align=justify>cento e oitenta dias, por iniciativa do incapaz, ao deixar de s\u00ea-lo, contado do dia em que\r\ncessou a incapacidade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"tr\u00eas anos, por iniciativa do incapaz, ao deixar de s\u00ea-lo, contado a partir do casamento.","id":1412571,"corpo":"<p align=justify>tr\u00eas anos, por iniciativa do incapaz, ao deixar de s\u00ea-lo, contado a partir do casamento.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"cento e oitenta dias, por iniciativa dos seus representantes legais, contado do dia em que cessou a incapacidade.","id":1412572,"corpo":"<p align=justify>cento e oitenta dias, por iniciativa dos seus representantes legais, contado do dia em que\r\ncessou a incapacidade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"dois anos, por iniciativa dos seus representantes legais, contado do dia do casamento.","id":1412573,"corpo":"<p align=justify>dois anos, por iniciativa dos seus representantes legais, contado do dia do casamento.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":233062,"enunciado":"","rotulo":37,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 37"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Civil","oab":true,"nome":"Direito Civil","pai":null,"assunto_raiz":405864,"materia":true,"id":405864,"slug":"direito-civil"},{"nome_clean":"Direito Conjugal","oab":true,"nome":"Direito Conjugal","pai":406019,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":406113,"slug":"direito-civil-direito-conjugal"}],"slug":"direito-civil\/393782","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o de Mato Grosso do Sul","descricao":"FADEMS - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o de Mato Grosso do Sul","sigla":"FADEMS","oab":false,"id":262}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judiciario - \u00c1rea Meio","id":5042}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Mato Grosso do Sul","sigla":"TJ MS","id":1149,"esfera":"Estadual","uf":"MS"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o disposto na Lei n\u00ba 10.406\/02 os edif\u00edcios ou terrenos destinados a servi\u00e7o ou estabelecimento da administra\u00e7\u00e3o federal, estadual, territorial ou municipal, inclusive os de suas autarquias, s\u00e3o classificados como","provas":[{"id":7433,"cargo":{"descricao":"Analista Judiciario - \u00c1rea Meio","id":5042},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Mato Grosso do Sul","sigla":"TJ MS","id":1149,"esfera":"Estadual","uf":"MS"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o de Mato Grosso do Sul","descricao":"FADEMS - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o de Mato Grosso do Sul","sigla":"FADEMS","oab":false,"id":262},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"tj-ms-ms-2009-fadems-analista-judiciario-area-meio-vespertino","tipo":1,"nome":"FADEMS - TJ MS - Analista Judiciario - \u00c1rea Meio - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-04-01 04:00:38","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":241,"descricao":"Psicologia (Geral)"}],"id":393799,"hashId":"2884310037519a34b831865e5a082388","enunciado":"<p align=justify>De acordo com o disposto na Lei n\u00ba 10.406\/02 os edif\u00edcios ou terrenos destinados a\r\nservi\u00e7o ou estabelecimento da administra\u00e7\u00e3o federal, estadual, territorial ou municipal,\r\ninclusive os de suas autarquias, s\u00e3o classificados como<\/p>","resposta":1412658,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"dominicais.","id":1412654,"corpo":"<p align=justify>dominicais.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"patrim\u00f4nio coletivo.","id":1412655,"corpo":"<p align=justify>patrim\u00f4nio coletivo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"de uso comum do povo.","id":1412656,"corpo":"<p align=justify>de uso comum do povo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"servid\u00e3o p\u00fablica.","id":1412657,"corpo":"<p align=justify>servid\u00e3o p\u00fablica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"de uso especial.","id":1412658,"corpo":"<p align=justify>de uso especial.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":233079,"enunciado":"","rotulo":34,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 34"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Civil","oab":true,"nome":"Direito Civil","pai":null,"assunto_raiz":405864,"materia":true,"id":405864,"slug":"direito-civil"},{"nome_clean":"Bens (Art. 79 ao 103)","oab":true,"nome":"Bens (Art. 79 ao 103)","pai":405864,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405880,"slug":"direito-civil-bens-art-79-ao-103"}],"slug":"direito-civil\/393799","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o de Mato Grosso do Sul","descricao":"FADEMS - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o de Mato Grosso do Sul","sigla":"FADEMS","oab":false,"id":262}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judiciario - \u00c1rea Meio","id":5042}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Mato Grosso do Sul","sigla":"TJ MS","id":1149,"esfera":"Estadual","uf":"MS"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Estabelece a Lei n\u00ba 10.406\/02 que n\u00e3o devem casar a vi\u00fava, ou a mulher cujo casamento se desfez por ser nulo ou ter sido anulado","provas":[{"id":7433,"cargo":{"descricao":"Analista Judiciario - \u00c1rea Meio","id":5042},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Mato Grosso do Sul","sigla":"TJ MS","id":1149,"esfera":"Estadual","uf":"MS"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o de Mato Grosso do Sul","descricao":"FADEMS - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o de Mato Grosso do Sul","sigla":"FADEMS","oab":false,"id":262},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"tj-ms-ms-2009-fadems-analista-judiciario-area-meio-vespertino","tipo":1,"nome":"FADEMS - TJ MS - Analista Judiciario - \u00c1rea Meio - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-04-01 04:00:38","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":241,"descricao":"Psicologia (Geral)"}],"id":393801,"hashId":"e572c84995db4b41ddb4d06629ba45ff","enunciado":"<p align=justify>Estabelece a Lei n\u00ba 10.406\/02 que n\u00e3o devem casar a vi\u00fava, ou a mulher cujo casamento\r\nse desfez por ser nulo ou ter sido anulado<\/p>","resposta":1412668,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"at\u00e9 seis meses depois do come\u00e7o da viuvez, ou da dissolu\u00e7\u00e3o da sociedade conjugal.","id":1412664,"corpo":"<p align=justify>at\u00e9 seis meses depois do come\u00e7o da viuvez, ou da dissolu\u00e7\u00e3o da sociedade conjugal.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"at\u00e9 doze meses depois do come\u00e7o da viuvez, ou da dissolu\u00e7\u00e3o da sociedade conjugal.","id":1412665,"corpo":"<p align=justify>at\u00e9 doze meses depois do come\u00e7o da viuvez, ou da dissolu\u00e7\u00e3o da sociedade conjugal.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"at\u00e9 tr\u00eas meses depois do come\u00e7o da viuvez, ou da dissolu\u00e7\u00e3o da sociedade conjugal.","id":1412666,"corpo":"<p align=justify>at\u00e9 tr\u00eas meses depois do come\u00e7o da viuvez, ou da dissolu\u00e7\u00e3o da sociedade conjugal.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"at\u00e9 nove meses depois do come\u00e7o da viuvez, ou da dissolu\u00e7\u00e3o da sociedade conjugal.","id":1412667,"corpo":"<p align=justify>at\u00e9 nove meses depois do come\u00e7o da viuvez, ou da dissolu\u00e7\u00e3o da sociedade conjugal.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"at\u00e9 dez meses depois do come\u00e7o da viuvez, ou da dissolu\u00e7\u00e3o da sociedade conjugal.","id":1412668,"corpo":"<p align=justify>at\u00e9 dez meses depois do come\u00e7o da viuvez, ou da dissolu\u00e7\u00e3o da sociedade conjugal.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":233081,"enunciado":"","rotulo":36,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 36"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Civil","oab":true,"nome":"Direito Civil","pai":null,"assunto_raiz":405864,"materia":true,"id":405864,"slug":"direito-civil"},{"nome_clean":"Direito Conjugal","oab":true,"nome":"Direito Conjugal","pai":406019,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":406113,"slug":"direito-civil-direito-conjugal"}],"slug":"direito-civil\/393801","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o de Mato Grosso do Sul","descricao":"FADEMS - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o de Mato Grosso do Sul","sigla":"FADEMS","oab":false,"id":262}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judiciario - \u00c1rea Meio","id":5042}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Mato Grosso do Sul","sigla":"TJ MS","id":1149,"esfera":"Estadual","uf":"MS"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Nos termos do Decreto-Lei n\u00ba 2.848\/40 \"Exigir, para si ou para outrem, direta ou indiretamente, ainda que fora da fun\u00e7\u00e3o ou antes de assumi-la, mas em raz\u00e3o dela, vantagem indevida\" \u00e9 conduta tipificada como","provas":[{"id":7433,"cargo":{"descricao":"Analista Judiciario - \u00c1rea Meio","id":5042},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Mato Grosso do Sul","sigla":"TJ MS","id":1149,"esfera":"Estadual","uf":"MS"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o de Mato Grosso do Sul","descricao":"FADEMS - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o de Mato Grosso do Sul","sigla":"FADEMS","oab":false,"id":262},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"tj-ms-ms-2009-fadems-analista-judiciario-area-meio-vespertino","tipo":1,"nome":"FADEMS - TJ MS - Analista Judiciario - \u00c1rea Meio - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-04-01 04:00:38","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":241,"descricao":"Psicologia (Geral)"}],"id":393805,"hashId":"556a272d5866b4bd49fb44d3210a8422","enunciado":"<p align=justify>Nos termos do Decreto-Lei n\u00ba 2.848\/40 \"Exigir, para si ou para outrem, direta ou\r\nindiretamente, ainda que fora da fun\u00e7\u00e3o ou antes de assumi-la, mas em raz\u00e3o dela, vantagem\r\nindevida\" \u00e9 conduta tipificada como<\/p>","resposta":1412686,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"peculato.","id":1412684,"corpo":"<p align=justify>peculato.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"excesso de exa\u00e7\u00e3o.","id":1412685,"corpo":"<p align=justify>excesso de exa\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"concuss\u00e3o","id":1412686,"corpo":"<p align=justify>concuss\u00e3o<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"prevarica\u00e7\u00e3o.","id":1412687,"corpo":"<p align=justify>prevarica\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"peculato culposo.","id":1412688,"corpo":"<p align=justify>peculato culposo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":233085,"enunciado":"","rotulo":40,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Penal","oab":true,"nome":"Direito Penal","pai":null,"assunto_raiz":406223,"materia":true,"id":406223,"slug":"direito-penal"},{"nome_clean":"Crimes Contra a Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","oab":true,"nome":"Crimes Contra a Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","pai":406223,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406349,"slug":"direito-penal-crimes-contra-a-administracao-publica"},{"nome_clean":"Crimes Praticados por Funcion\u00e1rio P\u00fablico Contra a Administra\u00e7\u00e3o em Geral","oab":true,"nome":"Crimes Praticados por Funcion\u00e1rio P\u00fablico Contra a Administra\u00e7\u00e3o em Geral","pai":406349,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406431,"slug":"direito-penal-crimes-praticados-por-funcionario-publico-contra-a-administracao-em-geral"}],"slug":"direito-penal\/393805","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o de Mato Grosso do Sul","descricao":"FADEMS - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o de Mato Grosso do Sul","sigla":"FADEMS","oab":false,"id":262}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judiciario - \u00c1rea Meio","id":5042}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Mato Grosso do Sul","sigla":"TJ MS","id":1149,"esfera":"Estadual","uf":"MS"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A revoga\u00e7\u00e3o consiste na invalida\u00e7\u00e3o do ato administrativo","provas":[{"id":7433,"cargo":{"descricao":"Analista Judiciario - \u00c1rea Meio","id":5042},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Mato Grosso do Sul","sigla":"TJ MS","id":1149,"esfera":"Estadual","uf":"MS"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o de Mato Grosso do Sul","descricao":"FADEMS - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o de Mato Grosso do Sul","sigla":"FADEMS","oab":false,"id":262},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"tj-ms-ms-2009-fadems-analista-judiciario-area-meio-vespertino","tipo":1,"nome":"FADEMS - TJ MS - Analista Judiciario - \u00c1rea Meio - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-04-01 04:00:38","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":241,"descricao":"Psicologia (Geral)"}],"id":393815,"hashId":"9cbcd79d064b84540c0e734bb71a5630","enunciado":"<p align=justify>A revoga\u00e7\u00e3o consiste na invalida\u00e7\u00e3o do ato administrativo<\/p>","resposta":1412735,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"praticado mediante inobserv\u00e2ncia da forma.","id":1412734,"corpo":"<p align=justify>praticado mediante inobserv\u00e2ncia da forma.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"que se tornou desnecess\u00e1rio.","id":1412735,"corpo":"<p align=justify>que se tornou desnecess\u00e1rio.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"praticado por autoridade incompetente.","id":1412736,"corpo":"<p align=justify>praticado por autoridade incompetente.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"praticado com desvio de finalidade.","id":1412737,"corpo":"<p align=justify>praticado com desvio de finalidade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"que contraria disposi\u00e7\u00f5es legais.","id":1412738,"corpo":"<p align=justify>que contraria disposi\u00e7\u00f5es legais.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":233095,"enunciado":"","rotulo":50,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Atos Administrativos","oab":true,"nome":"Atos Administrativos","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404372,"slug":"direito-administrativo-atos-administrativos"}],"slug":"direito-administrativo\/393815","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o de Mato Grosso do Sul","descricao":"FADEMS - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o de Mato Grosso do Sul","sigla":"FADEMS","oab":false,"id":262}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judiciario - \u00c1rea Meio","id":5042}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Mato Grosso do Sul","sigla":"TJ MS","id":1149,"esfera":"Estadual","uf":"MS"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Nos termos da Lei n\u00ba. 10.406\/02 s\u00e3o os bens que constituem o patrim\u00f4nio das pessoas jur\u00eddicas de direito p\u00fablico, como objeto de direito pessoal, ou real, de cada uma dessas entidades, os bens p\u00fablicos","provas":[{"id":7434,"cargo":{"descricao":"Analista Judiciario - \u00c1rea Meio","id":5042},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Mato Grosso do Sul","sigla":"TJ MS","id":1149,"esfera":"Estadual","uf":"MS"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o de Mato Grosso do Sul","descricao":"FADEMS - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o de Mato Grosso do Sul","sigla":"FADEMS","oab":false,"id":262},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"tj-ms-ms-2009-fadems-analista-judiciario-area-meio-matutino-2","tipo":1,"nome":"FADEMS - TJ MS - Analista Judiciario - \u00c1rea Meio - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-04-01 04:00:38","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":241,"descricao":"Psicologia (Geral)"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":393819,"hashId":"53b2cc453ab03e65dea9450d5515ebd9","enunciado":"<p align=justify>Nos termos da Lei n\u00ba. 10.406\/02 s\u00e3o os bens que constituem o patrim\u00f4nio das pessoas\r\njur\u00eddicas de direito p\u00fablico, como objeto de direito pessoal, ou real, de cada uma dessas\r\nentidades, os bens p\u00fablicos<\/p>","resposta":1412756,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"de Servid\u00e3o p\u00fablica.","id":1412754,"corpo":"<p align=justify>de Servid\u00e3o p\u00fablica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"de uso comum do povo.","id":1412755,"corpo":"<p align=justify>de uso comum do povo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"dominicais.","id":1412756,"corpo":"<p align=justify>dominicais.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"de uso especial.","id":1412757,"corpo":"<p align=justify>de uso especial.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"de Patrim\u00f4nio coletivo.","id":1412758,"corpo":"<p align=justify>de Patrim\u00f4nio coletivo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":233099,"enunciado":"","rotulo":34,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 34"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Civil","oab":true,"nome":"Direito Civil","pai":null,"assunto_raiz":405864,"materia":true,"id":405864,"slug":"direito-civil"},{"nome_clean":"Bens (Art. 79 ao 103)","oab":true,"nome":"Bens (Art. 79 ao 103)","pai":405864,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405880,"slug":"direito-civil-bens-art-79-ao-103"}],"slug":"direito-civil\/393819","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o de Mato Grosso do Sul","descricao":"FADEMS - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o de Mato Grosso do Sul","sigla":"FADEMS","oab":false,"id":262}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judiciario - \u00c1rea Meio","id":5042}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Mato Grosso do Sul","sigla":"TJ MS","id":1149,"esfera":"Estadual","uf":"MS"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O elemento do ato administrativo que se vincula \u00e0 satisfa\u00e7\u00e3o do interesse p\u00fablico \u00e9","provas":[{"id":7434,"cargo":{"descricao":"Analista Judiciario - \u00c1rea Meio","id":5042},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Mato Grosso do Sul","sigla":"TJ MS","id":1149,"esfera":"Estadual","uf":"MS"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o de Mato Grosso do Sul","descricao":"FADEMS - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o de Mato Grosso do Sul","sigla":"FADEMS","oab":false,"id":262},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"tj-ms-ms-2009-fadems-analista-judiciario-area-meio-matutino-2","tipo":1,"nome":"FADEMS - TJ MS - Analista Judiciario - \u00c1rea Meio - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-04-01 04:00:39","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":241,"descricao":"Psicologia (Geral)"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":393833,"hashId":"e18c8c8cf34b583003f326904cbd9d47","enunciado":"<p align=justify>O elemento do ato administrativo que se vincula \u00e0 satisfa\u00e7\u00e3o do interesse p\u00fablico \u00e9<\/p>","resposta":1412826,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"forma.","id":1412824,"corpo":"<p align=justify>forma.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"motivo.","id":1412825,"corpo":"<p align=justify>motivo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"finalidade.","id":1412826,"corpo":"<p align=justify>finalidade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"compet\u00eancia.","id":1412827,"corpo":"<p align=justify>compet\u00eancia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"objeto.","id":1412828,"corpo":"<p align=justify>objeto.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":233113,"enunciado":"","rotulo":48,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 48"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Atos Administrativos","oab":true,"nome":"Atos Administrativos","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404372,"slug":"direito-administrativo-atos-administrativos"}],"slug":"direito-administrativo\/393833","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Execu\u00e7\u00e3o de Mandados","id":525}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 7\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 7","id":1175,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O poder constituinte derivado \u00e9 subdivido em","provas":[{"id":7438,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Execu\u00e7\u00e3o de Mandados","id":525},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 7\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 7","id":1175,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"trt-7-2009-fcc-analista-judiciario-area-execucao-de-mandados","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 7 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Execu\u00e7\u00e3o de Mandados - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-04-01 04:00:39","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":393918,"hashId":"b5ab2dd44b8d1221d5cee3c1246c1db7","enunciado":"<p align=justify>O poder constituinte derivado \u00e9 subdivido em<\/p>","resposta":1413252,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"inicial e incondicionado.","id":1413249,"corpo":"<p align=justify>inicial e incondicionado.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"inicial e ilimitado.","id":1413250,"corpo":"<p align=justify>inicial e ilimitado.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"aut\u00f4nomo e incondicionado.","id":1413251,"corpo":"<p align=justify>aut\u00f4nomo e incondicionado.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"reformador e decorrente.","id":1413252,"corpo":"<p align=justify>reformador e decorrente.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"aut\u00f4nomo e ilimitado.","id":1413253,"corpo":"<p align=justify>aut\u00f4nomo e ilimitado.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":233180,"enunciado":"","rotulo":24,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 24"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Poder Constituinte","oab":true,"nome":"Poder Constituinte","pai":405200,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405207,"slug":"direito-constitucional-poder-constituinte"},{"nome_clean":"Poder Constituinte Derivado","oab":true,"nome":"Poder Constituinte Derivado","pai":405207,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407542,"slug":"direito-constitucional-poder-constituinte-derivado"}],"slug":"direito-constitucional\/393918","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Execu\u00e7\u00e3o de Mandados","id":525}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 7\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 7","id":1175,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na hip\u00f3tese de o poder p\u00fablico se abster do dever de emitir um comando normativo, exigido pela Constitui\u00e7\u00e3o Federal, \u00e9 cab\u00edvel a A\u00e7\u00e3o Direta de inconstitucionalidade","provas":[{"id":7438,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Execu\u00e7\u00e3o de Mandados","id":525},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 7\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 7","id":1175,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"trt-7-2009-fcc-analista-judiciario-area-execucao-de-mandados","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 7 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Execu\u00e7\u00e3o de Mandados - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-04-01 04:00:39","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":393919,"hashId":"a07ac7310f4a83fcc92793d270903a1e","enunciado":"<p align=justify>Na hip\u00f3tese de o poder p\u00fablico se abster do dever de\r\nemitir um comando normativo, exigido pela Constitui\u00e7\u00e3o\r\nFederal, \u00e9 cab\u00edvel a A\u00e7\u00e3o Direta de inconstitucionalidade<\/p>","resposta":1413254,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"por omiss\u00e3o.","id":1413254,"corpo":"<p align=justify>por omiss\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"gen\u00e9rica.","id":1413255,"corpo":"<p align=justify>gen\u00e9rica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"interventiva.","id":1413256,"corpo":"<p align=justify>interventiva.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"mandamental.","id":1413257,"corpo":"<p align=justify>mandamental.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"obrigacional.","id":1413258,"corpo":"<p align=justify>obrigacional.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":233181,"enunciado":"","rotulo":25,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Controle de constitucionalidade ou controle de constitucionalidade das leis e dos atos normativos ou constitucionalidade e inconstitucionalidade","oab":true,"nome":"Controle de constitucionalidade ou controle de constitucionalidade das leis e dos atos normativos ou constitucionalidade e inconstitucionalidade","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405319,"slug":"direito-constitucional-controle-de-constitucionalidade-ou-controle-de-constitucionalidade-das-leis-e-dos-atos-normativos-ou-constitucionalidade-e-inconstitucionalidade"},{"nome_clean":"A\u00e7\u00e3o direta de inconstitucionalidade ou a\u00e7\u00e3o direta de inconstitucionalidade gen\u00e9rica ou ADI ou ADIN","oab":true,"nome":"A\u00e7\u00e3o direta de inconstitucionalidade ou a\u00e7\u00e3o direta de inconstitucionalidade gen\u00e9rica ou ADI ou ADIN","pai":405324,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407762,"slug":"direito-constitucional-acao-direta-de-inconstitucionalidade-ou-acao-direta-de-inconstitucionalidade-generica-ou-adi-ou-adin"}],"slug":"direito-constitucional\/393919","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Execu\u00e7\u00e3o de Mandados","id":525}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 7\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 7","id":1175,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As compet\u00eancias do Distrito Federal para a presta\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os p\u00fablicos s\u00e3o","provas":[{"id":7438,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Execu\u00e7\u00e3o de Mandados","id":525},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 7\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 7","id":1175,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"trt-7-2009-fcc-analista-judiciario-area-execucao-de-mandados","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 7 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Execu\u00e7\u00e3o de Mandados - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-04-01 04:00:39","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":393923,"hashId":"147c90b862c425a1bbbca0b5064dba94","enunciado":"<p align=justify>As compet\u00eancias do Distrito Federal para a presta\u00e7\u00e3o dos\r\nservi\u00e7os p\u00fablicos s\u00e3o<\/p>","resposta":1413275,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"as mesmas reservadas para os munic\u00edpios, apenas.","id":1413274,"corpo":"<p align=justify>as mesmas reservadas para os munic\u00edpios, apenas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"as mesmas reservadas para os estados-membros e munic\u00edpios.","id":1413275,"corpo":"<p align=justify>as mesmas reservadas para os estados-membros e\r\nmunic\u00edpios.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"as mesmas reservadas para os estados-membros, apenas.","id":1413276,"corpo":"<p align=justify>as mesmas reservadas para os estados-membros,\r\napenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"sempre comuns com a Uni\u00e3o.","id":1413277,"corpo":"<p align=justify>sempre comuns com a Uni\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"aquelas fixadas em Lei Complementar de iniciativa da Uni\u00e3o.","id":1413278,"corpo":"<p align=justify>aquelas fixadas em Lei Complementar de iniciativa\r\nda Uni\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":233185,"enunciado":"","rotulo":29,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 29"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Forma\u00e7\u00e3o de munic\u00edpios (cria\u00e7\u00e3o, incorpora\u00e7\u00e3o, fus\u00e3o e desmembramento)","oab":true,"nome":"Forma\u00e7\u00e3o de munic\u00edpios (cria\u00e7\u00e3o, incorpora\u00e7\u00e3o, fus\u00e3o e desmembramento)","pai":405234,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405236,"slug":"direito-constitucional-formacao-de-municipios-criacao-incorporacao-fusao-e-desmembramento"},{"nome_clean":"Reparti\u00e7\u00e3o de compet\u00eancias (artigos 21 a 25, 30 e 32)","oab":true,"nome":"Reparti\u00e7\u00e3o de compet\u00eancias (artigos 21 a 25, 30 e 32)","pai":405231,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405238,"slug":"direito-constitucional-reparticao-de-competencias-artigos-21-a-25-30-e-32"}],"slug":"direito-constitucional\/393923","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o de Mato Grosso do Sul","descricao":"FADEMS - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o de Mato Grosso do Sul","sigla":"FADEMS","oab":false,"id":262}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Judiciario I - \u00c1rea Operacional","id":5043}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Mato Grosso do Sul","sigla":"TJ MS","id":1149,"esfera":"Estadual","uf":"MS"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"S\u00e3o deveres do servidor, exceto:","provas":[{"id":7437,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Judiciario I - \u00c1rea Operacional","id":5043},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Mato Grosso do Sul","sigla":"TJ MS","id":1149,"esfera":"Estadual","uf":"MS"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o de Mato Grosso do Sul","descricao":"FADEMS - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o de Mato Grosso do Sul","sigla":"FADEMS","oab":false,"id":262},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tj-ms-ms-2009-fadems-auxiliar-judiciario-i-area-operacional-vespertino-2","tipo":1,"nome":"FADEMS - TJ MS - Auxiliar Judiciario I - \u00c1rea Operacional - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-04-01 04:00:39","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[],"id":393950,"hashId":"a522eaba0892581fb5ac5b0d953b1d4a","enunciado":"<p align=justify>S\u00e3o deveres do servidor, exceto:<\/p>","resposta":1413411,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Guardar o sigilo sobre os assuntos da reparti\u00e7\u00e3o.","id":1413409,"corpo":"<p align=justify>Guardar o sigilo sobre os assuntos da reparti\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Tratar com urbanidade as pessoas.","id":1413410,"corpo":"<p align=justify>Tratar com urbanidade as pessoas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Cumprir todas as determina\u00e7\u00f5es dos superiores hier\u00e1rquicos, mesmo que tais determina\u00e7\u00f5es estejam em desacordo com os regulamentos da institui\u00e7\u00e3o.","id":1413411,"corpo":"<p align=justify>Cumprir todas as determina\u00e7\u00f5es dos superiores hier\u00e1rquicos, mesmo que tais\r\ndetermina\u00e7\u00f5es estejam em desacordo com os regulamentos da institui\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Zelar pela economia do material de expediente.","id":1413412,"corpo":"<p align=justify>Zelar pela economia do material de expediente.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"proceder na vida p\u00fablica e na privada de forma que dignifique o cargo ou fun\u00e7\u00e3o.","id":1413413,"corpo":"<p align=justify>proceder na vida p\u00fablica e na privada de forma que dignifique o cargo ou fun\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":233211,"enunciado":"","rotulo":33,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 33"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Cap\u00edtulo I - Dos Deveres","oab":true,"nome":"Cap\u00edtulo I - Dos Deveres","pai":404513,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404514,"slug":"direito-administrativo-capitulo-i-dos-deveres"}],"slug":"direito-administrativo\/393950","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Direito","id":9254}],"orgaos":[{"nome":"Departamento de Tr\u00e2nsito do Distrito Federal","sigla":"DETRAN DF","id":282,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A Uni\u00e3o efetuou a cobran\u00e7a do imposto sobre a propriedade territorial rural (ITR) sobre im\u00f3vel localizado nas adjac\u00eancias do DF que, por sua vez, efetuou a cobran\u00e7a do imposto sobre a propriedade predial e territorial urbana (IPTU), por entender que o im\u00f3vel est\u00e1 localizado na zona urbana do DF. Nesse caso, essa \u00e9 uma hip\u00f3tese da ocorr\u00eancia do bis in idem.","provas":[{"id":15217,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Direito","id":9254},"orgao":{"nome":"Departamento de Tr\u00e2nsito do Distrito Federal","sigla":"DETRAN DF","id":282,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"detran-df-df-2009-cespe-cebraspe-analista-area-direito","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DETRAN DF - Analista - \u00c1rea Direito - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-04-01 04:00:43","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1856387,"hashId":"f012b24323ef6bd5abb508a59e0903eb","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Uni\u00e3o efetuou a cobran\u00e7a do imposto sobre a propriedade territorial rural (ITR) sobre im\u00f3vel localizado nas adjac\u00eancias do DF que, por sua vez, efetuou a cobran\u00e7a do imposto sobre a propriedade predial e territorial urbana (IPTU), por entender que o im\u00f3vel est\u00e1 localizado na zona urbana do DF. Nesse caso, essa \u00e9 uma hip\u00f3tese da ocorr\u00eancia do <em>bis in idem<\/em>.<\/p>","resposta":7138732,"anulada":false,"rotulo":62,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":7138731,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":7138732,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Quanto ao direito tribut\u00e1rio nacional, cada um dos itens a seguir apresenta uma situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, seguida de uma assertiva a ser julgada.","id":470383,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Quanto ao direito tribut\u00e1rio nacional, cada um dos itens a seguir apresenta uma situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, seguida de uma assertiva a ser julgada.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 61 a 64"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Tribut\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Tribut\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":407143,"materia":true,"id":407143,"slug":"direito-tributario"},{"nome_clean":"Impostos","oab":true,"nome":"Impostos","pai":407160,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407161,"slug":"direito-tributario-impostos"},{"nome_clean":"Impostos Federais","oab":true,"nome":"Impostos Federais","pai":407161,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407188,"slug":"direito-tributario-impostos-federais"},{"nome_clean":"Impostos Municipais e do DF","oab":true,"nome":"Impostos Municipais e do DF","pai":407161,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407190,"slug":"direito-tributario-impostos-municipais-e-do-df"},{"nome_clean":"Imposto sobre a Propriedade Territorial Rural - ITR","oab":true,"nome":"Imposto sobre a Propriedade Territorial Rural - ITR","pai":407188,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407203,"slug":"direito-tributario-imposto-sobre-a-propriedade-territorial-rural-itr"},{"nome_clean":"Imposto Predial e Territorial Urbano - IPTU","oab":true,"nome":"Imposto Predial e Territorial Urbano - IPTU","pai":407190,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407213,"slug":"direito-tributario-imposto-predial-e-territorial-urbano-iptu"}],"slug":"direito-tributario\/1856387","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Goi\u00e1s","sigla":"TRE GO","id":1191,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a Lei n.\u00ba 8.666\/1993 (Lei das Licita\u00e7\u00f5es), assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":5821,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Goi\u00e1s","sigla":"TRE GO","id":1191,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"tre-go-2009-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-judiciaria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRE GO - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-04-01 04:00:29","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":307233,"hashId":"b1e4ea8303ac4426e027c7c2ef0df1ef","enunciado":"<p align=justify>De acordo com a Lei n.\u00ba 8.666\/1993 (Lei das Licita\u00e7\u00f5es), assinale\r\na op\u00e7\u00e3o correta.<\/p>","resposta":1120348,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c9 vedado conceder prefer\u00eancia, como crit\u00e9rio de desempate, aos bens e servi\u00e7os produzidos ou prestados por empresas brasileiras de capital nacional.","id":1120347,"corpo":"<p align=justify>\u00c9 vedado conceder prefer\u00eancia, como crit\u00e9rio de desempate,\r\naos bens e servi\u00e7os produzidos ou prestados por empresas\r\nbrasileiras de capital nacional.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00c9 dispens\u00e1vel a licita\u00e7\u00e3o para contrata\u00e7\u00e3o de fornecimento ou suprimento de energia el\u00e9trica e g\u00e1s natural com concession\u00e1rio, permission\u00e1rio ou autorizado.","id":1120348,"corpo":"<p align=justify>\u00c9 dispens\u00e1vel a licita\u00e7\u00e3o para contrata\u00e7\u00e3o de fornecimento\r\nou suprimento de energia el\u00e9trica e g\u00e1s natural com\r\nconcession\u00e1rio, permission\u00e1rio ou autorizado.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Nos casos de guerra ou grave perturba\u00e7\u00e3o da ordem, a licita\u00e7\u00e3o \u00e9 inexig\u00edvel.","id":1120349,"corpo":"<p align=justify>Nos casos de guerra ou grave perturba\u00e7\u00e3o da ordem, a\r\nlicita\u00e7\u00e3o \u00e9 inexig\u00edvel.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Nos casos em que for cab\u00edvel a modalidade convite, a administra\u00e7\u00e3o n\u00e3o poder\u00e1 utilizar a tomada de pre\u00e7os, tampouco a concorr\u00eancia.","id":1120350,"corpo":"<p align=justify>Nos casos em que for cab\u00edvel a modalidade convite, a\r\nadministra\u00e7\u00e3o n\u00e3o poder\u00e1 utilizar a tomada de pre\u00e7os,\r\ntampouco a concorr\u00eancia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":188498,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 39"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Licita\u00e7\u00f5es","oab":true,"nome":"Licita\u00e7\u00f5es","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404428,"slug":"direito-administrativo-licitacoes"},{"nome_clean":"Dispensa de Licita\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Dispensa de Licita\u00e7\u00e3o","pai":404428,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408242,"slug":"direito-administrativo-dispensa-de-licitacao"}],"slug":"direito-administrativo\/307233","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Goi\u00e1s","sigla":"TRE GO","id":1191,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Rui, servidor p\u00fablico federal do Tribunal Superior Eleitoral (TSE), revelou a um amigo deputado federal informa\u00e7\u00f5es sigilosas que detinha em raz\u00e3o das atribui\u00e7\u00f5es que desempenhava no tribunal. Considerando essa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":5821,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Goi\u00e1s","sigla":"TRE GO","id":1191,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"tre-go-2009-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-judiciaria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRE GO - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-04-01 04:00:29","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":307252,"hashId":"8976abc20eaaf8f3baa1f9a4e90993ca","enunciado":"<p align=justify>Rui, servidor p\u00fablico federal do Tribunal Superior\r\nEleitoral (TSE), revelou a um amigo deputado federal\r\ninforma\u00e7\u00f5es sigilosas que detinha em raz\u00e3o das atribui\u00e7\u00f5es que\r\ndesempenhava no tribunal.\r\nConsiderando essa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.<\/p>","resposta":1120393,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A conduta de Rui constitui ato de improbidade administrativa que atenta contra os princ\u00edpios da administra\u00e7\u00e3o p\u00fabica.","id":1120393,"corpo":"<p align=justify>A conduta de Rui constitui ato de improbidade\r\nadministrativa que atenta contra os princ\u00edpios da\r\nadministra\u00e7\u00e3o p\u00fabica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A conduta do servidor p\u00fablico constitui t\u00e3o-somente conduta anti\u00e9tica.","id":1120394,"corpo":"<p align=justify><p align=justify>A conduta do servidor p\u00fablico constitui t\u00e3o-somente conduta\r\nanti\u00e9tica.<\/p><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A conduta de Rui constitui t\u00e3o-somente infra\u00e7\u00e3o administrativa tipificada na lei que disp\u00f5e sobre o regime jur\u00eddico dos servidores p\u00fablicos civis da Uni\u00e3o, das autarquias e das funda\u00e7\u00f5es p\u00fablicas federais.","id":1120395,"corpo":"<p align=justify><p align=justify><p align=justify>A conduta de Rui constitui t\u00e3o-somente infra\u00e7\u00e3o\r\nadministrativa tipificada na lei que disp\u00f5e sobre o regime\r\njur\u00eddico dos servidores p\u00fablicos civis da Uni\u00e3o, das\r\nautarquias e das funda\u00e7\u00f5es p\u00fablicas federais.<\/p><\/p><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Rui poder\u00e1 ser apenado com a suspens\u00e3o dos direitos pol\u00edticos pelo prazo de oito a dez anos.","id":1120396,"corpo":"<p align=justify>Rui poder\u00e1 ser apenado com a suspens\u00e3o dos direitos\r\npol\u00edticos pelo prazo de oito a dez anos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":188506,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Improbidade Administrativa - Lei 8.429\/92","oab":true,"nome":"Improbidade Administrativa - Lei 8.429\/92","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404431,"slug":"direito-administrativo-improbidade-administrativa-lei-8-429-92"},{"nome_clean":"San\u00e7\u00f5es Cab\u00edveis","oab":true,"nome":"San\u00e7\u00f5es Cab\u00edveis","pai":404431,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404531,"slug":"direito-administrativo-sancoes-cabiveis"}],"slug":"direito-administrativo\/307252","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Escriv\u00e3o de Pol\u00edcia Federal","id":15956}],"orgaos":[{"nome":"Departamento de Pol\u00edcia Federal","sigla":"DPF","id":469,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Preservam-se a corre\u00e7\u00e3o gramatical e a coer\u00eancia textual ao se optar pela determina\u00e7\u00e3o do substantivo \"respeito\" (l.7), juntando-se o artigo definido \u00e0 preposi\u00e7\u00e3o \"a\", escrevendo-se ao respeito.","provas":[{"id":6982,"cargo":{"descricao":"Escriv\u00e3o de Pol\u00edcia Federal","id":15956},"orgao":{"nome":"Departamento de Pol\u00edcia Federal","sigla":"DPF","id":469,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"dpf-2009-cespe-cebraspe-escrivao-de-policia-federal-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DPF - Escriv\u00e3o de Pol\u00edcia Federal - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-04-08 04:00:37","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Pol\u00edcias Civis, Federal e PRF - Agente, Escriv\u00e3o, Policiais e Investigadores","descricao":"Cargos de Agente, Escriv\u00e3es e Investigadores, Inspetor, Policial Rodovi\u00e1rio Federal","id":29}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":384804,"hashId":"3876a54d1d05e64a5f92e7b71f82c973","enunciado":"Preservam-se a corre\u00e7\u00e3o gramatical e a coer\u00eancia textual ao\r\nse optar pela determina\u00e7\u00e3o do substantivo \"respeito\" (l.7),\r\njuntando-se o artigo definido \u00e0 preposi\u00e7\u00e3o \"a\", escrevendo-se\r\n<b>ao respeito<\/b>.","resposta":1376615,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1376614,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1376615,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Com base nas estruturas lingu\u00edsticas e nas rela\u00e7\u00f5es argumentativas do texto acima, julgue os itens seguintes.","id":226532,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/6950\/2.GIF><\/P>\r\n<P align=justify> <\/P>\r\n<P align=justify>Com base nas estruturas lingu\u00edsticas e nas rela\u00e7\u00f5es argumentativas do texto acima, julgue os itens seguintes.<\/P>","rotulo":7,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 7 a 12"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Morfossintaxe do per\u00edodo","oab":false,"nome":"Morfossintaxe do per\u00edodo","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403651,"slug":"lingua-portuguesa-morfossintaxe-do-periodo"}],"slug":"lingua-portuguesa\/384804","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Escriv\u00e3o de Pol\u00edcia Federal","id":15956}],"orgaos":[{"nome":"Departamento de Pol\u00edcia Federal","sigla":"DPF","id":469,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Pela acep\u00e7\u00e3o usada no texto, o emprego da forma verbal pronominal \"se limitou\" (l.15) exige a presen\u00e7a da preposi\u00e7\u00e3o a no complemento verbal; a substitui\u00e7\u00e3o pela forma n\u00e3o-pronominal &#8212; n\u00e3o limitou a extens\u00e3o &#8212;, sem uso da preposi\u00e7\u00e3o, preservaria a corre\u00e7\u00e3o gramatical, mas mudaria o efeito da ideia de \"democratiza\u00e7\u00e3o\" (l.14).","provas":[{"id":6982,"cargo":{"descricao":"Escriv\u00e3o de Pol\u00edcia Federal","id":15956},"orgao":{"nome":"Departamento de Pol\u00edcia Federal","sigla":"DPF","id":469,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"dpf-2009-cespe-cebraspe-escrivao-de-policia-federal-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DPF - Escriv\u00e3o de Pol\u00edcia Federal - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-04-08 04:00:37","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Pol\u00edcias Civis, Federal e PRF - Agente, Escriv\u00e3o, Policiais e Investigadores","descricao":"Cargos de Agente, Escriv\u00e3es e Investigadores, Inspetor, Policial Rodovi\u00e1rio Federal","id":29}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":384807,"hashId":"8187d5cfeeab041a90c46002fe55d853","enunciado":"<p align=justify>Pela acep\u00e7\u00e3o usada no texto, o emprego da forma verbal\r\npronominal \"se limitou\" (l.15) exige a presen\u00e7a da\r\npreposi\u00e7\u00e3o a no complemento verbal; a substitui\u00e7\u00e3o pela\r\nforma n\u00e3o-pronominal &#8212; <b>n\u00e3o limitou a extens\u00e3o<\/b> &#8212;, sem\r\nuso da preposi\u00e7\u00e3o, preservaria a corre\u00e7\u00e3o gramatical, mas\r\nmudaria o efeito da ideia de \"democratiza\u00e7\u00e3o\" (l.14).<\/p>","resposta":1376620,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1376620,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1376621,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Com base nas estruturas lingu\u00edsticas e nas rela\u00e7\u00f5es argumentativas do texto acima, julgue os itens seguintes.","id":226532,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/6950\/2.GIF><\/P>\r\n<P align=justify> <\/P>\r\n<P align=justify>Com base nas estruturas lingu\u00edsticas e nas rela\u00e7\u00f5es argumentativas do texto acima, julgue os itens seguintes.<\/P>","rotulo":7,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 7 a 12"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Preposi\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Preposi\u00e7\u00e3o","pai":419336,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403625,"slug":"lingua-portuguesa-preposicao"}],"slug":"lingua-portuguesa\/384807","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Escriv\u00e3o de Pol\u00edcia Federal","id":15956}],"orgaos":[{"nome":"Departamento de Pol\u00edcia Federal","sigla":"DPF","id":469,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A corre\u00e7\u00e3o gramatical do texto seria preservada se fosse empregada a forma verbal encontr\u00e1ssemos em lugar de \"encontrarmos\" (l.3), com a vantagem de se refor\u00e7ar a ideia de condi\u00e7\u00e3o expressa pela ora\u00e7\u00e3o iniciada por \"Se n\u00e3o\" (l.3).","provas":[{"id":6982,"cargo":{"descricao":"Escriv\u00e3o de Pol\u00edcia Federal","id":15956},"orgao":{"nome":"Departamento de Pol\u00edcia Federal","sigla":"DPF","id":469,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"dpf-2009-cespe-cebraspe-escrivao-de-policia-federal-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DPF - Escriv\u00e3o de Pol\u00edcia Federal - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-04-08 04:00:38","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Pol\u00edcias Civis, Federal e PRF - Agente, Escriv\u00e3o, Policiais e Investigadores","descricao":"Cargos de Agente, Escriv\u00e3es e Investigadores, Inspetor, Policial Rodovi\u00e1rio Federal","id":29}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":385163,"hashId":"fa4431d16581688045fe16a17c1728d9","enunciado":"A corre\u00e7\u00e3o gramatical do texto seria preservada se fosse\r\nempregada a forma verbal <b>encontr\u00e1ssemos<\/b> em lugar de\r\n\"encontrarmos\" (l.3), com a vantagem de se refor\u00e7ar a ideia\r\nde condi\u00e7\u00e3o expressa pela ora\u00e7\u00e3o iniciada por \"Se n\u00e3o\" (l.3).","resposta":1378047,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1378046,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1378047,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Tomando por base a organiza\u00e7\u00e3o do texto acima, julgue os itens que se seguem.","id":226759,"enunciado":"<P><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/6982\/2.GIF><\/P>\r\n<P> <\/P><FONT face=TT2274o00 size=2><FONT face=TT2274o00 size=2>\r\n<P align=left>Tomando por base a organiza\u00e7\u00e3o do texto acima, julgue os itens que se seguem.<\/P><\/FONT><\/FONT>","rotulo":20,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 20 a 24"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Verbos","oab":false,"nome":"Verbos","pai":419336,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403628,"slug":"lingua-portuguesa-verbos"}],"slug":"lingua-portuguesa\/385163","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Escriv\u00e3o de Pol\u00edcia Federal","id":15956}],"orgaos":[{"nome":"Departamento de Pol\u00edcia Federal","sigla":"DPF","id":469,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Por esse acordo, o Paraguai tornou-se s\u00f3cio minorit\u00e1rio da Usina Hidrel\u00e9trica de Itaipu, com 30% de participa\u00e7\u00e3o nos lucros advindos da distribui\u00e7\u00e3o de energia el\u00e9trica, em raz\u00e3o de as \u00e1guas da represa terem inundado parte do territ\u00f3rio paraguaio.","provas":[{"id":6982,"cargo":{"descricao":"Escriv\u00e3o de Pol\u00edcia Federal","id":15956},"orgao":{"nome":"Departamento de Pol\u00edcia Federal","sigla":"DPF","id":469,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"dpf-2009-cespe-cebraspe-escrivao-de-policia-federal-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DPF - Escriv\u00e3o de Pol\u00edcia Federal - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-04-08 04:00:38","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Pol\u00edcias Civis, Federal e PRF - Agente, Escriv\u00e3o, Policiais e Investigadores","descricao":"Cargos de Agente, Escriv\u00e3es e Investigadores, Inspetor, Policial Rodovi\u00e1rio Federal","id":29}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":385176,"hashId":"89a5bdc21a9b4ef70ff407ba1ed1f6b4","enunciado":"<p align=justify>Por esse acordo, o Paraguai tornou-se s\u00f3cio minorit\u00e1rio da\r\nUsina Hidrel\u00e9trica de Itaipu, com 30% de participa\u00e7\u00e3o nos\r\nlucros advindos da distribui\u00e7\u00e3o de energia el\u00e9trica, em raz\u00e3o\r\nde as \u00e1guas da represa terem inundado parte do territ\u00f3rio\r\nparaguaio.<\/p>","resposta":1378088,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1378087,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1378088,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 Usina Hidrel\u00e9trica de Itaipu e ao acordo firmado entre Brasil e Paraguai, em julho de 2009, no qual s\u00e3o revistas cl\u00e1usulas do Tratado de Itaipu, julgue os itens que se seguem.","id":226766,"enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 Usina Hidrel\u00e9trica de Itaipu e ao acordo firmado\r\nentre Brasil e Paraguai, em julho de 2009, no qual s\u00e3o revistas\r\ncl\u00e1usulas do Tratado de Itaipu, julgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":29,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 29 a 33"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"nome_clean":"Energia","oab":false,"nome":"Energia","pai":407347,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407357,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-energia"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/385176","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Escriv\u00e3o de Pol\u00edcia Federal","id":15956}],"orgaos":[{"nome":"Departamento de Pol\u00edcia Federal","sigla":"DPF","id":469,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O princ\u00edpio de respeito aos fundos \u00e9 fundamental para a ordena\u00e7\u00e3o dos acervos arquiv\u00edsticos de terceira idade, o que torna evidente que a estrutura e o funcionamento da administra\u00e7\u00e3o s\u00e3o os elementos que guiam o arranjo dos documentos.","provas":[{"id":6982,"cargo":{"descricao":"Escriv\u00e3o de Pol\u00edcia Federal","id":15956},"orgao":{"nome":"Departamento de Pol\u00edcia Federal","sigla":"DPF","id":469,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"dpf-2009-cespe-cebraspe-escrivao-de-policia-federal-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DPF - Escriv\u00e3o de Pol\u00edcia Federal - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-04-08 04:00:39","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Pol\u00edcias Civis, Federal e PRF - Agente, Escriv\u00e3o, Policiais e Investigadores","descricao":"Cargos de Agente, Escriv\u00e3es e Investigadores, Inspetor, Policial Rodovi\u00e1rio Federal","id":29}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":385208,"hashId":"919f866724376e77ea2a7f529f749120","enunciado":"<p align=justify>O princ\u00edpio de respeito aos fundos \u00e9 fundamental para a\r\nordena\u00e7\u00e3o dos acervos arquiv\u00edsticos de terceira idade, o que\r\ntorna evidente que a estrutura e o funcionamento da\r\nadministra\u00e7\u00e3o s\u00e3o os elementos que guiam o arranjo dos\r\ndocumentos.<\/p>","resposta":1378199,"anulada":false,"rotulo":55,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1378199,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1378200,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca de arquivologia, julgue os itens a seguir.","id":226786,"enunciado":"<p align=justify>Acerca de arquivologia, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":54,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 54 a 58"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquivologia","oab":false,"nome":"Arquivologia","pai":null,"assunto_raiz":404067,"materia":true,"id":404067,"slug":"arquivologia"},{"nome_clean":"Conceitos Fundamentais","oab":false,"nome":"Conceitos Fundamentais","pai":404067,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404680,"slug":"arquivologia-conceitos-fundamentais"}],"slug":"arquivologia\/385208","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Escriv\u00e3o de Pol\u00edcia Federal","id":15956}],"orgaos":[{"nome":"Departamento de Pol\u00edcia Federal","sigla":"DPF","id":469,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Um dos crit\u00e9rios para que uma institui\u00e7\u00e3o p\u00fablica ou privada constitua um fundo de arquivo \u00e9 possuir atribui\u00e7\u00f5es precisas e est\u00e1veis, definidas por um texto com valor legal ou regulamentar.","provas":[{"id":6982,"cargo":{"descricao":"Escriv\u00e3o de Pol\u00edcia Federal","id":15956},"orgao":{"nome":"Departamento de Pol\u00edcia Federal","sigla":"DPF","id":469,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"dpf-2009-cespe-cebraspe-escrivao-de-policia-federal-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DPF - Escriv\u00e3o de Pol\u00edcia Federal - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-04-08 04:00:39","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Pol\u00edcias Civis, Federal e PRF - Agente, Escriv\u00e3o, Policiais e Investigadores","descricao":"Cargos de Agente, Escriv\u00e3es e Investigadores, Inspetor, Policial Rodovi\u00e1rio Federal","id":29}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":385210,"hashId":"6f64a5d53a459d882294e5ca2c78072b","enunciado":"<p align=justify>Um dos crit\u00e9rios para que uma institui\u00e7\u00e3o p\u00fablica ou privada\r\nconstitua um fundo de arquivo \u00e9 possuir atribui\u00e7\u00f5es precisas\r\ne est\u00e1veis, definidas por um texto com valor legal ou\r\nregulamentar.<\/p>","resposta":1378203,"anulada":false,"rotulo":57,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1378203,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1378204,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca de arquivologia, julgue os itens a seguir.","id":226786,"enunciado":"<p align=justify>Acerca de arquivologia, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":54,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 54 a 58"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquivologia","oab":false,"nome":"Arquivologia","pai":null,"assunto_raiz":404067,"materia":true,"id":404067,"slug":"arquivologia"},{"nome_clean":"Conceitos Fundamentais","oab":false,"nome":"Conceitos Fundamentais","pai":404067,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404680,"slug":"arquivologia-conceitos-fundamentais"}],"slug":"arquivologia\/385210","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Escriv\u00e3o de Pol\u00edcia Federal","id":15956}],"orgaos":[{"nome":"Departamento de Pol\u00edcia Federal","sigla":"DPF","id":469,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"As informa\u00e7\u00f5es contidas nos documentos de arquivo s\u00e3o produzidas no ambiente interno da organiza\u00e7\u00e3o ou s\u00e3o recebidas do ambiente externo e t\u00eam uma rela\u00e7\u00e3o direta ou indireta com a miss\u00e3o dessa organiza\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":6982,"cargo":{"descricao":"Escriv\u00e3o de Pol\u00edcia Federal","id":15956},"orgao":{"nome":"Departamento de Pol\u00edcia Federal","sigla":"DPF","id":469,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"dpf-2009-cespe-cebraspe-escrivao-de-policia-federal-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DPF - Escriv\u00e3o de Pol\u00edcia Federal - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-04-08 04:00:40","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Pol\u00edcias Civis, Federal e PRF - Agente, Escriv\u00e3o, Policiais e Investigadores","descricao":"Cargos de Agente, Escriv\u00e3es e Investigadores, Inspetor, Policial Rodovi\u00e1rio Federal","id":29}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":385214,"hashId":"f1745dbdd3db6a8e544799029b9e5fe5","enunciado":"<p align=justify>As informa\u00e7\u00f5es contidas nos documentos de arquivo s\u00e3o\r\nproduzidas no ambiente interno da organiza\u00e7\u00e3o ou s\u00e3o\r\nrecebidas do ambiente externo e t\u00eam uma rela\u00e7\u00e3o direta ou\r\nindireta com a miss\u00e3o dessa organiza\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":1378217,"anulada":false,"rotulo":59,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1378217,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1378218,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito do gerenciamento da informa\u00e7\u00e3o e da gest\u00e3o de documentos, julgue os itens seguintes.","id":226789,"enunciado":"<p align=justify>A respeito do gerenciamento da informa\u00e7\u00e3o e da gest\u00e3o de\r\ndocumentos, julgue os itens seguintes.<\/p>","rotulo":59,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 59 a 64"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquivologia","oab":false,"nome":"Arquivologia","pai":null,"assunto_raiz":404067,"materia":true,"id":404067,"slug":"arquivologia"},{"nome_clean":"Organicidade","oab":false,"nome":"Organicidade","pai":404763,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404764,"slug":"arquivologia-organicidade"},{"nome_clean":"Princ\u00edpios e Teorias de Arquivologia","oab":false,"nome":"Princ\u00edpios e Teorias de Arquivologia","pai":404680,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":416986,"slug":"arquivologia-principios-e-teorias-de-arquivologia"}],"slug":"arquivologia\/385214","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Escriv\u00e3o de Pol\u00edcia Federal","id":15956}],"orgaos":[{"nome":"Departamento de Pol\u00edcia Federal","sigla":"DPF","id":469,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O protocolo \u00e9 a porta de entrada e de sa\u00edda dos documentos de uma institui\u00e7\u00e3o e, por suas caracter\u00edsticas, faz parte das atividades dos arquivos correntes.","provas":[{"id":6982,"cargo":{"descricao":"Escriv\u00e3o de Pol\u00edcia Federal","id":15956},"orgao":{"nome":"Departamento de Pol\u00edcia Federal","sigla":"DPF","id":469,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"dpf-2009-cespe-cebraspe-escrivao-de-policia-federal-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DPF - Escriv\u00e3o de Pol\u00edcia Federal - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-04-08 04:00:40","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Pol\u00edcias Civis, Federal e PRF - Agente, Escriv\u00e3o, Policiais e Investigadores","descricao":"Cargos de Agente, Escriv\u00e3es e Investigadores, Inspetor, Policial Rodovi\u00e1rio Federal","id":29}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":385218,"hashId":"6c3c0c44f84b90245164ab50e84c8094","enunciado":"<p align=justify>O protocolo \u00e9 a porta de entrada e de sa\u00edda dos documentos\r\nde uma institui\u00e7\u00e3o e, por suas caracter\u00edsticas, faz parte das\r\natividades dos arquivos correntes.<\/p>","resposta":1378225,"anulada":false,"rotulo":63,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1378225,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1378226,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito do gerenciamento da informa\u00e7\u00e3o e da gest\u00e3o de documentos, julgue os itens seguintes.","id":226789,"enunciado":"<p align=justify>A respeito do gerenciamento da informa\u00e7\u00e3o e da gest\u00e3o de\r\ndocumentos, julgue os itens seguintes.<\/p>","rotulo":59,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 59 a 64"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquivologia","oab":false,"nome":"Arquivologia","pai":null,"assunto_raiz":404067,"materia":true,"id":404067,"slug":"arquivologia"},{"nome_clean":"Idade corrente","oab":false,"nome":"Idade corrente","pai":404696,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404699,"slug":"arquivologia-idade-corrente"},{"nome_clean":"Conceito","oab":false,"nome":"Conceito","pai":404705,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404706,"slug":"arquivologia-conceito"}],"slug":"arquivologia\/385218","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Escriv\u00e3o de Pol\u00edcia Federal","id":15956}],"orgaos":[{"nome":"Departamento de Pol\u00edcia Federal","sigla":"DPF","id":469,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Considere as proposi\u00e7\u00f5es A, B e C a seguir. A: Se Jane \u00e9 policial federal ou procuradora de justi\u00e7a, ent\u00e3o Jane foi aprovada em concurso p\u00fablico. B: Jane foi aprovada em concurso p\u00fablico.C: Jane \u00e9 policial federal ou procuradora de justi\u00e7a. Nesse caso, se A e B forem V, ent\u00e3o C tamb\u00e9m ser\u00e1 V.","provas":[{"id":6982,"cargo":{"descricao":"Escriv\u00e3o de Pol\u00edcia Federal","id":15956},"orgao":{"nome":"Departamento de Pol\u00edcia Federal","sigla":"DPF","id":469,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"dpf-2009-cespe-cebraspe-escrivao-de-policia-federal-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DPF - Escriv\u00e3o de Pol\u00edcia Federal - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-04-08 04:00:41","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Pol\u00edcias Civis, Federal e PRF - Agente, Escriv\u00e3o, Policiais e Investigadores","descricao":"Cargos de Agente, Escriv\u00e3es e Investigadores, Inspetor, Policial Rodovi\u00e1rio Federal","id":29}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":385243,"hashId":"1c9125050d0337f26ee9078d3127c34a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere as proposi\u00e7\u00f5es A, B e C a seguir. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A: Se Jane \u00e9 policial federal ou procuradora de justi\u00e7a, ent\u00e3o Jane foi aprovada em concurso p\u00fablico. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">B: Jane foi aprovada em concurso p\u00fablico.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">C: Jane \u00e9 policial federal ou procuradora de justi\u00e7a. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Nesse caso, se A e B forem V, ent\u00e3o C tamb\u00e9m ser\u00e1 V.<\/p>","resposta":1378321,"anulada":false,"rotulo":75,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1378320,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1378321,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A partir dessas informa\u00e7\u00f5es, julgue os itens que se seguem.","id":226809,"enunciado":"<p align=justify>A partir dessas informa\u00e7\u00f5es, julgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":74,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 74 a  76"},"assuntos":[{"nome_clean":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","pai":null,"assunto_raiz":404257,"materia":true,"id":404257,"slug":"raciocinio-logico"},{"nome_clean":"L\u00f3gica Proposicional - (L\u00f3gica de Primeira Ordem)","oab":false,"nome":"L\u00f3gica Proposicional - (L\u00f3gica de Primeira Ordem)","pai":404257,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":404259,"slug":"raciocinio-logico-logica-proposicional-logica-de-primeira-ordem"},{"nome_clean":"Opera\u00e7\u00f5es L\u00f3gicas \/ Conectivos L\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Opera\u00e7\u00f5es L\u00f3gicas \/ Conectivos L\u00f3gicos","pai":404259,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":404260,"slug":"raciocinio-logico-operacoes-logicas-conectivos-logicos"}],"slug":"raciocinio-logico\/385243","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Escriv\u00e3o de Pol\u00edcia Federal","id":15956}],"orgaos":[{"nome":"Departamento de Pol\u00edcia Federal","sigla":"DPF","id":469,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Considere que as proposi\u00e7\u00f5es da sequ\u00eancia a seguir sejam verdadeiras. Se Fred \u00e9 policial, ent\u00e3o ele tem porte de arma. Fred mora em S\u00e3o Paulo ou ele \u00e9 engenheiro. Se Fred \u00e9 engenheiro, ent\u00e3o ele faz c\u00e1lculos estruturais. Fred n\u00e3o tem porte de arma. Se Fred mora em S\u00e3o Paulo, ent\u00e3o ele \u00e9 policial. Nesse caso, \u00e9 correto inferir que a proposi\u00e7\u00e3o \"Fred n\u00e3o mora em S\u00e3o Paulo\" \u00e9 uma conclus\u00e3o verdadeira com base nessa sequ\u00eancia.","provas":[{"id":6982,"cargo":{"descricao":"Escriv\u00e3o de Pol\u00edcia Federal","id":15956},"orgao":{"nome":"Departamento de Pol\u00edcia Federal","sigla":"DPF","id":469,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"dpf-2009-cespe-cebraspe-escrivao-de-policia-federal-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DPF - Escriv\u00e3o de Pol\u00edcia Federal - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":4,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-04-08 04:00:41","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Pol\u00edcias Civis, Federal e PRF - Agente, Escriv\u00e3o, Policiais e Investigadores","descricao":"Cargos de Agente, Escriv\u00e3es e Investigadores, Inspetor, Policial Rodovi\u00e1rio Federal","id":29}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":385252,"hashId":"07f520535f4ba302d6830254eed30742","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere que as proposi\u00e7\u00f5es da sequ\u00eancia a seguir sejam verdadeiras. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Se Fred \u00e9 policial, ent\u00e3o ele tem porte de arma.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"> Fred mora em S\u00e3o Paulo ou ele \u00e9 engenheiro. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Se Fred \u00e9 engenheiro, ent\u00e3o ele faz c\u00e1lculos estruturais. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Fred n\u00e3o tem porte de arma. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Se Fred mora em S\u00e3o Paulo, ent\u00e3o ele \u00e9 policial. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Nesse caso, \u00e9 correto inferir que a proposi\u00e7\u00e3o \"Fred n\u00e3o mora em S\u00e3o Paulo\" \u00e9 uma conclus\u00e3o verdadeira com base nessa sequ\u00eancia.<\/p>","resposta":1378347,"anulada":false,"rotulo":81,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1378347,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1378348,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto para os itens de 74 a 81Uma proposi\u00e7\u00e3o \u00e9 uma declara\u00e7\u00e3o que pode ser julgada como verdadeira \u2014 V \u2014, ou falsa \u2014 F \u2014, mas n\u00e3o como V e F simultaneamente. As proposi\u00e7\u00f5es s\u00e3o, frequentemente, simbolizadas por letras mai\u00fasculas: A, B, C, D etc.As proposi\u00e7\u00f5es compostas s\u00e3o express\u00f5es constru\u00eddas a partir de outras proposi\u00e7\u00f5es, usando-se s\u00edmbolos l\u00f3gicos, como nos casos a seguir.A -&gt; B, lida como \u201cse A, ent\u00e3o B\u201d, tem valor l\u00f3gico F quando A for V e B for F; nos demais casos, ser\u00e1 V;A V B, lida como \u201cA ou B\u201d, tem valor l\u00f3gico F quando A e B forem F; nos demais casos, ser\u00e1 V;A \/\\B, lida como \u201cA e B\u201d, tem valor l\u00f3gico V quando A e B forem V; nos demais casos, ser\u00e1 F;\u00acA \u00e9 a nega\u00e7\u00e3o de A: tem valor l\u00f3gico F quando A for V, e V, quando A for F.Uma sequ\u00eancia de proposi\u00e7\u00f5es A1 , A2 , ..., Ak \u00e9 uma dedu\u00e7\u00e3o correta se a \u00faltima proposi\u00e7\u00e3o, Ak , denominada conclus\u00e3o, \u00e9 uma consequ\u00eancia das anteriores, consideradas V e denominadas premissas.Duas proposi\u00e7\u00f5es s\u00e3o equivalentes quando t\u00eam os mesmos valores l\u00f3gicos para todos os poss\u00edveis valores l\u00f3gicos das proposi\u00e7\u00f5es que as comp\u00f5em.A regra da contradi\u00e7\u00e3o estabelece que, se, ao supor verdadeira uma proposi\u00e7\u00e3o P, for obtido que a proposi\u00e7\u00e3o Pv(\u00acP) \u00e9 verdadeira, ent\u00e3o P n\u00e3o pode ser verdadeira; P tem de ser falsa.A partir dessas informa\u00e7\u00f5es, julgue os itens que se seguem.","id":226811,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Texto para os itens de 74 a 81<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Uma proposi\u00e7\u00e3o \u00e9 uma declara\u00e7\u00e3o que pode ser julgada como verdadeira \u2014 V \u2014, ou falsa \u2014 F \u2014, mas n\u00e3o como V e F simultaneamente. As proposi\u00e7\u00f5es s\u00e3o, frequentemente, simbolizadas por letras mai\u00fasculas: A, B, C, D etc.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">As proposi\u00e7\u00f5es compostas s\u00e3o express\u00f5es constru\u00eddas a partir de outras proposi\u00e7\u00f5es, usando-se s\u00edmbolos l\u00f3gicos, como nos casos a seguir.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><ol><li data-list=\"bullet\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>A -&gt; B, lida como \u201cse A, ent\u00e3o B\u201d, tem valor l\u00f3gico F quando A for V e B for F; nos demais casos, ser\u00e1 V;<\/li><li data-list=\"bullet\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>A V B, lida como \u201cA ou B\u201d, tem valor l\u00f3gico F quando A e B forem F; nos demais casos, ser\u00e1 V;<\/li><li data-list=\"bullet\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>A \/\\B, lida como \u201cA e B\u201d, tem valor l\u00f3gico V quando A e B forem V; nos demais casos, ser\u00e1 F;<\/li><li data-list=\"bullet\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>\u00acA \u00e9 a nega\u00e7\u00e3o de A: tem valor l\u00f3gico F quando A for V, e V, quando A for F.<\/li><\/ol><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Uma sequ\u00eancia de proposi\u00e7\u00f5es A<sub>1<\/sub> , A<sub>2<\/sub> , ..., A<sub>k<\/sub> \u00e9 uma dedu\u00e7\u00e3o correta se a \u00faltima proposi\u00e7\u00e3o, A<sub>k <\/sub>, denominada conclus\u00e3o, \u00e9 uma consequ\u00eancia das anteriores, consideradas V e denominadas premissas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Duas proposi\u00e7\u00f5es s\u00e3o equivalentes quando t\u00eam os mesmos valores l\u00f3gicos para todos os poss\u00edveis valores l\u00f3gicos das proposi\u00e7\u00f5es que as comp\u00f5em.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">A regra da contradi\u00e7\u00e3o estabelece que, se, ao supor verdadeira uma proposi\u00e7\u00e3o P, for obtido que a proposi\u00e7\u00e3o Pv(\u00acP) \u00e9 verdadeira, ent\u00e3o P n\u00e3o pode ser verdadeira; P tem de ser falsa.<\/p><p>A partir dessas informa\u00e7\u00f5es, julgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":77,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 77 a 81"},"assuntos":[{"nome_clean":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","pai":null,"assunto_raiz":404257,"materia":true,"id":404257,"slug":"raciocinio-logico"},{"nome_clean":"Conclus\u00f5es","oab":false,"nome":"Conclus\u00f5es","pai":404266,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":425312,"slug":"raciocinio-logico-conclusoes"}],"slug":"raciocinio-logico\/385252","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Escriv\u00e3o de Pol\u00edcia Federal","id":15956}],"orgaos":[{"nome":"Departamento de Pol\u00edcia Federal","sigla":"DPF","id":469,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"N\u00e3o se admite a acarea\u00e7\u00e3o entre o acusado e a pessoa ofendida, considerando-se que o acusado tem o direito constitucional ao sil\u00eancio, e o ofendido n\u00e3o ser\u00e1 compromissado.","provas":[{"id":6982,"cargo":{"descricao":"Escriv\u00e3o de Pol\u00edcia Federal","id":15956},"orgao":{"nome":"Departamento de Pol\u00edcia Federal","sigla":"DPF","id":469,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"dpf-2009-cespe-cebraspe-escrivao-de-policia-federal-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DPF - Escriv\u00e3o de Pol\u00edcia Federal - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-04-08 04:00:42","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Pol\u00edcias Civis, Federal e PRF - Agente, Escriv\u00e3o, Policiais e Investigadores","descricao":"Cargos de Agente, Escriv\u00e3es e Investigadores, Inspetor, Policial Rodovi\u00e1rio Federal","id":29}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":385264,"hashId":"9c2fdad38ecba3066a524edb5eb085f9","enunciado":"<p align=justify>N\u00e3o se admite a acarea\u00e7\u00e3o entre o acusado e a pessoa\r\nofendida, considerando-se que o acusado tem o direito\r\nconstitucional ao sil\u00eancio, e o ofendido n\u00e3o ser\u00e1\r\ncompromissado.<\/p>","resposta":1378375,"anulada":false,"rotulo":92,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1378374,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1378375,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens subsequentes quanto a pris\u00e3o em flagrante, prova e inqu\u00e9rito policial.","id":226819,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens subsequentes quanto a pris\u00e3o em flagrante, prova\r\ne inqu\u00e9rito policial.<\/p>","rotulo":91,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 91 a 94"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Processual Penal","oab":true,"nome":"Direito Processual Penal","pai":null,"assunto_raiz":406602,"materia":true,"id":406602,"slug":"direito-processual-penal"},{"nome_clean":"Investiga\u00e7\u00e3o e inqu\u00e9rito policial","oab":true,"nome":"Investiga\u00e7\u00e3o e inqu\u00e9rito policial","pai":406602,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":406608,"slug":"direito-processual-penal-investigacao-e-inquerito-policial"},{"nome_clean":"Acarea\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Acarea\u00e7\u00e3o","pai":414452,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":406653,"slug":"direito-processual-penal-acareacao"}],"slug":"direito-processual-penal\/385264","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Escriv\u00e3o de Pol\u00edcia Federal","id":15956}],"orgaos":[{"nome":"Departamento de Pol\u00edcia Federal","sigla":"DPF","id":469,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Frustrar a licitude de processo licitat\u00f3rio ou dispens\u00e1-lo indevidamente constitui ato de improbidade administrativa e, por consequ\u00eancia, imp\u00f5e a aplica\u00e7\u00e3o da lei de improbidade e a sujei\u00e7\u00e3o do respons\u00e1vel unicamente \u00e0s san\u00e7\u00f5es nela previstas.","provas":[{"id":6982,"cargo":{"descricao":"Escriv\u00e3o de Pol\u00edcia Federal","id":15956},"orgao":{"nome":"Departamento de Pol\u00edcia Federal","sigla":"DPF","id":469,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"dpf-2009-cespe-cebraspe-escrivao-de-policia-federal-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DPF - Escriv\u00e3o de Pol\u00edcia Federal - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-04-08 04:00:46","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Pol\u00edcias Civis, Federal e PRF - Agente, Escriv\u00e3o, Policiais e Investigadores","descricao":"Cargos de Agente, Escriv\u00e3es e Investigadores, Inspetor, Policial Rodovi\u00e1rio Federal","id":29}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":385287,"hashId":"071f5cbfbe4f2a176bb48d2dd0dc6062","enunciado":"<p align=justify>Frustrar a licitude de processo licitat\u00f3rio ou dispens\u00e1-lo\r\nindevidamente constitui ato de improbidade administrativa\r\ne, por consequ\u00eancia, imp\u00f5e a aplica\u00e7\u00e3o da lei de\r\nimprobidade e a sujei\u00e7\u00e3o do respons\u00e1vel unicamente \u00e0s\r\nsan\u00e7\u00f5es nela previstas.<\/p>","resposta":1378421,"anulada":false,"rotulo":115,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1378420,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1378421,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Quanto ao regime jur\u00eddico concernente aos funcion\u00e1rios policiais civis da Uni\u00e3o e do Distrito Federal, bem como \u00e0s san\u00e7\u00f5es aplic\u00e1veis aos agentes p\u00fablicos, julgue o item a seguir.","id":226830,"enunciado":"<p align=justify>Quanto ao regime jur\u00eddico concernente aos funcion\u00e1rios policiais\r\ncivis da Uni\u00e3o e do Distrito Federal, bem como \u00e0s san\u00e7\u00f5es\r\naplic\u00e1veis aos agentes p\u00fablicos, julgue o item a seguir.<\/p>","rotulo":115,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 115"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Improbidade Administrativa - Lei 8.429\/92","oab":true,"nome":"Improbidade Administrativa - Lei 8.429\/92","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404431,"slug":"direito-administrativo-improbidade-administrativa-lei-8-429-92"}],"slug":"direito-administrativo\/385287","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Escriv\u00e3o de Pol\u00edcia Federal","id":15956}],"orgaos":[{"nome":"Departamento de Pol\u00edcia Federal","sigla":"DPF","id":469,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Conceder-se-\u00e1 habeas data para assegurar o conhecimento de informa\u00e7\u00f5es relativas \u00e0 pessoa do impetrante ou \u00e0 de terceiros, constantes de registros ou bancos de dados de entidades governamentais ou de car\u00e1ter p\u00fablico.","provas":[{"id":6982,"cargo":{"descricao":"Escriv\u00e3o de Pol\u00edcia Federal","id":15956},"orgao":{"nome":"Departamento de Pol\u00edcia Federal","sigla":"DPF","id":469,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"dpf-2009-cespe-cebraspe-escrivao-de-policia-federal-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DPF - Escriv\u00e3o de Pol\u00edcia Federal - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-04-08 04:00:47","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Pol\u00edcias Civis, Federal e PRF - Agente, Escriv\u00e3o, Policiais e Investigadores","descricao":"Cargos de Agente, Escriv\u00e3es e Investigadores, Inspetor, Policial Rodovi\u00e1rio Federal","id":29}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":385290,"hashId":"2c7651de96635a5657d9fa8970f2a7e5","enunciado":"<p align=justify>Conceder-se-\u00e1 habeas data para assegurar o conhecimento\r\nde informa\u00e7\u00f5es relativas \u00e0 pessoa do impetrante ou \u00e0 de\r\nterceiros, constantes de registros ou bancos de dados de\r\nentidades governamentais ou de car\u00e1ter p\u00fablico.<\/p>","resposta":1378425,"anulada":false,"rotulo":117,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1378424,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1378425,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca dos direitos e garantias fundamentais, julgue os itens seguintes, \u00e0 luz da CF.","id":226832,"enunciado":"<p align=justify>Acerca dos direitos e garantias fundamentais, julgue os itens\r\nseguintes, \u00e0 luz da CF.<\/p>","rotulo":117,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 117 e 118"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Rem\u00e9dios constitucionais ou writs constitucionais ou a\u00e7\u00f5es constitucionais ou garantias constitucionais","oab":true,"nome":"Rem\u00e9dios constitucionais ou writs constitucionais ou a\u00e7\u00f5es constitucionais ou garantias constitucionais","pai":405217,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405220,"slug":"direito-constitucional-remedios-constitucionais-ou-writs-constitucionais-ou-acoes-constitucionais-ou-garantias-constitucionais"},{"nome_clean":"Habeas Data","oab":true,"nome":"Habeas Data","pai":405220,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405224,"slug":"direito-constitucional-habeas-data"}],"slug":"direito-constitucional\/385290","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Escriv\u00e3o de Pol\u00edcia Federal","id":15956}],"orgaos":[{"nome":"Departamento de Pol\u00edcia Federal","sigla":"DPF","id":469,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Ao se clicar o bot\u00e3o , a p\u00e1gina que estiver sendo exibida no navegador passar\u00e1 a ser a p\u00e1gina inicial do IE7 sempre que este navegador for aberto.","provas":[{"id":6982,"cargo":{"descricao":"Escriv\u00e3o de Pol\u00edcia Federal","id":15956},"orgao":{"nome":"Departamento de Pol\u00edcia Federal","sigla":"DPF","id":469,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"dpf-2009-cespe-cebraspe-escrivao-de-policia-federal-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DPF - Escriv\u00e3o de Pol\u00edcia Federal - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-04-08 04:00:47","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Pol\u00edcias Civis, Federal e PRF - Agente, Escriv\u00e3o, Policiais e Investigadores","descricao":"Cargos de Agente, Escriv\u00e3es e Investigadores, Inspetor, Policial Rodovi\u00e1rio Federal","id":29}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":386020,"hashId":"341c3737e2b7d84d23e188d15d87fb78","enunciado":"<P align=justify>Ao se clicar o bot\u00e3o <IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/6982\/38.GIF> , a p\u00e1gina que estiver sendo exibida no navegador passar\u00e1 a ser a p\u00e1gina inicial do IE7 sempre que este navegador for aberto.<\/P>","resposta":1380562,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1380561,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1380562,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A figura acima mostra a parte superior de uma janela do Internet Explorer 7 (IE7), em execu\u00e7\u00e3o em um computador com sistema operacional Windows Vista, em que a p\u00e1gina da Web http:\/\/www.google.com.br est\u00e1 sendo acessada. Com rela\u00e7\u00e3o a essa janela, ao IE7 e a conceitos de Internet, julgue os itens que se seguem.","id":227167,"enunciado":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/6982\/6.6.GIF\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A figura acima mostra a parte superior de uma janela do Internet Explorer 7 (IE7), em execu\u00e7\u00e3o em um computador com sistema operacional Windows Vista, em que a p\u00e1gina da Web http:\/\/www.google.com.br est\u00e1 sendo acessada. Com rela\u00e7\u00e3o a essa janela, ao IE7 e a conceitos de Internet, julgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":34,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 34 e 35"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Internet","oab":false,"nome":"Internet","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405050,"slug":"informatica-internet"}],"slug":"informatica\/386020","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Escriv\u00e3o de Pol\u00edcia Federal","id":15956}],"orgaos":[{"nome":"Departamento de Pol\u00edcia Federal","sigla":"DPF","id":469,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Ao se clicar a c\u00e9lula C3 e, em seguida, se clicar o bot\u00e3o , a c\u00e9lula B3 ser\u00e1 selecionada.","provas":[{"id":6982,"cargo":{"descricao":"Escriv\u00e3o de Pol\u00edcia Federal","id":15956},"orgao":{"nome":"Departamento de Pol\u00edcia Federal","sigla":"DPF","id":469,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"dpf-2009-cespe-cebraspe-escrivao-de-policia-federal-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DPF - Escriv\u00e3o de Pol\u00edcia Federal - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-04-08 04:00:47","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Pol\u00edcias Civis, Federal e PRF - Agente, Escriv\u00e3o, Policiais e Investigadores","descricao":"Cargos de Agente, Escriv\u00e3es e Investigadores, Inspetor, Policial Rodovi\u00e1rio Federal","id":29}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":386028,"hashId":"a8e3145228a142235d9d34f30977e0bd","enunciado":"<P align=justify>Ao se clicar a c\u00e9lula C3 e, em seguida, se clicar o bot\u00e3o <IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/6982\/42.GIF> , a c\u00e9lula B3 ser\u00e1 selecionada.<\/P>","resposta":1380578,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1380577,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1380578,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens a seguir, considerando a figura acima, que mostra uma planilha em edi\u00e7\u00e3o no Excel 2002, com uma lista de pre\u00e7os unit\u00e1rios de mesas e cadeiras, bem como a quantidade a ser adquirida de cada item.","id":227170,"enunciado":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/6982\/9.GIF\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Julgue os itens a seguir, considerando a figura acima, que mostra uma planilha em edi\u00e7\u00e3o no Excel 2002, com uma lista de pre\u00e7os unit\u00e1rios de mesas e cadeiras, bem como a quantidade a ser adquirida de cada item.<\/p>","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 e 42"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Microsoft Excel","oab":false,"nome":"Microsoft Excel","pai":420298,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405118,"slug":"informatica-microsoft-excel"}],"slug":"informatica\/386028","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"}]}}