{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2164909,"perPage":"100","pages":21650,"page":17908,"rows":[{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea Est\u00edmulo","id":3487,"slug":"analista-ambiental-area-estimulo"},{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea Difus\u00e3o de Tecnologias","id":8440,"slug":"analista-ambiental-area-difusao-de-tecnologias"},{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea Informa\u00e7\u00e3o","id":8441,"slug":"analista-ambiental-area-informacao"},{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea Educa\u00e7\u00e3o Ambiental","id":8442,"slug":"analista-ambiental-area-educacao-ambiental"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Brasileiro do Meio Ambiente e dos Recursos Naturais Renov\u00e1veis","sigla":"IBAMA","id":408,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ibama"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"As atividades de teste e depura\u00e7\u00e3o s\u00e3o atividades diferentes, mas a depura\u00e7\u00e3o deve ser acomodada em qualquer estrat\u00e9gia de teste. Em rela\u00e7\u00e3o a valida\u00e7\u00e3o e verifica\u00e7\u00e3o, \u00e9 coerente fazer as seguintes perguntas, respectivamente: Estamos construindo certo o produto?, Estamos construindo o produto certo?.","provas":[{"id":5479,"cargo":{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea Est\u00edmulo","id":3487,"slug":"analista-ambiental-area-estimulo"},"orgao":{"nome":"Instituto Brasileiro do Meio Ambiente e dos Recursos Naturais Renov\u00e1veis","sigla":"IBAMA","id":408,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ibama"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ibama-2009-cespe-cebraspe-analista-ambiental-area-estimulo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IBAMA - Analista Ambiental - \u00c1rea Est\u00edmulo - 2009"},{"id":14806,"cargo":{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea Difus\u00e3o de Tecnologias","id":8440,"slug":"analista-ambiental-area-difusao-de-tecnologias"},"orgao":{"nome":"Instituto Brasileiro do Meio Ambiente e dos Recursos Naturais Renov\u00e1veis","sigla":"IBAMA","id":408,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ibama"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ibama-2009-cespe-cebraspe-analista-ambiental-area-difusao-de-tecnologias","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IBAMA - Analista Ambiental - \u00c1rea Difus\u00e3o de Tecnologias - 2009"},{"id":14807,"cargo":{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea Informa\u00e7\u00e3o","id":8441,"slug":"analista-ambiental-area-informacao"},"orgao":{"nome":"Instituto Brasileiro do Meio Ambiente e dos Recursos Naturais Renov\u00e1veis","sigla":"IBAMA","id":408,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ibama"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ibama-2009-cespe-cebraspe-analista-ambiental-area-informacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IBAMA - Analista Ambiental - \u00c1rea Informa\u00e7\u00e3o - 2009"},{"id":14808,"cargo":{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea Educa\u00e7\u00e3o Ambiental","id":8442,"slug":"analista-ambiental-area-educacao-ambiental"},"orgao":{"nome":"Instituto Brasileiro do Meio Ambiente e dos Recursos Naturais Renov\u00e1veis","sigla":"IBAMA","id":408,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ibama"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ibama-2009-cespe-cebraspe-analista-ambiental-area-educacao-ambiental","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IBAMA - Analista Ambiental - \u00c1rea Educa\u00e7\u00e3o Ambiental - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-29 04:02:21","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":286606,"hashId":"05de19650bb7e03ed3d94c591f2222e4","enunciado":"<p align=justify>As atividades de teste e depura\u00e7\u00e3o s\u00e3o atividades diferentes, mas a depura\u00e7\u00e3o deve ser acomodada em qualquer estrat\u00e9gia de teste.\r\nEm rela\u00e7\u00e3o a valida\u00e7\u00e3o e verifica\u00e7\u00e3o, \u00e9 coerente fazer as seguintes perguntas, respectivamente: Estamos construindo certo o\r\nproduto?, Estamos construindo o produto certo?.<\/p>","resposta":1070303,"anulada":false,"rotulo":98,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1070302,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1070303,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca de desenvolvimento de aplica\u00e7\u00f5es e banco de dados, julgue os itens subsequentes.","id":181886,"enunciado":"<p align=justify>Acerca de desenvolvimento de aplica\u00e7\u00f5es e banco de dados, julgue os itens subsequentes.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 97 a 99","ordem":97},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia de Software","oab":false,"nome":"Engenharia de Software","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7988,"slug":"tecnologia-da-informacao-engenharia-de-software"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Testes de Software","oab":false,"nome":"Testes de Software","pai":7988,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8000,"slug":"tecnologia-da-informacao-testes-de-software"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Compilador, Interpretador, Linker, Tradutor e Depurador","oab":false,"nome":"Compilador, Interpretador, Linker, Tradutor e Depurador","pai":7976,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":428710,"slug":"tecnologia-da-informacao-compilador-interpretador-linker-tradutor-e-depurador"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/286606","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Programa\u00e7\u00e3o de Sistemas","id":2474,"slug":"tecnico-judiciario-area-programacao-de-sistemas"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Maranh\u00e3o","sigla":"TRE MA","id":1192,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"tre-ma-ma"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O teste do software tem a finalidade de fornecer informa\u00e7\u00f5es acerca da qualidade do software em rela\u00e7\u00e3o ao contexto em que ele deve operar. Os testes de software incluem a t\u00e9cnica denominada I caixa preta. II caixa branca. III caixa cinza. IV teste de integra\u00e7\u00e3o. V teste de sistema. A quantidade de itens certos \u00e9 igual a","provas":[{"id":7227,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Programa\u00e7\u00e3o de Sistemas","id":2474,"slug":"tecnico-judiciario-area-programacao-de-sistemas"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Maranh\u00e3o","sigla":"TRE MA","id":1192,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"tre-ma-ma"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tre-ma-ma-2009-cespe-cebraspe-tecnico-judiciario-area-programacao-de-sistemas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRE MA - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Programa\u00e7\u00e3o de Sistemas - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-29 04:02:22","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39}],"areas":[],"id":389455,"hashId":"858dbadd311b291da5bd78bd09b03c24","enunciado":"<P align=justify>O teste do software tem a finalidade de fornecer informa\u00e7\u00f5es acerca da qualidade do software em rela\u00e7\u00e3o ao contexto em que ele deve operar. Os testes de software incluem a t\u00e9cnica denominada <\/P>\r\n<P align=justify>I caixa preta. <\/P>\r\n<P align=justify>II caixa branca. <\/P>\r\n<P align=justify>III caixa cinza. <\/P>\r\n<P align=justify>IV teste de integra\u00e7\u00e3o. <\/P>\r\n<P align=justify>V teste de sistema. <\/P>\r\n<P align=justify> <\/P>\r\n<P align=justify>A quantidade de itens certos \u00e9 igual a<\/P>","resposta":1393916,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"0","id":1393913,"corpo":"<p align=justify>0<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"1","id":1393914,"corpo":"<p align=justify>1<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"2","id":1393915,"corpo":"<p align=justify>2<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"3","id":1393916,"corpo":"<p align=justify>3<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"4","id":1393917,"corpo":"<p align=justify>4<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":229332,"enunciado":"","rotulo":37,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 37","ordem":37},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia de Software","oab":false,"nome":"Engenharia de Software","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7988,"slug":"tecnologia-da-informacao-engenharia-de-software"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Testes de Software","oab":false,"nome":"Testes de Software","pai":7988,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8000,"slug":"tecnologia-da-informacao-testes-de-software"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conceitos B\u00e1sicos de Gest\u00e3o de Projetos","oab":false,"nome":"Conceitos B\u00e1sicos de Gest\u00e3o de Projetos","pai":8275,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8259,"slug":"tecnologia-da-informacao-conceitos-basicos-de-gestao-de-projetos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"T\u00e9cnicas de Testes","oab":false,"nome":"T\u00e9cnicas de Testes","pai":8000,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":428843,"slug":"tecnologia-da-informacao-tecnicas-de-testes"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/389455","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Juiz de Direito Substituto","id":5028,"slug":"juiz-estadual"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Mato Grosso","sigla":"TJ MT","id":1250,"esfera":"Estadual","uf":"MT","slug":"tj-mt-mt"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 prescri\u00e7\u00e3o da a\u00e7\u00e3o de repara\u00e7\u00e3o de danos cometidos por agente p\u00fablico em 15 de abril de 2001, aponte a alternativa correta, no que diz respeito ao posicionamento do Superior Tribunal de Justi\u00e7a.","provas":[{"id":7513,"cargo":{"descricao":"Juiz de Direito Substituto","id":5028,"slug":"juiz-estadual"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Mato Grosso","sigla":"TJ MT","id":1250,"esfera":"Estadual","uf":"MT","slug":"tj-mt-mt"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"tj-mt-mt-2009-vunesp-juiz-estadual-versao-1","tipo":1,"nome":"VUNESP - TJ MT - Juiz de Direito Substituto - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-29 04:02:22","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Magistratura Estadual","descricao":"somente cargos de ju\u00edzes ESTADUAIS","id":19}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":397275,"hashId":"9e0990839735ea14a2a0a439091c3c57","enunciado":"<p align=justify>Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 prescri\u00e7\u00e3o da a\u00e7\u00e3o de repara\u00e7\u00e3o de danos cometidos\r\npor agente p\u00fablico em 15 de abril de 2001, aponte\r\na alternativa correta, no que diz respeito ao posicionamento\r\ndo Superior Tribunal de Justi\u00e7a.<\/p>","resposta":1429464,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O entendimento minorit\u00e1rio \u00e9 de que o prazo prescricional de tr\u00eas anos relativo \u00e0 pretens\u00e3o de repara\u00e7\u00e3o civil &#8211; Art. 206, \u00a7 3.\u00ba, V, do C\u00f3digo Civil de 2002 &#8211; prevalece sobre o quinqu\u00eanio, em face do servidor.","id":1429460,"corpo":"<p align=justify>O entendimento minorit\u00e1rio \u00e9 de que o prazo prescricional\r\nde tr\u00eas anos relativo \u00e0 pretens\u00e3o de repara\u00e7\u00e3o civil\r\n&#8211; Art. 206, \u00a7 3.\u00ba, V, do C\u00f3digo Civil de 2002 &#8211; prevalece\r\nsobre o quinqu\u00eanio, em face do servidor.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O entendimento daquela Corte \u00e9 no sentido de que \u00e9 de cinco anos o prazo prescricional da a\u00e7\u00e3o de indeniza\u00e7\u00e3o, e de qualquer outra natureza, proposta em face do servidor, nos termos do Art. 1.\u00ba do Decreto n.\u00ba 20.910\/32.","id":1429461,"corpo":"<p align=justify>O entendimento daquela Corte \u00e9 no sentido de que \u00e9 de\r\ncinco anos o prazo prescricional da a\u00e7\u00e3o de indeniza\u00e7\u00e3o, e\r\nde qualquer outra natureza, proposta em face do servidor,\r\nnos termos do Art. 1.\u00ba do Decreto n.\u00ba 20.910\/32.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Considerando que o evento danoso ocorreu durante a vig\u00eancia do C\u00f3digo Civil de 1916, n\u00e3o se aplica o prazo prescricional do C\u00f3digo Civil de 2002, prevalecendo a prescri\u00e7\u00e3o vinten\u00e1ria, pois trata-se de favorecer o administrado.","id":1429462,"corpo":"<p align=justify>Considerando que o evento danoso ocorreu durante a\r\nvig\u00eancia do C\u00f3digo Civil de 1916, n\u00e3o se aplica o prazo\r\nprescricional do C\u00f3digo Civil de 2002, prevalecendo a\r\nprescri\u00e7\u00e3o vinten\u00e1ria, pois trata-se de favorecer o administrado.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A Corte n\u00e3o pacificou seu entendimento, havendo decis\u00f5es no sentido de que ora podem ser aplicados os prazos estabelecidos no C\u00f3digo Civil, ora a prescri\u00e7\u00e3o quinquenal especial, para o servidor.","id":1429463,"corpo":"<p align=justify>A Corte n\u00e3o pacificou seu entendimento, havendo decis\u00f5es\r\nno sentido de que ora podem ser aplicados os\r\nprazos estabelecidos no C\u00f3digo Civil, ora a prescri\u00e7\u00e3o\r\nquinquenal especial, para o servidor.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A pretens\u00e3o da repara\u00e7\u00e3o civil mant\u00e9m-se submetida ao prazo prescricional de cinco anos, que \u00e9 pr\u00f3prio para as a\u00e7\u00f5es condenat\u00f3rias intentadas em face da Fazenda P\u00fablica, aplicando-se o C\u00f3digo Civil em face do servidor.","id":1429464,"corpo":"<p align=justify>A pretens\u00e3o da repara\u00e7\u00e3o civil mant\u00e9m-se submetida\r\nao prazo prescricional de cinco anos, que \u00e9 pr\u00f3prio\r\npara as a\u00e7\u00f5es condenat\u00f3rias intentadas em face da Fazenda\r\nP\u00fablica, aplicando-se o C\u00f3digo Civil em face do\r\nservidor.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":236179,"enunciado":"","rotulo":3,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 3","ordem":3},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Civil","oab":true,"nome":"Direito Civil","pai":null,"assunto_raiz":405864,"materia":true,"id":405864,"slug":"direito-civil"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teoria Geral do Direito Civil","oab":true,"nome":"Teoria Geral do Direito Civil","pai":405864,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405865,"slug":"direito-civil-teoria-geral-do-direito-civil"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fatos Jur\u00eddicos (Art. 104 a 232)","oab":true,"nome":"Fatos Jur\u00eddicos (Art. 104 a 232)","pai":405864,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405890,"slug":"direito-civil-fatos-juridicos-art-104-a-232"}],"slug":"direito-civil\/397275","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119,"slug":"funiversa"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos","id":16638,"slug":"tecnico-em-regulacao-de-servicos-publicos"}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Reguladora de \u00c1guas e Saneamento do Distrito Federal","sigla":"ADASA","id":30,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"adasa-df"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No trecho \u201cOnde a chuva ca\u00eda, quase todo dia, j\u00e1 n\u00e3o chove nada\u201d, a express\u00e3o sublinhada desempenha a fun\u00e7\u00e3o de sint\u00e1tica de","provas":[{"id":37296,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos","id":16638,"slug":"tecnico-em-regulacao-de-servicos-publicos"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Reguladora de \u00c1guas e Saneamento do Distrito Federal","sigla":"ADASA","id":30,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"adasa-df"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119,"slug":"funiversa"},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"adasa-df-2009-funiversa-tecnico-em-regulacao-de-servicos-publicos","tipo":1,"nome":"FUNIVERSA - ADASA - T\u00e9cnico em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-02 04:30:48","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Estaduais e Distritais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Estaduais e de ag\u00eancias do DF","id":62}],"areas":[],"id":1060642,"hashId":"21713cd19ef95a130ad43a35c114346a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No trecho \u201cOnde a chuva ca\u00eda, quase todo dia, j\u00e1 n\u00e3o chove nada\u201d, a express\u00e3o sublinhada desempenha a fun\u00e7\u00e3o de sint\u00e1tica de<\/p>","resposta":3719669,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"objeto direto.","id":3719665,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">objeto direto.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"complemento nominal.","id":3719666,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">complemento nominal.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"conectivo conjuntivo.","id":3719667,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">conectivo conjuntivo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"adjunto adnominal.","id":3719668,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">adjunto adnominal.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"adjunto adverbial.","id":3719669,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">adjunto adverbial.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":379816,"enunciado":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/37296\/1.GIF\">","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 4","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"An\u00e1lise sint\u00e1tica","oab":false,"nome":"An\u00e1lise sint\u00e1tica","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403652,"slug":"lingua-portuguesa-analise-sintatica"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1060642","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Defensoria - \u00c1rea Programador","id":4990,"slug":"agente-de-defensoria-area-programador"}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de S\u00e3o Paulo","sigla":"DPE SP","id":274,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"dpe-sp-sp"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Classes e objetos s\u00e3o dois conceitos-chave da programa\u00e7\u00e3o orientada a objetos. Com rela\u00e7\u00e3o a estes conceitos, \u00e9 correto afirmar que","provas":[{"id":6800,"cargo":{"descricao":"Agente de Defensoria - \u00c1rea Programador","id":4990,"slug":"agente-de-defensoria-area-programador"},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de S\u00e3o Paulo","sigla":"DPE SP","id":274,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"dpe-sp-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"dpe-sp-sp-2009-fcc-agente-de-defensoria-area-programador","tipo":1,"nome":"FCC - DPE SP - Agente de Defensoria - \u00c1rea Programador - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-02 08:51:45","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) das Defensorias P\u00fablicas da Uni\u00e3o e dos Estados","id":38},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44}],"areas":[{"id":194,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Programa\u00e7\u00e3o) - T\u00e9cnico"},{"id":49,"descricao":"Engenharia de Sistemas"},{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":41,"descricao":"Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o"},{"id":196,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Engenharia Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":379329,"hashId":"e39d57004e4f6e46566114cb45e1b606","enunciado":"<p align=justify>Classes e objetos s\u00e3o dois conceitos-chave da programa\u00e7\u00e3o orientada a objetos. Com rela\u00e7\u00e3o a estes conceitos, \u00e9 correto\r\nafirmar que<\/p>","resposta":1358396,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"uma classe \u00e9 uma descri\u00e7\u00e3o de um ou mais objetos por meio de um conjunto uniforme de atributos e servi\u00e7os. Al\u00e9m disso, pode conter uma descri\u00e7\u00e3o de como criar novos objetos na classe.","id":1358396,"corpo":"<p align=justify>uma classe \u00e9 uma descri\u00e7\u00e3o de um ou mais objetos por meio de um conjunto uniforme de atributos e servi\u00e7os. Al\u00e9m disso,\r\npode conter uma descri\u00e7\u00e3o de como criar novos objetos na classe.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"uma classe \u00e9 capaz de armazenar estados atrav\u00e9s de seus atributos e reagir a mensagens enviadas a ela, assim como se relacionar e enviar mensagens a outras classes.","id":1358397,"corpo":"<p align=justify>uma classe \u00e9 capaz de armazenar estados atrav\u00e9s de seus atributos e reagir a mensagens enviadas a ela, assim como se\r\nrelacionar e enviar mensagens a outras classes.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"uma classe \u00e9 uma abstra\u00e7\u00e3o de alguma coisa no dom\u00ednio de um problema ou na sua implementa\u00e7\u00e3o, refletindo a capacidade de um sistema para manter informa\u00e7\u00f5es sobre ela, interagir com ela ou ambos.","id":1358398,"corpo":"<p align=justify>uma classe \u00e9 uma abstra\u00e7\u00e3o de alguma coisa no dom\u00ednio de um problema ou na sua implementa\u00e7\u00e3o, refletindo a\r\ncapacidade de um sistema para manter informa\u00e7\u00f5es sobre ela, interagir com ela ou ambos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"um objeto em uma classe \u00e9 apenas uma defini\u00e7\u00e3o, pois a a\u00e7\u00e3o s\u00f3 ocorre quando o objeto \u00e9 invocado atrav\u00e9s de um m\u00e9todo.","id":1358399,"corpo":"<p align=justify>um objeto em uma classe \u00e9 apenas uma defini\u00e7\u00e3o, pois a a\u00e7\u00e3o s\u00f3 ocorre quando o objeto \u00e9 invocado atrav\u00e9s de um\r\nm\u00e9todo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"heran\u00e7a \u00e9 o mecanismo pelo qual um objeto pode estender outro objeto, aproveitando seus comportamentos e vari\u00e1veis poss\u00edveis.","id":1358400,"corpo":"<p align=justify>heran\u00e7a \u00e9 o mecanismo pelo qual um objeto pode estender outro objeto, aproveitando seus comportamentos e vari\u00e1veis\r\nposs\u00edveis.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":224056,"enunciado":"","rotulo":50,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 50","ordem":50},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Desenvolvimento de Software","oab":false,"nome":"Desenvolvimento de Software","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7967,"slug":"tecnologia-da-informacao-desenvolvimento-de-software"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Orienta\u00e7\u00e3o a Objetos","oab":false,"nome":"Orienta\u00e7\u00e3o a Objetos","pai":428711,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7974,"slug":"tecnologia-da-informacao-orientacao-a-objetos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Linguagens de Programa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Linguagens de Programa\u00e7\u00e3o","pai":7967,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7976,"slug":"tecnologia-da-informacao-linguagens-de-programacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Paradigmas de Programa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Paradigmas de Programa\u00e7\u00e3o","pai":7976,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":428711,"slug":"tecnologia-da-informacao-paradigmas-de-programacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Programa\u00e7\u00e3o e execu\u00e7\u00e3o dos Servi\u00e7os.","oab":false,"nome":"Programa\u00e7\u00e3o e execu\u00e7\u00e3o dos Servi\u00e7os.","pai":428925,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":428926,"slug":"tecnologia-da-informacao-programacao-e-execucao-dos-servicos"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/379329","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Defensoria - \u00c1rea Psic\u00f3logo","id":4991,"slug":"agente-de-defensoria-area-psicologo"}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de S\u00e3o Paulo","sigla":"DPE SP","id":274,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"dpe-sp-sp"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O acolhimento institucional e o acolhimento familiar s\u00e3o medidas provis\u00f3rias e excepcionais, consideradas, pelo Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente e pela nova Lei que disp\u00f5e sobre as Regras de Ado\u00e7\u00e3o (Lei n\u00ba 12.010 de 03\/08\/2009), como de","provas":[{"id":6803,"cargo":{"descricao":"Agente de Defensoria - \u00c1rea Psic\u00f3logo","id":4991,"slug":"agente-de-defensoria-area-psicologo"},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de S\u00e3o Paulo","sigla":"DPE SP","id":274,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"dpe-sp-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"dpe-sp-sp-2009-fcc-agente-de-defensoria-area-psicologo","tipo":1,"nome":"FCC - DPE SP - Agente de Defensoria - \u00c1rea Psic\u00f3logo - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-02 08:55:28","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) das Defensorias P\u00fablicas da Uni\u00e3o e dos Estados","id":38},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":241,"descricao":"Psicologia (Geral)"}],"id":379533,"hashId":"891707f06897d0b9029664c0ce01f612","enunciado":"<p align=justify>O acolhimento institucional e o acolhimento familiar s\u00e3o\r\nmedidas provis\u00f3rias e excepcionais, consideradas, pelo Estatuto\r\nda Crian\u00e7a e do Adolescente e pela nova Lei que\r\ndisp\u00f5e sobre as Regras de Ado\u00e7\u00e3o (Lei n\u00ba 12.010 de\r\n03\/08\/2009), como de<\/p>","resposta":1359111,"anulada":false,"rotulo":68,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"advert\u00eancia.","id":1359109,"corpo":"<p align=justify>advert\u00eancia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"cura.","id":1359110,"corpo":"<p align=justify>cura.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"prote\u00e7\u00e3o.","id":1359111,"corpo":"<p align=justify>prote\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"ordem pedag\u00f3gica.","id":1359112,"corpo":"<p align=justify>ordem pedag\u00f3gica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"higienista.","id":1359113,"corpo":"<p align=justify>higienista.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":224173,"enunciado":"","rotulo":68,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 68","ordem":68},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei n\u00ba 12.010\/2009 - Disp\u00f5e sobre ado\u00e7\u00e3o; altera as Leis nos 8.069, de 13 de julho de 1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente, 8.560, de 29 de dezembro de 1992; revoga dispositivos da Lei no 10.406, de 10 de janeiro de 2002 - C\u00f3digo Civil, e da...","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 12.010\/2009 - Disp\u00f5e sobre ado\u00e7\u00e3o; altera as Leis nos 8.069, de 13 de julho de 1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente, 8.560, de 29 de dezembro de 1992; revoga dispositivos da Lei no 10.406, de 10 de janeiro de 2002 - C\u00f3digo Civil, e da...","pai":395770,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":395935,"slug":"legislacao-federal-lei-no-12-010-2009-dispoe-sobre-adocao-altera-as-leis-nos-8-069-de-13-de-julho-de-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-8-560-de-29-de-dezembro-de-1992-revoga-dispositivos-da-lei-no-10-406-de-10-de-janeiro-de-2002-codigo-civil-e-da"}],"slug":"legislacao-federal\/379533","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Defensoria - \u00c1rea Psic\u00f3logo","id":4991,"slug":"agente-de-defensoria-area-psicologo"}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de S\u00e3o Paulo","sigla":"DPE SP","id":274,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"dpe-sp-sp"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A fun\u00e7\u00e3o biol\u00f3gica do comportamento de apego \u00e9 proteger o ser humano, quando pequeno, dos diversos perigos que podem amea\u00e7\u00e1-lo. Essa frase \u00e9 de autoria de um(a) importante te\u00f3rico(a) da psicologia:","provas":[{"id":6803,"cargo":{"descricao":"Agente de Defensoria - \u00c1rea Psic\u00f3logo","id":4991,"slug":"agente-de-defensoria-area-psicologo"},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de S\u00e3o Paulo","sigla":"DPE SP","id":274,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"dpe-sp-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"dpe-sp-sp-2009-fcc-agente-de-defensoria-area-psicologo","tipo":1,"nome":"FCC - DPE SP - Agente de Defensoria - \u00c1rea Psic\u00f3logo - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-02 08:55:28","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) das Defensorias P\u00fablicas da Uni\u00e3o e dos Estados","id":38},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":241,"descricao":"Psicologia (Geral)"}],"id":379530,"hashId":"10aa4875f85a11faa84bcb28912a3c79","enunciado":"<P align=justify>A fun\u00e7\u00e3o biol\u00f3gica do comportamento de apego \u00e9 proteger o ser humano, quando pequeno, dos diversos perigos que podem amea\u00e7\u00e1-lo. <\/P>\r\n<P align=justify>Essa frase \u00e9 de autoria de um(a) importante te\u00f3rico(a) da psicologia:<\/P>","resposta":1359093,"anulada":false,"rotulo":67,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Elisabeth Badinter.","id":1359089,"corpo":"<p align=justify>Elisabeth Badinter.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Sigmund Freud.","id":1359090,"corpo":"<p align=justify>Sigmund Freud.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Michel Foucault.","id":1359091,"corpo":"<p align=justify>Michel Foucault.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Melanie Klein.","id":1359092,"corpo":"<p align=justify>Melanie Klein.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"John Bowlby.","id":1359093,"corpo":"<p align=justify>John Bowlby.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":224172,"enunciado":"","rotulo":67,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 67","ordem":67},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psicologia Social e Comunit\u00e1ria","oab":false,"nome":"Psicologia Social e Comunit\u00e1ria","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398629,"slug":"psicologia-psicologia-social-e-comunitaria"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teorias da Personalidade","oab":false,"nome":"Teorias da Personalidade","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417479,"slug":"psicologia-teorias-da-personalidade"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teorias da Personalidade - Outros Autores","oab":false,"nome":"Teorias da Personalidade - Outros Autores","pai":417479,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417488,"slug":"psicologia-teorias-da-personalidade-outros-autores"}],"slug":"psicologia\/379530","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Defensoria - \u00c1rea Psic\u00f3logo","id":4991,"slug":"agente-de-defensoria-area-psicologo"}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de S\u00e3o Paulo","sigla":"DPE SP","id":274,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"dpe-sp-sp"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A liberdade assistida ser\u00e1 fixada pelo prazo m\u00ednimo de","provas":[{"id":6803,"cargo":{"descricao":"Agente de Defensoria - \u00c1rea Psic\u00f3logo","id":4991,"slug":"agente-de-defensoria-area-psicologo"},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de S\u00e3o Paulo","sigla":"DPE SP","id":274,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"dpe-sp-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"dpe-sp-sp-2009-fcc-agente-de-defensoria-area-psicologo","tipo":1,"nome":"FCC - DPE SP - Agente de Defensoria - \u00c1rea Psic\u00f3logo - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-02 08:55:27","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) das Defensorias P\u00fablicas da Uni\u00e3o e dos Estados","id":38},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":241,"descricao":"Psicologia (Geral)"}],"id":379515,"hashId":"2cde5606957aa2d353b4afe104dc3447","enunciado":"<p align=justify>A liberdade assistida ser\u00e1 fixada pelo prazo m\u00ednimo de<\/p>","resposta":1359015,"anulada":false,"rotulo":62,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"tr\u00eas meses.","id":1359014,"corpo":"<p align=justify>tr\u00eas meses.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"seis meses.","id":1359015,"corpo":"<p align=justify>seis meses.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"um ano.","id":1359016,"corpo":"<p align=justify>um ano.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"um m\u00eas.","id":1359017,"corpo":"<p align=justify>um m\u00eas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"dois meses.","id":1359018,"corpo":"<p align=justify>dois meses.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":224166,"enunciado":"","rotulo":62,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 62","ordem":62},"assuntos":[{"palavrasChave":["Lei 8069\/90 resumo","leis do eca","Lei 8069\/90"],"nome_clean":"Lei n\u00ba 8.069\/1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \/ ECA","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 8.069\/1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \/ ECA","pai":null,"assunto_raiz":406376,"materia":true,"id":406376,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Disposi\u00e7\u00f5es Preliminares (art.1\u00ba ao 6\u00ba)","oab":true,"nome":"Disposi\u00e7\u00f5es Preliminares (art.1\u00ba ao 6\u00ba)","pai":406376,"assunto_raiz":406376,"materia":false,"id":406581,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca-disposicoes-preliminares-art-1o-ao-6o"}],"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca\/379515","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Defensoria - \u00c1rea Psic\u00f3logo","id":4991,"slug":"agente-de-defensoria-area-psicologo"}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de S\u00e3o Paulo","sigla":"DPE SP","id":274,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"dpe-sp-sp"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a Medida de Seguran\u00e7a podemos afirmar que ela","provas":[{"id":6803,"cargo":{"descricao":"Agente de Defensoria - \u00c1rea Psic\u00f3logo","id":4991,"slug":"agente-de-defensoria-area-psicologo"},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de S\u00e3o Paulo","sigla":"DPE SP","id":274,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"dpe-sp-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"dpe-sp-sp-2009-fcc-agente-de-defensoria-area-psicologo","tipo":1,"nome":"FCC - DPE SP - Agente de Defensoria - \u00c1rea Psic\u00f3logo - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-02 08:55:28","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) das Defensorias P\u00fablicas da Uni\u00e3o e dos Estados","id":38},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":241,"descricao":"Psicologia (Geral)"}],"id":379516,"hashId":"2c2bf8c91d3a810c1a82c95d99f63401","enunciado":"<p align=justify>Sobre a Medida de Seguran\u00e7a podemos afirmar que ela<\/p>","resposta":1359033,"anulada":false,"rotulo":63,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"coloca o doente mental sempre como legalmente criminoso, mas nunca como socialmente perigoso.","id":1359029,"corpo":"<p align=justify>coloca o doente mental sempre como legalmente\r\ncriminoso, mas nunca como socialmente perigoso.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"surgiu no M\u00e9xico em 1900 com o objetivo de dar acolhimento aos adolescentes infratores.","id":1359030,"corpo":"<p align=justify>surgiu no M\u00e9xico em 1900 com o objetivo de dar\r\nacolhimento aos adolescentes infratores.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"n\u00e3o \u00e9 aplicada ao doente mental que infringe as leis, apenas para aqueles que desejam ser protegidos dos perigos sociais.","id":1359031,"corpo":"<p align=justify>n\u00e3o \u00e9 aplicada ao doente mental que infringe as leis,\r\napenas para aqueles que desejam ser protegidos\r\ndos perigos sociais.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"nunca pode ser utilizada caso o indiv\u00edduo j\u00e1 tenha recebido uma pena restritiva de liberdade. ","id":1359032,"corpo":"<p align=justify>nunca pode ser utilizada caso o indiv\u00edduo j\u00e1 tenha\r\nrecebido uma pena restritiva de liberdade. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"tem lugar ap\u00f3s o crime, mas n\u00e3o em raz\u00e3o dele, pois n\u00e3o visa atribuir culpa ao doente mental infrator da lei, mas impedir um novo perigo social.","id":1359033,"corpo":"<p align=justify>tem lugar ap\u00f3s o crime, mas n\u00e3o em raz\u00e3o dele, pois\r\nn\u00e3o visa atribuir culpa ao doente mental infrator da\r\nlei, mas impedir um novo perigo social.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":224167,"enunciado":"","rotulo":63,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 63","ordem":63},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Penal","oab":true,"nome":"Direito Penal","pai":null,"assunto_raiz":406223,"materia":true,"id":406223,"slug":"direito-penal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teoria Geral das Penas","oab":true,"nome":"Teoria Geral das Penas","pai":406223,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406284,"slug":"direito-penal-teoria-geral-das-penas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medidas de Seguran\u00e7a","oab":true,"nome":"Medidas de Seguran\u00e7a","pai":406284,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406292,"slug":"direito-penal-medidas-de-seguranca"}],"slug":"direito-penal\/379516","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Defensoria - \u00c1rea Programador","id":4990,"slug":"agente-de-defensoria-area-programador"}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de S\u00e3o Paulo","sigla":"DPE SP","id":274,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"dpe-sp-sp"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quando a mem\u00f3ria cache est\u00e1 cheia e precisa ter seus dados substitu\u00eddos, s\u00e3o utilizados m\u00e9todos de substitui\u00e7\u00e3o de p\u00e1ginas da cache. Dentre eles, aquele que substitui o bloco dentro do conjunto que tem sido menos referenciado na cache denomina-se","provas":[{"id":6800,"cargo":{"descricao":"Agente de Defensoria - \u00c1rea Programador","id":4990,"slug":"agente-de-defensoria-area-programador"},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de S\u00e3o Paulo","sigla":"DPE SP","id":274,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"dpe-sp-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"dpe-sp-sp-2009-fcc-agente-de-defensoria-area-programador","tipo":1,"nome":"FCC - DPE SP - Agente de Defensoria - \u00c1rea Programador - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-02 08:51:46","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) das Defensorias P\u00fablicas da Uni\u00e3o e dos Estados","id":38},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44}],"areas":[{"id":194,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Programa\u00e7\u00e3o) - T\u00e9cnico"},{"id":49,"descricao":"Engenharia de Sistemas"},{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":41,"descricao":"Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o"},{"id":196,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Engenharia Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":379301,"hashId":"937a7c240e73eefdc56f575e3a0d3586","enunciado":"<p align=justify>Quando a mem\u00f3ria cache est\u00e1 cheia e precisa ter seus dados substitu\u00eddos, s\u00e3o utilizados m\u00e9todos de substitui\u00e7\u00e3o de p\u00e1ginas\r\nda cache. Dentre eles, aquele que substitui o bloco dentro do conjunto que tem sido menos referenciado na cache denomina-se<\/p>","resposta":1358257,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Random.","id":1358256,"corpo":"<p align=justify>Random.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"LFU (Least Frequently Used).","id":1358257,"corpo":"<p align=justify>LFU (Least Frequently Used).<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"LRU (Least Recently Used).","id":1358258,"corpo":"<p align=justify>LRU (Least Recently Used).<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"FIFO (First In First Out).","id":1358259,"corpo":"<p align=justify>FIFO (First In First Out).<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"LILO (Last In Last Out).","id":1358260,"corpo":"<p align=justify>LILO (Last In Last Out).<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":224028,"enunciado":"","rotulo":42,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 42","ordem":42},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Arquitetura de Computadores","oab":false,"nome":"Arquitetura de Computadores","pai":416895,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7951,"slug":"tecnologia-da-informacao-arquitetura-de-computadores"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Armazenamento em Mem\u00f3ria","oab":false,"nome":"Armazenamento em Mem\u00f3ria","pai":7951,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7953,"slug":"tecnologia-da-informacao-armazenamento-em-memoria"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Infraestrutura de TI","oab":false,"nome":"Infraestrutura de TI","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":416895,"slug":"tecnologia-da-informacao-infraestrutura-de-ti"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Mem\u00f3ria CACHE","oab":false,"nome":"Mem\u00f3ria CACHE","pai":7953,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":416956,"slug":"tecnologia-da-informacao-memoria-cache"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/379301","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Defensoria - \u00c1rea Programador","id":4990,"slug":"agente-de-defensoria-area-programador"}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de S\u00e3o Paulo","sigla":"DPE SP","id":274,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"dpe-sp-sp"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A arquitetura e-PING &#8722; Padr\u00f5es de Interoperabilidade de Governo Eletr\u00f4nico &#8722; define um conjunto m\u00ednimo de premissas, pol\u00edticas e especifica\u00e7\u00f5es t\u00e9cnicas que regulamentam a utiliza\u00e7\u00e3o da Tecnologia de Informa\u00e7\u00e3o e Comunica\u00e7\u00e3o (TIC) no governo federal, estabelecendo as condi\u00e7\u00f5es de intera\u00e7\u00e3o com os demais Poderes e esferas de governo e com a sociedade em geral. Nesse contexto, estabeleceu a Organiza\u00e7\u00e3o e Interc\u00e2mbio de Informa\u00e7\u00f5es atrav\u00e9s do Padr\u00e3o de linguagem para interc\u00e2mbio de dados, Padr\u00e3o para transforma\u00e7\u00e3o de dados e Padr\u00e3o para modelagem de dados. Os padr\u00f5es adotados s\u00e3o, respectivamente,","provas":[{"id":6800,"cargo":{"descricao":"Agente de Defensoria - \u00c1rea Programador","id":4990,"slug":"agente-de-defensoria-area-programador"},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de S\u00e3o Paulo","sigla":"DPE SP","id":274,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"dpe-sp-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"dpe-sp-sp-2009-fcc-agente-de-defensoria-area-programador","tipo":1,"nome":"FCC - DPE SP - Agente de Defensoria - \u00c1rea Programador - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-02 08:51:47","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) das Defensorias P\u00fablicas da Uni\u00e3o e dos Estados","id":38},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44}],"areas":[{"id":194,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Programa\u00e7\u00e3o) - T\u00e9cnico"},{"id":49,"descricao":"Engenharia de Sistemas"},{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":41,"descricao":"Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o"},{"id":196,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Engenharia Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":379358,"hashId":"866fbf47301c4f906e8c9c1fa25531b4","enunciado":"<p align=justify>A arquitetura e-PING &#8722; Padr\u00f5es de Interoperabilidade de Governo Eletr\u00f4nico &#8722; define um conjunto m\u00ednimo de premissas,\r\npol\u00edticas e especifica\u00e7\u00f5es t\u00e9cnicas que regulamentam a utiliza\u00e7\u00e3o da Tecnologia de Informa\u00e7\u00e3o e Comunica\u00e7\u00e3o (TIC) no\r\ngoverno federal, estabelecendo as condi\u00e7\u00f5es de intera\u00e7\u00e3o com os demais Poderes e esferas de governo e com a sociedade em\r\ngeral. Nesse contexto, estabeleceu a Organiza\u00e7\u00e3o e Interc\u00e2mbio de Informa\u00e7\u00f5es atrav\u00e9s do Padr\u00e3o de linguagem para\r\ninterc\u00e2mbio de dados, Padr\u00e3o para transforma\u00e7\u00e3o de dados e Padr\u00e3o para modelagem de dados. Os padr\u00f5es adotados s\u00e3o,\r\nrespectivamente,<\/p>","resposta":1358545,"anulada":false,"rotulo":63,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"HTML; XSLT; RUP","id":1358541,"corpo":"<p align=justify>HTML; XSLT; RUP<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"HTML; SOA; UML","id":1358542,"corpo":"<p align=justify>HTML; SOA; UML<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"XML; XSL e SOA; RUP","id":1358543,"corpo":"<p align=justify>XML; XSL e SOA; RUP<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"XHTML; XSL; UML","id":1358544,"corpo":"<p align=justify>XHTML; XSL; UML<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"XML; XSL e XSLT; UML","id":1358545,"corpo":"<p align=justify>XML; XSL e XSLT; UML<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":224086,"enunciado":"","rotulo":63,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 63","ordem":63},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Desenvolvimento de Software","oab":false,"nome":"Desenvolvimento de Software","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7967,"slug":"tecnologia-da-informacao-desenvolvimento-de-software"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"XML","oab":false,"nome":"XML","pai":428716,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":416890,"slug":"tecnologia-da-informacao-xml"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Desenvolvimento Web","oab":false,"nome":"Desenvolvimento Web","pai":7967,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":428716,"slug":"tecnologia-da-informacao-desenvolvimento-web"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"XSLT","oab":false,"nome":"XSLT","pai":428716,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":428736,"slug":"tecnologia-da-informacao-xslt"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"UML","oab":false,"nome":"UML","pai":7988,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":428814,"slug":"tecnologia-da-informacao-uml"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/379358","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Defensoria - \u00c1rea Programador","id":4990,"slug":"agente-de-defensoria-area-programador"}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de S\u00e3o Paulo","sigla":"DPE SP","id":274,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"dpe-sp-sp"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No contexto do RUP, considere: I. Estabelecer o escopo do software do projeto e as condi\u00e7\u00f5es limite, incluindo uma vis\u00e3o operacional, crit\u00e9rios de aceita\u00e7\u00e3o e o que deve ou n\u00e3o estar no produto. II. Estabelecer uma arquitetura da baseline derivada do tratamento dos cen\u00e1rios significativos do ponto de vista da arquitetura, que normalmente exp\u00f5em os maiores riscos t\u00e9cnicos do projeto. Os itens I e II constituem alguns dos objetivos principais inclu\u00eddos, respectivamente, nas fases de","provas":[{"id":6800,"cargo":{"descricao":"Agente de Defensoria - \u00c1rea Programador","id":4990,"slug":"agente-de-defensoria-area-programador"},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de S\u00e3o Paulo","sigla":"DPE SP","id":274,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"dpe-sp-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"dpe-sp-sp-2009-fcc-agente-de-defensoria-area-programador","tipo":1,"nome":"FCC - DPE SP - Agente de Defensoria - \u00c1rea Programador - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-02 08:51:48","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) das Defensorias P\u00fablicas da Uni\u00e3o e dos Estados","id":38},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44}],"areas":[{"id":194,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Programa\u00e7\u00e3o) - T\u00e9cnico"},{"id":49,"descricao":"Engenharia de Sistemas"},{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":41,"descricao":"Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o"},{"id":196,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Engenharia Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":379376,"hashId":"b7b61ae4c58277ad859af3d92868a2fb","enunciado":"<P align=justify>No contexto do RUP, considere: <\/P>\r\n<P align=justify>I. Estabelecer o escopo do software do projeto e as condi\u00e7\u00f5es limite, incluindo uma vis\u00e3o operacional, crit\u00e9rios de aceita\u00e7\u00e3o e o que deve ou n\u00e3o estar no produto. <\/P>\r\n<P align=justify>II. Estabelecer uma arquitetura da baseline derivada do tratamento dos cen\u00e1rios significativos do ponto de vista da arquitetura, que normalmente exp\u00f5em os maiores riscos t\u00e9cnicos do projeto. <\/P>\r\n<P align=justify>Os itens I e II constituem alguns dos objetivos principais inclu\u00eddos, respectivamente, nas fases de<\/P>","resposta":1358632,"anulada":false,"rotulo":69,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Elabora\u00e7\u00e3o e Constru\u00e7\u00e3o.","id":1358631,"corpo":"<p align=justify>Elabora\u00e7\u00e3o e Constru\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Inicia\u00e7\u00e3o e Elabora\u00e7\u00e3o.","id":1358632,"corpo":"<p align=justify>Inicia\u00e7\u00e3o e Elabora\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Elabora\u00e7\u00e3o e Transi\u00e7\u00e3o.","id":1358633,"corpo":"<p align=justify>Elabora\u00e7\u00e3o e Transi\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Inicia\u00e7\u00e3o e Constru\u00e7\u00e3o.","id":1358634,"corpo":"<p align=justify>Inicia\u00e7\u00e3o e Constru\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Constru\u00e7\u00e3o e Transi\u00e7\u00e3o.","id":1358635,"corpo":"<p align=justify>Constru\u00e7\u00e3o e Transi\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":224101,"enunciado":"","rotulo":69,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 69","ordem":69},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia de Software","oab":false,"nome":"Engenharia de Software","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7988,"slug":"tecnologia-da-informacao-engenharia-de-software"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Processos (Metodologias) de Desenvolvimento e Modelos de Ciclo de Vida","oab":false,"nome":"Processos (Metodologias) de Desenvolvimento e Modelos de Ciclo de Vida","pai":7988,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":428785,"slug":"tecnologia-da-informacao-processos-metodologias-de-desenvolvimento-e-modelos-de-ciclo-de-vida"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Rational Unified Process (RUP)","oab":false,"nome":"Rational Unified Process (RUP)","pai":428785,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":428791,"slug":"tecnologia-da-informacao-rational-unified-process-rup"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/379376","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Defensoria - \u00c1rea Programador","id":4990,"slug":"agente-de-defensoria-area-programador"}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de S\u00e3o Paulo","sigla":"DPE SP","id":274,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"dpe-sp-sp"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No contexto de ferramentas CASE, considere: I. A refatora\u00e7\u00e3o \u00e9 o processo de modificar um sistema de software para melhorar a estrutura interna do c\u00f3digo sem alterar seu comportamento externo. II. Tecnologia CASE pode ser t\u00e3o simples quanto uma ferramenta singular que suporte uma atividade espec\u00edfica do processo, ou t\u00e3o complexa quanto um ambiente que inclui ferramentas, pessoas, hardware, rede, sistemas operacionais, padr\u00f5es, etc. III. A t\u00e9cnica \u00e9 projetada para ser usada diretamente com as linguagens de quarta gera\u00e7\u00e3o ou geradores de c\u00f3digo, de forma que \u00e9 evitada, na maioria das vezes, a lenta codifica\u00e7\u00e3o manual em linguagem de gera\u00e7\u00e3o anterior. IV. Front End ou Lower CASE s\u00e3o ferramentas que ap\u00f3iam as etapas de codifica\u00e7\u00e3o, testes e manuten\u00e7\u00e3o da aplica\u00e7\u00e3o. \u00c9 correto o que se afirma APENAS em:","provas":[{"id":6800,"cargo":{"descricao":"Agente de Defensoria - \u00c1rea Programador","id":4990,"slug":"agente-de-defensoria-area-programador"},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de S\u00e3o Paulo","sigla":"DPE SP","id":274,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"dpe-sp-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"dpe-sp-sp-2009-fcc-agente-de-defensoria-area-programador","tipo":1,"nome":"FCC - DPE SP - Agente de Defensoria - \u00c1rea Programador - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-02 08:51:48","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) das Defensorias P\u00fablicas da Uni\u00e3o e dos Estados","id":38},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44}],"areas":[{"id":194,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Programa\u00e7\u00e3o) - T\u00e9cnico"},{"id":49,"descricao":"Engenharia de Sistemas"},{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":41,"descricao":"Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o"},{"id":196,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Engenharia Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":379379,"hashId":"8bcd01e0c22bef2103e2b430bcdf03e8","enunciado":"<P align=justify>No contexto de ferramentas CASE, considere: <\/P>\r\n<P align=justify>I. A refatora\u00e7\u00e3o \u00e9 o processo de modificar um sistema de software para melhorar a estrutura interna do c\u00f3digo sem alterar seu comportamento externo. <\/P>\r\n<P align=justify>II. Tecnologia CASE pode ser t\u00e3o simples quanto uma ferramenta singular que suporte uma atividade espec\u00edfica do processo, ou t\u00e3o complexa quanto um ambiente que inclui ferramentas, pessoas, hardware, rede, sistemas operacionais, padr\u00f5es, etc. <\/P>\r\n<P align=justify>III. A t\u00e9cnica \u00e9 projetada para ser usada diretamente com as linguagens de quarta gera\u00e7\u00e3o ou geradores de c\u00f3digo, de forma que \u00e9 evitada, na maioria das vezes, a lenta codifica\u00e7\u00e3o manual em linguagem de gera\u00e7\u00e3o anterior. <\/P>\r\n<P align=justify>IV. Front End ou Lower CASE s\u00e3o ferramentas que ap\u00f3iam as etapas de codifica\u00e7\u00e3o, testes e manuten\u00e7\u00e3o da aplica\u00e7\u00e3o. <\/P>\r\n<P align=justify>\u00c9 correto o que se afirma APENAS em:<\/P>","resposta":1358653,"anulada":false,"rotulo":70,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e II.","id":1358651,"corpo":"<p align=justify>I e II.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II, III e IV.","id":1358652,"corpo":"<p align=justify>II, III e IV.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":1358653,"corpo":"<p align=justify>I, II e III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"II e III.","id":1358654,"corpo":"<p align=justify>II e III.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"III e IV.","id":1358655,"corpo":"<p align=justify>III e IV.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":224105,"enunciado":"","rotulo":70,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 70","ordem":70},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia de Software","oab":false,"nome":"Engenharia de Software","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7988,"slug":"tecnologia-da-informacao-engenharia-de-software"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ferramentas CASE","oab":false,"nome":"Ferramentas CASE","pai":7988,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":428851,"slug":"tecnologia-da-informacao-ferramentas-case"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/379379","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Defensoria - \u00c1rea Programador","id":4990,"slug":"agente-de-defensoria-area-programador"}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de S\u00e3o Paulo","sigla":"DPE SP","id":274,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"dpe-sp-sp"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No J2EE existem basicamente cinco m\u00e9todos de autentica\u00e7\u00e3o de usu\u00e1rios. Aquele que permite ao usu\u00e1rio mostrar uma p\u00e1gina JSP, que ser\u00e1 o formul\u00e1rio de autentica\u00e7\u00e3o como tamb\u00e9m uma p\u00e1gina padr\u00e3o de erros, \u00e9 o m\u00e9todo","provas":[{"id":6800,"cargo":{"descricao":"Agente de Defensoria - \u00c1rea Programador","id":4990,"slug":"agente-de-defensoria-area-programador"},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de S\u00e3o Paulo","sigla":"DPE SP","id":274,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"dpe-sp-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"dpe-sp-sp-2009-fcc-agente-de-defensoria-area-programador","tipo":1,"nome":"FCC - DPE SP - Agente de Defensoria - \u00c1rea Programador - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-02 08:51:48","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) das Defensorias P\u00fablicas da Uni\u00e3o e dos Estados","id":38},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44}],"areas":[{"id":194,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Programa\u00e7\u00e3o) - T\u00e9cnico"},{"id":49,"descricao":"Engenharia de Sistemas"},{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":41,"descricao":"Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o"},{"id":196,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Engenharia Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":379343,"hashId":"0d35123be53e9e022ae2be1a20990a9e","enunciado":"<p align=justify>No J2EE existem basicamente cinco m\u00e9todos de autentica\u00e7\u00e3o de usu\u00e1rios. Aquele que permite ao usu\u00e1rio mostrar uma p\u00e1gina\r\nJSP, que ser\u00e1 o formul\u00e1rio de autentica\u00e7\u00e3o como tamb\u00e9m uma p\u00e1gina padr\u00e3o de erros, \u00e9 o m\u00e9todo<\/p>","resposta":1358469,"anulada":false,"rotulo":57,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Digest Authentication.","id":1358466,"corpo":"<p align=justify>Digest Authentication.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"HTTP Basic Authentication.","id":1358467,"corpo":"<p align=justify>HTTP Basic Authentication.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Client-certificate authentication.","id":1358468,"corpo":"<p align=justify>Client-certificate authentication.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Form-based Authentication.","id":1358469,"corpo":"<p align=justify>Form-based Authentication.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Security Constraints Authentication.","id":1358470,"corpo":"<p align=justify>Security Constraints Authentication.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":224070,"enunciado":"","rotulo":57,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 57","ordem":57},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Desenvolvimento de Software","oab":false,"nome":"Desenvolvimento de Software","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7967,"slug":"tecnologia-da-informacao-desenvolvimento-de-software"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Java Enterprise Edition (JEE)","oab":false,"nome":"Java Enterprise Edition (JEE)","pai":7967,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":416902,"slug":"tecnologia-da-informacao-java-enterprise-edition-jee"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"JSP","oab":false,"nome":"JSP","pai":416902,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":416904,"slug":"tecnologia-da-informacao-jsp"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/379343","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Defensoria - \u00c1rea Programador","id":4990,"slug":"agente-de-defensoria-area-programador"}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de S\u00e3o Paulo","sigla":"DPE SP","id":274,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"dpe-sp-sp"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o a orienta\u00e7\u00e3o a objetos, o m\u00e9todo de desenvolvimento de um sistema em UML \u00e9 dividido em an\u00e1lise de requisitos, an\u00e1lise, design (projeto), implementa\u00e7\u00e3o, e testes. Nesse contexto, considere: I. A an\u00e1lise de requisitos preocupa-se em capturar unicamente as necessidades b\u00e1sicas funcionais do sistema que deve ser desenvolvido. II. A an\u00e1lise modela o problema principal, ou seja, as classes e objetos, e cria um modelo ideal do sistema levando em conta os requisitos t\u00e9cnicos do sistema. III. O design expande e adapta os modelos da an\u00e1lise para um ambiente t\u00e9cnico, onde as solu\u00e7\u00f5es t\u00e9cnicas s\u00e3o trabalhadas em detalhes. IV. A implementa\u00e7\u00e3o consiste em codificar em linguagem de programa\u00e7\u00e3o e banco de dados os modelos criados. \u00c9 correto o que se afirma em","provas":[{"id":6800,"cargo":{"descricao":"Agente de Defensoria - \u00c1rea Programador","id":4990,"slug":"agente-de-defensoria-area-programador"},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de S\u00e3o Paulo","sigla":"DPE SP","id":274,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"dpe-sp-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"dpe-sp-sp-2009-fcc-agente-de-defensoria-area-programador","tipo":1,"nome":"FCC - DPE SP - Agente de Defensoria - \u00c1rea Programador - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-02 08:51:48","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) das Defensorias P\u00fablicas da Uni\u00e3o e dos Estados","id":38},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44}],"areas":[{"id":194,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Programa\u00e7\u00e3o) - T\u00e9cnico"},{"id":49,"descricao":"Engenharia de Sistemas"},{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":41,"descricao":"Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o"},{"id":196,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Engenharia Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":379330,"hashId":"73e876b9808c7aea65b330ad4213f54d","enunciado":"<P align=justify>Em rela\u00e7\u00e3o a orienta\u00e7\u00e3o a objetos, o m\u00e9todo de desenvolvimento de um sistema em UML \u00e9 dividido em an\u00e1lise de requisitos, an\u00e1lise, design (projeto), implementa\u00e7\u00e3o, e testes. Nesse contexto, considere: <\/P>\r\n<P align=justify>I. A an\u00e1lise de requisitos preocupa-se em capturar unicamente as necessidades b\u00e1sicas funcionais do sistema que deve ser desenvolvido. <\/P>\r\n<P align=justify>II. A an\u00e1lise modela o problema principal, ou seja, as classes e objetos, e cria um modelo ideal do sistema levando em conta os requisitos t\u00e9cnicos do sistema. <\/P>\r\n<P align=justify>III. O design expande e adapta os modelos da an\u00e1lise para um ambiente t\u00e9cnico, onde as solu\u00e7\u00f5es t\u00e9cnicas s\u00e3o trabalhadas em detalhes. <\/P>\r\n<P align=justify>IV. A implementa\u00e7\u00e3o consiste em codificar em linguagem de programa\u00e7\u00e3o e banco de dados os modelos criados. <\/P>\r\n<P align=justify>\u00c9 correto o que se afirma em<\/P>","resposta":1358404,"anulada":false,"rotulo":51,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"II, III e IV, apenas.","id":1358401,"corpo":"<p align=justify>II, III e IV, apenas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I e II, apenas.","id":1358402,"corpo":"<p align=justify>I e II, apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I, II, III, apenas.","id":1358403,"corpo":"<p align=justify>I, II, III, apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"III e IV, apenas.","id":1358404,"corpo":"<p align=justify>III e IV, apenas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, II, III e IV.","id":1358405,"corpo":"<p align=justify>I, II, III e IV.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":224057,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Orienta\u00e7\u00e3o a Objetos","oab":false,"nome":"Orienta\u00e7\u00e3o a Objetos","pai":428711,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7974,"slug":"tecnologia-da-informacao-orientacao-a-objetos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Linguagens de Programa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Linguagens de Programa\u00e7\u00e3o","pai":7967,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7976,"slug":"tecnologia-da-informacao-linguagens-de-programacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia de Software","oab":false,"nome":"Engenharia de Software","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7988,"slug":"tecnologia-da-informacao-engenharia-de-software"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"UML","oab":false,"nome":"UML","pai":7988,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":428814,"slug":"tecnologia-da-informacao-uml"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/379330","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Defensoria - \u00c1rea Programador","id":4990,"slug":"agente-de-defensoria-area-programador"}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de S\u00e3o Paulo","sigla":"DPE SP","id":274,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"dpe-sp-sp"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na Engenharia de Requisitos, dentre passos a serem seguidos para elicita\u00e7\u00e3o de requisitos \u00e9 INCORRETO:","provas":[{"id":6800,"cargo":{"descricao":"Agente de Defensoria - \u00c1rea Programador","id":4990,"slug":"agente-de-defensoria-area-programador"},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de S\u00e3o Paulo","sigla":"DPE SP","id":274,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"dpe-sp-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"dpe-sp-sp-2009-fcc-agente-de-defensoria-area-programador","tipo":1,"nome":"FCC - DPE SP - Agente de Defensoria - \u00c1rea Programador - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-02 08:51:48","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) das Defensorias P\u00fablicas da Uni\u00e3o e dos Estados","id":38},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44}],"areas":[{"id":194,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Programa\u00e7\u00e3o) - T\u00e9cnico"},{"id":49,"descricao":"Engenharia de Sistemas"},{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":41,"descricao":"Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o"},{"id":196,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Engenharia Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":379373,"hashId":"164f91554c4f64b1a822c183b59bb822","enunciado":"<p align=justify>Na Engenharia de Requisitos, dentre passos a serem seguidos para elicita\u00e7\u00e3o de requisitos \u00e9 INCORRETO:<\/p>","resposta":1358619,"anulada":false,"rotulo":68,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Solicitar participa\u00e7\u00e3o de v\u00e1rias pessoas para que os requisitos sejam definidos a partir de diversos pontos de vista.","id":1358616,"corpo":"Solicitar participa\u00e7\u00e3o de v\u00e1rias pessoas para que os requisitos sejam definidos a partir de diversos pontos de vista.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Identificar regras de dom\u00ednio que limitam a funcionalidade ou desempenho do sistema ou produto que ser\u00e1 constru\u00eddo.","id":1358617,"corpo":"<p align=justify>Identificar regras de dom\u00ednio que limitam a funcionalidade ou desempenho do sistema ou produto que ser\u00e1 constru\u00eddo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Definir um ou mais m\u00e9todos de elicita\u00e7\u00e3o de requisitos.","id":1358618,"corpo":"<p align=justify>Definir um ou mais m\u00e9todos de elicita\u00e7\u00e3o de requisitos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Selecionar as pessoas sem preconceitos organizacionais para auxiliar a especificar os requisitos.","id":1358619,"corpo":"<p align=justify>Selecionar as pessoas sem preconceitos organizacionais para auxiliar a especificar os requisitos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Identificar claramente a justificativa de exist\u00eancia para cada requisito registrado; Identificar requisitos amb\u00edguos que ser\u00e3o candidatos a prototipa\u00e7\u00e3o.","id":1358620,"corpo":"<p align=justify>Identificar claramente a justificativa de exist\u00eancia para cada requisito registrado; Identificar requisitos amb\u00edguos que ser\u00e3o\r\ncandidatos a prototipa\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":224099,"enunciado":"","rotulo":68,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 68","ordem":68},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia de Requisitos (Ger\u00eancias de Requisitos de Softwares)","oab":false,"nome":"Engenharia de Requisitos (Ger\u00eancias de Requisitos de Softwares)","pai":7988,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7959,"slug":"tecnologia-da-informacao-engenharia-de-requisitos-gerencias-de-requisitos-de-softwares"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia de Software","oab":false,"nome":"Engenharia de Software","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7988,"slug":"tecnologia-da-informacao-engenharia-de-software"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/379373","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Defensoria - \u00c1rea Administrador","id":4980,"slug":"agente-de-defensoria-area-administrador"}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de S\u00e3o Paulo","sigla":"DPE SP","id":274,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"dpe-sp-sp"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise o caso a seguir: Foi constatado um vazamento de \u00e1gua no escrit\u00f3rio da diretoria. O primeiro funcion\u00e1rio, imediatamente correu atr\u00e1s de um pano, de um balde e de um rodo para retirar toda a \u00e1gua do ambiente. (...) Um segundo funcion\u00e1rio observou toda a sala para encontrar a origem do vazamento. Concluiu que vinha exclusivamente do banheiro instalado dentro da sala. L\u00e1 dentro percebeu que a torneira estava aberta e simplesmente a fechou, eliminando todo o problema de vazamento. Os dois funcion\u00e1rios foram, respectivamente:","provas":[{"id":7468,"cargo":{"descricao":"Agente de Defensoria - \u00c1rea Administrador","id":4980,"slug":"agente-de-defensoria-area-administrador"},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de S\u00e3o Paulo","sigla":"DPE SP","id":274,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"dpe-sp-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"dpe-sp-sp-2009-fcc-agente-de-defensoria-area-administrador","tipo":1,"nome":"FCC - DPE SP - Agente de Defensoria - \u00c1rea Administrador - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-02 08:18:52","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) das Defensorias P\u00fablicas da Uni\u00e3o e dos Estados","id":38},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":2,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"}],"id":394866,"hashId":"85c6a48e7924122aab6ff00cc1d66323","enunciado":"<P align=justify>Analise o caso a seguir: <\/P>\r\n<P align=justify><EM>Foi constatado um vazamento de \u00e1gua no escrit\u00f3rio da diretoria. O primeiro funcion\u00e1rio, imediatamente correu atr\u00e1s de um pano, de um balde e de um rodo para retirar toda a \u00e1gua do ambiente. (...) Um segundo funcion\u00e1rio observou toda a sala para encontrar a origem do vazamento. Concluiu que vinha exclusivamente do banheiro instalado dentro da sala. L\u00e1 dentro percebeu que a torneira estava aberta e simplesmente a fechou, eliminando todo o problema de vazamento.<\/EM> <\/P>\r\n<P align=justify>Os dois funcion\u00e1rios foram, respectivamente:<\/P>","resposta":1417996,"anulada":false,"rotulo":54,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"prestativo e esperto.","id":1417994,"corpo":"<p align=justify>prestativo e esperto.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"efetivo e especulativo.","id":1417995,"corpo":"<p align=justify>efetivo e especulativo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"eficiente e eficaz.","id":1417996,"corpo":"<p align=justify>eficiente e eficaz.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"imediatista e perspicaz.","id":1417997,"corpo":"<p align=justify>imediatista e perspicaz.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"resolutivo e procrastinador.","id":1417998,"corpo":"<p align=justify>resolutivo e procrastinador.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":234097,"enunciado":"","rotulo":54,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 54","ordem":54},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Efici\u00eancia, efic\u00e1cia e efetividade","oab":false,"nome":"Efici\u00eancia, efic\u00e1cia e efetividade","pai":417269,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404613,"slug":"administracao-geral-eficiencia-eficacia-e-efetividade"}],"slug":"administracao-geral\/394866","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Defensoria - \u00c1rea Administrador","id":4980,"slug":"agente-de-defensoria-area-administrador"}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de S\u00e3o Paulo","sigla":"DPE SP","id":274,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"dpe-sp-sp"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s Autarquias considere as afirmativas abaixo. I. S\u00e3o pessoas jur\u00eddicas de direito p\u00fablico criadas por lei espec\u00edfica, que disp\u00f5em de patrim\u00f4nio pr\u00f3prio e realizam atividades t\u00edpicas de Estado de forma descentralizada. II. S\u00e3o servi\u00e7os aut\u00f4nomos, criados por lei, sem personalidade jur\u00eddica pr\u00f3pria, mas com patrim\u00f4nio e receitas pr\u00f3prias e gest\u00e3o descentralizada. III. Devem exercer atividade t\u00edpica de Estado e n\u00e3o atividade econ\u00f4mica em sentido estrito, n\u00e3o estando sujeitas \u00e0 fal\u00eancia. IV. Podem contratar servidores sem concurso, n\u00e3o obedecem \u00e0 lei de licita\u00e7\u00f5es (Lei n\u00ba 8.666\/93) e seus bens s\u00e3o penhor\u00e1veis. V. Como regra geral, t\u00eam o mesmo regime da pessoa pol\u00edtica que as criaram. Contudo, a lei instituidora pode estabelecer regras espec\u00edficas para elas. Est\u00e1 correto o que se afirma APENAS em","provas":[{"id":7468,"cargo":{"descricao":"Agente de Defensoria - \u00c1rea Administrador","id":4980,"slug":"agente-de-defensoria-area-administrador"},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de S\u00e3o Paulo","sigla":"DPE SP","id":274,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"dpe-sp-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"dpe-sp-sp-2009-fcc-agente-de-defensoria-area-administrador","tipo":1,"nome":"FCC - DPE SP - Agente de Defensoria - \u00c1rea Administrador - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-02 08:18:52","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) das Defensorias P\u00fablicas da Uni\u00e3o e dos Estados","id":38},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":2,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"}],"id":394856,"hashId":"36ae5225b39c9470eb47656379631fb8","enunciado":"<P>Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s Autarquias considere as afirmativas abaixo. <\/P>\r\n<P>I. S\u00e3o pessoas jur\u00eddicas de direito p\u00fablico criadas por lei espec\u00edfica, que disp\u00f5em de patrim\u00f4nio pr\u00f3prio e realizam atividades t\u00edpicas de Estado de forma descentralizada. <\/P>\r\n<P>II. S\u00e3o servi\u00e7os aut\u00f4nomos, criados por lei, sem personalidade jur\u00eddica pr\u00f3pria, mas com patrim\u00f4nio e receitas pr\u00f3prias e gest\u00e3o descentralizada. <\/P>\r\n<P>III. Devem exercer atividade t\u00edpica de Estado e n\u00e3o atividade econ\u00f4mica em sentido estrito, n\u00e3o estando sujeitas \u00e0 fal\u00eancia. <\/P>\r\n<P>IV. Podem contratar servidores sem concurso, n\u00e3o obedecem \u00e0 lei de licita\u00e7\u00f5es (Lei n\u00ba 8.666\/93) e seus bens s\u00e3o penhor\u00e1veis. <\/P>\r\n<P>V. Como regra geral, t\u00eam o mesmo regime da pessoa pol\u00edtica que as criaram. Contudo, a lei instituidora pode estabelecer regras espec\u00edficas para elas. <\/P>\r\n<P>Est\u00e1 correto o que se afirma APENAS em<\/P>","resposta":1417944,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, III, e V.","id":1417944,"corpo":"<p align=justify>I, III, e V.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I, II e IV.","id":1417945,"corpo":"<p align=justify>I, II e IV.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"III e V.","id":1417946,"corpo":"<p align=justify>III e V.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":1417947,"corpo":"<p align=justify>I, II e III.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"II, IV e V.","id":1417948,"corpo":"<p align=justify>II, IV e V.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":234087,"enunciado":"","rotulo":44,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 44","ordem":44},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Indireta","oab":true,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Indireta","pai":404342,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404346,"slug":"direito-administrativo-administracao-indireta"}],"slug":"direito-administrativo\/394856","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Defensoria - \u00c1rea Psic\u00f3logo","id":4991,"slug":"agente-de-defensoria-area-psicologo"}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de S\u00e3o Paulo","sigla":"DPE SP","id":274,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"dpe-sp-sp"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os estudos sobre pequenos grupos est\u00e3o vinculados \u00e0 teoria de Kurt Lewin, que os analisa em termos de espa\u00e7o topol\u00f3gico e de sistemas de","provas":[{"id":6803,"cargo":{"descricao":"Agente de Defensoria - \u00c1rea Psic\u00f3logo","id":4991,"slug":"agente-de-defensoria-area-psicologo"},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de S\u00e3o Paulo","sigla":"DPE SP","id":274,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"dpe-sp-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"dpe-sp-sp-2009-fcc-agente-de-defensoria-area-psicologo","tipo":1,"nome":"FCC - DPE SP - Agente de Defensoria - \u00c1rea Psic\u00f3logo - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-02 08:55:32","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) das Defensorias P\u00fablicas da Uni\u00e3o e dos Estados","id":38},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":241,"descricao":"Psicologia (Geral)"}],"id":379407,"hashId":"226b58342a2a4f46c8d8d434305b5ef5","enunciado":"<p align=justify>Os estudos sobre pequenos grupos est\u00e3o vinculados \u00e0\r\nteoria de Kurt Lewin, que os analisa em termos de espa\u00e7o\r\ntopol\u00f3gico e de sistemas de<\/p>","resposta":1358741,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"for\u00e7as.","id":1358741,"corpo":"<p align=justify>for\u00e7as.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"alian\u00e7as.","id":1358742,"corpo":"<p align=justify>alian\u00e7as.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"lealdades.","id":1358743,"corpo":"<p align=justify>lealdades.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"deslealdades.","id":1358744,"corpo":"<p align=justify>deslealdades.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"comunica\u00e7\u00e3o.","id":1358745,"corpo":"<p align=justify>comunica\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":224121,"enunciado":"","rotulo":43,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 43","ordem":43},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psicologia Organizacional","oab":false,"nome":"Psicologia Organizacional","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398616,"slug":"psicologia-psicologia-organizacional"}],"slug":"psicologia\/379407","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Defensoria - \u00c1rea Psic\u00f3logo","id":4991,"slug":"agente-de-defensoria-area-psicologo"}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de S\u00e3o Paulo","sigla":"DPE SP","id":274,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"dpe-sp-sp"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"D. W. Winnicott procurou demonstrar que a experi\u00eancia emocional da crian\u00e7a submetida \u00e0 priva\u00e7\u00e3o impede-a, principalmente, de","provas":[{"id":6803,"cargo":{"descricao":"Agente de Defensoria - \u00c1rea Psic\u00f3logo","id":4991,"slug":"agente-de-defensoria-area-psicologo"},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de S\u00e3o Paulo","sigla":"DPE SP","id":274,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"dpe-sp-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"dpe-sp-sp-2009-fcc-agente-de-defensoria-area-psicologo","tipo":1,"nome":"FCC - DPE SP - Agente de Defensoria - \u00c1rea Psic\u00f3logo - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-02 08:55:31","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) das Defensorias P\u00fablicas da Uni\u00e3o e dos Estados","id":38},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":241,"descricao":"Psicologia (Geral)"}],"id":379539,"hashId":"dcb43f8ffc8d31700b8b579010472252","enunciado":"<p align=justify>D. W. Winnicott procurou demonstrar que a experi\u00eancia\r\nemocional da crian\u00e7a submetida \u00e0 priva\u00e7\u00e3o impede-a,\r\nprincipalmente, de<\/p>","resposta":1359140,"anulada":false,"rotulo":70,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"entender a chegada de novos membros na fam\u00edlia.","id":1359139,"corpo":"<p align=justify>entender a chegada de novos membros na fam\u00edlia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"obter \u00eaxito em suas tentativas de repara\u00e7\u00e3o.","id":1359140,"corpo":"<p align=justify>obter \u00eaxito em suas tentativas de repara\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"sentir plenamente a sensa\u00e7\u00e3o de descoberta intelectual.","id":1359141,"corpo":"<p align=justify>sentir plenamente a sensa\u00e7\u00e3o de descoberta intelectual.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"obter recompensas de seus cuidadores.","id":1359142,"corpo":"<p align=justify>obter recompensas de seus cuidadores.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"relacionar-se com superiores hier\u00e1rquicos.","id":1359143,"corpo":"<p align=justify>relacionar-se com superiores hier\u00e1rquicos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":224176,"enunciado":"","rotulo":70,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 70","ordem":70},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psicologia Cl\u00ednica","oab":false,"nome":"Psicologia Cl\u00ednica","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398591,"slug":"psicologia-psicologia-clinica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psicologia do desenvolvimento","oab":false,"nome":"Psicologia do desenvolvimento","pai":398591,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398614,"slug":"psicologia-psicologia-do-desenvolvimento"}],"slug":"psicologia\/379539","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Defensoria - \u00c1rea Psic\u00f3logo","id":4991,"slug":"agente-de-defensoria-area-psicologo"}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de S\u00e3o Paulo","sigla":"DPE SP","id":274,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"dpe-sp-sp"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Resolu\u00e7\u00e3o CFP n\u00ba 007\/2003 institui o Manual de Elabora\u00e7\u00e3o de Documentos Decorrentes de Avalia\u00e7\u00e3o Psicol\u00f3gica produzidos pelo psic\u00f3logo. Quanto aos princ\u00edpios norteadores na elabora\u00e7\u00e3o de documentos, encontra-se neste Manual que o psic\u00f3logo, na elabora\u00e7\u00e3o de seus documentos, dever\u00e1 adotar como princ\u00edpios norteadores as t\u00e9cnicas da linguagem escrita e os princ\u00edpios","provas":[{"id":6803,"cargo":{"descricao":"Agente de Defensoria - \u00c1rea Psic\u00f3logo","id":4991,"slug":"agente-de-defensoria-area-psicologo"},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de S\u00e3o Paulo","sigla":"DPE SP","id":274,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"dpe-sp-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"dpe-sp-sp-2009-fcc-agente-de-defensoria-area-psicologo","tipo":1,"nome":"FCC - DPE SP - Agente de Defensoria - \u00c1rea Psic\u00f3logo - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-02 08:55:30","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) das Defensorias P\u00fablicas da Uni\u00e3o e dos Estados","id":38},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":241,"descricao":"Psicologia (Geral)"}],"id":379471,"hashId":"455de27cba94f05a246e30cc43c28d60","enunciado":"<p align=justify>A Resolu\u00e7\u00e3o CFP n\u00ba 007\/2003 institui o Manual de Elabora\u00e7\u00e3o\r\nde Documentos Decorrentes de Avalia\u00e7\u00e3o Psicol\u00f3gica\r\nproduzidos pelo psic\u00f3logo. Quanto aos princ\u00edpios\r\nnorteadores na elabora\u00e7\u00e3o de documentos, encontra-se\r\nneste Manual que o psic\u00f3logo, na elabora\u00e7\u00e3o de seus\r\ndocumentos, dever\u00e1 adotar como princ\u00edpios norteadores\r\nas t\u00e9cnicas da linguagem escrita e os princ\u00edpios<\/p>","resposta":1358892,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"normativos estabelecidos pelo Minist\u00e9rio do Trabalho.","id":1358890,"corpo":"<p align=justify>normativos estabelecidos pelo Minist\u00e9rio do Trabalho.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"de avalia\u00e7\u00e3o, psicodiagn\u00f3stico e tratamento.","id":1358891,"corpo":"<p align=justify>de avalia\u00e7\u00e3o, psicodiagn\u00f3stico e tratamento.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00e9ticos, t\u00e9cnicos e cient\u00edficos da profiss\u00e3o.","id":1358892,"corpo":"<p align=justify>\u00e9ticos, t\u00e9cnicos e cient\u00edficos da profiss\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"que regem as normas acad\u00eamicas e definidos pela ABNT.","id":1358893,"corpo":"<p align=justify>que regem as normas acad\u00eamicas e definidos pela\r\nABNT.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"que regem os Estatutos vigentes.","id":1358894,"corpo":"<p align=justify>que regem os Estatutos vigentes.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":224144,"enunciado":"","rotulo":50,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 50","ordem":50},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Resolu\u00e7\u00f5es - CFP","oab":true,"nome":"Resolu\u00e7\u00f5es - CFP","pai":395805,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395806,"slug":"legislacao-dos-orgaos-resolucoes-cfp"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/379471","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Pampa","sigla":"UNIPAMPA","id":3093,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"unipampa-rs"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Uma das diferen\u00e7as entre as DRIs e as RDAs (recommended dietary allowances) \u00e9 que foram inclu\u00eddos nas DRIs valores de nutrientes visando \u00e0 redu\u00e7\u00e3o do risco de doen\u00e7as cr\u00f4nicas n\u00e3o transmiss\u00edveis sempre que dados de seguran\u00e7a e efic\u00e1cia fossem dispon\u00edveis.","provas":[{"id":17170,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Pampa","sigla":"UNIPAMPA","id":3093,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"unipampa-rs"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"unipampa-rs-2009-cespe-cebraspe-nutricionista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - UNIPAMPA - Nutricionista - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-03 04:00:52","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":598988,"hashId":"a06c73c5db3989339a556e08aaeab73c","enunciado":"<p align=justify>Uma das diferen\u00e7as entre as DRIs e as RDAs (recommended\r\ndietary allowances) \u00e9 que foram inclu\u00eddos nas DRIs valores\r\nde nutrientes visando \u00e0 redu\u00e7\u00e3o do risco de doen\u00e7as cr\u00f4nicas\r\nn\u00e3o transmiss\u00edveis sempre que dados de seguran\u00e7a e efic\u00e1cia\r\nfossem dispon\u00edveis.<\/p>","resposta":2105440,"anulada":false,"rotulo":90,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2105440,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2105441,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito dos atuais conceitos de ingest\u00e3o diet\u00e9tica de refer\u00eancia, ou DRIs (dietary reference intakes), julgue os itens seguintes.","id":292446,"enunciado":"<p align=justify>A respeito dos atuais conceitos de ingest\u00e3o diet\u00e9tica de\r\nrefer\u00eancia, ou DRIs (dietary reference intakes), julgue os itens\r\nseguintes.<\/p>","rotulo":90,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 90 a 91","ordem":90},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Diet\u00e9tica","oab":false,"nome":"Diet\u00e9tica","pai":398482,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398490,"slug":"nutricao-dietetica"}],"slug":"nutricao\/598988","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista em Transportes - \u00c1rea Analista Administrativo","id":14095,"slug":"analista-em-transportes-area-analista-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Transportes Urbanos da Grande Vit\u00f3ria","sigla":"CETURB","id":2010,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"ceturb-es"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O empregado que atrasar at\u00e9 15 minutos no in\u00edcio da jornada de trabalho, n\u00e3o poder\u00e1 ter descontado da sua jornada esse atraso pelo empregador, devido a toler\u00e2ncia legal.","provas":[{"id":28009,"cargo":{"descricao":"Analista em Transportes - \u00c1rea Analista Administrativo","id":14095,"slug":"analista-em-transportes-area-analista-administrativo"},"orgao":{"nome":"Companhia de Transportes Urbanos da Grande Vit\u00f3ria","sigla":"CETURB","id":2010,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"ceturb-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ceturb-es-2009-cespe-cebraspe-analista-em-transportes-area-analista-administrativo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CETURB - Analista em Transportes - \u00c1rea Analista Administrativo - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-04 04:01:21","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":925468,"hashId":"809897da5aa0b4e0844293e453c7cfcd","enunciado":"O empregado que atrasar at\u00e9 15 minutos no in\u00edcio da jornada de trabalho, n\u00e3o poder\u00e1 ter descontado da sua jornada esse atraso pelo empregador, devido a toler\u00e2ncia legal.","resposta":3247242,"anulada":false,"rotulo":81,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3247241,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3247242,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 jornada de trabalho \u00e0 luz da Consolida\u00e7\u00e3o das Leis do Trabalho, julgue os itens a seguir.","id":355362,"enunciado":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 jornada de trabalho \u00e0 luz da Consolida\u00e7\u00e3o das Leis do Trabalho, julgue os itens a seguir.","rotulo":81,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 81 a 83","ordem":81},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito do Trabalho","oab":true,"nome":"Direito do Trabalho","pai":null,"assunto_raiz":406746,"materia":true,"id":406746,"slug":"direito-do-trabalho"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Remunera\u00e7\u00e3o e Sal\u00e1rio","oab":true,"nome":"Remunera\u00e7\u00e3o e Sal\u00e1rio","pai":406746,"assunto_raiz":406746,"materia":false,"id":406773,"slug":"direito-do-trabalho-remuneracao-e-salario"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Da Jornada de Trabalho","oab":true,"nome":"Da Jornada de Trabalho","pai":406772,"assunto_raiz":406746,"materia":false,"id":406779,"slug":"direito-do-trabalho-da-jornada-de-trabalho"}],"slug":"direito-do-trabalho\/925468","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista em Transportes - \u00c1rea Analista Administrativo","id":14095,"slug":"analista-em-transportes-area-analista-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Transportes Urbanos da Grande Vit\u00f3ria","sigla":"CETURB","id":2010,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"ceturb-es"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O empregado submetido ao regime de tempo parcial, que labore 25 horas semanais, ter\u00e1 direito a, no m\u00e1ximo, 18 dias de f\u00e9rias ap\u00f3s cada per\u00edodo de doze meses de vig\u00eancia do contrato de trabalho.","provas":[{"id":28009,"cargo":{"descricao":"Analista em Transportes - \u00c1rea Analista Administrativo","id":14095,"slug":"analista-em-transportes-area-analista-administrativo"},"orgao":{"nome":"Companhia de Transportes Urbanos da Grande Vit\u00f3ria","sigla":"CETURB","id":2010,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"ceturb-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ceturb-es-2009-cespe-cebraspe-analista-em-transportes-area-analista-administrativo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CETURB - Analista em Transportes - \u00c1rea Analista Administrativo - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-04 04:01:21","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":925479,"hashId":"9d71ac41aebaa2061af5c5f5e95c8141","enunciado":"O empregado submetido ao regime de tempo parcial, que labore 25 horas semanais, ter\u00e1 direito a, no m\u00e1ximo, 18 dias de f\u00e9rias ap\u00f3s cada per\u00edodo de doze meses de vig\u00eancia do contrato de trabalho.","resposta":3247263,"anulada":false,"rotulo":92,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3247263,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3247264,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca das f\u00e9rias, julgue os itens que se seguem.","id":355367,"enunciado":"Acerca das f\u00e9rias, julgue os itens que se seguem.","rotulo":92,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 92 a 93","ordem":92},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito do Trabalho","oab":true,"nome":"Direito do Trabalho","pai":null,"assunto_raiz":406746,"materia":true,"id":406746,"slug":"direito-do-trabalho"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Das F\u00e9rias","oab":true,"nome":"Das F\u00e9rias","pai":406772,"assunto_raiz":406746,"materia":false,"id":406783,"slug":"direito-do-trabalho-das-ferias"}],"slug":"direito-do-trabalho\/925479","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo","id":2080,"slug":"tecnico-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Transportes Aquavi\u00e1rios","sigla":"ANTAQ","id":25,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"antaq"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Na modalidade preg\u00e3o, examinada a proposta classificada em primeiro lugar, caber\u00e1 ao ordenador de despesas decidir motivadamente a respeito da aceitabilidade dessa proposta.","provas":[{"id":5355,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo","id":2080,"slug":"tecnico-administrativo"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Transportes Aquavi\u00e1rios","sigla":"ANTAQ","id":25,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"antaq"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"antaq-2009-cespe-cebraspe-tecnico-administrativo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANTAQ - T\u00e9cnico Administrativo - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-04 04:00:57","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Federais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Nacionais","id":61}],"areas":[],"id":279326,"hashId":"66b67f8ae5bf710910a573670db02c6d","enunciado":"<p align=justify>Na modalidade preg\u00e3o, examinada a proposta classificada\r\nem primeiro lugar, caber\u00e1 ao ordenador de despesas decidir\r\nmotivadamente a respeito da aceitabilidade dessa proposta.<\/p>","resposta":1053611,"anulada":false,"rotulo":109,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1053610,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1053611,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Acerca de preg\u00e3o, julgue os itens de 106 a 110.","id":179738,"enunciado":"<p align=justify><FONT face=\"Times New Roman\" size=2>\r\n<P>Acerca de preg\u00e3o, julgue os itens de <\/FONT><B><FONT face=\"Times New Roman\" size=2>106 <\/B><\/FONT><FONT face=\"Times New Roman\" size=2>a <\/FONT><B><FONT face=\"Times New Roman\" size=2>110<\/B><\/FONT><FONT face=\"Times New Roman\" size=2>.<\/P><\/FONT><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 106 a 110","ordem":106},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Licita\u00e7\u00f5es","oab":true,"nome":"Licita\u00e7\u00f5es","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404428,"slug":"direito-administrativo-licitacoes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Preg\u00e3o - Lei n. 10.520\/2002","oab":true,"nome":"Preg\u00e3o - Lei n. 10.520\/2002","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404482,"slug":"direito-administrativo-pregao-lei-n-10-520-2002"}],"slug":"direito-administrativo\/279326","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337,"slug":"tecnico-em-contabilidade"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ministerio-da-saude"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Caso a administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica pretenda vender bens m\u00f3veis, tal aliena\u00e7\u00e3o estar\u00e1 subordinada \u00e0 exist\u00eancia de interesse p\u00fablico devidamente justificado, ser\u00e1 precedida de avalia\u00e7\u00e3o e de licita\u00e7\u00e3o e depender\u00e1 de autoriza\u00e7\u00e3o legislativa para \u00f3rg\u00e3os da administra\u00e7\u00e3o direta e entidades aut\u00e1rquicas e fundacionais.","provas":[{"id":6879,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337,"slug":"tecnico-em-contabilidade"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ministerio-da-saude"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ministerio-da-saude-2009-cespe-cebraspe-tecnico-em-contabilidade","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - T\u00e9cnico em Contabilidade - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-04 04:00:58","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[],"id":383682,"hashId":"36f217d8ca8f5eb8c847286dd1c55fb5","enunciado":"<p align=justify>Caso a administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica pretenda vender bens\r\nm\u00f3veis, tal aliena\u00e7\u00e3o estar\u00e1 subordinada \u00e0 exist\u00eancia de\r\ninteresse p\u00fablico devidamente justificado, ser\u00e1 precedida\r\nde avalia\u00e7\u00e3o e de licita\u00e7\u00e3o e depender\u00e1 de autoriza\u00e7\u00e3o\r\nlegislativa para \u00f3rg\u00e3os da administra\u00e7\u00e3o direta e entidades\r\naut\u00e1rquicas e fundacionais.<\/p>","resposta":1372514,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1372513,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1372514,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca da Lei n. o 8.666\/1993 (Lei de Licita\u00e7\u00f5es), julgue os itens seguintes.","id":226037,"enunciado":"<p align=justify>Acerca da Lei n.\r\no\r\n8.666\/1993 (Lei de Licita\u00e7\u00f5es), julgue os\r\nitens seguintes.<\/p>","rotulo":35,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 35 a 37","ordem":35},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Procedimento de Licita\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Procedimento de Licita\u00e7\u00e3o","pai":404428,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404475,"slug":"direito-administrativo-procedimento-de-licitacao"}],"slug":"direito-administrativo\/383682","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Contabilidade","id":4058,"slug":"analista-administrativo-area-contabilidade"},{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Or\u00e7amento","id":8509,"slug":"analista-administrativo-area-orcamento"},{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Custos","id":8511,"slug":"analista-administrativo-area-custos"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Sa\u00fade Parreiras Horta","sigla":"FPH","id":3073,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"fph-se"},{"nome":"Secretaria de Estado da Administra\u00e7\u00e3o de Sergipe","sigla":"SEAD SE","id":1051,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"sead-se-se"},{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Estadual da Sa\u00fade","sigla":"FUNESA","id":3074,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"funesa-se"},{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Hospitalar de Sa\u00fade","sigla":"FHS","id":3324,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"fhs-se"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"As varia\u00e7\u00f5es cambiais resultantes de itens monet\u00e1rios que fazem parte do investimento l\u00edquido da entidade em uma entidade no exterior devem ser registradas em conta espec\u00edfica do patrim\u00f4nio l\u00edquido.","provas":[{"id":15039,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Contabilidade","id":4058,"slug":"analista-administrativo-area-contabilidade"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Sa\u00fade Parreiras Horta","sigla":"FPH","id":3073,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"fph-se"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"fph-se-2009-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-contabilidade","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FPH - Analista Administrativo - \u00c1rea Contabilidade - 2009"},{"id":15040,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Or\u00e7amento","id":8509,"slug":"analista-administrativo-area-orcamento"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Administra\u00e7\u00e3o de Sergipe","sigla":"SEAD SE","id":1051,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"sead-se-se"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"sead-se-se-2009-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-orcamento","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD SE - Analista Administrativo - \u00c1rea Or\u00e7amento - 2009"},{"id":15043,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Contabilidade","id":4058,"slug":"analista-administrativo-area-contabilidade"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Administra\u00e7\u00e3o de Sergipe","sigla":"SEAD SE","id":1051,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"sead-se-se"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"sead-se-se-2009-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-contabilidade-id-duplicado-com-28203","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD SE - Analista Administrativo - \u00c1rea Finan\u00e7as - 2009"},{"id":15046,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Custos","id":8511,"slug":"analista-administrativo-area-custos"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Administra\u00e7\u00e3o de Sergipe","sigla":"SEAD SE","id":1051,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"sead-se-se"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"sead-se-se-2009-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-custos","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD SE - Analista Administrativo - \u00c1rea Custos - 2009"},{"id":15106,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Contabilidade","id":4058,"slug":"analista-administrativo-area-contabilidade"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Estadual da Sa\u00fade","sigla":"FUNESA","id":3074,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"funesa-se"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"funesa-se-2009-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-contabilidade","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUNESA - Analista Administrativo - \u00c1rea Contabilidade - 2009"},{"id":15111,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Or\u00e7amento","id":8509,"slug":"analista-administrativo-area-orcamento"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Estadual da Sa\u00fade","sigla":"FUNESA","id":3074,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"funesa-se"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"funesa-se-2009-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-orcamento","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUNESA - Analista Administrativo - \u00c1rea Or\u00e7amento - 2009"},{"id":28203,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Contabilidade","id":4058,"slug":"analista-administrativo-area-contabilidade"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Administra\u00e7\u00e3o de Sergipe","sigla":"SEAD SE","id":1051,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"sead-se-se"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"sead-se-se-2009-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-contabilidade","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD SE - Analista Administrativo - \u00c1rea Contabilidade - 2009"},{"id":28204,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Contabilidade","id":4058,"slug":"analista-administrativo-area-contabilidade"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Hospitalar de Sa\u00fade","sigla":"FHS","id":3324,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"fhs-se"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"fhs-se-2009-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-contabilidade","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FHS - Analista Administrativo - \u00c1rea Contabilidade - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-19 10:40:01","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":63,"descricao":"Finan\u00e7as"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":285809,"hashId":"86e1f613b02e97375f2b3e5459315ab9","enunciado":"<p align=justify>As varia\u00e7\u00f5es cambiais resultantes de itens monet\u00e1rios que\r\nfazem parte do investimento l\u00edquido da entidade em uma\r\nentidade no exterior devem ser registradas em conta\r\nespec\u00edfica do patrim\u00f4nio l\u00edquido.<\/p>","resposta":1068492,"anulada":false,"rotulo":117,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1068492,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1068493,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 convers\u00e3o de demonstrativos cont\u00e1beis em moeda estrangeira, julgue o item abaixo.","id":181653,"enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 convers\u00e3o de demonstrativos cont\u00e1beis em\r\nmoeda estrangeira, julgue o item abaixo.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 117 ","ordem":117},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade Avan\u00e7ada","oab":false,"nome":"Contabilidade Avan\u00e7ada","pai":104,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":20,"slug":"contabilidade-geral-contabilidade-avancada"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Opera\u00e7\u00f5es Financeiras","oab":false,"nome":"Opera\u00e7\u00f5es Financeiras","pai":104,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4371,"slug":"contabilidade-geral-operacoes-financeiras"}],"slug":"contabilidade-geral\/285809","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Contabilidade","id":4058,"slug":"analista-administrativo-area-contabilidade"},{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Or\u00e7amento","id":8509,"slug":"analista-administrativo-area-orcamento"},{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Custos","id":8511,"slug":"analista-administrativo-area-custos"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Sa\u00fade Parreiras Horta","sigla":"FPH","id":3073,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"fph-se"},{"nome":"Secretaria de Estado da Administra\u00e7\u00e3o de Sergipe","sigla":"SEAD SE","id":1051,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"sead-se-se"},{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Estadual da Sa\u00fade","sigla":"FUNESA","id":3074,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"funesa-se"},{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Hospitalar de Sa\u00fade","sigla":"FHS","id":3324,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"fhs-se"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Uma varia\u00e7\u00e3o patrimonial independente da execu\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria impacta o resultado patrimonial sem repercuss\u00f5es na execu\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria. \u00c9 o caso, por exemplo, da rolagem de uma d\u00edvida.","provas":[{"id":15039,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Contabilidade","id":4058,"slug":"analista-administrativo-area-contabilidade"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Sa\u00fade Parreiras Horta","sigla":"FPH","id":3073,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"fph-se"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"fph-se-2009-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-contabilidade","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FPH - Analista Administrativo - \u00c1rea Contabilidade - 2009"},{"id":15040,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Or\u00e7amento","id":8509,"slug":"analista-administrativo-area-orcamento"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Administra\u00e7\u00e3o de Sergipe","sigla":"SEAD SE","id":1051,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"sead-se-se"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"sead-se-se-2009-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-orcamento","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD SE - Analista Administrativo - \u00c1rea Or\u00e7amento - 2009"},{"id":15043,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Contabilidade","id":4058,"slug":"analista-administrativo-area-contabilidade"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Administra\u00e7\u00e3o de Sergipe","sigla":"SEAD SE","id":1051,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"sead-se-se"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"sead-se-se-2009-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-contabilidade-id-duplicado-com-28203","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD SE - Analista Administrativo - \u00c1rea Finan\u00e7as - 2009"},{"id":15046,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Custos","id":8511,"slug":"analista-administrativo-area-custos"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Administra\u00e7\u00e3o de Sergipe","sigla":"SEAD SE","id":1051,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"sead-se-se"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"sead-se-se-2009-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-custos","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD SE - Analista Administrativo - \u00c1rea Custos - 2009"},{"id":15106,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Contabilidade","id":4058,"slug":"analista-administrativo-area-contabilidade"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Estadual da Sa\u00fade","sigla":"FUNESA","id":3074,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"funesa-se"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"funesa-se-2009-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-contabilidade","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUNESA - Analista Administrativo - \u00c1rea Contabilidade - 2009"},{"id":15111,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Or\u00e7amento","id":8509,"slug":"analista-administrativo-area-orcamento"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Estadual da Sa\u00fade","sigla":"FUNESA","id":3074,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"funesa-se"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"funesa-se-2009-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-orcamento","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUNESA - Analista Administrativo - \u00c1rea Or\u00e7amento - 2009"},{"id":28203,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Contabilidade","id":4058,"slug":"analista-administrativo-area-contabilidade"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Administra\u00e7\u00e3o de Sergipe","sigla":"SEAD SE","id":1051,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"sead-se-se"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"sead-se-se-2009-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-contabilidade","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD SE - Analista Administrativo - \u00c1rea Contabilidade - 2009"},{"id":28204,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Contabilidade","id":4058,"slug":"analista-administrativo-area-contabilidade"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Hospitalar de Sa\u00fade","sigla":"FHS","id":3324,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"fhs-se"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"fhs-se-2009-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-contabilidade","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FHS - Analista Administrativo - \u00c1rea Contabilidade - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-19 10:40:01","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":63,"descricao":"Finan\u00e7as"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":285757,"hashId":"fded8226052adde87f59ab28f80f461a","enunciado":"<p align=justify>Uma varia\u00e7\u00e3o patrimonial independente da execu\u00e7\u00e3o\r\nor\u00e7ament\u00e1ria impacta o resultado patrimonial sem\r\nrepercuss\u00f5es na execu\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria. \u00c9 o caso, por\r\nexemplo, da rolagem de uma d\u00edvida.<\/p>","resposta":1068376,"anulada":false,"rotulo":94,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1068375,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1068376,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito da contabilidade p\u00fablica e da administra\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria e financeira, julgue os itens a seguir.","id":181631,"enunciado":"<p align=justify>A respeito da contabilidade p\u00fablica e da administra\u00e7\u00e3o\r\nor\u00e7ament\u00e1ria e financeira, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 93 a 97","ordem":93},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Contabilidade P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":405707,"materia":true,"id":405707,"slug":"contabilidade-publica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Varia\u00e7\u00f5es Patrimoniais","oab":false,"nome":"Varia\u00e7\u00f5es Patrimoniais","pai":412198,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":405714,"slug":"contabilidade-publica-variacoes-patrimoniais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Varia\u00e7\u00f5es Quantitativas Extraor\u00e7ament\u00e1rias","oab":false,"nome":"Varia\u00e7\u00f5es Quantitativas Extraor\u00e7ament\u00e1rias","pai":405716,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":412204,"slug":"contabilidade-publica-variacoes-quantitativas-extraorcamentarias"}],"slug":"contabilidade-publica\/285757","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Contabilidade","id":4058,"slug":"analista-administrativo-area-contabilidade"},{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Or\u00e7amento","id":8509,"slug":"analista-administrativo-area-orcamento"},{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Custos","id":8511,"slug":"analista-administrativo-area-custos"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Sa\u00fade Parreiras Horta","sigla":"FPH","id":3073,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"fph-se"},{"nome":"Secretaria de Estado da Administra\u00e7\u00e3o de Sergipe","sigla":"SEAD SE","id":1051,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"sead-se-se"},{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Estadual da Sa\u00fade","sigla":"FUNESA","id":3074,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"funesa-se"},{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Hospitalar de Sa\u00fade","sigla":"FHS","id":3324,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"fhs-se"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O princ\u00edpio da continuidade, sob a \u00f3tica do setor p\u00fablico, est\u00e1 associado ao estrito cumprimento da destina\u00e7\u00e3o social do seu patrim\u00f4nio. Em outros termos, a continuidade do ente ou entidade resulta da pr\u00f3pria exist\u00eancia e persist\u00eancia de uma finalidade.","provas":[{"id":15039,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Contabilidade","id":4058,"slug":"analista-administrativo-area-contabilidade"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Sa\u00fade Parreiras Horta","sigla":"FPH","id":3073,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"fph-se"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"fph-se-2009-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-contabilidade","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FPH - Analista Administrativo - \u00c1rea Contabilidade - 2009"},{"id":15040,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Or\u00e7amento","id":8509,"slug":"analista-administrativo-area-orcamento"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Administra\u00e7\u00e3o de Sergipe","sigla":"SEAD SE","id":1051,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"sead-se-se"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"sead-se-se-2009-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-orcamento","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD SE - Analista Administrativo - \u00c1rea Or\u00e7amento - 2009"},{"id":15043,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Contabilidade","id":4058,"slug":"analista-administrativo-area-contabilidade"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Administra\u00e7\u00e3o de Sergipe","sigla":"SEAD SE","id":1051,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"sead-se-se"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"sead-se-se-2009-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-contabilidade-id-duplicado-com-28203","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD SE - Analista Administrativo - \u00c1rea Finan\u00e7as - 2009"},{"id":15046,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Custos","id":8511,"slug":"analista-administrativo-area-custos"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Administra\u00e7\u00e3o de Sergipe","sigla":"SEAD SE","id":1051,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"sead-se-se"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"sead-se-se-2009-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-custos","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD SE - Analista Administrativo - \u00c1rea Custos - 2009"},{"id":15106,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Contabilidade","id":4058,"slug":"analista-administrativo-area-contabilidade"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Estadual da Sa\u00fade","sigla":"FUNESA","id":3074,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"funesa-se"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"funesa-se-2009-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-contabilidade","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUNESA - Analista Administrativo - \u00c1rea Contabilidade - 2009"},{"id":15111,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Or\u00e7amento","id":8509,"slug":"analista-administrativo-area-orcamento"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Estadual da Sa\u00fade","sigla":"FUNESA","id":3074,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"funesa-se"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"funesa-se-2009-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-orcamento","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUNESA - Analista Administrativo - \u00c1rea Or\u00e7amento - 2009"},{"id":28203,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Contabilidade","id":4058,"slug":"analista-administrativo-area-contabilidade"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Administra\u00e7\u00e3o de Sergipe","sigla":"SEAD SE","id":1051,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"sead-se-se"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"sead-se-se-2009-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-contabilidade","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD SE - Analista Administrativo - \u00c1rea Contabilidade - 2009"},{"id":28204,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Contabilidade","id":4058,"slug":"analista-administrativo-area-contabilidade"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Hospitalar de Sa\u00fade","sigla":"FHS","id":3324,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"fhs-se"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"fhs-se-2009-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-contabilidade","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FHS - Analista Administrativo - \u00c1rea Contabilidade - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-19 10:40:01","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":63,"descricao":"Finan\u00e7as"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":285759,"hashId":"8267e9339ae9eabc0b9a9bfec0a86e0f","enunciado":"<p align=justify>O princ\u00edpio da continuidade, sob a \u00f3tica do setor p\u00fablico,\r\nest\u00e1 associado ao estrito cumprimento da destina\u00e7\u00e3o social\r\ndo seu patrim\u00f4nio. Em outros termos, a continuidade do ente\r\nou entidade resulta da pr\u00f3pria exist\u00eancia e persist\u00eancia de\r\numa finalidade.<\/p>","resposta":1068379,"anulada":false,"rotulo":96,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1068379,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1068380,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito da contabilidade p\u00fablica e da administra\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria e financeira, julgue os itens a seguir.","id":181631,"enunciado":"<p align=justify>A respeito da contabilidade p\u00fablica e da administra\u00e7\u00e3o\r\nor\u00e7ament\u00e1ria e financeira, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 93 a 97","ordem":93},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Contabilidade P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":405707,"materia":true,"id":405707,"slug":"contabilidade-publica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Princ\u00edpio da Continuidade","oab":false,"nome":"Princ\u00edpio da Continuidade","pai":405709,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":412067,"slug":"contabilidade-publica-principio-da-continuidade"}],"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo\/285759","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Contabilidade","id":4058,"slug":"analista-administrativo-area-contabilidade"},{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Or\u00e7amento","id":8509,"slug":"analista-administrativo-area-orcamento"},{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Custos","id":8511,"slug":"analista-administrativo-area-custos"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Sa\u00fade Parreiras Horta","sigla":"FPH","id":3073,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"fph-se"},{"nome":"Secretaria de Estado da Administra\u00e7\u00e3o de Sergipe","sigla":"SEAD SE","id":1051,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"sead-se-se"},{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Estadual da Sa\u00fade","sigla":"FUNESA","id":3074,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"funesa-se"},{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Hospitalar de Sa\u00fade","sigla":"FHS","id":3324,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"fhs-se"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"De acordo com os princ\u00edpios internacionais, o registro das varia\u00e7\u00f5es patrimoniais deve ser feito mesmo na hip\u00f3tese de somente existir razo\u00e1vel certeza de sua ocorr\u00eancia.","provas":[{"id":15039,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Contabilidade","id":4058,"slug":"analista-administrativo-area-contabilidade"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Sa\u00fade Parreiras Horta","sigla":"FPH","id":3073,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"fph-se"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"fph-se-2009-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-contabilidade","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FPH - Analista Administrativo - \u00c1rea Contabilidade - 2009"},{"id":15040,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Or\u00e7amento","id":8509,"slug":"analista-administrativo-area-orcamento"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Administra\u00e7\u00e3o de Sergipe","sigla":"SEAD SE","id":1051,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"sead-se-se"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"sead-se-se-2009-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-orcamento","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD SE - Analista Administrativo - \u00c1rea Or\u00e7amento - 2009"},{"id":15043,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Contabilidade","id":4058,"slug":"analista-administrativo-area-contabilidade"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Administra\u00e7\u00e3o de Sergipe","sigla":"SEAD SE","id":1051,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"sead-se-se"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"sead-se-se-2009-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-contabilidade-id-duplicado-com-28203","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD SE - Analista Administrativo - \u00c1rea Finan\u00e7as - 2009"},{"id":15046,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Custos","id":8511,"slug":"analista-administrativo-area-custos"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Administra\u00e7\u00e3o de Sergipe","sigla":"SEAD SE","id":1051,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"sead-se-se"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"sead-se-se-2009-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-custos","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD SE - Analista Administrativo - \u00c1rea Custos - 2009"},{"id":15106,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Contabilidade","id":4058,"slug":"analista-administrativo-area-contabilidade"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Estadual da Sa\u00fade","sigla":"FUNESA","id":3074,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"funesa-se"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"funesa-se-2009-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-contabilidade","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUNESA - Analista Administrativo - \u00c1rea Contabilidade - 2009"},{"id":15111,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Or\u00e7amento","id":8509,"slug":"analista-administrativo-area-orcamento"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Estadual da Sa\u00fade","sigla":"FUNESA","id":3074,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"funesa-se"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"funesa-se-2009-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-orcamento","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUNESA - Analista Administrativo - \u00c1rea Or\u00e7amento - 2009"},{"id":28203,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Contabilidade","id":4058,"slug":"analista-administrativo-area-contabilidade"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Administra\u00e7\u00e3o de Sergipe","sigla":"SEAD SE","id":1051,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"sead-se-se"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"sead-se-se-2009-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-contabilidade","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD SE - Analista Administrativo - \u00c1rea Contabilidade - 2009"},{"id":28204,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Contabilidade","id":4058,"slug":"analista-administrativo-area-contabilidade"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Hospitalar de Sa\u00fade","sigla":"FHS","id":3324,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"fhs-se"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"fhs-se-2009-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-contabilidade","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FHS - Analista Administrativo - \u00c1rea Contabilidade - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-19 10:40:07","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":63,"descricao":"Finan\u00e7as"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":285812,"hashId":"750bc5b0ee0d67103f406391406cdf48","enunciado":"<p align=justify>De acordo com os princ\u00edpios internacionais, o registro das\r\nvaria\u00e7\u00f5es patrimoniais deve ser feito mesmo na hip\u00f3tese\r\nde somente existir razo\u00e1vel certeza de sua ocorr\u00eancia.<\/p>","resposta":1068498,"anulada":false,"rotulo":118,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1068498,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1068499,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens a seguir, relativos aos princ\u00edpios internacionais de contabilidade.","id":181654,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens a seguir, relativos aos princ\u00edpios internacionais\r\nde contabilidade.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 118 e 119","ordem":118},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Contabilidade P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":405707,"materia":true,"id":405707,"slug":"contabilidade-publica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Processo de Converg\u00eancia \u00e0s Normas Internacionais de Contabilidade","oab":false,"nome":"Processo de Converg\u00eancia \u00e0s Normas Internacionais de Contabilidade","pai":412058,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":412059,"slug":"contabilidade-publica-processo-de-convergencia-as-normas-internacionais-de-contabilidade"}],"slug":"contabilidade-publica\/285812","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Contabilidade","id":4058,"slug":"analista-administrativo-area-contabilidade"},{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Or\u00e7amento","id":8509,"slug":"analista-administrativo-area-orcamento"},{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Custos","id":8511,"slug":"analista-administrativo-area-custos"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Sa\u00fade Parreiras Horta","sigla":"FPH","id":3073,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"fph-se"},{"nome":"Secretaria de Estado da Administra\u00e7\u00e3o de Sergipe","sigla":"SEAD SE","id":1051,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"sead-se-se"},{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Estadual da Sa\u00fade","sigla":"FUNESA","id":3074,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"funesa-se"},{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Hospitalar de Sa\u00fade","sigla":"FHS","id":3324,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"fhs-se"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"No caso de mercadorias adquiridas no exterior destinadas a revenda, a avalia\u00e7\u00e3o de seu custo deve incluir, obrigatoriamente, todos os gastos inerentes \u00e0 aquisi\u00e7\u00e3o que sejam necess\u00e1rios para se dispor do bem, como os de transporte, seguro e tributos de qualquer esp\u00e9cie.","provas":[{"id":15039,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Contabilidade","id":4058,"slug":"analista-administrativo-area-contabilidade"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Sa\u00fade Parreiras Horta","sigla":"FPH","id":3073,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"fph-se"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"fph-se-2009-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-contabilidade","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FPH - Analista Administrativo - \u00c1rea Contabilidade - 2009"},{"id":15040,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Or\u00e7amento","id":8509,"slug":"analista-administrativo-area-orcamento"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Administra\u00e7\u00e3o de Sergipe","sigla":"SEAD SE","id":1051,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"sead-se-se"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"sead-se-se-2009-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-orcamento","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD SE - Analista Administrativo - \u00c1rea Or\u00e7amento - 2009"},{"id":15043,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Contabilidade","id":4058,"slug":"analista-administrativo-area-contabilidade"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Administra\u00e7\u00e3o de Sergipe","sigla":"SEAD SE","id":1051,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"sead-se-se"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"sead-se-se-2009-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-contabilidade-id-duplicado-com-28203","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD SE - Analista Administrativo - \u00c1rea Finan\u00e7as - 2009"},{"id":15046,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Custos","id":8511,"slug":"analista-administrativo-area-custos"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Administra\u00e7\u00e3o de Sergipe","sigla":"SEAD SE","id":1051,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"sead-se-se"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"sead-se-se-2009-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-custos","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD SE - Analista Administrativo - \u00c1rea Custos - 2009"},{"id":15106,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Contabilidade","id":4058,"slug":"analista-administrativo-area-contabilidade"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Estadual da Sa\u00fade","sigla":"FUNESA","id":3074,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"funesa-se"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"funesa-se-2009-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-contabilidade","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUNESA - Analista Administrativo - \u00c1rea Contabilidade - 2009"},{"id":15111,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Or\u00e7amento","id":8509,"slug":"analista-administrativo-area-orcamento"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Estadual da Sa\u00fade","sigla":"FUNESA","id":3074,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"funesa-se"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"funesa-se-2009-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-orcamento","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUNESA - Analista Administrativo - \u00c1rea Or\u00e7amento - 2009"},{"id":28203,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Contabilidade","id":4058,"slug":"analista-administrativo-area-contabilidade"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Administra\u00e7\u00e3o de Sergipe","sigla":"SEAD SE","id":1051,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"sead-se-se"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"sead-se-se-2009-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-contabilidade","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD SE - Analista Administrativo - \u00c1rea Contabilidade - 2009"},{"id":28204,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Contabilidade","id":4058,"slug":"analista-administrativo-area-contabilidade"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Hospitalar de Sa\u00fade","sigla":"FHS","id":3324,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"fhs-se"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"fhs-se-2009-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-contabilidade","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FHS - Analista Administrativo - \u00c1rea Contabilidade - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-19 10:39:52","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":63,"descricao":"Finan\u00e7as"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":285803,"hashId":"6c2ef9e2578ea2eb6e33a473a41ae957","enunciado":"<p align=justify>No caso de mercadorias adquiridas no exterior destinadas\r\na revenda, a avalia\u00e7\u00e3o de seu custo deve incluir,\r\nobrigatoriamente, todos os gastos inerentes \u00e0 aquisi\u00e7\u00e3o\r\nque sejam necess\u00e1rios para se dispor do bem, como os de\r\ntransporte, seguro e tributos de qualquer esp\u00e9cie.<\/p>","resposta":1068481,"anulada":false,"rotulo":111,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1068480,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1068481,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens subsequentes, relacionados ao c\u00e1lculo e \u00e0 contabiliza\u00e7\u00e3o dos custos nas empresas.","id":181649,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens subsequentes, relacionados ao c\u00e1lculo e \u00e0\r\ncontabiliza\u00e7\u00e3o dos custos nas empresas.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 110 a 116","ordem":110},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade de Custos","oab":false,"nome":"Contabilidade de Custos","pai":null,"assunto_raiz":4460,"materia":true,"id":4460,"slug":"contabilidade-de-custos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Apropria\u00e7\u00e3o dos custos \u00e0 produ\u00e7\u00e3o (custo de produ\u00e7\u00e3o do per\u00edodo, custo prim\u00e1rio e custo de transforma\u00e7\u00e3o)","oab":false,"nome":"Apropria\u00e7\u00e3o dos custos \u00e0 produ\u00e7\u00e3o (custo de produ\u00e7\u00e3o do per\u00edodo, custo prim\u00e1rio e custo de transforma\u00e7\u00e3o)","pai":4460,"assunto_raiz":4460,"materia":false,"id":416711,"slug":"contabilidade-de-custos-apropriacao-dos-custos-a-producao-custo-de-producao-do-periodo-custo-primario-e-custo-de-transformacao"}],"slug":"contabilidade-de-custos\/285803","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Contabilidade","id":4058,"slug":"analista-administrativo-area-contabilidade"},{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Or\u00e7amento","id":8509,"slug":"analista-administrativo-area-orcamento"},{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Custos","id":8511,"slug":"analista-administrativo-area-custos"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Sa\u00fade Parreiras Horta","sigla":"FPH","id":3073,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"fph-se"},{"nome":"Secretaria de Estado da Administra\u00e7\u00e3o de Sergipe","sigla":"SEAD SE","id":1051,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"sead-se-se"},{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Estadual da Sa\u00fade","sigla":"FUNESA","id":3074,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"funesa-se"},{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Hospitalar de Sa\u00fade","sigla":"FHS","id":3324,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"fhs-se"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"No m\u00e9todo peri\u00f3dico de avalia\u00e7\u00e3o dos estoques, as eventuais quebras de estoque e desfalques s\u00e3o consideradas consumo.","provas":[{"id":15039,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Contabilidade","id":4058,"slug":"analista-administrativo-area-contabilidade"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Sa\u00fade Parreiras Horta","sigla":"FPH","id":3073,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"fph-se"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"fph-se-2009-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-contabilidade","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FPH - Analista Administrativo - \u00c1rea Contabilidade - 2009"},{"id":15040,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Or\u00e7amento","id":8509,"slug":"analista-administrativo-area-orcamento"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Administra\u00e7\u00e3o de Sergipe","sigla":"SEAD SE","id":1051,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"sead-se-se"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"sead-se-se-2009-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-orcamento","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD SE - Analista Administrativo - \u00c1rea Or\u00e7amento - 2009"},{"id":15043,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Contabilidade","id":4058,"slug":"analista-administrativo-area-contabilidade"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Administra\u00e7\u00e3o de Sergipe","sigla":"SEAD SE","id":1051,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"sead-se-se"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"sead-se-se-2009-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-contabilidade-id-duplicado-com-28203","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD SE - Analista Administrativo - \u00c1rea Finan\u00e7as - 2009"},{"id":15046,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Custos","id":8511,"slug":"analista-administrativo-area-custos"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Administra\u00e7\u00e3o de Sergipe","sigla":"SEAD SE","id":1051,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"sead-se-se"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"sead-se-se-2009-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-custos","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD SE - Analista Administrativo - \u00c1rea Custos - 2009"},{"id":15106,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Contabilidade","id":4058,"slug":"analista-administrativo-area-contabilidade"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Estadual da Sa\u00fade","sigla":"FUNESA","id":3074,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"funesa-se"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"funesa-se-2009-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-contabilidade","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUNESA - Analista Administrativo - \u00c1rea Contabilidade - 2009"},{"id":15111,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Or\u00e7amento","id":8509,"slug":"analista-administrativo-area-orcamento"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Estadual da Sa\u00fade","sigla":"FUNESA","id":3074,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"funesa-se"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"funesa-se-2009-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-orcamento","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUNESA - Analista Administrativo - \u00c1rea Or\u00e7amento - 2009"},{"id":28203,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Contabilidade","id":4058,"slug":"analista-administrativo-area-contabilidade"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Administra\u00e7\u00e3o de Sergipe","sigla":"SEAD SE","id":1051,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"sead-se-se"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"sead-se-se-2009-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-contabilidade","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD SE - Analista Administrativo - \u00c1rea Contabilidade - 2009"},{"id":28204,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Contabilidade","id":4058,"slug":"analista-administrativo-area-contabilidade"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Hospitalar de Sa\u00fade","sigla":"FHS","id":3324,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"fhs-se"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"fhs-se-2009-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-contabilidade","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FHS - Analista Administrativo - \u00c1rea Contabilidade - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-19 10:39:51","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":63,"descricao":"Finan\u00e7as"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":285802,"hashId":"1fa7e4151811ec87bf83bb4574058939","enunciado":"<p align=justify>No m\u00e9todo peri\u00f3dico de avalia\u00e7\u00e3o dos estoques, as\r\neventuais quebras de estoque e desfalques s\u00e3o\r\nconsideradas consumo.<\/p>","resposta":1068478,"anulada":false,"rotulo":110,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1068478,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1068479,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens subsequentes, relacionados ao c\u00e1lculo e \u00e0 contabiliza\u00e7\u00e3o dos custos nas empresas.","id":181649,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens subsequentes, relacionados ao c\u00e1lculo e \u00e0\r\ncontabiliza\u00e7\u00e3o dos custos nas empresas.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 110 a 116","ordem":110},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade de Custos","oab":false,"nome":"Contabilidade de Custos","pai":null,"assunto_raiz":4460,"materia":true,"id":4460,"slug":"contabilidade-de-custos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Apropria\u00e7\u00e3o dos custos \u00e0 produ\u00e7\u00e3o (custo de produ\u00e7\u00e3o do per\u00edodo, custo prim\u00e1rio e custo de transforma\u00e7\u00e3o)","oab":false,"nome":"Apropria\u00e7\u00e3o dos custos \u00e0 produ\u00e7\u00e3o (custo de produ\u00e7\u00e3o do per\u00edodo, custo prim\u00e1rio e custo de transforma\u00e7\u00e3o)","pai":4460,"assunto_raiz":4460,"materia":false,"id":416711,"slug":"contabilidade-de-custos-apropriacao-dos-custos-a-producao-custo-de-producao-do-periodo-custo-primario-e-custo-de-transformacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Apura\u00e7\u00e3o da produ\u00e7\u00e3o acabada, dos produtos em elabora\u00e7\u00e3o e dos produtos vendidos.","oab":false,"nome":"Apura\u00e7\u00e3o da produ\u00e7\u00e3o acabada, dos produtos em elabora\u00e7\u00e3o e dos produtos vendidos.","pai":4460,"assunto_raiz":4460,"materia":false,"id":416762,"slug":"contabilidade-de-custos-apuracao-da-producao-acabada-dos-produtos-em-elaboracao-e-dos-produtos-vendidos"}],"slug":"contabilidade-de-custos\/285802","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Contabilidade","id":4058,"slug":"analista-administrativo-area-contabilidade"},{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Or\u00e7amento","id":8509,"slug":"analista-administrativo-area-orcamento"},{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Custos","id":8511,"slug":"analista-administrativo-area-custos"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Sa\u00fade Parreiras Horta","sigla":"FPH","id":3073,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"fph-se"},{"nome":"Secretaria de Estado da Administra\u00e7\u00e3o de Sergipe","sigla":"SEAD SE","id":1051,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"sead-se-se"},{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Estadual da Sa\u00fade","sigla":"FUNESA","id":3074,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"funesa-se"},{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Hospitalar de Sa\u00fade","sigla":"FHS","id":3324,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"fhs-se"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A incorpora\u00e7\u00e3o dos custos fixos nos custos de produ\u00e7\u00e3o sempre cont\u00e9m certo grau de arbitrariedade.","provas":[{"id":15039,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Contabilidade","id":4058,"slug":"analista-administrativo-area-contabilidade"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Sa\u00fade Parreiras Horta","sigla":"FPH","id":3073,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"fph-se"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"fph-se-2009-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-contabilidade","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FPH - Analista Administrativo - \u00c1rea Contabilidade - 2009"},{"id":15040,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Or\u00e7amento","id":8509,"slug":"analista-administrativo-area-orcamento"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Administra\u00e7\u00e3o de Sergipe","sigla":"SEAD SE","id":1051,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"sead-se-se"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"sead-se-se-2009-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-orcamento","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD SE - Analista Administrativo - \u00c1rea Or\u00e7amento - 2009"},{"id":15043,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Contabilidade","id":4058,"slug":"analista-administrativo-area-contabilidade"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Administra\u00e7\u00e3o de Sergipe","sigla":"SEAD SE","id":1051,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"sead-se-se"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"sead-se-se-2009-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-contabilidade-id-duplicado-com-28203","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD SE - Analista Administrativo - \u00c1rea Finan\u00e7as - 2009"},{"id":15046,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Custos","id":8511,"slug":"analista-administrativo-area-custos"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Administra\u00e7\u00e3o de Sergipe","sigla":"SEAD SE","id":1051,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"sead-se-se"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"sead-se-se-2009-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-custos","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD SE - Analista Administrativo - \u00c1rea Custos - 2009"},{"id":15106,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Contabilidade","id":4058,"slug":"analista-administrativo-area-contabilidade"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Estadual da Sa\u00fade","sigla":"FUNESA","id":3074,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"funesa-se"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"funesa-se-2009-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-contabilidade","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUNESA - Analista Administrativo - \u00c1rea Contabilidade - 2009"},{"id":15111,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Or\u00e7amento","id":8509,"slug":"analista-administrativo-area-orcamento"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Estadual da Sa\u00fade","sigla":"FUNESA","id":3074,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"funesa-se"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"funesa-se-2009-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-orcamento","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUNESA - Analista Administrativo - \u00c1rea Or\u00e7amento - 2009"},{"id":28203,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Contabilidade","id":4058,"slug":"analista-administrativo-area-contabilidade"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Administra\u00e7\u00e3o de Sergipe","sigla":"SEAD SE","id":1051,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"sead-se-se"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"sead-se-se-2009-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-contabilidade","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD SE - Analista Administrativo - \u00c1rea Contabilidade - 2009"},{"id":28204,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Contabilidade","id":4058,"slug":"analista-administrativo-area-contabilidade"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Hospitalar de Sa\u00fade","sigla":"FHS","id":3324,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"fhs-se"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"fhs-se-2009-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-contabilidade","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FHS - Analista Administrativo - \u00c1rea Contabilidade - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-19 10:39:53","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":63,"descricao":"Finan\u00e7as"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":285804,"hashId":"79737dfeb2bad560dc22600302af8780","enunciado":"<p align=justify>A incorpora\u00e7\u00e3o dos custos fixos nos custos de produ\u00e7\u00e3o\r\nsempre cont\u00e9m certo grau de arbitrariedade.<\/p>","resposta":1068482,"anulada":false,"rotulo":112,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1068482,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1068483,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens subsequentes, relacionados ao c\u00e1lculo e \u00e0 contabiliza\u00e7\u00e3o dos custos nas empresas.","id":181649,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens subsequentes, relacionados ao c\u00e1lculo e \u00e0\r\ncontabiliza\u00e7\u00e3o dos custos nas empresas.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 110 a 116","ordem":110},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Classifica\u00e7\u00e3o dos Custos","oab":false,"nome":"Classifica\u00e7\u00e3o dos Custos","pai":4460,"assunto_raiz":4460,"materia":false,"id":3983,"slug":"contabilidade-de-custos-classificacao-dos-custos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade de Custos","oab":false,"nome":"Contabilidade de Custos","pai":null,"assunto_raiz":4460,"materia":true,"id":4460,"slug":"contabilidade-de-custos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Apropria\u00e7\u00e3o dos custos \u00e0 produ\u00e7\u00e3o (custo de produ\u00e7\u00e3o do per\u00edodo, custo prim\u00e1rio e custo de transforma\u00e7\u00e3o)","oab":false,"nome":"Apropria\u00e7\u00e3o dos custos \u00e0 produ\u00e7\u00e3o (custo de produ\u00e7\u00e3o do per\u00edodo, custo prim\u00e1rio e custo de transforma\u00e7\u00e3o)","pai":4460,"assunto_raiz":4460,"materia":false,"id":416711,"slug":"contabilidade-de-custos-apropriacao-dos-custos-a-producao-custo-de-producao-do-periodo-custo-primario-e-custo-de-transformacao"}],"slug":"contabilidade-de-custos\/285804","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Assessor T\u00e9cnico de Controle","id":5104,"slug":"assessor-tecnico-de-controle"},{"descricao":"Assessor T\u00e9cnico Jur\u00eddico","id":5107,"slug":"assessor-tecnico-juridico"},{"descricao":"Inspetor de Controle Externo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":4972,"slug":"inspetor-de-controle-externo-area-administracao"},{"descricao":"Inspetor de Controle Externo - \u00c1rea Engenharia Civil","id":4973,"slug":"inspetor-de-controle-externo-area-engenharia-civil"},{"descricao":"Assessor T\u00e9cnico de Administra\u00e7\u00e3o","id":13376,"slug":"assessor-tecnico-de-administracao"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas do Rio Grande do Norte","sigla":"TCE RN","id":1112,"esfera":"Estadual","uf":"RN","slug":"tce-rn-rn"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A aus\u00eancia do sinal indicativo de crase em \"a teses\" (R.10) indica que o substantivo est\u00e1 sendo usado em sentido generalizado, sem a determina\u00e7\u00e3o marcada pelo artigo.","provas":[{"id":7024,"cargo":{"descricao":"Assessor T\u00e9cnico de Controle","id":5104,"slug":"assessor-tecnico-de-controle"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Rio Grande do Norte","sigla":"TCE RN","id":1112,"esfera":"Estadual","uf":"RN","slug":"tce-rn-rn"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tce-rn-rn-2009-cespe-cebraspe-assessor-tecnico-de-controle","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE RN - Assessor T\u00e9cnico de Controle - 2009"},{"id":7149,"cargo":{"descricao":"Assessor T\u00e9cnico Jur\u00eddico","id":5107,"slug":"assessor-tecnico-juridico"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Rio Grande do Norte","sigla":"TCE RN","id":1112,"esfera":"Estadual","uf":"RN","slug":"tce-rn-rn"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tce-rn-rn-2009-cespe-cebraspe-assessor-tecnico-juridico","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE RN - Assessor T\u00e9cnico Jur\u00eddico - 2009"},{"id":7150,"cargo":{"descricao":"Inspetor de Controle Externo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":4972,"slug":"inspetor-de-controle-externo-area-administracao"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Rio Grande do Norte","sigla":"TCE RN","id":1112,"esfera":"Estadual","uf":"RN","slug":"tce-rn-rn"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"tce-rn-rn-2009-cespe-cebraspe-inspetor-de-controle-externo-area-administracao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE RN - Inspetor de Controle Externo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2009"},{"id":7151,"cargo":{"descricao":"Inspetor de Controle Externo - \u00c1rea Engenharia Civil","id":4973,"slug":"inspetor-de-controle-externo-area-engenharia-civil"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Rio Grande do Norte","sigla":"TCE RN","id":1112,"esfera":"Estadual","uf":"RN","slug":"tce-rn-rn"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"tce-rn-rn-2009-cespe-cebraspe-inspetor-de-controle-externo-area-engenharia-civil","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE RN - Inspetor de Controle Externo - \u00c1rea Engenharia Civil - 2009"},{"id":26501,"cargo":{"descricao":"Assessor T\u00e9cnico de Administra\u00e7\u00e3o","id":13376,"slug":"assessor-tecnico-de-administracao"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Rio Grande do Norte","sigla":"TCE RN","id":1112,"esfera":"Estadual","uf":"RN","slug":"tce-rn-rn"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tce-rn-rn-2009-cespe-cebraspe-assessor-tecnico-de-administracao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE RN - Assessor T\u00e9cnico de Administra\u00e7\u00e3o - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-19 16:41:33","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":386716,"hashId":"e6457d8c9863a3dd821e9bafac2fff18","enunciado":"<p align=justify>A aus\u00eancia do sinal indicativo de crase em \"a teses\" (R.10)\r\nindica que o substantivo est\u00e1 sendo usado em sentido\r\ngeneralizado, sem a determina\u00e7\u00e3o marcada pelo artigo.<\/p>","resposta":1383616,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1383616,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1383617,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Com base nas estruturas lingu\u00edsticas e nas rela\u00e7\u00f5es argumentativas do texto acima, julgue os itens de 7 a 12.","id":227654,"enunciado":"<P><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/7024\/2.GIF><\/P>\r\n<P> <\/P><FONT face=TT1D726o00 size=2><FONT face=TT1D726o00 size=2>\r\n<P align=left>Com base nas estruturas lingu\u00edsticas e nas rela\u00e7\u00f5es argumentativas do texto acima, julgue os itens de <\/FONT><\/FONT><FONT face=TT1D729o00 size=2><FONT face=TT1D729o00 size=2>7 <\/FONT><\/FONT><FONT face=TT1D726o00 size=2><FONT face=TT1D726o00 size=2>a <\/FONT><\/FONT><FONT face=TT1D729o00 size=2><FONT face=TT1D729o00 size=2>12<\/FONT><\/FONT><FONT face=TT1D726o00 size=2><FONT face=TT1D726o00 size=2>.<\/P><\/FONT><\/FONT>","rotulo":7,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 7 a 12","ordem":7},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Emprego do sinal indicativo de crase","oab":false,"nome":"Emprego do sinal indicativo de crase","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403682,"slug":"lingua-portuguesa-emprego-do-sinal-indicativo-de-crase"}],"slug":"lingua-portuguesa\/386716","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Assessor T\u00e9cnico de Controle","id":5104,"slug":"assessor-tecnico-de-controle"},{"descricao":"Assessor T\u00e9cnico Jur\u00eddico","id":5107,"slug":"assessor-tecnico-juridico"},{"descricao":"Inspetor de Controle Externo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":4972,"slug":"inspetor-de-controle-externo-area-administracao"},{"descricao":"Inspetor de Controle Externo - \u00c1rea Engenharia Civil","id":4973,"slug":"inspetor-de-controle-externo-area-engenharia-civil"},{"descricao":"Assessor T\u00e9cnico de Administra\u00e7\u00e3o","id":13376,"slug":"assessor-tecnico-de-administracao"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas do Rio Grande do Norte","sigla":"TCE RN","id":1112,"esfera":"Estadual","uf":"RN","slug":"tce-rn-rn"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Mant\u00eam-se a coer\u00eancia entre os argumentos e o respeito \u00e0s regras gramaticais ao se usar o verbo na primeira pessoa do plural, possamos, em lugar de se usar o sujeito indeterminado \"se possa\" (l.18).","provas":[{"id":7024,"cargo":{"descricao":"Assessor T\u00e9cnico de Controle","id":5104,"slug":"assessor-tecnico-de-controle"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Rio Grande do Norte","sigla":"TCE RN","id":1112,"esfera":"Estadual","uf":"RN","slug":"tce-rn-rn"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tce-rn-rn-2009-cespe-cebraspe-assessor-tecnico-de-controle","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE RN - Assessor T\u00e9cnico de Controle - 2009"},{"id":7149,"cargo":{"descricao":"Assessor T\u00e9cnico Jur\u00eddico","id":5107,"slug":"assessor-tecnico-juridico"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Rio Grande do Norte","sigla":"TCE RN","id":1112,"esfera":"Estadual","uf":"RN","slug":"tce-rn-rn"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tce-rn-rn-2009-cespe-cebraspe-assessor-tecnico-juridico","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE RN - Assessor T\u00e9cnico Jur\u00eddico - 2009"},{"id":7150,"cargo":{"descricao":"Inspetor de Controle Externo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":4972,"slug":"inspetor-de-controle-externo-area-administracao"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Rio Grande do Norte","sigla":"TCE RN","id":1112,"esfera":"Estadual","uf":"RN","slug":"tce-rn-rn"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"tce-rn-rn-2009-cespe-cebraspe-inspetor-de-controle-externo-area-administracao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE RN - Inspetor de Controle Externo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2009"},{"id":7151,"cargo":{"descricao":"Inspetor de Controle Externo - \u00c1rea Engenharia Civil","id":4973,"slug":"inspetor-de-controle-externo-area-engenharia-civil"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Rio Grande do Norte","sigla":"TCE RN","id":1112,"esfera":"Estadual","uf":"RN","slug":"tce-rn-rn"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"tce-rn-rn-2009-cespe-cebraspe-inspetor-de-controle-externo-area-engenharia-civil","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE RN - Inspetor de Controle Externo - \u00c1rea Engenharia Civil - 2009"},{"id":26501,"cargo":{"descricao":"Assessor T\u00e9cnico de Administra\u00e7\u00e3o","id":13376,"slug":"assessor-tecnico-de-administracao"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Rio Grande do Norte","sigla":"TCE RN","id":1112,"esfera":"Estadual","uf":"RN","slug":"tce-rn-rn"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tce-rn-rn-2009-cespe-cebraspe-assessor-tecnico-de-administracao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE RN - Assessor T\u00e9cnico de Administra\u00e7\u00e3o - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-19 16:41:34","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":386726,"hashId":"150f1196699eae407ad53514d71fec1b","enunciado":"<p align=justify>Mant\u00eam-se a coer\u00eancia entre os argumentos e o respeito \u00e0s\r\nregras gramaticais ao se usar o verbo na primeira pessoa\r\ndo plural, <b>possamos<\/b>, em lugar de se usar o sujeito\r\nindeterminado \"se possa\" (l.18).<\/p>","resposta":1383650,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1383650,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1383651,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Julgue os itens que se seguem, a respeito da organiza\u00e7\u00e3o das ideias no texto acima.","id":227661,"enunciado":"<P><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/7024\/3.GIF><\/P>\r\n<P> <\/P><FONT face=TT1D726o00 size=2><FONT face=TT1D726o00 size=2>\r\n<P align=left>Julgue os itens que se seguem, a respeito da organiza\u00e7\u00e3o das ideias no texto acima.<\/P><\/FONT><\/FONT>","rotulo":13,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 13 a 17","ordem":13},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Verbos","oab":false,"nome":"Verbos","pai":419336,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403628,"slug":"lingua-portuguesa-verbos"}],"slug":"lingua-portuguesa\/386726","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Assessor T\u00e9cnico de Controle","id":5104,"slug":"assessor-tecnico-de-controle"},{"descricao":"Assessor T\u00e9cnico Jur\u00eddico","id":5107,"slug":"assessor-tecnico-juridico"},{"descricao":"Inspetor de Controle Externo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":4972,"slug":"inspetor-de-controle-externo-area-administracao"},{"descricao":"Inspetor de Controle Externo - \u00c1rea Engenharia Civil","id":4973,"slug":"inspetor-de-controle-externo-area-engenharia-civil"},{"descricao":"Assessor T\u00e9cnico de Administra\u00e7\u00e3o","id":13376,"slug":"assessor-tecnico-de-administracao"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas do Rio Grande do Norte","sigla":"TCE RN","id":1112,"esfera":"Estadual","uf":"RN","slug":"tce-rn-rn"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O primeiro per\u00edodo sint\u00e1tico do texto sintetiza os motivos que levaram Caminha a escrever a \"famosa Carta\" (l.5).","provas":[{"id":7024,"cargo":{"descricao":"Assessor T\u00e9cnico de Controle","id":5104,"slug":"assessor-tecnico-de-controle"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Rio Grande do Norte","sigla":"TCE RN","id":1112,"esfera":"Estadual","uf":"RN","slug":"tce-rn-rn"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tce-rn-rn-2009-cespe-cebraspe-assessor-tecnico-de-controle","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE RN - Assessor T\u00e9cnico de Controle - 2009"},{"id":7149,"cargo":{"descricao":"Assessor T\u00e9cnico Jur\u00eddico","id":5107,"slug":"assessor-tecnico-juridico"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Rio Grande do Norte","sigla":"TCE RN","id":1112,"esfera":"Estadual","uf":"RN","slug":"tce-rn-rn"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tce-rn-rn-2009-cespe-cebraspe-assessor-tecnico-juridico","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE RN - Assessor T\u00e9cnico Jur\u00eddico - 2009"},{"id":7150,"cargo":{"descricao":"Inspetor de Controle Externo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":4972,"slug":"inspetor-de-controle-externo-area-administracao"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Rio Grande do Norte","sigla":"TCE RN","id":1112,"esfera":"Estadual","uf":"RN","slug":"tce-rn-rn"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"tce-rn-rn-2009-cespe-cebraspe-inspetor-de-controle-externo-area-administracao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE RN - Inspetor de Controle Externo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2009"},{"id":7151,"cargo":{"descricao":"Inspetor de Controle Externo - \u00c1rea Engenharia Civil","id":4973,"slug":"inspetor-de-controle-externo-area-engenharia-civil"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Rio Grande do Norte","sigla":"TCE RN","id":1112,"esfera":"Estadual","uf":"RN","slug":"tce-rn-rn"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"tce-rn-rn-2009-cespe-cebraspe-inspetor-de-controle-externo-area-engenharia-civil","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE RN - Inspetor de Controle Externo - \u00c1rea Engenharia Civil - 2009"},{"id":26501,"cargo":{"descricao":"Assessor T\u00e9cnico de Administra\u00e7\u00e3o","id":13376,"slug":"assessor-tecnico-de-administracao"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Rio Grande do Norte","sigla":"TCE RN","id":1112,"esfera":"Estadual","uf":"RN","slug":"tce-rn-rn"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tce-rn-rn-2009-cespe-cebraspe-assessor-tecnico-de-administracao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE RN - Assessor T\u00e9cnico de Administra\u00e7\u00e3o - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-19 16:41:33","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":386702,"hashId":"41e05b0e18119fa28e78d1541c2e5a60","enunciado":"O primeiro per\u00edodo sint\u00e1tico do texto sintetiza os motivos\r\nque levaram Caminha a escrever a \"famosa <b>Carta<\/b>\" (l.5).","resposta":1383573,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1383572,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1383573,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" A partir da argumenta\u00e7\u00e3o do texto acima, bem como das estruturas lingu\u00edsticas nele utilizadas, julgue os itens de 1 a 6.","id":227648,"enunciado":"<P><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/7024\/1.GIF><\/P>\r\n<P> <\/P><FONT face=TT1D726o00 size=2><FONT face=TT1D726o00 size=2>\r\n<P align=left>A partir da argumenta\u00e7\u00e3o do texto acima, bem como das estruturas lingu\u00edsticas nele utilizadas, julgue os itens de <\/FONT><\/FONT><FONT face=TT1D729o00 size=2><FONT face=TT1D729o00 size=2>1 <\/FONT><\/FONT><FONT face=TT1D726o00 size=2><FONT face=TT1D726o00 size=2>a <\/FONT><\/FONT><FONT face=TT1D729o00 size=2><FONT face=TT1D729o00 size=2>6<\/FONT><\/FONT><FONT face=TT1D726o00 size=2><FONT face=TT1D726o00 size=2>.<\/P><\/FONT><\/FONT>","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 6","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/386702","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Contabilidade","id":4058,"slug":"analista-administrativo-area-contabilidade"},{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Or\u00e7amento","id":8509,"slug":"analista-administrativo-area-orcamento"},{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Custos","id":8511,"slug":"analista-administrativo-area-custos"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Sa\u00fade Parreiras Horta","sigla":"FPH","id":3073,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"fph-se"},{"nome":"Secretaria de Estado da Administra\u00e7\u00e3o de Sergipe","sigla":"SEAD SE","id":1051,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"sead-se-se"},{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Estadual da Sa\u00fade","sigla":"FUNESA","id":3074,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"funesa-se"},{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Hospitalar de Sa\u00fade","sigla":"FHS","id":3324,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"fhs-se"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Se a empresa A, por ser mais automatizada, tiver custos fixos maiores que a empresa B, e nesta houver maior participa\u00e7\u00e3o da m\u00e3o-de-obra direta no custo de seus produtos, mas, em compensa\u00e7\u00e3o, a margem de contribui\u00e7\u00e3o da empresa A for maior que a da empresa B, ent\u00e3o a empresa A apresentar\u00e1 um grau de alavancagem maior que o da empresa B.","provas":[{"id":15039,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Contabilidade","id":4058,"slug":"analista-administrativo-area-contabilidade"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Sa\u00fade Parreiras Horta","sigla":"FPH","id":3073,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"fph-se"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"fph-se-2009-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-contabilidade","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FPH - Analista Administrativo - \u00c1rea Contabilidade - 2009"},{"id":15040,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Or\u00e7amento","id":8509,"slug":"analista-administrativo-area-orcamento"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Administra\u00e7\u00e3o de Sergipe","sigla":"SEAD SE","id":1051,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"sead-se-se"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"sead-se-se-2009-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-orcamento","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD SE - Analista Administrativo - \u00c1rea Or\u00e7amento - 2009"},{"id":15043,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Contabilidade","id":4058,"slug":"analista-administrativo-area-contabilidade"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Administra\u00e7\u00e3o de Sergipe","sigla":"SEAD SE","id":1051,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"sead-se-se"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"sead-se-se-2009-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-contabilidade-id-duplicado-com-28203","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD SE - Analista Administrativo - \u00c1rea Finan\u00e7as - 2009"},{"id":15046,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Custos","id":8511,"slug":"analista-administrativo-area-custos"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Administra\u00e7\u00e3o de Sergipe","sigla":"SEAD SE","id":1051,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"sead-se-se"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"sead-se-se-2009-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-custos","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD SE - Analista Administrativo - \u00c1rea Custos - 2009"},{"id":15106,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Contabilidade","id":4058,"slug":"analista-administrativo-area-contabilidade"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Estadual da Sa\u00fade","sigla":"FUNESA","id":3074,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"funesa-se"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"funesa-se-2009-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-contabilidade","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUNESA - Analista Administrativo - \u00c1rea Contabilidade - 2009"},{"id":15111,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Or\u00e7amento","id":8509,"slug":"analista-administrativo-area-orcamento"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Estadual da Sa\u00fade","sigla":"FUNESA","id":3074,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"funesa-se"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"funesa-se-2009-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-orcamento","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUNESA - Analista Administrativo - \u00c1rea Or\u00e7amento - 2009"},{"id":28204,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Contabilidade","id":4058,"slug":"analista-administrativo-area-contabilidade"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Hospitalar de Sa\u00fade","sigla":"FHS","id":3324,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"fhs-se"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"fhs-se-2009-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-contabilidade","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FHS - Analista Administrativo - \u00c1rea Contabilidade - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-19 18:41:36","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":63,"descricao":"Finan\u00e7as"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":285808,"hashId":"2575e1ed159644ac6cda41c0c5aaada4","enunciado":"<p align=justify>Se a empresa A, por ser mais automatizada, tiver custos\r\nfixos maiores que a empresa B, e nesta houver maior\r\nparticipa\u00e7\u00e3o da m\u00e3o-de-obra direta no custo de seus\r\nprodutos, mas, em compensa\u00e7\u00e3o, a margem de\r\ncontribui\u00e7\u00e3o da empresa A for maior que a da empresa B,\r\nent\u00e3o a empresa A apresentar\u00e1 um grau de alavancagem\r\nmaior que o da empresa B.<\/p>","resposta":1068490,"anulada":false,"rotulo":116,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1068490,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1068491,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens subsequentes, relacionados ao c\u00e1lculo e \u00e0 contabiliza\u00e7\u00e3o dos custos nas empresas.","id":181649,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens subsequentes, relacionados ao c\u00e1lculo e \u00e0\r\ncontabiliza\u00e7\u00e3o dos custos nas empresas.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 110 a 116","ordem":110},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Materiais diretos","oab":false,"nome":"Materiais diretos","pai":4460,"assunto_raiz":4460,"materia":false,"id":3944,"slug":"contabilidade-de-custos-materiais-diretos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Margem de Contribui\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Margem de Contribui\u00e7\u00e3o","pai":4460,"assunto_raiz":4460,"materia":false,"id":3952,"slug":"contabilidade-de-custos-margem-de-contribuicao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade de Custos","oab":false,"nome":"Contabilidade de Custos","pai":null,"assunto_raiz":4460,"materia":true,"id":4460,"slug":"contabilidade-de-custos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"An\u00e1lise do custo \u00d7 volume \u00d7 lucro.","oab":false,"nome":"An\u00e1lise do custo \u00d7 volume \u00d7 lucro.","pai":4460,"assunto_raiz":4460,"materia":false,"id":416696,"slug":"contabilidade-de-custos-analise-do-custo-volume-lucro"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Grau de alavancagem operacional.","oab":false,"nome":"Grau de alavancagem operacional.","pai":416696,"assunto_raiz":4460,"materia":false,"id":416702,"slug":"contabilidade-de-custos-grau-de-alavancagem-operacional"}],"slug":"contabilidade-de-custos\/285808","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Contabilidade","id":4058,"slug":"analista-administrativo-area-contabilidade"},{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Or\u00e7amento","id":8509,"slug":"analista-administrativo-area-orcamento"},{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Custos","id":8511,"slug":"analista-administrativo-area-custos"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Sa\u00fade Parreiras Horta","sigla":"FPH","id":3073,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"fph-se"},{"nome":"Secretaria de Estado da Administra\u00e7\u00e3o de Sergipe","sigla":"SEAD SE","id":1051,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"sead-se-se"},{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Estadual da Sa\u00fade","sigla":"FUNESA","id":3074,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"funesa-se"},{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Hospitalar de Sa\u00fade","sigla":"FHS","id":3324,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"fhs-se"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Chama-se cl\u00e1usula compromiss\u00f3ria o pacto acess\u00f3rio dos contratos de joint venture pelo qual as partes concordam em submeter \u00e0 jurisdi\u00e7\u00e3o arbitral as disputas que possam surgir no transcorrer de sua rela\u00e7\u00e3o jur\u00eddica.","provas":[{"id":15039,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Contabilidade","id":4058,"slug":"analista-administrativo-area-contabilidade"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Sa\u00fade Parreiras Horta","sigla":"FPH","id":3073,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"fph-se"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"fph-se-2009-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-contabilidade","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FPH - Analista Administrativo - \u00c1rea Contabilidade - 2009"},{"id":15040,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Or\u00e7amento","id":8509,"slug":"analista-administrativo-area-orcamento"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Administra\u00e7\u00e3o de Sergipe","sigla":"SEAD SE","id":1051,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"sead-se-se"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"sead-se-se-2009-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-orcamento","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD SE - Analista Administrativo - \u00c1rea Or\u00e7amento - 2009"},{"id":15043,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Contabilidade","id":4058,"slug":"analista-administrativo-area-contabilidade"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Administra\u00e7\u00e3o de Sergipe","sigla":"SEAD SE","id":1051,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"sead-se-se"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"sead-se-se-2009-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-contabilidade-id-duplicado-com-28203","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD SE - Analista Administrativo - \u00c1rea Finan\u00e7as - 2009"},{"id":15046,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Custos","id":8511,"slug":"analista-administrativo-area-custos"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Administra\u00e7\u00e3o de Sergipe","sigla":"SEAD SE","id":1051,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"sead-se-se"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"sead-se-se-2009-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-custos","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD SE - Analista Administrativo - \u00c1rea Custos - 2009"},{"id":15106,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Contabilidade","id":4058,"slug":"analista-administrativo-area-contabilidade"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Estadual da Sa\u00fade","sigla":"FUNESA","id":3074,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"funesa-se"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"funesa-se-2009-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-contabilidade","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUNESA - Analista Administrativo - \u00c1rea Contabilidade - 2009"},{"id":15111,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Or\u00e7amento","id":8509,"slug":"analista-administrativo-area-orcamento"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Estadual da Sa\u00fade","sigla":"FUNESA","id":3074,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"funesa-se"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"funesa-se-2009-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-orcamento","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUNESA - Analista Administrativo - \u00c1rea Or\u00e7amento - 2009"},{"id":28204,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Contabilidade","id":4058,"slug":"analista-administrativo-area-contabilidade"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Hospitalar de Sa\u00fade","sigla":"FHS","id":3324,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"fhs-se"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"fhs-se-2009-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-contabilidade","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FHS - Analista Administrativo - \u00c1rea Contabilidade - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-19 18:41:11","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":63,"descricao":"Finan\u00e7as"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":285823,"hashId":"9c021cca4fd756497f80850d3202f971","enunciado":"<P align=justify>Chama-se cl\u00e1usula compromiss\u00f3ria o pacto acess\u00f3rio dos contratos de <EM>joint venture<\/EM> pelo qual as partes concordam em submeter \u00e0 jurisdi\u00e7\u00e3o arbitral as disputas que possam surgir no transcorrer de sua rela\u00e7\u00e3o jur\u00eddica.<\/P>","resposta":1068518,"anulada":false,"rotulo":120,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1068518,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1068519,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito de joint ventures, julgue o item subsequente.","id":181657,"enunciado":"<P align=justify>A respeito de <EM>joint ventures<\/EM>, julgue o item subsequente.<\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 120","ordem":120},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Civil","oab":true,"nome":"Direito Civil","pai":null,"assunto_raiz":405864,"materia":true,"id":405864,"slug":"direito-civil"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contratos em Geral - Teoria Geral (Art. 421 ao 480)","oab":true,"nome":"Contratos em Geral - Teoria Geral (Art. 421 ao 480)","pai":405864,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405912,"slug":"direito-civil-contratos-em-geral-teoria-geral-art-421-ao-480"}],"slug":"direito-civil\/285823","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Contabilidade","id":4058,"slug":"analista-administrativo-area-contabilidade"},{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Or\u00e7amento","id":8509,"slug":"analista-administrativo-area-orcamento"},{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Custos","id":8511,"slug":"analista-administrativo-area-custos"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Sa\u00fade Parreiras Horta","sigla":"FPH","id":3073,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"fph-se"},{"nome":"Secretaria de Estado da Administra\u00e7\u00e3o de Sergipe","sigla":"SEAD SE","id":1051,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"sead-se-se"},{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Estadual da Sa\u00fade","sigla":"FUNESA","id":3074,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"funesa-se"},{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Hospitalar de Sa\u00fade","sigla":"FHS","id":3324,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"fhs-se"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Embora a an\u00e1lise de custo, volume e lucro deva ser realizada para um \u00fanico produto, uma vez encontrado o seu ponto de equil\u00edbrio e as margens de contribui\u00e7\u00e3o e seguran\u00e7a operacional, ser\u00e1 sempre poss\u00edvel extrapolar os resultados para os outros produtos da empresa.","provas":[{"id":15039,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Contabilidade","id":4058,"slug":"analista-administrativo-area-contabilidade"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Sa\u00fade Parreiras Horta","sigla":"FPH","id":3073,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"fph-se"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"fph-se-2009-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-contabilidade","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FPH - Analista Administrativo - \u00c1rea Contabilidade - 2009"},{"id":15040,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Or\u00e7amento","id":8509,"slug":"analista-administrativo-area-orcamento"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Administra\u00e7\u00e3o de Sergipe","sigla":"SEAD SE","id":1051,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"sead-se-se"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"sead-se-se-2009-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-orcamento","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD SE - Analista Administrativo - \u00c1rea Or\u00e7amento - 2009"},{"id":15043,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Contabilidade","id":4058,"slug":"analista-administrativo-area-contabilidade"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Administra\u00e7\u00e3o de Sergipe","sigla":"SEAD SE","id":1051,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"sead-se-se"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"sead-se-se-2009-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-contabilidade-id-duplicado-com-28203","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD SE - Analista Administrativo - \u00c1rea Finan\u00e7as - 2009"},{"id":15046,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Custos","id":8511,"slug":"analista-administrativo-area-custos"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Administra\u00e7\u00e3o de Sergipe","sigla":"SEAD SE","id":1051,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"sead-se-se"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"sead-se-se-2009-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-custos","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD SE - Analista Administrativo - \u00c1rea Custos - 2009"},{"id":15106,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Contabilidade","id":4058,"slug":"analista-administrativo-area-contabilidade"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Estadual da Sa\u00fade","sigla":"FUNESA","id":3074,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"funesa-se"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"funesa-se-2009-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-contabilidade","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUNESA - Analista Administrativo - \u00c1rea Contabilidade - 2009"},{"id":15111,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Or\u00e7amento","id":8509,"slug":"analista-administrativo-area-orcamento"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Estadual da Sa\u00fade","sigla":"FUNESA","id":3074,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"funesa-se"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"funesa-se-2009-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-orcamento","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUNESA - Analista Administrativo - \u00c1rea Or\u00e7amento - 2009"},{"id":28204,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Contabilidade","id":4058,"slug":"analista-administrativo-area-contabilidade"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Hospitalar de Sa\u00fade","sigla":"FHS","id":3324,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"fhs-se"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"fhs-se-2009-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-contabilidade","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FHS - Analista Administrativo - \u00c1rea Contabilidade - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-19 18:32:49","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":63,"descricao":"Finan\u00e7as"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":285807,"hashId":"499e08c28572da61cf65984775569ad3","enunciado":"<p align=justify>Embora a an\u00e1lise de custo, volume e lucro deva ser\r\nrealizada para um \u00fanico produto, uma vez encontrado o\r\nseu ponto de equil\u00edbrio e as margens de contribui\u00e7\u00e3o e\r\nseguran\u00e7a operacional, ser\u00e1 sempre poss\u00edvel extrapolar os\r\nresultados para os outros produtos da empresa.<\/p>","resposta":1068489,"anulada":false,"rotulo":115,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1068488,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1068489,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens subsequentes, relacionados ao c\u00e1lculo e \u00e0 contabiliza\u00e7\u00e3o dos custos nas empresas.","id":181649,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens subsequentes, relacionados ao c\u00e1lculo e \u00e0\r\ncontabiliza\u00e7\u00e3o dos custos nas empresas.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 110 a 116","ordem":110},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"C\u00e1lculo do ponto de equil\u00edbrio (econ\u00f4mico, cont\u00e1bil e financeiro)","oab":false,"nome":"C\u00e1lculo do ponto de equil\u00edbrio (econ\u00f4mico, cont\u00e1bil e financeiro)","pai":416696,"assunto_raiz":4460,"materia":false,"id":3957,"slug":"contabilidade-de-custos-calculo-do-ponto-de-equilibrio-economico-contabil-e-financeiro"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade de Custos","oab":false,"nome":"Contabilidade de Custos","pai":null,"assunto_raiz":4460,"materia":true,"id":4460,"slug":"contabilidade-de-custos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"An\u00e1lise do custo \u00d7 volume \u00d7 lucro.","oab":false,"nome":"An\u00e1lise do custo \u00d7 volume \u00d7 lucro.","pai":4460,"assunto_raiz":4460,"materia":false,"id":416696,"slug":"contabilidade-de-custos-analise-do-custo-volume-lucro"}],"slug":"contabilidade-de-custos\/285807","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Contabilidade","id":4058,"slug":"analista-administrativo-area-contabilidade"},{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Or\u00e7amento","id":8509,"slug":"analista-administrativo-area-orcamento"},{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Custos","id":8511,"slug":"analista-administrativo-area-custos"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Sa\u00fade Parreiras Horta","sigla":"FPH","id":3073,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"fph-se"},{"nome":"Secretaria de Estado da Administra\u00e7\u00e3o de Sergipe","sigla":"SEAD SE","id":1051,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"sead-se-se"},{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Estadual da Sa\u00fade","sigla":"FUNESA","id":3074,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"funesa-se"},{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Hospitalar de Sa\u00fade","sigla":"FHS","id":3324,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"fhs-se"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O swap \u00e9 um tipo de contrato muito utilizado para opera\u00e7\u00f5es de prote\u00e7\u00e3o ao risco representado pelas varia\u00e7\u00f5es das taxas de c\u00e2mbio. Na pr\u00e1tica, \u00e9 como se houvesse uma convers\u00e3o de ativos e passivos de uma moeda para outra, em que as partes trocam o principal e os juros em uma moeda pelo principal e juros em outra.","provas":[{"id":15039,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Contabilidade","id":4058,"slug":"analista-administrativo-area-contabilidade"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Sa\u00fade Parreiras Horta","sigla":"FPH","id":3073,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"fph-se"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"fph-se-2009-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-contabilidade","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FPH - Analista Administrativo - \u00c1rea Contabilidade - 2009"},{"id":15040,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Or\u00e7amento","id":8509,"slug":"analista-administrativo-area-orcamento"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Administra\u00e7\u00e3o de Sergipe","sigla":"SEAD SE","id":1051,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"sead-se-se"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"sead-se-se-2009-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-orcamento","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD SE - Analista Administrativo - \u00c1rea Or\u00e7amento - 2009"},{"id":15043,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Contabilidade","id":4058,"slug":"analista-administrativo-area-contabilidade"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Administra\u00e7\u00e3o de Sergipe","sigla":"SEAD SE","id":1051,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"sead-se-se"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"sead-se-se-2009-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-contabilidade-id-duplicado-com-28203","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD SE - Analista Administrativo - \u00c1rea Finan\u00e7as - 2009"},{"id":15046,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Custos","id":8511,"slug":"analista-administrativo-area-custos"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Administra\u00e7\u00e3o de Sergipe","sigla":"SEAD SE","id":1051,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"sead-se-se"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"sead-se-se-2009-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-custos","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD SE - Analista Administrativo - \u00c1rea Custos - 2009"},{"id":15106,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Contabilidade","id":4058,"slug":"analista-administrativo-area-contabilidade"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Estadual da Sa\u00fade","sigla":"FUNESA","id":3074,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"funesa-se"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"funesa-se-2009-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-contabilidade","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUNESA - Analista Administrativo - \u00c1rea Contabilidade - 2009"},{"id":15111,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Or\u00e7amento","id":8509,"slug":"analista-administrativo-area-orcamento"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Estadual da Sa\u00fade","sigla":"FUNESA","id":3074,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"funesa-se"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"funesa-se-2009-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-orcamento","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUNESA - Analista Administrativo - \u00c1rea Or\u00e7amento - 2009"},{"id":28204,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Contabilidade","id":4058,"slug":"analista-administrativo-area-contabilidade"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Hospitalar de Sa\u00fade","sigla":"FHS","id":3324,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"fhs-se"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"fhs-se-2009-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-contabilidade","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FHS - Analista Administrativo - \u00c1rea Contabilidade - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-19 18:32:56","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":63,"descricao":"Finan\u00e7as"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":285745,"hashId":"92d74cfef876e8d8a9692afcb23d9ddf","enunciado":"<P align=justify>O <EM>swap<\/EM> \u00e9 um tipo de contrato muito utilizado para opera\u00e7\u00f5es de prote\u00e7\u00e3o ao risco representado pelas varia\u00e7\u00f5es das taxas de c\u00e2mbio. Na pr\u00e1tica, \u00e9 como se houvesse uma convers\u00e3o de ativos e passivos de uma moeda para outra, em que as partes trocam o principal e os juros em uma moeda pelo principal e juros em outra.<\/P>","resposta":1068346,"anulada":false,"rotulo":90,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1068346,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1068347,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s opera\u00e7\u00f5es de leasing operacional e financeiro, de drawback e com derivativos financeiros, julgue os itens que de 87 a 90.","id":181623,"enunciado":"<p align=justify><P align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s opera\u00e7\u00f5es de <EM>leasing<\/EM> operacional e financeiro, de <EM>drawback<\/EM> e com derivativos financeiros, julgue os itens que de <STRONG>87<\/STRONG> a <STRONG>90<\/STRONG>.<\/P><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 87 a 90","ordem":87},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Empresarial (Comercial)","oab":true,"nome":"Direito Empresarial (Comercial)","pai":null,"assunto_raiz":406934,"materia":true,"id":406934,"slug":"direito-empresarial-comercial"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Leasing ou Arrendamento Mercantil","oab":true,"nome":"Leasing ou Arrendamento Mercantil","pai":406970,"assunto_raiz":406934,"materia":false,"id":406971,"slug":"direito-empresarial-comercial-leasing-ou-arrendamento-mercantil"}],"slug":"direito-empresarial-comercial\/285745","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Contabilidade","id":4058,"slug":"analista-administrativo-area-contabilidade"},{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Or\u00e7amento","id":8509,"slug":"analista-administrativo-area-orcamento"},{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Custos","id":8511,"slug":"analista-administrativo-area-custos"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Sa\u00fade Parreiras Horta","sigla":"FPH","id":3073,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"fph-se"},{"nome":"Secretaria de Estado da Administra\u00e7\u00e3o de Sergipe","sigla":"SEAD SE","id":1051,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"sead-se-se"},{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Estadual da Sa\u00fade","sigla":"FUNESA","id":3074,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"funesa-se"},{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Hospitalar de Sa\u00fade","sigla":"FHS","id":3324,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"fhs-se"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Se o estatuto de uma companhia for omisso em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 distribui\u00e7\u00e3o de dividendos obrigat\u00f3rios, os acionistas ter\u00e3o direito de receber, a esse t\u00edtulo, metade do lucro l\u00edquido do exerc\u00edcio, ajustado pela constitui\u00e7\u00e3o da reserva legal e da reserva de conting\u00eancias e pela revers\u00e3o da reserva de conting\u00eancias formada em exerc\u00edcios anteriores.","provas":[{"id":15039,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Contabilidade","id":4058,"slug":"analista-administrativo-area-contabilidade"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Sa\u00fade Parreiras Horta","sigla":"FPH","id":3073,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"fph-se"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"fph-se-2009-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-contabilidade","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FPH - Analista Administrativo - \u00c1rea Contabilidade - 2009"},{"id":15040,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Or\u00e7amento","id":8509,"slug":"analista-administrativo-area-orcamento"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Administra\u00e7\u00e3o de Sergipe","sigla":"SEAD SE","id":1051,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"sead-se-se"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"sead-se-se-2009-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-orcamento","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD SE - Analista Administrativo - \u00c1rea Or\u00e7amento - 2009"},{"id":15043,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Contabilidade","id":4058,"slug":"analista-administrativo-area-contabilidade"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Administra\u00e7\u00e3o de Sergipe","sigla":"SEAD SE","id":1051,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"sead-se-se"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"sead-se-se-2009-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-contabilidade-id-duplicado-com-28203","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD SE - Analista Administrativo - \u00c1rea Finan\u00e7as - 2009"},{"id":15046,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Custos","id":8511,"slug":"analista-administrativo-area-custos"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Administra\u00e7\u00e3o de Sergipe","sigla":"SEAD SE","id":1051,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"sead-se-se"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"sead-se-se-2009-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-custos","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD SE - Analista Administrativo - \u00c1rea Custos - 2009"},{"id":15106,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Contabilidade","id":4058,"slug":"analista-administrativo-area-contabilidade"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Estadual da Sa\u00fade","sigla":"FUNESA","id":3074,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"funesa-se"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"funesa-se-2009-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-contabilidade","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUNESA - Analista Administrativo - \u00c1rea Contabilidade - 2009"},{"id":15111,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Or\u00e7amento","id":8509,"slug":"analista-administrativo-area-orcamento"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Estadual da Sa\u00fade","sigla":"FUNESA","id":3074,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"funesa-se"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"funesa-se-2009-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-orcamento","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUNESA - Analista Administrativo - \u00c1rea Or\u00e7amento - 2009"},{"id":28204,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Contabilidade","id":4058,"slug":"analista-administrativo-area-contabilidade"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Hospitalar de Sa\u00fade","sigla":"FHS","id":3324,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"fhs-se"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"fhs-se-2009-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-contabilidade","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FHS - Analista Administrativo - \u00c1rea Contabilidade - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-19 18:32:51","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":63,"descricao":"Finan\u00e7as"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":285792,"hashId":"97d191221ed98b5f93b19ac59a259eca","enunciado":"<p align=justify>Se o estatuto de uma companhia for omisso em rela\u00e7\u00e3o \u00e0\r\ndistribui\u00e7\u00e3o de dividendos obrigat\u00f3rios, os acionistas ter\u00e3o\r\ndireito de receber, a esse t\u00edtulo, metade do lucro l\u00edquido do\r\nexerc\u00edcio, ajustado pela constitui\u00e7\u00e3o da reserva legal e da\r\nreserva de conting\u00eancias e pela revers\u00e3o da reserva de\r\nconting\u00eancias formada em exerc\u00edcios anteriores.<\/p>","resposta":1068454,"anulada":false,"rotulo":108,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1068454,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1068455,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com refer\u00eancia \u00e0 destina\u00e7\u00e3o de resultados, julgue os itens a seguir.","id":181645,"enunciado":"<p align=justify>Com refer\u00eancia \u00e0 destina\u00e7\u00e3o de resultados, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 108 e 109","ordem":108},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Participa\u00e7\u00f5es Societ\u00e1rias","oab":false,"nome":"Participa\u00e7\u00f5es Societ\u00e1rias","pai":104,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4448,"slug":"contabilidade-geral-participacoes-societarias"}],"slug":"contabilidade-geral\/285792","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Contabilidade","id":4058,"slug":"analista-administrativo-area-contabilidade"},{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Or\u00e7amento","id":8509,"slug":"analista-administrativo-area-orcamento"},{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Custos","id":8511,"slug":"analista-administrativo-area-custos"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Sa\u00fade Parreiras Horta","sigla":"FPH","id":3073,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"fph-se"},{"nome":"Secretaria de Estado da Administra\u00e7\u00e3o de Sergipe","sigla":"SEAD SE","id":1051,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"sead-se-se"},{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Estadual da Sa\u00fade","sigla":"FUNESA","id":3074,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"funesa-se"},{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Hospitalar de Sa\u00fade","sigla":"FHS","id":3324,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"fhs-se"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O conceito de or\u00e7amento vari\u00e1vel deve ser entendido como o mecanismo de planejamento cujo objetivo \u00e9 ajustar o n\u00edvel de atividade da empresa de acordo com as flutua\u00e7\u00f5es observadas no mercado.","provas":[{"id":15039,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Contabilidade","id":4058,"slug":"analista-administrativo-area-contabilidade"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Sa\u00fade Parreiras Horta","sigla":"FPH","id":3073,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"fph-se"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"fph-se-2009-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-contabilidade","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FPH - Analista Administrativo - \u00c1rea Contabilidade - 2009"},{"id":15040,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Or\u00e7amento","id":8509,"slug":"analista-administrativo-area-orcamento"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Administra\u00e7\u00e3o de Sergipe","sigla":"SEAD SE","id":1051,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"sead-se-se"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"sead-se-se-2009-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-orcamento","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD SE - Analista Administrativo - \u00c1rea Or\u00e7amento - 2009"},{"id":15043,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Contabilidade","id":4058,"slug":"analista-administrativo-area-contabilidade"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Administra\u00e7\u00e3o de Sergipe","sigla":"SEAD SE","id":1051,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"sead-se-se"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"sead-se-se-2009-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-contabilidade-id-duplicado-com-28203","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD SE - Analista Administrativo - \u00c1rea Finan\u00e7as - 2009"},{"id":15046,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Custos","id":8511,"slug":"analista-administrativo-area-custos"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Administra\u00e7\u00e3o de Sergipe","sigla":"SEAD SE","id":1051,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"sead-se-se"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"sead-se-se-2009-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-custos","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD SE - Analista Administrativo - \u00c1rea Custos - 2009"},{"id":15106,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Contabilidade","id":4058,"slug":"analista-administrativo-area-contabilidade"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Estadual da Sa\u00fade","sigla":"FUNESA","id":3074,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"funesa-se"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"funesa-se-2009-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-contabilidade","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUNESA - Analista Administrativo - \u00c1rea Contabilidade - 2009"},{"id":15111,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Or\u00e7amento","id":8509,"slug":"analista-administrativo-area-orcamento"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Estadual da Sa\u00fade","sigla":"FUNESA","id":3074,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"funesa-se"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"funesa-se-2009-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-orcamento","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUNESA - Analista Administrativo - \u00c1rea Or\u00e7amento - 2009"},{"id":28204,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Contabilidade","id":4058,"slug":"analista-administrativo-area-contabilidade"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Hospitalar de Sa\u00fade","sigla":"FHS","id":3324,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"fhs-se"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"fhs-se-2009-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-contabilidade","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FHS - Analista Administrativo - \u00c1rea Contabilidade - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-19 18:41:37","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":63,"descricao":"Finan\u00e7as"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":285766,"hashId":"a4e191255b2bd99ed6fd02fe60837a51","enunciado":"<p align=justify>O conceito de or\u00e7amento vari\u00e1vel deve ser entendido como o\r\nmecanismo de planejamento cujo objetivo \u00e9 ajustar o n\u00edvel de\r\natividade da empresa de acordo com as flutua\u00e7\u00f5es observadas\r\nno mercado.<\/p>","resposta":1068392,"anulada":false,"rotulo":98,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1068391,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1068392,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 gest\u00e3o financeira e cont\u00e1bil das empresas, julgue os itens a seguir.","id":181635,"enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 gest\u00e3o financeira e cont\u00e1bil das empresas, julgue os\r\nitens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 98 a 100","ordem":98},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Planejamento e estrat\u00e9gia","oab":false,"nome":"Planejamento e estrat\u00e9gia","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404608,"slug":"administracao-geral-planejamento-e-estrategia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":417265,"slug":"administracao-geral-administracao-financeira"}],"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo\/285766","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263,"slug":"ieses"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Direito","id":513,"slug":"analista-judiciario-area-direito"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Maranh\u00e3o\u00a0","sigla":"TJ MA","id":1140,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"tj-ma-ma"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa correta:","provas":[{"id":7323,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Direito","id":513,"slug":"analista-judiciario-area-direito"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Maranh\u00e3o\u00a0","sigla":"TJ MA","id":1140,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"tj-ma-ma"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263,"slug":"ieses"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"tj-ma-ma-2009-ieses-analista-judiciario-area-direito","tipo":1,"nome":"IESES - TJ MA - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Direito - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-20 04:00:50","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":391334,"hashId":"502b42793c29a14191e865888ac5c33c","enunciado":"<p align=justify>Assinale a alternativa correta:<\/p>","resposta":1401614,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ao verificar a ocorr\u00eancia de viola\u00e7\u00e3o \u00e0 lei em ato administrativo, a autoridade administrativa competente deve providenciar sua imediata revoga\u00e7\u00e3o.","id":1401611,"corpo":"<p align=justify>Ao verificar a ocorr\u00eancia de viola\u00e7\u00e3o \u00e0 lei em ato\r\nadministrativo, a autoridade administrativa competente\r\ndeve providenciar sua imediata revoga\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Inserem-se no \u00e2mbito do poder discricion\u00e1rio da Administra\u00e7\u00e3o o apurar e o sancionar de condutas caracterizadoras de improbidade administrativa.","id":1401612,"corpo":"<p align=justify>Inserem-se no \u00e2mbito do poder discricion\u00e1rio da\r\nAdministra\u00e7\u00e3o o apurar e o sancionar de condutas\r\ncaracterizadoras de improbidade administrativa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Ainda que feita, na verdade, apenas para prejudicar advers\u00e1rio pol\u00edtico da autoridade p\u00fablica, n\u00e3o pode ser declarada inv\u00e1lida desapropria\u00e7\u00e3o que siga os tr\u00e2mites legais e seja formalmente motivada por necessidade p\u00fablica.","id":1401613,"corpo":"<p align=justify>Ainda que feita, na verdade, apenas para prejudicar\r\nadvers\u00e1rio pol\u00edtico da autoridade p\u00fablica, n\u00e3o pode ser\r\ndeclarada inv\u00e1lida desapropria\u00e7\u00e3o que siga os tr\u00e2mites\r\nlegais e seja formalmente motivada por necessidade\r\np\u00fablica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Aplicam-se \u00e0s concession\u00e1rias de servi\u00e7os p\u00fablicos as normas que estabelecem a responsabilidade objetiva da Administra\u00e7\u00e3o por danos provocados por seus agentes.","id":1401614,"corpo":"<p align=justify>Aplicam-se \u00e0s concession\u00e1rias de servi\u00e7os p\u00fablicos as\r\nnormas que estabelecem a responsabilidade objetiva\r\nda Administra\u00e7\u00e3o por danos provocados por seus\r\nagentes.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":230790,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":["Responsabilidade Civil da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"],"nome_clean":"Responsabilidade Civil do Estado","oab":true,"nome":"Responsabilidade Civil do Estado","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404402,"slug":"direito-administrativo-responsabilidade-civil-do-estado"}],"slug":"direito-administrativo\/391334","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o de Mato Grosso do Sul","descricao":"FADEMS - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o de Mato Grosso do Sul","sigla":"FADEMS","oab":false,"id":262,"slug":"fadems"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Fim","id":5038,"slug":"analista-judiciario-area-fim"},{"descricao":"Analista Judiciario - \u00c1rea Meio","id":5042,"slug":"analista-judiciario-area-meio"},{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia","id":1967,"slug":"tecnico-em-gestao-de-assistencia-social-psicologia"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Mato Grosso do Sul","sigla":"TJ MS","id":1149,"esfera":"Estadual","uf":"MS","slug":"tj-ms-ms"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa em que o coment\u00e1rio sobre a concord\u00e2ncia (verbal e\/ou nominal) est\u00e1 correto:","provas":[{"id":7431,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Fim","id":5038,"slug":"analista-judiciario-area-fim"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Mato Grosso do Sul","sigla":"TJ MS","id":1149,"esfera":"Estadual","uf":"MS","slug":"tj-ms-ms"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o de Mato Grosso do Sul","descricao":"FADEMS - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o de Mato Grosso do Sul","sigla":"FADEMS","oab":false,"id":262,"slug":"fadems"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"tj-ms-ms-2009-fadems-analista-judiciario-area-fim-matutino","tipo":1,"nome":"FADEMS - TJ MS - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Fim - 2009"},{"id":7434,"cargo":{"descricao":"Analista Judiciario - \u00c1rea Meio","id":5042,"slug":"analista-judiciario-area-meio"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Mato Grosso do Sul","sigla":"TJ MS","id":1149,"esfera":"Estadual","uf":"MS","slug":"tj-ms-ms"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o de Mato Grosso do Sul","descricao":"FADEMS - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o de Mato Grosso do Sul","sigla":"FADEMS","oab":false,"id":262,"slug":"fadems"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"tj-ms-ms-2009-fadems-analista-judiciario-area-meio-matutino-2","tipo":1,"nome":"FADEMS - TJ MS - Analista Judiciario - \u00c1rea Meio - 2009"},{"id":7435,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Mato Grosso do Sul","sigla":"TJ MS","id":1149,"esfera":"Estadual","uf":"MS","slug":"tj-ms-ms"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o de Mato Grosso do Sul","descricao":"FADEMS - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o de Mato Grosso do Sul","sigla":"FADEMS","oab":false,"id":262,"slug":"fadems"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"tj-ms-ms-2009-fadems-assistente-social","tipo":1,"nome":"FADEMS - TJ MS - Assistente Social - 2009"},{"id":7451,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia","id":1967,"slug":"tecnico-em-gestao-de-assistencia-social-psicologia"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Mato Grosso do Sul","sigla":"TJ MS","id":1149,"esfera":"Estadual","uf":"MS","slug":"tj-ms-ms"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o de Mato Grosso do Sul","descricao":"FADEMS - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o de Mato Grosso do Sul","sigla":"FADEMS","oab":false,"id":262,"slug":"fadems"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"tj-ms-ms-2009-fadems-tecnico-em-gestao-de-assistencia-social-psicologia","tipo":1,"nome":"FADEMS - TJ MS - T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-20 04:00:50","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":241,"descricao":"Psicologia (Geral)"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":393729,"hashId":"5a8779bc2fe59b04e466e7964249906d","enunciado":"<p align=justify>Assinale a alternativa em que o coment\u00e1rio sobre a concord\u00e2ncia (verbal e\/ou nominal)\r\nest\u00e1 correto:<\/p>","resposta":1412303,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Em \"J\u00e1 haviam raz\u00f5es bastante para a cassa\u00e7\u00e3o do mandato do senador, mas mais uma vez prevaleceu as for\u00e7as daqueles que est\u00e3o no poder.\", h\u00e1 apenas um erro de concord\u00e2ncia: \"prevaleceu\" n\u00e3o poderia estar no singular, pois deve concordar com o sujeito \"for\u00e7as\".","id":1412299,"corpo":"<p align=justify>Em \"J\u00e1 haviam raz\u00f5es bastante para a cassa\u00e7\u00e3o do mandato do senador, mas mais uma\r\nvez prevaleceu as for\u00e7as daqueles que est\u00e3o no poder.\", h\u00e1 apenas um erro de\r\nconcord\u00e2ncia: \"prevaleceu\" n\u00e3o poderia estar no singular, pois deve concordar com o\r\nsujeito \"for\u00e7as\".<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Em \"As escreventes providenciaram as procura\u00e7\u00f5es, que enviaram anexo aos atestados, como instrumentos bastante para os fins a que se destinavam.\", h\u00e1 apenas um erro de concord\u00e2ncia: a palavra \"anexo\" deveria estar no plural.","id":1412300,"corpo":"<p align=justify>Em \"As escreventes providenciaram as procura\u00e7\u00f5es, que enviaram anexo aos atestados,\r\ncomo instrumentos bastante para os fins a que se destinavam.\", h\u00e1 apenas um erro de\r\nconcord\u00e2ncia: a palavra \"anexo\" deveria estar no plural.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"No enunciado \"Em meio ao profundo descr\u00e9dito em que mais uma vez mergulha a imagem do Senado brasileiro, n\u00e3o t\u00eam faltado vozes a condenar at\u00e9 mesmo a exist\u00eancia da Casa, que mereceria a extin\u00e7\u00e3o.\" (adaptado da Folha de S\u00e3o Paulo, 3-8-2009, A2), a forma verbal \"mergulha\" deveria estar no plural, pois o sujeito que a ela se vincula \u00e9 indeterminado.","id":1412301,"corpo":"<p align=justify>No enunciado \"Em meio ao profundo descr\u00e9dito em que mais uma vez mergulha a imagem\r\ndo Senado brasileiro, n\u00e3o t\u00eam faltado vozes a condenar at\u00e9 mesmo a exist\u00eancia da Casa,\r\nque mereceria a extin\u00e7\u00e3o.\" (adaptado da Folha de S\u00e3o Paulo, 3-8-2009, A2), a forma\r\nverbal \"mergulha\" deveria estar no plural, pois o sujeito que a ela se vincula \u00e9\r\nindeterminado.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"No enunciado \"Em meio ao profundo descr\u00e9dito em que mais uma vez mergulha a imagem do Senado brasileiro, n\u00e3o t\u00eam faltado vozes a condenar at\u00e9 mesmo a exist\u00eancia da Casa, que mereceria a extin\u00e7\u00e3o.\" (adaptado da Folha de S\u00e3o Paulo, 3-8-2009, A2), h\u00e1 um erro de concord\u00e2ncia: a forma verbal \"t\u00eam\" n\u00e3o poderia estar no plural.","id":1412302,"corpo":"<p align=justify>No enunciado \"Em meio ao profundo descr\u00e9dito em que mais uma vez mergulha a imagem\r\ndo Senado brasileiro, n\u00e3o t\u00eam faltado vozes a condenar at\u00e9 mesmo a exist\u00eancia da Casa,\r\nque mereceria a extin\u00e7\u00e3o.\" (adaptado da Folha de S\u00e3o Paulo, 3-8-2009, A2), h\u00e1 um erro de\r\nconcord\u00e2ncia: a forma verbal \"t\u00eam\" n\u00e3o poderia estar no plural.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"No enunciado \"De acordo com a OMS, 10% da popula\u00e7\u00e3o mundial tem algum tipo de defici\u00eancia auditiva.\" (Folha de S\u00e3o Paulo, 24-2-2009, A3), a forma verbal \"tem\" est\u00e1 no singular porque concorda com \"popula\u00e7\u00e3o mundial\", e n\u00e3o com \"10%\" (n\u00facleo do sujeito), que exigiria o uso do plural: \"t\u00eam\".","id":1412303,"corpo":"<p align=justify>No enunciado \"De acordo com a OMS, 10% da popula\u00e7\u00e3o mundial tem algum tipo de\r\ndefici\u00eancia auditiva.\" (Folha de S\u00e3o Paulo, 24-2-2009, A3), a forma verbal \"tem\" est\u00e1 no\r\nsingular porque concorda com \"popula\u00e7\u00e3o mundial\", e n\u00e3o com \"10%\" (n\u00facleo do sujeito),\r\nque exigiria o uso do plural: \"t\u00eam\".<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":233009,"enunciado":"","rotulo":11,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Concord\u00e2ncia verbal","oab":false,"nome":"Concord\u00e2ncia verbal","pai":409455,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403658,"slug":"lingua-portuguesa-concordancia-verbal"}],"slug":"lingua-portuguesa\/393729","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"}],"cargos":[{"descricao":"Analista","id":466,"slug":"analista"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mpog"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Presidente da Rep\u00fablica, no quadro constitucional brasileiro, acumula a chefia de Estado e a chefia de Governo, com as seguintes atribui\u00e7\u00f5es constitucionais, segundo Michel Temer, na obra \"Elementos de direito constitucional\":","provas":[{"id":7425,"cargo":{"descricao":"Analista","id":466,"slug":"analista"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mpog"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2009-funrio-analista-prova-area-s1","tipo":1,"nome":"FUNRIO - MPOG - Analista - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-20 04:00:50","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":398536,"hashId":"957baac6420c77037d2e260625b47f6f","enunciado":"<p align=justify>O Presidente da Rep\u00fablica, no quadro constitucional brasileiro, acumula a chefia de Estado e a chefia de Governo, com as\r\nseguintes atribui\u00e7\u00f5es constitucionais, segundo Michel Temer, na obra \"Elementos de direito constitucional\":<\/p>","resposta":1434602,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"como Chefe de Governo: organizar a Administra\u00e7\u00e3o Federal, nomear e exonerar os Ministros de Estado, dispor por decreto sobre a cria\u00e7\u00e3o de \u00f3rg\u00e3os p\u00fablicos, decretar o estado de defesa e o estado se s\u00edtio, nomear o Advogado-Geral da Rep\u00fablica, os Governadores dos antigos Territ\u00f3rio, como o Amap\u00e1, nomear o Presidente do Banco Central, permitir que for\u00e7as estrangeiras transitem pelo territ\u00f3rio nacional, inclusive que nele permane\u00e7am, e celebrar a paz. J\u00e1 como Chefe de Estado: nomear embaixadores, nomear uma parte dos Ministros do Tribunal de Contas da Uni\u00e3o, manter rela\u00e7\u00f5es com Estados estrangeiros e celebrar tratados internacionais e declarar a guerra, sem autoriza\u00e7\u00e3o do Congresso Nacional.","id":1434600,"corpo":"<p align=justify>como Chefe de Governo: organizar a Administra\u00e7\u00e3o Federal, nomear e exonerar os Ministros de Estado, dispor por decreto\r\nsobre a cria\u00e7\u00e3o de \u00f3rg\u00e3os p\u00fablicos, decretar o estado de defesa e o estado se s\u00edtio, nomear o Advogado-Geral da Rep\u00fablica, os\r\nGovernadores dos antigos Territ\u00f3rio, como o Amap\u00e1, nomear o Presidente do Banco Central, permitir que for\u00e7as estrangeiras\r\ntransitem pelo territ\u00f3rio nacional, inclusive que nele permane\u00e7am, e celebrar a paz. J\u00e1 como Chefe de Estado: nomear\r\nembaixadores, nomear uma parte dos Ministros do Tribunal de Contas da Uni\u00e3o, manter rela\u00e7\u00f5es com Estados estrangeiros e\r\ncelebrar tratados internacionais e declarar a guerra, sem autoriza\u00e7\u00e3o do Congresso Nacional.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"como Chefe de Estado: nomear embaixador para o Estado do Vaticano, nomear o Ministro da Guerra, manter rela\u00e7\u00f5es com Estados estrangeiros e celebrar tratados internacionais e declarar a guerra, com autoriza\u00e7\u00e3o do Congresso Nacional, permitir que for\u00e7as estrangeiras transitem pelo territ\u00f3rio nacional, inclusive que nele permane\u00e7am, mandar tropas para manter a paz no Haiti e decretar o estado de defesa e o estado se s\u00edtio. J\u00e1 como Chefe de Governo: nomear e exonerar os Ministros de Estado, dispor por decreto sobre a extin\u00e7\u00e3o de \u00f3rg\u00e3os p\u00fablicos, nomear o Presidente do banco do Brasil e o Advogado-Geral da Uni\u00e3o e o Governador do Distrito Federal.","id":1434601,"corpo":"<p align=justify>como Chefe de Estado: nomear embaixador para o Estado do Vaticano, nomear o Ministro da Guerra, manter rela\u00e7\u00f5es com\r\nEstados estrangeiros e celebrar tratados internacionais e declarar a guerra, com autoriza\u00e7\u00e3o do Congresso Nacional, permitir que\r\nfor\u00e7as estrangeiras transitem pelo territ\u00f3rio nacional, inclusive que nele permane\u00e7am, mandar tropas para manter a paz no Haiti e\r\ndecretar o estado de defesa e o estado se s\u00edtio. J\u00e1 como Chefe de Governo: nomear e exonerar os Ministros de Estado, dispor por\r\ndecreto sobre a extin\u00e7\u00e3o de \u00f3rg\u00e3os p\u00fablicos, nomear o Presidente do banco do Brasil e o Advogado-Geral da Uni\u00e3o e o Governador\r\ndo Distrito Federal.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"como Chefe de Estado: manter rela\u00e7\u00f5es com Estados estrangeiros e acreditar o corpo diplom\u00e1tico; celebrar tratados internacionais; declarar a guerra e celebrar a paz. J\u00e1 como Chefe de Governo: exercer a dire\u00e7\u00e3o superior da Administra\u00e7\u00e3o Federal, nomear os Ministros de Estado, dispor por decreto sobre a extin\u00e7\u00e3o de fun\u00e7\u00f5es ou cargos p\u00fablicos vagos, decretar o estado de defesa e o estado se s\u00edtio, nomear o Procurador-Geral da Rep\u00fablica, os Governadores de Territ\u00f3rio, inclusive uma parte dos Ministros do Tribunal de Contas da Uni\u00e3o.","id":1434602,"corpo":"<p align=justify>como Chefe de Estado: manter rela\u00e7\u00f5es com Estados estrangeiros e acreditar o corpo diplom\u00e1tico; celebrar tratados\r\ninternacionais; declarar a guerra e celebrar a paz. J\u00e1 como Chefe de Governo: exercer a dire\u00e7\u00e3o superior da Administra\u00e7\u00e3o Federal,\r\nnomear os Ministros de Estado, dispor por decreto sobre a extin\u00e7\u00e3o de fun\u00e7\u00f5es ou cargos p\u00fablicos vagos, decretar o estado de\r\ndefesa e o estado se s\u00edtio, nomear o Procurador-Geral da Rep\u00fablica, os Governadores de Territ\u00f3rio, inclusive uma parte dos\r\nMinistros do Tribunal de Contas da Uni\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"como Chefe de Governo: organizar a Administra\u00e7\u00e3o Federal, nomear membros do Conselho da Rep\u00fablica, exonerar, a qualquer tempo, os diretores das ag\u00eancias reguladoras (autarquias especiais), junto com os Ministros de Estado baixar decreto e portarias para a fiel execu\u00e7\u00e3o das leis, dispor por decreto sobre a cria\u00e7\u00e3o de \u00f3rg\u00e3os p\u00fablicos, nomear os ministros do Supremo Tribunal Federal, nomear o Presidente do Banco Central, acreditar o corpo diplom\u00e1tico estrangeiro, e celebrar a paz. J\u00e1 como Chefe de Estado: nomear embaixadores, receber autoridades e manter rela\u00e7\u00f5es com Estados estrangeiros e celebrar tratados internacionais, sem autoriza\u00e7\u00e3o do Congresso Nacional e decretar o estado de defesa e o estado se s\u00edtio.","id":1434603,"corpo":"<p align=justify>como Chefe de Governo: organizar a Administra\u00e7\u00e3o Federal, nomear membros do Conselho da Rep\u00fablica, exonerar, a\r\nqualquer tempo, os diretores das ag\u00eancias reguladoras (autarquias especiais), junto com os Ministros de Estado baixar decreto e\r\nportarias para a fiel execu\u00e7\u00e3o das leis, dispor por decreto sobre a cria\u00e7\u00e3o de \u00f3rg\u00e3os p\u00fablicos, nomear os ministros do Supremo\r\nTribunal Federal, nomear o Presidente do Banco Central, acreditar o corpo diplom\u00e1tico estrangeiro, e celebrar a paz. J\u00e1 como Chefe\r\nde Estado: nomear embaixadores, receber autoridades e manter rela\u00e7\u00f5es com Estados estrangeiros e celebrar tratados\r\ninternacionais, sem autoriza\u00e7\u00e3o do Congresso Nacional e decretar o estado de defesa e o estado se s\u00edtio.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"como Chefe de Estado: nomear embaixadores, nomear uma parte dos Ministros do Supremo Tribunal Federal, nomear o Ministro das rela\u00e7\u00f5es internacionais, manter rela\u00e7\u00f5es com Estados estrangeiro e celebrar tratados internacionais e declarar a guerra, com autoriza\u00e7\u00e3o do Congresso Nacional. J\u00e1 como Chefe de Governo: organizar a Administra\u00e7\u00e3o Federal, nomear e exonerar os Ministros de Estado, dispor por decreto sobre a cria\u00e7\u00e3o de \u00f3rg\u00e3os p\u00fablicos, decretar o estado de defesa e o estado se s\u00edtio, nomear o Advogado-Geral da Uni\u00e3o, os Governadores dos antigos Territ\u00f3rio, nomear na totalidade os Ministros do Superior Tribunal de Justi\u00e7a, nomear os diretores do Banco Central e celebrar a paz.","id":1434604,"corpo":"<p align=justify>como Chefe de Estado: nomear embaixadores, nomear uma parte dos Ministros do Supremo Tribunal Federal, nomear o\r\nMinistro das rela\u00e7\u00f5es internacionais, manter rela\u00e7\u00f5es com Estados estrangeiro e celebrar tratados internacionais e declarar a guerra,\r\ncom autoriza\u00e7\u00e3o do Congresso Nacional. J\u00e1 como Chefe de Governo: organizar a Administra\u00e7\u00e3o Federal, nomear e exonerar os\r\nMinistros de Estado, dispor por decreto sobre a cria\u00e7\u00e3o de \u00f3rg\u00e3os p\u00fablicos, decretar o estado de defesa e o estado se s\u00edtio, nomear o\r\nAdvogado-Geral da Uni\u00e3o, os Governadores dos antigos Territ\u00f3rio, nomear na totalidade os Ministros do Superior Tribunal de\r\nJusti\u00e7a, nomear os diretores do Banco Central e celebrar a paz.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":236859,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 23 a 28","ordem":23},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Poder Executivo (artigos 76 a 91 da CF)","oab":true,"nome":"Poder Executivo (artigos 76 a 91 da CF)","pai":405246,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405260,"slug":"direito-constitucional-poder-executivo-artigos-76-a-91-da-cf"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Formas de governo, sistemas de governo, chefia de Estado e chefia de governo","oab":true,"nome":"Formas de governo, sistemas de governo, chefia de Estado e chefia de governo","pai":405260,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405261,"slug":"direito-constitucional-formas-de-governo-sistemas-de-governo-chefia-de-estado-e-chefia-de-governo"}],"slug":"direito-constitucional\/398536","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ipojuca","sigla":"","id":1380,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-ipojuca-pe"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Crian\u00e7as em aleitamento materno exclusivo at\u00e9 o 6.\u00ba m\u00eas t\u00eam as necessidades fisiol\u00f3gicas de ferro plenamente satisfeitas pela elevada biodisponibilidade desse mineral no leite materno, compensando sua baixa concentra\u00e7\u00e3o. A introdu\u00e7\u00e3o precoce de alimentos compromete a biodisponibilidade de ferro e aumenta o risco de anemia nos lactentes.","provas":[{"id":15598,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ipojuca","sigla":"","id":1380,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-ipojuca-pe"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ipojuca-pe-2009-cespe-cebraspe-nutricionista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Ipojuca - Nutricionista - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-20 04:00:53","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":561167,"hashId":"4932d0c012284797f0ef9d7d9c9563f4","enunciado":"<p align=justify>Crian\u00e7as em aleitamento materno exclusivo at\u00e9 o 6.\u00ba m\u00eas t\u00eam\r\nas necessidades fisiol\u00f3gicas de ferro plenamente satisfeitas\r\npela elevada biodisponibilidade desse mineral no leite\r\nmaterno, compensando sua baixa concentra\u00e7\u00e3o. A introdu\u00e7\u00e3o\r\nprecoce de alimentos compromete a biodisponibilidade de\r\nferro e aumenta o risco de anemia nos lactentes.<\/p>","resposta":1999143,"anulada":false,"rotulo":78,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1999143,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1999144,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito de aleitamento materno, risco de anemia e desnutri\u00e7\u00e3o na inf\u00e2ncia, julgue os itens seguintes.","id":283643,"enunciado":"<p align=justify>A respeito de aleitamento materno, risco de anemia e desnutri\u00e7\u00e3o\r\nna inf\u00e2ncia, julgue os itens seguintes.<\/p>","rotulo":77,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 77 a 78","ordem":77},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o Materno-Infantil","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o Materno-Infantil","pai":418051,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398500,"slug":"nutricao-nutricao-materno-infantil"}],"slug":"nutricao\/561167","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"fub"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Recomenda-se um acr\u00e9scimo de 250 kcal na dieta materna de lactante que amamente o seu filho de 1 m\u00eas de idade, se essa for a \u00fanica fonte de alimenta\u00e7\u00e3o do beb\u00ea.","provas":[{"id":15744,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"fub"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"fub-2009-cespe-cebraspe-nutricionista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Nutricionista - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-20 04:00:54","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":565388,"hashId":"cf76213b7e57b4556152be0e2de16103","enunciado":"<p align=justify>Recomenda-se um acr\u00e9scimo de 250 kcal na dieta materna\r\nde lactante que amamente o seu filho de 1 m\u00eas de idade, se\r\nessa for a \u00fanica fonte de alimenta\u00e7\u00e3o do beb\u00ea.<\/p>","resposta":2010504,"anulada":false,"rotulo":64,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2010503,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2010504,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca da alimenta\u00e7\u00e3o materno-infantil, julgue os itens que se seguem.","id":284604,"enunciado":"<p align=justify>Acerca da alimenta\u00e7\u00e3o materno-infantil, julgue os itens que se\r\nseguem.<\/p>","rotulo":63,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 63 a 67","ordem":63},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o Materno-Infantil","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o Materno-Infantil","pai":418051,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398500,"slug":"nutricao-nutricao-materno-infantil"}],"slug":"nutricao\/565388","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"fub"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Uma crian\u00e7a de 5 anos e 5 meses de idade com estatura\/idade entre os percentis 1 e 3 e o par\u00e2metro peso\/estatura no percentil 5 apresenta desnutri\u00e7\u00e3o do tipo aguda, segundo as curvas de crescimento propostos pela OMS.","provas":[{"id":15744,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"fub"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"fub-2009-cespe-cebraspe-nutricionista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Nutricionista - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-20 04:00:54","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":565391,"hashId":"9967fd58db1d575f7e67fb846fe0fa95","enunciado":"Uma crian\u00e7a de 5 anos e 5 meses de idade com\r\nestatura\/idade entre os percentis 1 e 3 e o par\u00e2metro\r\npeso\/estatura no percentil 5 apresenta desnutri\u00e7\u00e3o do tipo\r\naguda, segundo as curvas de crescimento propostos pela\r\nOMS.","resposta":2010510,"anulada":false,"rotulo":67,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2010509,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2010510,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca da alimenta\u00e7\u00e3o materno-infantil, julgue os itens que se seguem.","id":284604,"enunciado":"<p align=justify>Acerca da alimenta\u00e7\u00e3o materno-infantil, julgue os itens que se\r\nseguem.<\/p>","rotulo":63,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 63 a 67","ordem":63},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o Materno-Infantil","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o Materno-Infantil","pai":418051,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398500,"slug":"nutricao-nutricao-materno-infantil"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Diferentes faixas et\u00e1rias","oab":false,"nome":"Diferentes faixas et\u00e1rias","pai":398536,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398537,"slug":"nutricao-diferentes-faixas-etarias"}],"slug":"nutricao\/565391","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":2494,"slug":"tecnico-judiciario-area-judiciaria"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Amap\u00e1\u00a0","sigla":"TJ AP","id":1146,"esfera":"Estadual","uf":"AP","slug":"tj-ap-ap"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"... porque sua cobertura vegetal varia imensamente no tempo e no espa\u00e7o. (4\u00ba par\u00e1grafo, texto II)\u00c9 correto inferir, das informa\u00e7\u00f5es obtidas nos textos I e II, que a afirmativa acima se justifica pelo fato de que","provas":[{"id":72043,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":2494,"slug":"tecnico-judiciario-area-judiciaria"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Amap\u00e1\u00a0","sigla":"TJ AP","id":1146,"esfera":"Estadual","uf":"AP","slug":"tj-ap-ap"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tj-ap-ap-2009-fcc-tecnico-judiciario-area-judiciaria-2","tipo":1,"nome":"FCC - TJ AP - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-21 04:15:15","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[],"id":2201219,"hashId":"40d5e0f5d51fba14545fa59c0aa900ec","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>... porque sua cobertura vegetal varia imensamente no tempo e no espa\u00e7o. <\/em>(4\u00ba par\u00e1grafo, texto II)<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 correto inferir, das informa\u00e7\u00f5es obtidas nos textos I e II, que a afirmativa acima se justifica pelo fato de que<\/p>","resposta":8642450,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"somente agora come\u00e7a a haver preocupa\u00e7\u00e3o maior das autoridades em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 vegeta\u00e7\u00e3o existente em toda essa \u00e1rea.","id":8642446,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">somente agora come\u00e7a a haver preocupa\u00e7\u00e3o maior das autoridades em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 vegeta\u00e7\u00e3o existente em toda essa \u00e1rea.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00e9 importante a preserva\u00e7\u00e3o, de agora em diante, das novas esp\u00e9cies de vegeta\u00e7\u00e3o que t\u00eam surgido na vasta extens\u00e3o do bioma.","id":8642447,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e9 importante a preserva\u00e7\u00e3o, de agora em diante, das novas esp\u00e9cies de vegeta\u00e7\u00e3o que t\u00eam surgido na vasta extens\u00e3o do bioma.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a vegeta\u00e7\u00e3o encontrada no Cerrado, embora semelhante \u00e0 que se v\u00ea na Amaz\u00f4nia, torna dif\u00edceis os c\u00e1lculos de emiss\u00e3o de carbono.","id":8642448,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a vegeta\u00e7\u00e3o encontrada no Cerrado, embora semelhante \u00e0 que se v\u00ea na Amaz\u00f4nia, torna dif\u00edceis os c\u00e1lculos de emiss\u00e3o de carbono.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"se percebem in\u00fameras diferen\u00e7as entre as regi\u00f5es atingidas pelas secas e aquelas em que h\u00e1 maior presen\u00e7a de recursos h\u00eddricos.","id":8642449,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">se percebem in\u00fameras diferen\u00e7as entre as regi\u00f5es atingidas pelas secas e aquelas em que h\u00e1 maior presen\u00e7a de recursos h\u00eddricos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a extens\u00e3o e o clima do Cerrado dificultam a percep\u00e7\u00e3o das \u00e1reas desmatadas daquelas apenas atingidas pela seca habitual da regi\u00e3o.","id":8642450,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a extens\u00e3o e o clima do Cerrado dificultam a percep\u00e7\u00e3o das \u00e1reas desmatadas daquelas apenas atingidas pela seca habitual da regi\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Aten\u00e7\u00e3o: As quest\u00f5es de n\u00fameros 1 a 10 baseiam-se nos textos apresentados abaixo.-Texto I - O Ministro do Meio Ambiente lan\u00e7ou um conjunto de medidas para tentar interromper a devasta\u00e7\u00e3o do Cerrado, que \u00e9 o segundo bioma da Am\u00e9rica do Sul, depois da Amaz\u00f4nia, e a savana de maior biodiversidade do mundo. O novo plano prev\u00ea um acompanhamento anual das atividades de desmatamento, a exemplo do que \u00e9 feito na Amaz\u00f4nia. De acordo com o Diretor do Departamento de Conserva\u00e7\u00e3o da Biodiversidade do Minist\u00e9rio, um dos desafios est\u00e1 relacionado com o longo per\u00edodo de seca, em que a vegeta\u00e7\u00e3o perde boa parte das folhas. \"Isso torna um pouco mais dif\u00edcil diferenciar o que \u00e9 seca, o que \u00e9 devasta\u00e7\u00e3o.\" -\t(L\u00edgia Formenti. O Estado de S. Paulo, Vida&amp;, A17, 11 de setembro de 2009, com adapta\u00e7\u00f5es) -Texto II - J\u00e1 era hora de se prestar aten\u00e7\u00e3o \u2013 de verdade \u2013 no desmatamento do Cerrado. Os dados de emiss\u00e3o de carbono divulgados pelo Minist\u00e9rio do Meio Ambiente (MMA) colocam o bioma de bra\u00e7os dados com a Amaz\u00f4nia na lista de prioridades na agenda clim\u00e1tica brasileira. O Cerrado, valorizado muito mais como uma fronteira agr\u00edcola a ser explorada do que como um tesouro biol\u00f3gico a ser preservado, nunca foi prioridade nas pol\u00edticas p\u00fablicas de pesquisa e conserva\u00e7\u00e3o. Consequentemente, faltam dados cient\u00edficos b\u00e1sicos sobre o bioma, necess\u00e1rios para entender sua biologia, seu clima e seus servi\u00e7os ambientais \u2013 que incluem, entre outras coisas, estocagem e reciclagem de carbono. Os novos dados do MMA come\u00e7am a preencher essa lacuna, mostrando que o desmatamento do Cerrado pode ser t\u00e3o prejudicial para o clima quanto o da Amaz\u00f4nia. Portanto, precisa ser combatido com o mesmo empenho. N\u00e3o h\u00e1 d\u00favida de que as medi\u00e7\u00f5es do Minist\u00e9rio ser\u00e3o revisadas e refeitas por acad\u00eamicos muitas vezes nos pr\u00f3ximos anos. \u00c9 poss\u00edvel que mudem bastante nesse processo. Calcular as emiss\u00f5es de carbono \u00e9 ainda mais complicado do que na Amaz\u00f4nia, porque sua cobertura vegetal varia imensamente no tempo e no espa\u00e7o. E, mesmo na Amaz\u00f4nia, os n\u00fameros s\u00e3o dif\u00edceis. Seja como for, o MMA d\u00e1 um passo importante ao colocar o Cerrado no mapa das mudan\u00e7as clim\u00e1ticas. O Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia tamb\u00e9m faz suas contas para incluir o bioma no novo invent\u00e1rio das emiss\u00f5es no pa\u00eds, que dever\u00e1 estar conclu\u00eddo at\u00e9 o final do ano. Agora, quando o Brasil falar de sua contribui\u00e7\u00e3o para o aquecimento global, n\u00e3o poder\u00e1 mais falar s\u00f3 da Amaz\u00f4nia. Ter\u00e1 de falar do Cerrado tamb\u00e9m. -(Herton Escobar. O Estado de S. Paulo, Vida&amp;, A17, 11 de setembro de 2009, com adapta\u00e7\u00f5es)","id":510300,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><u style=\"font-size: 13px;\">Aten\u00e7\u00e3o<\/u><span style=\"font-size: 13px;\">: <\/span>As quest\u00f5es de n\u00fameros 1 a 10 baseiam-se nos textos apresentados abaixo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px;\">-<\/span><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong style=\"font-size: 13px;\">Texto I <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 13px; color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span><\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\t<span style=\"font-size: 13px;\">\t<\/span><em style=\"font-size: 13px;\">O Ministro do Meio Ambiente lan\u00e7ou um conjunto de medidas para tentar interromper a devasta\u00e7\u00e3o do Cerrado, que \u00e9 o segundo bioma da Am\u00e9rica do Sul, depois da Amaz\u00f4nia, e a savana de maior biodiversidade do mundo. O novo plano prev\u00ea um acompanhamento anual das atividades de desmatamento, a exemplo do que \u00e9 feito na Amaz\u00f4nia. De acordo com o Diretor do Departamento de Conserva\u00e7\u00e3o da Biodiversidade do Minist\u00e9rio, um dos desafios est\u00e1 relacionado com o longo per\u00edodo de seca, em que a vegeta\u00e7\u00e3o perde boa parte das folhas. \"Isso torna um pouco mais dif\u00edcil diferenciar o que \u00e9 seca, o que \u00e9 devasta\u00e7\u00e3o.\" <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 13px; color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span><span style=\"font-size: 13px;\">\t<\/span><\/p><p style=\"text-align: right;\"><span style=\"font-size: 13px;\">(L\u00edgia Formenti. <\/span><strong style=\"font-size: 13px;\">O Estado de S. Paulo<\/strong><span style=\"font-size: 13px;\">, <\/span><em style=\"font-size: 13px;\">Vida&amp;<\/em><span style=\"font-size: 13px;\">, A17, 11 de setembro de 2009, com adapta\u00e7\u00f5es) <\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 13px; color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong style=\"font-size: 13px;\">Texto II <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 13px; color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span><\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\t<span style=\"font-size: 13px;\">\t<\/span><em style=\"font-size: 13px;\">J\u00e1 era hora de se prestar aten\u00e7\u00e3o \u2013 de verdade \u2013 no desmatamento do Cerrado. Os dados de emiss\u00e3o de carbono divulgados pelo Minist\u00e9rio do Meio Ambiente (MMA) colocam o bioma de bra\u00e7os dados com a Amaz\u00f4nia na lista de prioridades na agenda clim\u00e1tica brasileira. <\/em><\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\t<span style=\"font-size: 13px;\">\t<\/span><em style=\"font-size: 13px;\">O Cerrado, valorizado muito mais como uma fronteira agr\u00edcola a ser explorada do que como um tesouro biol\u00f3gico a ser preservado, nunca foi prioridade nas pol\u00edticas p\u00fablicas de pesquisa e conserva\u00e7\u00e3o. Consequentemente, faltam dados cient\u00edficos b\u00e1sicos sobre o bioma, necess\u00e1rios para entender sua biologia, seu clima e seus servi\u00e7os ambientais \u2013 que incluem, entre outras coisas, estocagem e reciclagem de carbono. <\/em><\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\t<span style=\"font-size: 13px;\">\t<\/span><em style=\"font-size: 13px;\">Os novos dados do MMA come\u00e7am a preencher essa lacuna, mostrando que o desmatamento do Cerrado pode ser t\u00e3o prejudicial para o clima quanto o da Amaz\u00f4nia. Portanto, precisa ser combatido com o mesmo empenho. <\/em><\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\t<span style=\"font-size: 13px;\">\t<\/span><em style=\"font-size: 13px;\">N\u00e3o h\u00e1 d\u00favida de que as medi\u00e7\u00f5es do Minist\u00e9rio ser\u00e3o revisadas e refeitas por acad\u00eamicos muitas vezes nos pr\u00f3ximos anos. \u00c9 poss\u00edvel que mudem bastante nesse processo. Calcular as emiss\u00f5es de carbono \u00e9 ainda mais complicado do que na Amaz\u00f4nia, porque sua cobertura vegetal varia imensamente no tempo e no espa\u00e7o. E, mesmo na Amaz\u00f4nia, os n\u00fameros s\u00e3o dif\u00edceis. <\/em><\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\t<span style=\"font-size: 13px;\">\t<\/span><em style=\"font-size: 13px;\">Seja como for, o MMA d\u00e1 um passo importante ao colocar o Cerrado no mapa das mudan\u00e7as clim\u00e1ticas. O Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia tamb\u00e9m faz suas contas para incluir o bioma no novo invent\u00e1rio das emiss\u00f5es no pa\u00eds, que dever\u00e1 estar conclu\u00eddo at\u00e9 o final do ano. Agora, quando o Brasil falar de sua contribui\u00e7\u00e3o para o aquecimento global, n\u00e3o poder\u00e1 mais falar s\u00f3 da Amaz\u00f4nia. Ter\u00e1 de falar do Cerrado tamb\u00e9m. <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 13px; color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span><\/p><p style=\"text-align: right;\"><span style=\"font-size: 13px;\">(Herton Escobar. <\/span><strong style=\"font-size: 13px;\">O Estado de S. Paulo<\/strong><span style=\"font-size: 13px;\">, <\/span><em style=\"font-size: 13px;\">Vida&amp;<\/em><span style=\"font-size: 13px;\">, A17, 11 de setembro de 2009, com adapta\u00e7\u00f5es)<\/span><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 e 2","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2201219","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":2494,"slug":"tecnico-judiciario-area-judiciaria"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Amap\u00e1\u00a0","sigla":"TJ AP","id":1146,"esfera":"Estadual","uf":"AP","slug":"tj-ap-ap"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre as informa\u00e7\u00f5es prestadas \u00e0s pessoas atendidas por certo funcion\u00e1rio do Tribunal de Justi\u00e7a ao longo de certo dia, sabe-se que: 45% do total referiam-se ao andamento de processos e 28% do n\u00famero restante, a audi\u00eancias agendadas. Nessas condi\u00e7\u00f5es, relativamente ao total de informa\u00e7\u00f5es que tal funcion\u00e1rio prestou \u00e0s pessoas que atendeu nesse dia, o n\u00famero dos demais tipos de informa\u00e7\u00f5es por ele prestadas corresponde a ","provas":[{"id":72043,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":2494,"slug":"tecnico-judiciario-area-judiciaria"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Amap\u00e1\u00a0","sigla":"TJ AP","id":1146,"esfera":"Estadual","uf":"AP","slug":"tj-ap-ap"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tj-ap-ap-2009-fcc-tecnico-judiciario-area-judiciaria-2","tipo":1,"nome":"FCC - TJ AP - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-21 04:15:17","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[],"id":2201314,"hashId":"5d902ad5824c685fcf3eee87ea3831fe","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre as informa\u00e7\u00f5es prestadas \u00e0s pessoas atendidas por certo funcion\u00e1rio do Tribunal de Justi\u00e7a ao longo de certo dia, sabe-se que: 45% do total referiam-se ao andamento de processos e 28% do n\u00famero restante, a audi\u00eancias agendadas. Nessas condi\u00e7\u00f5es, relativamente ao total de informa\u00e7\u00f5es que tal funcion\u00e1rio prestou \u00e0s pessoas que atendeu nesse dia, o n\u00famero dos demais tipos de informa\u00e7\u00f5es por ele prestadas corresponde a <\/p>","resposta":8642874,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"23%","id":8642871,"corpo":"<p>23%<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"29,7%","id":8642872,"corpo":"<p>29,7%<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"33%","id":8642873,"corpo":"<p>33%<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"39,6%","id":8642874,"corpo":"<p>39,6%<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"41%","id":8642875,"corpo":"<p>41%<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":510308,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","pai":null,"assunto_raiz":404257,"materia":true,"id":404257,"slug":"raciocinio-logico"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Porcentagem","oab":false,"nome":"Porcentagem","pai":425337,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":425348,"slug":"raciocinio-logico-porcentagem"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":2494,"slug":"tecnico-judiciario-area-judiciaria"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Amap\u00e1\u00a0","sigla":"TJ AP","id":1146,"esfera":"Estadual","uf":"AP","slug":"tj-ap-ap"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ao fazer um levantamento sobre a quantidade de microcomputadores que havia em certo setor do Tribunal, um T\u00e9cnico Judici\u00e1rio recebeu a seguinte informa\u00e7\u00e3o: A quantidade de microcomputadores neste setor \u00e9 um n\u00famero tal que, subtraindo-se o seu qu\u00e1druplo do seu quadrado, obt\u00e9m-se 1 085 unidades. Com base na informa\u00e7\u00e3o recebida, ele pode concluir corretamente que o n\u00famero de micros do setor pesquisado era ","provas":[{"id":72043,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":2494,"slug":"tecnico-judiciario-area-judiciaria"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Amap\u00e1\u00a0","sigla":"TJ AP","id":1146,"esfera":"Estadual","uf":"AP","slug":"tj-ap-ap"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tj-ap-ap-2009-fcc-tecnico-judiciario-area-judiciaria-2","tipo":1,"nome":"FCC - TJ AP - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-21 04:15:17","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[],"id":2201319,"hashId":"7fc5b6191828cf37e140a88c59274521","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Ao fazer um levantamento sobre a quantidade de microcomputadores que havia em certo setor do Tribunal, um T\u00e9cnico Judici\u00e1rio recebeu a seguinte informa\u00e7\u00e3o: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>A quantidade de microcomputadores neste setor \u00e9 um n\u00famero tal que, subtraindo-se o seu qu\u00e1druplo do seu quadrado, obt\u00e9m-se 1 085 unidades.<\/em> <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Com base na informa\u00e7\u00e3o recebida, ele pode concluir corretamente que o n\u00famero de micros do setor pesquisado era <\/p>","resposta":8642895,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"maior que 30.","id":8642895,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">maior que 30.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"29","id":8642896,"corpo":"<p>29<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"26","id":8642897,"corpo":"<p>26<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"18","id":8642898,"corpo":"<p>18<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"menor que 15. ","id":8642899,"corpo":"<p>menor que 15. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":510308,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","pai":null,"assunto_raiz":404257,"materia":true,"id":404257,"slug":"raciocinio-logico"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conclus\u00f5es","oab":false,"nome":"Conclus\u00f5es","pai":404266,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":425312,"slug":"raciocinio-logico-conclusoes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Racioc\u00ednio l\u00f3gico envolvendo problemas aritm\u00e9ticos","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio l\u00f3gico envolvendo problemas aritm\u00e9ticos","pai":411115,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":425336,"slug":"raciocinio-logico-raciocinio-logico-envolvendo-problemas-aritmeticos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica do Amazonas","descricao":"Centro de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica do Amazonas - CETAM","sigla":"CETAM","oab":false,"id":508,"slug":"cetam"}],"cargos":[{"descricao":"Delegado de Pol\u00edcia Civil","id":13302,"slug":"delegado-de-policia-civil"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Amazonas","sigla":"PC AM","id":3179,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"pc-am-am"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere a situa\u00e7\u00e3o em que um usu\u00e1rio deseja fazer o backup de um arquivo de 3 Megabytes, que est\u00e1 armazenado em um disco r\u00edgido de um computador. Analise os itens a seguir, relativos aos procedimentos capazes de se fazer esse backup. I- Pode se efetuar o backup em um CD regrav\u00e1vel, caso o computador possua o dispositivo de grava\u00e7\u00e3o apropriado, pois essa m\u00eddia de armazenamento tem capacidade bem superior a 3 Megabytes. II- Pode-se usar a vers\u00e3o mais atual do programa Winzip para armazenar o arquivo em disquetes, pois o Winzip permite compactar o arquivo e, caso o arquivo compactado n\u00e3o caiba em um \u00fanico disquete, gravar em v\u00e1rios disquetes. III- Pode-se realizar o backup na pr\u00f3pria mem\u00f3ria RAM do computador, pois esse tipo de mem\u00f3ria \u00e9 n\u00e3o vol\u00e1til, o que permite a manuten\u00e7\u00e3o dos dados quando o computador \u00e9 desligado; al\u00e9m disso, a quantidade de mem\u00f3ria RAM tipicamente instalada em computadores \u00e9 grande o suficiente para armazenar 3 Mbytes. IV- Caso o computador esteja conectado a outros computadores por meio de uma rede, pode-se realizar o backup transferindo uma c\u00f3pia do arquivo desejado do seu computador para o disco r\u00edgido de outro computador conectado a essa rede. Est\u00e1(\u00e3o) correta(s):","provas":[{"id":44536,"cargo":{"descricao":"Delegado de Pol\u00edcia Civil","id":13302,"slug":"delegado-de-policia-civil"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Amazonas","sigla":"PC AM","id":3179,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"pc-am-am"},"banca":{"nome":"Centro de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica do Amazonas","descricao":"Centro de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica do Amazonas - CETAM","sigla":"CETAM","oab":false,"id":508,"slug":"cetam"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"pc-am-am-2009-cetam-delegado-de-policia-civil","tipo":1,"nome":"CETAM - PC AM - Delegado de Pol\u00edcia Civil - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-26 09:06:27","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Delegados (PF e PCs)","descricao":"Somente cargos de delegados de qualquer policia","id":17},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1347423,"hashId":"7efd7aaf2c6680b44a5bfa4e70917bee","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere a situa\u00e7\u00e3o em que um usu\u00e1rio deseja fazer o backup de um arquivo de 3 Megabytes, que est\u00e1 armazenado em um disco r\u00edgido de um computador. Analise os itens a seguir, relativos aos procedimentos capazes de se fazer esse backup. <\/p><p><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I- Pode se efetuar o backup em um CD regrav\u00e1vel, caso o computador possua o dispositivo de grava\u00e7\u00e3o apropriado, pois essa m\u00eddia de armazenamento tem capacidade bem superior a 3 Megabytes. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">II- Pode-se usar a vers\u00e3o mais atual do programa Winzip para armazenar o arquivo em disquetes, pois o Winzip permite compactar o arquivo e, caso o arquivo compactado n\u00e3o caiba em um \u00fanico disquete, gravar em v\u00e1rios disquetes. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">III- Pode-se realizar o backup na pr\u00f3pria mem\u00f3ria RAM do computador, pois esse tipo de mem\u00f3ria \u00e9 n\u00e3o vol\u00e1til, o que permite a manuten\u00e7\u00e3o dos dados quando o computador \u00e9 desligado; al\u00e9m disso, a quantidade de mem\u00f3ria RAM tipicamente instalada em computadores \u00e9 grande o suficiente para armazenar 3 Mbytes.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"> <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV- Caso o computador esteja conectado a outros computadores por meio de uma rede, pode-se realizar o backup transferindo uma c\u00f3pia do arquivo desejado do seu computador para o disco r\u00edgido de outro computador conectado a essa rede.<\/p><p><br><\/p><p> Est\u00e1(\u00e3o) correta(s):<\/p>","resposta":4936966,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Somente I e IV","id":4936966,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Somente I e IV<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I, II e IV","id":4936967,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I, II e IV<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I, III e IV","id":4936968,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I, III e IV<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Somente II e III","id":4936969,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Somente II e III<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":413786,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 45","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Procedimentos de Backup (becape ou c\u00f3pia de seguran\u00e7a)","oab":false,"nome":"Procedimentos de Backup (becape ou c\u00f3pia de seguran\u00e7a)","pai":405072,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405071,"slug":"informatica-procedimentos-de-backup-becape-ou-copia-de-seguranca"}],"slug":"informatica\/1347423","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica do Amazonas","descricao":"Centro de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica do Amazonas - CETAM","sigla":"CETAM","oab":false,"id":508,"slug":"cetam"}],"cargos":[{"descricao":"Delegado de Pol\u00edcia Civil","id":13302,"slug":"delegado-de-policia-civil"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Amazonas","sigla":"PC AM","id":3179,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"pc-am-am"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"V\u00edrus de computador (c\u00f3digos mal-intencionados) \u00e9 um programa de software esp\u00fario que se anexa a outros programas de software ou arquivos de dados a fim de ser executado, geralmente sem conhecimento nem permiss\u00e3o do usu\u00e1rio. A alternativa que cont\u00e9m somente tipos de v\u00edrus \u00e9:","provas":[{"id":44536,"cargo":{"descricao":"Delegado de Pol\u00edcia Civil","id":13302,"slug":"delegado-de-policia-civil"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Amazonas","sigla":"PC AM","id":3179,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"pc-am-am"},"banca":{"nome":"Centro de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica do Amazonas","descricao":"Centro de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica do Amazonas - CETAM","sigla":"CETAM","oab":false,"id":508,"slug":"cetam"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"pc-am-am-2009-cetam-delegado-de-policia-civil","tipo":1,"nome":"CETAM - PC AM - Delegado de Pol\u00edcia Civil - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-26 08:56:08","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Delegados (PF e PCs)","descricao":"Somente cargos de delegados de qualquer policia","id":17},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1347408,"hashId":"4e63578743bba89cc5212bc45081c7c0","enunciado":"<p align=justify>V\u00edrus de computador (c\u00f3digos mal-intencionados) \u00e9 um programa de software esp\u00fario que se\r\nanexa a outros programas de software ou arquivos de dados a fim de ser executado, geralmente sem\r\nconhecimento nem permiss\u00e3o do usu\u00e1rio. A alternativa que cont\u00e9m somente tipos de v\u00edrus \u00e9:<\/p>","resposta":4936896,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Wormm, Cavalo de Tr\u00f3ia, Macro, Mutante e Script. ","id":4936895,"corpo":"<p align=justify>Wormm, Cavalo de Tr\u00f3ia, Macro, Mutante e Script.\r\n<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Worm, Cavalo de Tr\u00f3ia, Macro, Mutante, Boot e Hoax. ","id":4936896,"corpo":"<p align=justify>Worm, Cavalo de Tr\u00f3ia, Macro, Mutante, Boot e Hoax.\r\n<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Wormm, Cavalo de Tr\u00f3ia, Macro, Mutante, Boot e Stealth.","id":4936897,"corpo":"<p align=justify>Wormm, Cavalo de Tr\u00f3ia, Macro, Mutante, Boot e Stealth.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Worm, Cavalo de Tr\u00f3ia, Macro-system, Mutante, Boot e Hoax.","id":4936898,"corpo":"<p align=justify>Worm, Cavalo de Tr\u00f3ia, Macro-system, Mutante, Boot e Hoax.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":413786,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 45","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tipos de amea\u00e7as ou pragas virtuais","oab":false,"nome":"Tipos de amea\u00e7as ou pragas virtuais","pai":420168,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420179,"slug":"informatica-tipos-de-ameacas-ou-pragas-virtuais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tipos de Malwares (amea\u00e7as e pragas virtuais)","oab":false,"nome":"Tipos de Malwares (amea\u00e7as e pragas virtuais)","pai":405078,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420297,"slug":"informatica-tipos-de-malwares-ameacas-e-pragas-virtuais"}],"slug":"informatica\/1347408","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Nutri\u00e7\u00e3o","id":10119,"slug":"tecnico-em-nutricao"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Diet\u00e9tica","id":14030,"slug":"tecnico-em-dietetica"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Hospitalar de Sa\u00fade","sigla":"FHS","id":3324,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"fhs-se"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Dieta branda \u00e9 aquela que permite uma diminui\u00e7\u00e3o do tempo e do trabalho digestivo, apresenta consist\u00eancia modificada em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 dieta normal, por a\u00e7\u00e3o mec\u00e2nica ou coc\u00e7\u00e3o do tecido conectivo e celulose.","provas":[{"id":27753,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Nutri\u00e7\u00e3o","id":10119,"slug":"tecnico-em-nutricao"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Hospitalar de Sa\u00fade","sigla":"FHS","id":3324,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"fhs-se"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fhs-se-2009-cespe-cebraspe-tecnico-em-nutricao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FHS - T\u00e9cnico em Nutri\u00e7\u00e3o - 2009"},{"id":27754,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Diet\u00e9tica","id":14030,"slug":"tecnico-em-dietetica"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Hospitalar de Sa\u00fade","sigla":"FHS","id":3324,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"fhs-se"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fhs-se-2009-cespe-cebraspe-tecnico-em-dietetica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FHS - T\u00e9cnico em Diet\u00e9tica - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-26 17:53:22","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[],"id":920815,"hashId":"9bfeaf3207b8dbf0746eb28683c13142","enunciado":"Dieta branda \u00e9 aquela que permite uma diminui\u00e7\u00e3o do tempo\r\ne do trabalho digestivo, apresenta consist\u00eancia modificada\r\nem rela\u00e7\u00e3o \u00e0 dieta normal, por a\u00e7\u00e3o mec\u00e2nica ou coc\u00e7\u00e3o do\r\ntecido conectivo e celulose.","resposta":3231315,"anulada":false,"rotulo":79,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3231315,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3231316,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A alimenta\u00e7\u00e3o saud\u00e1vel e a nutri\u00e7\u00e3o normal s\u00e3o as bases para as modifica\u00e7\u00f5es diet\u00e9ticas com finalidade terap\u00eautica. Acerca desse assunto, julgue os itens subsequentes.","id":354563,"enunciado":"A alimenta\u00e7\u00e3o saud\u00e1vel e a nutri\u00e7\u00e3o normal s\u00e3o as bases para as\r\nmodifica\u00e7\u00f5es diet\u00e9ticas com finalidade terap\u00eautica. Acerca desse\r\nassunto, julgue os itens subsequentes.","rotulo":78,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 78 a 81","ordem":78},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Dietoterapia","oab":false,"nome":"Dietoterapia","pai":398509,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398510,"slug":"nutricao-dietoterapia"}],"slug":"nutricao\/920815","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Nutri\u00e7\u00e3o","id":10119,"slug":"tecnico-em-nutricao"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Diet\u00e9tica","id":14030,"slug":"tecnico-em-dietetica"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Hospitalar de Sa\u00fade","sigla":"FHS","id":3324,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"fhs-se"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A restri\u00e7\u00e3o de a\u00e7\u00facares simples \u00e9 uma estrat\u00e9gia diet\u00e9tica compat\u00edvel com o diagn\u00f3stico de diabetes e inclui, por exemplo, a limita\u00e7\u00e3o do consumo de a\u00e7\u00facar de cana.","provas":[{"id":27753,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Nutri\u00e7\u00e3o","id":10119,"slug":"tecnico-em-nutricao"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Hospitalar de Sa\u00fade","sigla":"FHS","id":3324,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"fhs-se"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fhs-se-2009-cespe-cebraspe-tecnico-em-nutricao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FHS - T\u00e9cnico em Nutri\u00e7\u00e3o - 2009"},{"id":27754,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Diet\u00e9tica","id":14030,"slug":"tecnico-em-dietetica"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Hospitalar de Sa\u00fade","sigla":"FHS","id":3324,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"fhs-se"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fhs-se-2009-cespe-cebraspe-tecnico-em-dietetica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FHS - T\u00e9cnico em Diet\u00e9tica - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-26 17:53:49","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[],"id":920822,"hashId":"064b7d312620c515904eb796d5f89e0b","enunciado":"A restri\u00e7\u00e3o de a\u00e7\u00facares simples \u00e9 uma estrat\u00e9gia diet\u00e9tica\r\ncompat\u00edvel com o diagn\u00f3stico de diabetes e inclui, por\r\nexemplo, a limita\u00e7\u00e3o do consumo de a\u00e7\u00facar de cana.","resposta":3231329,"anulada":false,"rotulo":86,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3231329,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3231330,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considere que um motorista de t\u00e1xi, 58 anos de idade, cardiopata, hipertenso e diab\u00e9tico tenha sido \u00e9 internado para tratamento na cl\u00ednica m\u00e9dica por descompensa\u00e7\u00e3o do quadro. O referido motorista apresentava, como dados antropom\u00e9tricos, peso de 113,4 kg e altura de 1,80 m. Diante do quadro apresentado, decidiu-se pela seguinte prescri\u00e7\u00e3o diet\u00e9tica sum\u00e1ria: dieta por via oral, de consist\u00eancia normal, hipocal\u00f3rica, hipolip\u00eddica, normoglic\u00eddica com restri\u00e7\u00e3o de a\u00e7\u00facares simples, normoprot\u00e9ica, hiposs\u00f3dica, hipopur\u00ednica, fracionada em 6 refei\u00e7\u00f5es. Com rela\u00e7\u00e3o a essa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, julgue os itens a seguir.","id":354564,"enunciado":"Considere que um motorista de t\u00e1xi, 58 anos de idade, cardiopata,\r\nhipertenso e diab\u00e9tico tenha sido \u00e9 internado para tratamento na\r\ncl\u00ednica m\u00e9dica por descompensa\u00e7\u00e3o do quadro. O referido\r\nmotorista apresentava, como dados antropom\u00e9tricos, peso de\r\n113,4 kg e altura de 1,80 m. Diante do quadro apresentado,\r\ndecidiu-se pela seguinte prescri\u00e7\u00e3o diet\u00e9tica sum\u00e1ria: dieta por\r\nvia oral, de consist\u00eancia normal, hipocal\u00f3rica, hipolip\u00eddica,\r\nnormoglic\u00eddica com restri\u00e7\u00e3o de a\u00e7\u00facares simples,\r\nnormoprot\u00e9ica, hiposs\u00f3dica, hipopur\u00ednica, fracionada em 6\r\nrefei\u00e7\u00f5es. Com rela\u00e7\u00e3o a essa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, julgue os itens\r\na seguir.","rotulo":82,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 82 a 87","ordem":82},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Dietoterapia","oab":false,"nome":"Dietoterapia","pai":398509,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398510,"slug":"nutricao-dietoterapia"}],"slug":"nutricao\/920822","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Hospitalar de Sa\u00fade","sigla":"FHS","id":3324,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"fhs-se"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"\u00c9 recomendada a restri\u00e7\u00e3o de pot\u00e1ssio da dieta, independentemente dos n\u00edveis s\u00e9rvicos desse mineral. Para tanto, o paciente deve evitar consumir, por exemplo, banana nanica, abacate e beterraba.","provas":[{"id":27865,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Hospitalar de Sa\u00fade","sigla":"FHS","id":3324,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"fhs-se"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"fhs-se-2009-cespe-cebraspe-nutricionista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FHS - Nutricionista - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-26 17:54:28","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":922740,"hashId":"940836dc4deee0eddb5485f7c0eab8f5","enunciado":"\u00c9 recomendada a restri\u00e7\u00e3o de pot\u00e1ssio da dieta,\r\nindependentemente dos n\u00edveis s\u00e9rvicos desse mineral. Para\r\ntanto, o paciente deve evitar consumir, por exemplo, banana\r\nnanica, abacate e beterraba.","resposta":3237668,"anulada":false,"rotulo":94,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3237667,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3237668,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens que se seguem, relativos ao tratamento de um paciente que apresenta doen\u00e7a renal cr\u00f4nica, \u00e9 diab\u00e9tico (com controle glic\u00eamico inadequado) est\u00e1 em tratamento conservador e que tem peso seco estimado em 50 kg e altura de 168 cm.","id":354882,"enunciado":"Julgue os itens que se seguem, relativos ao tratamento de um\r\npaciente que apresenta doen\u00e7a renal cr\u00f4nica, \u00e9 diab\u00e9tico (com\r\ncontrole glic\u00eamico inadequado) est\u00e1 em tratamento conservador\r\ne que tem peso seco estimado em 50 kg e altura de 168 cm.","rotulo":92,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 92 a 96","ordem":92},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Dietoterapia","oab":false,"nome":"Dietoterapia","pai":398509,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398510,"slug":"nutricao-dietoterapia"}],"slug":"nutricao\/922740","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ipojuca","sigla":"","id":1380,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-ipojuca-pe"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Indiv\u00edduos com SM frequentemente apresentam diminui\u00e7\u00e3o da taxa de filtra\u00e7\u00e3o glomerular e risco de doen\u00e7a renal cr\u00f4nica, o que justifica profilaticamente, a indica\u00e7\u00e3o de dieta hiposs\u00f3dica e hipoproteica.","provas":[{"id":15598,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ipojuca","sigla":"","id":1380,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-ipojuca-pe"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ipojuca-pe-2009-cespe-cebraspe-nutricionista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Ipojuca - Nutricionista - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-28 04:25:51","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":561163,"hashId":"888cec94c6c0f4d5e8c18c3bfdae43d4","enunciado":"<p align=justify>Indiv\u00edduos com SM frequentemente apresentam diminui\u00e7\u00e3o\r\nda taxa de filtra\u00e7\u00e3o glomerular e risco de doen\u00e7a renal\r\ncr\u00f4nica, o que justifica profilaticamente, a indica\u00e7\u00e3o de dieta\r\nhiposs\u00f3dica e hipoproteica.<\/p>","resposta":1999136,"anulada":false,"rotulo":74,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1999135,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1999136,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A s\u00edndrome metab\u00f3lica (SM) \u00e9 caracterizada por um conjunto de fatores de risco cardiovasculares, usualmente relacionados \u00e0 deposi\u00e7\u00e3o central de gordura e resist\u00eancia \u00e0 insulina. Acerca da SM, seus componentes e o tratamento, julgue os itens subsequentes.","id":283641,"enunciado":"<p align=justify>A s\u00edndrome metab\u00f3lica (SM) \u00e9 caracterizada por um conjunto de\r\nfatores de risco cardiovasculares, usualmente relacionados \u00e0\r\ndeposi\u00e7\u00e3o central de gordura e resist\u00eancia \u00e0 insulina. Acerca da\r\nSM, seus componentes e o tratamento, julgue os itens\r\nsubsequentes.<\/p>","rotulo":70,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 70 a 74","ordem":70},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Dietoterapia","oab":false,"nome":"Dietoterapia","pai":398509,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398510,"slug":"nutricao-dietoterapia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fisiopatologia","oab":false,"nome":"Fisiopatologia","pai":398509,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398511,"slug":"nutricao-fisiopatologia"}],"slug":"nutricao\/561163","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ipojuca","sigla":"","id":1380,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-ipojuca-pe"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O nutricionista deve recomendar o consumo de farelo de aveia \u2013 fonte de pectina, de gomas e de alguns tipos de hemiceluloses \u2013 porque essas subst\u00e2ncias aceleram o tr\u00e2nsito intestinal, diminuem o esvaziamento g\u00e1strico, a glicemia, o colesterol sangu\u00edneo e retardam a absor\u00e7\u00e3o de glicose.","provas":[{"id":15598,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ipojuca","sigla":"","id":1380,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-ipojuca-pe"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ipojuca-pe-2009-cespe-cebraspe-nutricionista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Ipojuca - Nutricionista - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-28 04:25:51","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":561180,"hashId":"eb1cc66d59308bca84d3b3b797f4d94c","enunciado":"<p align=justify>O nutricionista deve recomendar o consumo de farelo de\r\naveia \u2013 fonte de pectina, de gomas e de alguns tipos de\r\nhemiceluloses \u2013 porque essas subst\u00e2ncias aceleram o tr\u00e2nsito\r\nintestinal, diminuem o esvaziamento g\u00e1strico, a glicemia, o\r\ncolesterol sangu\u00edneo e retardam a absor\u00e7\u00e3o de glicose.<\/p>","resposta":1999170,"anulada":false,"rotulo":91,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1999169,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1999170,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Considerando que \u00e9 de responsabilidade do nutricionista a orienta\u00e7\u00e3o sobre o que deve ser priorizado nas escolhas e prepara\u00e7\u00f5es dos alimentos, julgue os itens a seguir.","id":283648,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/15598\/6.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Considerando que \u00e9 de responsabilidade do nutricionista a orienta\u00e7\u00e3o sobre o que deve ser priorizado nas escolhas e prepara\u00e7\u00f5es dos alimentos, julgue os itens a seguir.<\/P>","rotulo":91,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 91 a 94","ordem":91},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Dietoterapia","oab":false,"nome":"Dietoterapia","pai":398509,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398510,"slug":"nutricao-dietoterapia"}],"slug":"nutricao\/561180","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":2494,"slug":"tecnico-judiciario-area-judiciaria"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Amap\u00e1\u00a0","sigla":"TJ AP","id":1146,"esfera":"Estadual","uf":"AP","slug":"tj-ap-ap"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"S\u00e3o brasileiros naturalizados, nos termos da Constitui\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica vigente, os ","provas":[{"id":72043,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":2494,"slug":"tecnico-judiciario-area-judiciaria"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Amap\u00e1\u00a0","sigla":"TJ AP","id":1146,"esfera":"Estadual","uf":"AP","slug":"tj-ap-ap"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tj-ap-ap-2009-fcc-tecnico-judiciario-area-judiciaria-2","tipo":1,"nome":"FCC - TJ AP - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-29 15:11:05","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[],"id":2201394,"hashId":"6da3dbe864be933cbbebbabc989b6971","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o brasileiros naturalizados, nos termos da Constitui\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica vigente, os <\/p>","resposta":8643263,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"nascidos na Rep\u00fablica Federativa do Brasil, ainda que de pais estrangeiros, desde que estes n\u00e3o estejam a servi\u00e7o de seu pa\u00eds.","id":8643259,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">nascidos na Rep\u00fablica Federativa do Brasil, ainda que de pais estrangeiros, desde que estes n\u00e3o estejam a servi\u00e7o de seu pa\u00eds.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"nascidos no estrangeiro, de pai brasileiro ou m\u00e3e brasileira, desde que qualquer deles esteja a servi\u00e7o da Rep\u00fablica Federativa do Brasil.","id":8643260,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">nascidos no estrangeiro, de pai brasileiro ou m\u00e3e brasileira, desde que qualquer deles esteja a servi\u00e7o da Rep\u00fablica Federativa do Brasil.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"nascidos no estrangeiro de pai brasileiro ou de m\u00e3e brasileira, desde que sejam registrados em reparti\u00e7\u00e3o brasileira competente ou venham a residir na Rep\u00fablica Federativa do Brasil e optem, em qualquer tempo, depois de atingida a maioridade, pela nacionalidade brasileira.","id":8643261,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">nascidos no estrangeiro de pai brasileiro ou de m\u00e3e brasileira, desde que sejam registrados em reparti\u00e7\u00e3o brasileira competente ou venham a residir na Rep\u00fablica Federativa do Brasil e optem, em qualquer tempo, depois de atingida a maioridade, pela nacionalidade brasileira.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"estrangeiros de qualquer nacionalidade, residentes na Rep\u00fablica Federativa do Brasil h\u00e1 dez ou mais anos ininterruptos e sem condena\u00e7\u00e3o penal, desde que requeiram a nacionalidade brasileira.","id":8643262,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">estrangeiros de qualquer nacionalidade, residentes na Rep\u00fablica Federativa do Brasil h\u00e1 dez ou mais anos ininterruptos e sem condena\u00e7\u00e3o penal, desde que requeiram a nacionalidade brasileira.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"que, na forma da lei, adquiram a nacionalidade brasileira, exigidas aos origin\u00e1rios de pa\u00edses de l\u00edngua portuguesa apenas resid\u00eancia por um ano ininterrupto e idoneidade moral.","id":8643263,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">que, na forma da lei, adquiram a nacionalidade brasileira, exigidas aos origin\u00e1rios de pa\u00edses de l\u00edngua portuguesa apenas resid\u00eancia por um ano ininterrupto e idoneidade moral.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":510313,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 28","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Brasileiros natos e naturalizados","oab":true,"nome":"Brasileiros natos e naturalizados","pai":405228,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407579,"slug":"direito-constitucional-brasileiros-natos-e-naturalizados"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Assessoria em Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos P\u00fablicos","descricao":"Assessoria em Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos P\u00fablicos - AOCP","sigla":"AOCP","oab":false,"id":13,"slug":"aocp"}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Par\u00e1 - IFPA","sigla":"IFPA","id":3564,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifpa"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma empresa encomendar\u00e1 a confec\u00e7\u00e3o, em acr\u00edlico, de um brinde maci\u00e7o em formato de uma pir\u00e2mide quadrangular regular de 7 cm de altura e 6 cm de aresta da base. Sabendo que o grama do acr\u00edlico custa R$ 0,20 e que sua densidade \u00e9 aproximadamente 1,15 g\/cm3, o custo do material utilizado em cada brinde ser\u00e1 de","provas":[{"id":51659,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Par\u00e1 - IFPA","sigla":"IFPA","id":3564,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifpa"},"banca":{"nome":"Assessoria em Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos P\u00fablicos","descricao":"Assessoria em Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos P\u00fablicos - AOCP","sigla":"AOCP","oab":false,"id":13,"slug":"aocp"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ifpa-2009-aocp-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"AOCP - IFPA - Engenheiro Civil - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-19 09:40:42","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":1561384,"hashId":"38e782efa1e64e5128ff917efe9ac4e4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma empresa encomendar\u00e1 a confec\u00e7\u00e3o, em acr\u00edlico, de um brinde maci\u00e7o em formato de uma pir\u00e2mide quadrangular regular de 7 cm de altura e 6 cm de aresta da base. Sabendo que o grama do acr\u00edlico custa R$ 0,20 e que sua densidade \u00e9 aproximadamente 1,15 g\/cm<sup>3<\/sup>, o custo do material utilizado em cada brinde ser\u00e1 de<\/p>","resposta":5850579,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"R$ 14,60.","id":5850578,"corpo":"<p>R$ 14,60.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"R$ 19,32.","id":5850579,"corpo":"<p>R$ 19,32.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"R$ 21,56.","id":5850580,"corpo":"<p>R$ 21,56.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"R$ 36,40.","id":5850581,"corpo":"<p>R$ 36,40.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"R$ 57,96.","id":5850582,"corpo":"<p>R$ 57,96.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":437845,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 11 a 25","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Volumes","oab":false,"nome":"Volumes","pai":403890,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408895,"slug":"matematica-volumes"}],"slug":"matematica\/1561384","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Assessor T\u00e9cnico de Controle","id":5104,"slug":"assessor-tecnico-de-controle"},{"descricao":"Assessor T\u00e9cnico Jur\u00eddico","id":5107,"slug":"assessor-tecnico-juridico"},{"descricao":"Inspetor de Controle Externo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":4972,"slug":"inspetor-de-controle-externo-area-administracao"},{"descricao":"Inspetor de Controle Externo - \u00c1rea Engenharia Civil","id":4973,"slug":"inspetor-de-controle-externo-area-engenharia-civil"},{"descricao":"Assessor T\u00e9cnico de Administra\u00e7\u00e3o","id":13376,"slug":"assessor-tecnico-de-administracao"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas do Rio Grande do Norte","sigla":"TCE RN","id":1112,"esfera":"Estadual","uf":"RN","slug":"tce-rn-rn"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A planilha mostrada na figura II pode ser transferida, na forma de tabela, para o final do documento em edi\u00e7\u00e3o ilustrado na figura I, sem perda de informa\u00e7\u00f5es.","provas":[{"id":7024,"cargo":{"descricao":"Assessor T\u00e9cnico de Controle","id":5104,"slug":"assessor-tecnico-de-controle"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Rio Grande do Norte","sigla":"TCE RN","id":1112,"esfera":"Estadual","uf":"RN","slug":"tce-rn-rn"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tce-rn-rn-2009-cespe-cebraspe-assessor-tecnico-de-controle","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE RN - Assessor T\u00e9cnico de Controle - 2009"},{"id":7149,"cargo":{"descricao":"Assessor T\u00e9cnico Jur\u00eddico","id":5107,"slug":"assessor-tecnico-juridico"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Rio Grande do Norte","sigla":"TCE RN","id":1112,"esfera":"Estadual","uf":"RN","slug":"tce-rn-rn"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tce-rn-rn-2009-cespe-cebraspe-assessor-tecnico-juridico","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE RN - Assessor T\u00e9cnico Jur\u00eddico - 2009"},{"id":7150,"cargo":{"descricao":"Inspetor de Controle Externo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":4972,"slug":"inspetor-de-controle-externo-area-administracao"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Rio Grande do Norte","sigla":"TCE RN","id":1112,"esfera":"Estadual","uf":"RN","slug":"tce-rn-rn"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"tce-rn-rn-2009-cespe-cebraspe-inspetor-de-controle-externo-area-administracao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE RN - Inspetor de Controle Externo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2009"},{"id":7151,"cargo":{"descricao":"Inspetor de Controle Externo - \u00c1rea Engenharia Civil","id":4973,"slug":"inspetor-de-controle-externo-area-engenharia-civil"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Rio Grande do Norte","sigla":"TCE RN","id":1112,"esfera":"Estadual","uf":"RN","slug":"tce-rn-rn"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"tce-rn-rn-2009-cespe-cebraspe-inspetor-de-controle-externo-area-engenharia-civil","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE RN - Inspetor de Controle Externo - \u00c1rea Engenharia Civil - 2009"},{"id":26501,"cargo":{"descricao":"Assessor T\u00e9cnico de Administra\u00e7\u00e3o","id":13376,"slug":"assessor-tecnico-de-administracao"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Rio Grande do Norte","sigla":"TCE RN","id":1112,"esfera":"Estadual","uf":"RN","slug":"tce-rn-rn"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tce-rn-rn-2009-cespe-cebraspe-assessor-tecnico-de-administracao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE RN - Assessor T\u00e9cnico de Administra\u00e7\u00e3o - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-19 16:41:41","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":386746,"hashId":"152d5a464e7838d26b4c524488f79cc4","enunciado":"<p align=justify>A planilha mostrada na figura II pode ser transferida, na forma\r\nde tabela, para o final do documento em edi\u00e7\u00e3o ilustrado na\r\nfigura I, sem perda de informa\u00e7\u00f5es.<\/p>","resposta":1383720,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1383720,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1383721,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Considerando as figuras I e II acima, que ilustram, respectivamente, uma janela do BrOffice Writer 3.0 com um documento em edi\u00e7\u00e3o e parte de uma janela do Excel 2007 com uma planilha em elabora\u00e7\u00e3o, julgue os itens que se seguem, relativos ao Microsoft Office 2007 e ao BrOffice.org.","id":227675,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/7024\/5.GIF><\/P>\r\n<P align=justify> <\/P>\r\n<P align=justify>Considerando as figuras I e II acima, que ilustram, respectivamente, uma janela do BrOffice Writer 3.0 com um documento em edi\u00e7\u00e3o e parte de uma janela do Excel 2007 com uma planilha em elabora\u00e7\u00e3o, julgue os itens que se seguem, relativos ao Microsoft Office 2007 e ao BrOffice.org.<\/P>","rotulo":25,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 25 a 30","ordem":25},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Word","oab":false,"nome":"Microsoft Word","pai":420355,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405112,"slug":"informatica-microsoft-word"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Excel","oab":false,"nome":"Microsoft Excel","pai":420298,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405118,"slug":"informatica-microsoft-excel"}],"slug":"informatica\/386746","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Inspetor de Controle Externo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":4972,"slug":"inspetor-de-controle-externo-area-administracao"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas do Rio Grande do Norte","sigla":"TCE RN","id":1112,"esfera":"Estadual","uf":"RN","slug":"tce-rn-rn"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os procedimentos da amostragem por julgamento s\u00e3o largamente difundidos, ainda que possam ser considerados teoricamente falhos, por determinadas raz\u00f5es, entre as quais inclui-se a impossibilidade de os auditores estimarem quantitativamente o risco que assumem.","provas":[{"id":7150,"cargo":{"descricao":"Inspetor de Controle Externo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":4972,"slug":"inspetor-de-controle-externo-area-administracao"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Rio Grande do Norte","sigla":"TCE RN","id":1112,"esfera":"Estadual","uf":"RN","slug":"tce-rn-rn"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"tce-rn-rn-2009-cespe-cebraspe-inspetor-de-controle-externo-area-administracao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE RN - Inspetor de Controle Externo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-19 16:41:46","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":387552,"hashId":"c21e754fd70e5c4afb84c87223e4e49d","enunciado":"<p align=justify>Os procedimentos da amostragem por julgamento s\u00e3o\r\nlargamente difundidos, ainda que possam ser considerados\r\nteoricamente falhos, por determinadas raz\u00f5es, entre as quais\r\ninclui-se a impossibilidade de os auditores estimarem\r\nquantitativamente o risco que assumem.<\/p>","resposta":1386736,"anulada":false,"rotulo":104,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1386736,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1386737,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o a planejamento e programas de auditoria, avalia\u00e7\u00e3o de controles internos e t\u00e9cnicas de auditoria, julgue os itens seguintes.","id":228165,"enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o a planejamento e programas de auditoria, avalia\u00e7\u00e3o\r\nde controles internos e t\u00e9cnicas de auditoria, julgue os itens\r\nseguintes.<\/p>","rotulo":102,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 102 a 104","ordem":102},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Auditoria","oab":false,"nome":"Auditoria","pai":null,"assunto_raiz":10,"materia":true,"id":10,"slug":"auditoria"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tipos de Amostragem","oab":false,"nome":"Tipos de Amostragem","pai":4623,"assunto_raiz":10,"materia":false,"id":427069,"slug":"auditoria-tipos-de-amostragem"}],"slug":"auditoria\/387552","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Assessor T\u00e9cnico de Controle","id":5104,"slug":"assessor-tecnico-de-controle"},{"descricao":"Assessor T\u00e9cnico Jur\u00eddico","id":5107,"slug":"assessor-tecnico-juridico"},{"descricao":"Inspetor de Controle Externo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":4972,"slug":"inspetor-de-controle-externo-area-administracao"},{"descricao":"Inspetor de Controle Externo - \u00c1rea Engenharia Civil","id":4973,"slug":"inspetor-de-controle-externo-area-engenharia-civil"},{"descricao":"Assessor T\u00e9cnico de Administra\u00e7\u00e3o","id":13376,"slug":"assessor-tecnico-de-administracao"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas do Rio Grande do Norte","sigla":"TCE RN","id":1112,"esfera":"Estadual","uf":"RN","slug":"tce-rn-rn"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"De acordo com a argumenta\u00e7\u00e3o do texto, depreende-se que o termo \"permanente\" (l.6) refere-se \u00e0 const\u00e2ncia da rela\u00e7\u00e3o entre est\u00e9tica e pol\u00edtica.","provas":[{"id":7024,"cargo":{"descricao":"Assessor T\u00e9cnico de Controle","id":5104,"slug":"assessor-tecnico-de-controle"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Rio Grande do Norte","sigla":"TCE RN","id":1112,"esfera":"Estadual","uf":"RN","slug":"tce-rn-rn"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tce-rn-rn-2009-cespe-cebraspe-assessor-tecnico-de-controle","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE RN - Assessor T\u00e9cnico de Controle - 2009"},{"id":7149,"cargo":{"descricao":"Assessor T\u00e9cnico Jur\u00eddico","id":5107,"slug":"assessor-tecnico-juridico"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Rio Grande do Norte","sigla":"TCE RN","id":1112,"esfera":"Estadual","uf":"RN","slug":"tce-rn-rn"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tce-rn-rn-2009-cespe-cebraspe-assessor-tecnico-juridico","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE RN - Assessor T\u00e9cnico Jur\u00eddico - 2009"},{"id":7150,"cargo":{"descricao":"Inspetor de Controle Externo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":4972,"slug":"inspetor-de-controle-externo-area-administracao"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Rio Grande do Norte","sigla":"TCE RN","id":1112,"esfera":"Estadual","uf":"RN","slug":"tce-rn-rn"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"tce-rn-rn-2009-cespe-cebraspe-inspetor-de-controle-externo-area-administracao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE RN - Inspetor de Controle Externo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2009"},{"id":7151,"cargo":{"descricao":"Inspetor de Controle Externo - \u00c1rea Engenharia Civil","id":4973,"slug":"inspetor-de-controle-externo-area-engenharia-civil"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Rio Grande do Norte","sigla":"TCE RN","id":1112,"esfera":"Estadual","uf":"RN","slug":"tce-rn-rn"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"tce-rn-rn-2009-cespe-cebraspe-inspetor-de-controle-externo-area-engenharia-civil","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE RN - Inspetor de Controle Externo - \u00c1rea Engenharia Civil - 2009"},{"id":26501,"cargo":{"descricao":"Assessor T\u00e9cnico de Administra\u00e7\u00e3o","id":13376,"slug":"assessor-tecnico-de-administracao"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Rio Grande do Norte","sigla":"TCE RN","id":1112,"esfera":"Estadual","uf":"RN","slug":"tce-rn-rn"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tce-rn-rn-2009-cespe-cebraspe-assessor-tecnico-de-administracao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE RN - Assessor T\u00e9cnico de Administra\u00e7\u00e3o - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-19 16:41:47","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":386723,"hashId":"d6f75606159d1cd2abe977dd8a253bae","enunciado":"<p align=justify>De acordo com a argumenta\u00e7\u00e3o do texto, depreende-se que\r\no termo \"permanente\" (l.6) refere-se \u00e0 const\u00e2ncia da rela\u00e7\u00e3o\r\nentre est\u00e9tica e pol\u00edtica.<\/p>","resposta":1383644,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1383644,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1383645,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Julgue os itens que se seguem, a respeito da organiza\u00e7\u00e3o das ideias no texto acima.","id":227661,"enunciado":"<P><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/7024\/3.GIF><\/P>\r\n<P> <\/P><FONT face=TT1D726o00 size=2><FONT face=TT1D726o00 size=2>\r\n<P align=left>Julgue os itens que se seguem, a respeito da organiza\u00e7\u00e3o das ideias no texto acima.<\/P><\/FONT><\/FONT>","rotulo":13,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 13 a 17","ordem":13},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/386723","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Inspetor de Controle Externo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":4972,"slug":"inspetor-de-controle-externo-area-administracao"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas do Rio Grande do Norte","sigla":"TCE RN","id":1112,"esfera":"Estadual","uf":"RN","slug":"tce-rn-rn"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Nos processos perante os TCs, asseguram-se o contradit\u00f3rio e a ampla defesa quando da decis\u00e3o puder resultar anula\u00e7\u00e3o ou revoga\u00e7\u00e3o de ato administrativo que beneficie o interessado, inclusive nos casos de aprecia\u00e7\u00e3o da legalidade do ato de concess\u00e3o inicial de aposentadoria, reforma e pens\u00e3o.","provas":[{"id":7150,"cargo":{"descricao":"Inspetor de Controle Externo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":4972,"slug":"inspetor-de-controle-externo-area-administracao"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Rio Grande do Norte","sigla":"TCE RN","id":1112,"esfera":"Estadual","uf":"RN","slug":"tce-rn-rn"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"tce-rn-rn-2009-cespe-cebraspe-inspetor-de-controle-externo-area-administracao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE RN - Inspetor de Controle Externo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-19 16:41:47","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":387539,"hashId":"01f7fa0267445ba034c6f8b4d6eadcb8","enunciado":"<p align=justify>Nos processos perante os TCs, asseguram-se o contradit\u00f3rio\r\ne a ampla defesa quando da decis\u00e3o puder resultar anula\u00e7\u00e3o\r\nou revoga\u00e7\u00e3o de ato administrativo que beneficie o\r\ninteressado, inclusive nos casos de aprecia\u00e7\u00e3o da legalidade\r\ndo ato de concess\u00e3o inicial de aposentadoria, reforma e\r\npens\u00e3o.<\/p>","resposta":1386711,"anulada":false,"rotulo":91,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1386710,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1386711,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca do controle da legalidade das aposentadorias, reformas e pens\u00f5es pelos TCs, julgue os itens subsequentes.","id":228162,"enunciado":"<p align=justify>Acerca do controle da legalidade das aposentadorias, reformas e\r\npens\u00f5es pelos TCs, julgue os itens subsequentes.<\/p>","rotulo":91,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 91 a 95","ordem":91},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Previdenci\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Previdenci\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":406987,"materia":true,"id":406987,"slug":"direito-previdenciario"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei no 8.212\/1991 - Organiza\u00e7\u00e3o da Seguridade Social","oab":true,"nome":"Lei no 8.212\/1991 - Organiza\u00e7\u00e3o da Seguridade Social","pai":407061,"assunto_raiz":406987,"materia":false,"id":407065,"slug":"direito-previdenciario-lei-no-8-212-1991-organizacao-da-seguridade-social"}],"slug":"direito-previdenciario\/387539","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Inspetor de Controle Externo - \u00c1rea: Administra\u00e7\u00e3o","id":12235,"slug":"inspetor-de-controle-externo-area-administracao-contabilidade-direto-ou-economia"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas do Rio Grande do Norte","sigla":"TCE RN","id":1112,"esfera":"Estadual","uf":"RN","slug":"tce-rn-rn"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A LRF prev\u00ea a aplica\u00e7\u00e3o de restri\u00e7\u00f5es \u00e0 gest\u00e3o de recursos p\u00fablicos, ainda que o limite de despesas de pessoal n\u00e3o tenha sido atingido.","provas":[{"id":7150,"cargo":{"descricao":"Inspetor de Controle Externo - \u00c1rea: Administra\u00e7\u00e3o","id":12235,"slug":"inspetor-de-controle-externo-area-administracao-contabilidade-direto-ou-economia"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Rio Grande do Norte","sigla":"TCE RN","id":1112,"esfera":"Estadual","uf":"RN","slug":"tce-rn-rn"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"tce-rn-rn-2009-cespe-cebraspe-inspetor-de-controle-externo-area-administracao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE RN - Inspetor de Controle Externo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-19 16:41:51","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":387568,"hashId":"2b55457480341fda0eebbcadb6ec0b9b","enunciado":"<p align=justify>A LRF prev\u00ea a aplica\u00e7\u00e3o de restri\u00e7\u00f5es \u00e0 gest\u00e3o de recursos\r\np\u00fablicos, ainda que o limite de despesas de pessoal n\u00e3o\r\ntenha sido atingido.<\/p>","resposta":1386768,"anulada":false,"rotulo":120,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1386768,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1386769,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca das leis que regem o processo or\u00e7ament\u00e1rio brasileiro, julgue os itens seguintes.","id":228169,"enunciado":"<p align=justify>Acerca das leis que regem o processo or\u00e7ament\u00e1rio brasileiro,\r\njulgue os itens seguintes.<\/p>","rotulo":118,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 118 a 120","ordem":118},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Disposi\u00e7\u00f5es Preliminares (Art. 1\u00ba e Art. 2\u00ba)","oab":false,"nome":"Disposi\u00e7\u00f5es Preliminares (Art. 1\u00ba e Art. 2\u00ba)","pai":405659,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":405660,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-disposicoes-preliminares-art-1o-e-art-2o"}],"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo\/387568","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Inspetor de Controle Externo - \u00c1rea: Administra\u00e7\u00e3o","id":12235,"slug":"inspetor-de-controle-externo-area-administracao-contabilidade-direto-ou-economia"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas do Rio Grande do Norte","sigla":"TCE RN","id":1112,"esfera":"Estadual","uf":"RN","slug":"tce-rn-rn"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Se o capital de R$ 5.500,00 for aplicado por 6 meses em uma institui\u00e7\u00e3o financeira, que remunera no regime de juros simples \u00e0 taxa de 1,5% ao m\u00eas, ent\u00e3o o montante dessa aplica\u00e7\u00e3o ser\u00e1 superior a R$ 5.900,00.","provas":[{"id":7150,"cargo":{"descricao":"Inspetor de Controle Externo - \u00c1rea: Administra\u00e7\u00e3o","id":12235,"slug":"inspetor-de-controle-externo-area-administracao-contabilidade-direto-ou-economia"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Rio Grande do Norte","sigla":"TCE RN","id":1112,"esfera":"Estadual","uf":"RN","slug":"tce-rn-rn"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"tce-rn-rn-2009-cespe-cebraspe-inspetor-de-controle-externo-area-administracao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE RN - Inspetor de Controle Externo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-19 16:41:52","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":387498,"hashId":"103434c3c95e7c256275489ac5e8ec5a","enunciado":"<p align=justify>Se o capital de R$ 5.500,00 for aplicado por 6 meses em\r\numa institui\u00e7\u00e3o financeira, que remunera no regime de juros\r\nsimples \u00e0 taxa de 1,5% ao m\u00eas, ent\u00e3o o montante dessa\r\naplica\u00e7\u00e3o ser\u00e1 superior a R$ 5.900,00.<\/p>","resposta":1386622,"anulada":false,"rotulo":52,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1386622,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1386623,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens a seguir a respeito de matem\u00e1tica financeira.","id":228148,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens a seguir a respeito de matem\u00e1tica financeira.<\/p>","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 55","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica Financeira","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica Financeira","pai":null,"assunto_raiz":403794,"materia":true,"id":403794,"slug":"matematica-financeira"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Juros Simples","oab":false,"nome":"Juros Simples","pai":408945,"assunto_raiz":403794,"materia":false,"id":403800,"slug":"matematica-financeira-juros-simples"}],"slug":"matematica-financeira\/387498","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Inspetor de Controle Externo - \u00c1rea: Administra\u00e7\u00e3o","id":12235,"slug":"inspetor-de-controle-externo-area-administracao-contabilidade-direto-ou-economia"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas do Rio Grande do Norte","sigla":"TCE RN","id":1112,"esfera":"Estadual","uf":"RN","slug":"tce-rn-rn"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"\u00c9 necess\u00e1rio o encaminhamento ao TCE, pelo governador e prefeitos, de demonstrativos de aplica\u00e7\u00e3o de recursos nas a\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os p\u00fablicos de sa\u00fade, semestralmente, para efeito de acompanhamento e verifica\u00e7\u00e3o da aplica\u00e7\u00e3o do piso de recursos or\u00e7ament\u00e1rios e da composi\u00e7\u00e3o das despesas efetuadas pelo estado e pelos munic\u00edpios nessas a\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os.","provas":[{"id":7150,"cargo":{"descricao":"Inspetor de Controle Externo - \u00c1rea: Administra\u00e7\u00e3o","id":12235,"slug":"inspetor-de-controle-externo-area-administracao-contabilidade-direto-ou-economia"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Rio Grande do Norte","sigla":"TCE RN","id":1112,"esfera":"Estadual","uf":"RN","slug":"tce-rn-rn"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"tce-rn-rn-2009-cespe-cebraspe-inspetor-de-controle-externo-area-administracao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE RN - Inspetor de Controle Externo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-19 16:41:52","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":387549,"hashId":"be92fd23b9ded329d6d0b1ec60eaafcb","enunciado":"<p align=justify>\u00c9 necess\u00e1rio o encaminhamento ao TCE, pelo governador e\r\nprefeitos, de demonstrativos de aplica\u00e7\u00e3o de recursos nas\r\na\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os p\u00fablicos de sa\u00fade, semestralmente, para\r\nefeito de acompanhamento e verifica\u00e7\u00e3o da aplica\u00e7\u00e3o do\r\npiso de recursos or\u00e7ament\u00e1rios e da composi\u00e7\u00e3o das\r\ndespesas efetuadas pelo estado e pelos munic\u00edpios nessas\r\na\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os.<\/p>","resposta":1386730,"anulada":false,"rotulo":101,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1386730,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1386731,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 fiscaliza\u00e7\u00e3o exercida pelo TCE\/RN, julgue o item a seguir.","id":228164,"enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 fiscaliza\u00e7\u00e3o exercida pelo TCE\/RN, julgue o item\r\na seguir.<\/p>","rotulo":101,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 101","ordem":101},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - TCE RN","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - TCE RN","pai":395975,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395977,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-tce-rn"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/387549","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Inspetor de Controle Externo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":4972,"slug":"inspetor-de-controle-externo-area-administracao"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas do Rio Grande do Norte","sigla":"TCE RN","id":1112,"esfera":"Estadual","uf":"RN","slug":"tce-rn-rn"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Em nenhuma hip\u00f3tese um investimento com dura\u00e7\u00e3o superior a um exerc\u00edcio financeiro poder\u00e1 ser iniciado sem sua pr\u00e9via inclus\u00e3o no PPA.","provas":[{"id":7150,"cargo":{"descricao":"Inspetor de Controle Externo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":4972,"slug":"inspetor-de-controle-externo-area-administracao"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Rio Grande do Norte","sigla":"TCE RN","id":1112,"esfera":"Estadual","uf":"RN","slug":"tce-rn-rn"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"tce-rn-rn-2009-cespe-cebraspe-inspetor-de-controle-externo-area-administracao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE RN - Inspetor de Controle Externo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-19 16:41:41","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":387566,"hashId":"e1fdb203ded7cab5aa5c3526b5d795a8","enunciado":"<p align=justify>Em nenhuma hip\u00f3tese um investimento com dura\u00e7\u00e3o\r\nsuperior a um exerc\u00edcio financeiro poder\u00e1 ser iniciado sem\r\nsua pr\u00e9via inclus\u00e3o no PPA.<\/p>","resposta":1386765,"anulada":false,"rotulo":118,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1386764,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1386765,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca das leis que regem o processo or\u00e7ament\u00e1rio brasileiro, julgue os itens seguintes.","id":228169,"enunciado":"<p align=justify>Acerca das leis que regem o processo or\u00e7ament\u00e1rio brasileiro,\r\njulgue os itens seguintes.<\/p>","rotulo":118,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 118 a 120","ordem":118},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Or\u00e7amento P\u00fablico","oab":false,"nome":"Or\u00e7amento P\u00fablico","pai":405626,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":405630,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-orcamento-publico"}],"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo\/387566","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Inspetor de Controle Externo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":4972,"slug":"inspetor-de-controle-externo-area-administracao"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas do Rio Grande do Norte","sigla":"TCE RN","id":1112,"esfera":"Estadual","uf":"RN","slug":"tce-rn-rn"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os estados, o DF e os munic\u00edpios est\u00e3o obrigados a seguir as normas da Lei n.\u00ba 8.666\/1993 em seus procedimentos licitat\u00f3rios, n\u00e3o dispondo de compet\u00eancia, mesmo que em car\u00e1ter suplementar, para editar normas sobre o tema.","provas":[{"id":7150,"cargo":{"descricao":"Inspetor de Controle Externo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":4972,"slug":"inspetor-de-controle-externo-area-administracao"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Rio Grande do Norte","sigla":"TCE RN","id":1112,"esfera":"Estadual","uf":"RN","slug":"tce-rn-rn"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"tce-rn-rn-2009-cespe-cebraspe-inspetor-de-controle-externo-area-administracao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE RN - Inspetor de Controle Externo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-19 16:41:46","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":387524,"hashId":"186e9fb4fd0b789ed60923522243ae7a","enunciado":"<p align=justify>Os estados, o DF e os munic\u00edpios est\u00e3o obrigados a seguir as\r\nnormas da Lei n.\u00ba 8.666\/1993 em seus procedimentos\r\nlicitat\u00f3rios, n\u00e3o dispondo de compet\u00eancia, mesmo que em\r\ncar\u00e1ter suplementar, para editar normas sobre o tema.<\/p>","resposta":1386681,"anulada":false,"rotulo":76,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1386680,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1386681,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens a seguir, relativos \u00e0 licita\u00e7\u00e3o e aos contratos administrativos.","id":228157,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens a seguir, relativos \u00e0 licita\u00e7\u00e3o e aos contratos\r\nadministrativos.<\/p>","rotulo":76,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 76 a 78","ordem":76},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Licita\u00e7\u00f5es","oab":true,"nome":"Licita\u00e7\u00f5es","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404428,"slug":"direito-administrativo-licitacoes"}],"slug":"direito-administrativo\/387524","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Inspetor de Controle Externo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":4972,"slug":"inspetor-de-controle-externo-area-administracao"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas do Rio Grande do Norte","sigla":"TCE RN","id":1112,"esfera":"Estadual","uf":"RN","slug":"tce-rn-rn"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A fiscaliza\u00e7\u00e3o cont\u00e1bil, financeira, or\u00e7ament\u00e1ria, operacional e patrimonial das autarquias estaduais \u00e9 exercida pela Assembleia Legislativa do RN, tanto sob o aspecto de legalidade quanto sob os de legitimidade e economicidade.","provas":[{"id":7150,"cargo":{"descricao":"Inspetor de Controle Externo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":4972,"slug":"inspetor-de-controle-externo-area-administracao"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Rio Grande do Norte","sigla":"TCE RN","id":1112,"esfera":"Estadual","uf":"RN","slug":"tce-rn-rn"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"tce-rn-rn-2009-cespe-cebraspe-inspetor-de-controle-externo-area-administracao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE RN - Inspetor de Controle Externo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-19 16:41:46","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":387519,"hashId":"6aadfbb0ed123c5f1bc8894ea617afdd","enunciado":"<p align=justify>A fiscaliza\u00e7\u00e3o cont\u00e1bil, financeira, or\u00e7ament\u00e1ria,\r\noperacional e patrimonial das autarquias estaduais \u00e9 exercida\r\npela Assembleia Legislativa do RN, tanto sob o aspecto de\r\nlegalidade quanto sob os de legitimidade e economicidade.<\/p>","resposta":1386667,"anulada":false,"rotulo":72,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1386667,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1386668,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca da organiza\u00e7\u00e3o administrativa do estado do Rio Grande do Norte, julgue os itens a seguir.","id":228155,"enunciado":"<p align=justify>Acerca da organiza\u00e7\u00e3o administrativa do estado do Rio Grande\r\ndo Norte, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":71,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 71 e 72","ordem":71},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - TCE RN","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - TCE RN","pai":395975,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395977,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-tce-rn"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/387519","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Assessor T\u00e9cnico de Controle","id":5104,"slug":"assessor-tecnico-de-controle"},{"descricao":"Assessor T\u00e9cnico Jur\u00eddico","id":5107,"slug":"assessor-tecnico-juridico"},{"descricao":"Inspetor de Controle Externo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":4972,"slug":"inspetor-de-controle-externo-area-administracao"},{"descricao":"Inspetor de Controle Externo - \u00c1rea Engenharia Civil","id":4973,"slug":"inspetor-de-controle-externo-area-engenharia-civil"},{"descricao":"Assessor T\u00e9cnico de Administra\u00e7\u00e3o","id":13376,"slug":"assessor-tecnico-de-administracao"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas do Rio Grande do Norte","sigla":"TCE RN","id":1112,"esfera":"Estadual","uf":"RN","slug":"tce-rn-rn"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Se o TCE\/RN, ao examinar as contas do prefeito de Natal, emitisse parecer pr\u00e9vio pela sua rejei\u00e7\u00e3o, esse parecer prevaleceria, exceto se a Assembleia Legislativa do estado, que \u00e9 respons\u00e1vel pelo julgamento das referidas contas, o rejeitasse por decis\u00e3o de dois ter\u00e7os de seus membros.","provas":[{"id":7024,"cargo":{"descricao":"Assessor T\u00e9cnico de Controle","id":5104,"slug":"assessor-tecnico-de-controle"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Rio Grande do Norte","sigla":"TCE RN","id":1112,"esfera":"Estadual","uf":"RN","slug":"tce-rn-rn"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tce-rn-rn-2009-cespe-cebraspe-assessor-tecnico-de-controle","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE RN - Assessor T\u00e9cnico de Controle - 2009"},{"id":7149,"cargo":{"descricao":"Assessor T\u00e9cnico Jur\u00eddico","id":5107,"slug":"assessor-tecnico-juridico"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Rio Grande do Norte","sigla":"TCE RN","id":1112,"esfera":"Estadual","uf":"RN","slug":"tce-rn-rn"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tce-rn-rn-2009-cespe-cebraspe-assessor-tecnico-juridico","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE RN - Assessor T\u00e9cnico Jur\u00eddico - 2009"},{"id":7150,"cargo":{"descricao":"Inspetor de Controle Externo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":4972,"slug":"inspetor-de-controle-externo-area-administracao"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Rio Grande do Norte","sigla":"TCE RN","id":1112,"esfera":"Estadual","uf":"RN","slug":"tce-rn-rn"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"tce-rn-rn-2009-cespe-cebraspe-inspetor-de-controle-externo-area-administracao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE RN - Inspetor de Controle Externo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2009"},{"id":7151,"cargo":{"descricao":"Inspetor de Controle Externo - \u00c1rea Engenharia Civil","id":4973,"slug":"inspetor-de-controle-externo-area-engenharia-civil"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Rio Grande do Norte","sigla":"TCE RN","id":1112,"esfera":"Estadual","uf":"RN","slug":"tce-rn-rn"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"tce-rn-rn-2009-cespe-cebraspe-inspetor-de-controle-externo-area-engenharia-civil","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE RN - Inspetor de Controle Externo - \u00c1rea Engenharia Civil - 2009"},{"id":26501,"cargo":{"descricao":"Assessor T\u00e9cnico de Administra\u00e7\u00e3o","id":13376,"slug":"assessor-tecnico-de-administracao"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Rio Grande do Norte","sigla":"TCE RN","id":1112,"esfera":"Estadual","uf":"RN","slug":"tce-rn-rn"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tce-rn-rn-2009-cespe-cebraspe-assessor-tecnico-de-administracao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE RN - Assessor T\u00e9cnico de Administra\u00e7\u00e3o - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-19 16:41:40","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":386778,"hashId":"e1c509805cedbbe4ed075dfa96303cf9","enunciado":"<p align=justify>Se o TCE\/RN, ao examinar as contas do prefeito de Natal,\r\nemitisse parecer pr\u00e9vio pela sua rejei\u00e7\u00e3o, esse parecer\r\nprevaleceria, exceto se a Assembleia Legislativa do estado,\r\nque \u00e9 respons\u00e1vel pelo julgamento das referidas contas, o\r\nrejeitasse por decis\u00e3o de dois ter\u00e7os de seus membros.<\/p>","resposta":1383821,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1383820,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1383821,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 autonomia municipal e \u00e0 aprova\u00e7\u00e3o das contas municipais, julgue os itens que se seguem.","id":227695,"enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 autonomia municipal e \u00e0 aprova\u00e7\u00e3o das contas\r\nmunicipais, julgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":45,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 45 e 46","ordem":45},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - TCE RN","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - TCE RN","pai":395975,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395977,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-tce-rn"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/386778","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Inspetor de Controle Externo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":4972,"slug":"inspetor-de-controle-externo-area-administracao"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas do Rio Grande do Norte","sigla":"TCE RN","id":1112,"esfera":"Estadual","uf":"RN","slug":"tce-rn-rn"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Na contrata\u00e7\u00e3o de bens e servi\u00e7os de inform\u00e1tica, a administra\u00e7\u00e3o adotar\u00e1, obrigatoriamente, o tipo de licita\u00e7\u00e3o melhor t\u00e9cnica, vedado o emprego de outro tipo de licita\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":7150,"cargo":{"descricao":"Inspetor de Controle Externo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":4972,"slug":"inspetor-de-controle-externo-area-administracao"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Rio Grande do Norte","sigla":"TCE RN","id":1112,"esfera":"Estadual","uf":"RN","slug":"tce-rn-rn"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"tce-rn-rn-2009-cespe-cebraspe-inspetor-de-controle-externo-area-administracao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE RN - Inspetor de Controle Externo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-19 16:41:42","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":387525,"hashId":"4aefc327d3407bd6c9cea3f630b7f285","enunciado":"<p align=justify>Na contrata\u00e7\u00e3o de bens e servi\u00e7os de inform\u00e1tica, a\r\nadministra\u00e7\u00e3o adotar\u00e1, obrigatoriamente, o tipo de licita\u00e7\u00e3o\r\nmelhor t\u00e9cnica, vedado o emprego de outro tipo de licita\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":1386683,"anulada":false,"rotulo":77,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1386682,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1386683,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens a seguir, relativos \u00e0 licita\u00e7\u00e3o e aos contratos administrativos.","id":228157,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens a seguir, relativos \u00e0 licita\u00e7\u00e3o e aos contratos\r\nadministrativos.<\/p>","rotulo":76,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 76 a 78","ordem":76},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tipos de Licita\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Tipos de Licita\u00e7\u00e3o","pai":404428,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404470,"slug":"direito-administrativo-tipos-de-licitacao"}],"slug":"direito-administrativo\/387525","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Inspetor de Controle Externo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":4972,"slug":"inspetor-de-controle-externo-area-administracao"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas do Rio Grande do Norte","sigla":"TCE RN","id":1112,"esfera":"Estadual","uf":"RN","slug":"tce-rn-rn"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Ao exercer o controle jurisdicional da atividade da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, o Poder Judici\u00e1rio n\u00e3o deve restringir sua an\u00e1lise ao exame estrito da legalidade do ato administrativo, mas sim entender por legalidade ou legitimidade n\u00e3o s\u00f3 a conforma\u00e7\u00e3o do ato com a lei, mas tamb\u00e9m com a moral administrativa e com o interesse coletivo.","provas":[{"id":7150,"cargo":{"descricao":"Inspetor de Controle Externo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":4972,"slug":"inspetor-de-controle-externo-area-administracao"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Rio Grande do Norte","sigla":"TCE RN","id":1112,"esfera":"Estadual","uf":"RN","slug":"tce-rn-rn"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"tce-rn-rn-2009-cespe-cebraspe-inspetor-de-controle-externo-area-administracao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE RN - Inspetor de Controle Externo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-19 16:41:48","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":387509,"hashId":"256b2d5dc3831b75f7de4e243a0f2fba","enunciado":"<p align=justify>Ao exercer o controle jurisdicional da atividade da\r\nadministra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, o Poder Judici\u00e1rio n\u00e3o deve restringir\r\nsua an\u00e1lise ao exame estrito da legalidade do ato\r\nadministrativo, mas sim entender por legalidade ou\r\nlegitimidade n\u00e3o s\u00f3 a conforma\u00e7\u00e3o do ato com a lei, mas\r\ntamb\u00e9m com a moral administrativa e com o interesse\r\ncoletivo.<\/p>","resposta":1386647,"anulada":false,"rotulo":62,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1386647,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1386648,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Tendo em vista as normas constitucionais acerca da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, julgue os itens a seguir","id":228151,"enunciado":"<p align=justify>Tendo em vista as normas constitucionais acerca da\r\nadministra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, julgue os itens a seguir<\/p>","rotulo":61,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 e 62","ordem":61},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Controle da Administra\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Controle da Administra\u00e7\u00e3o","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404409,"slug":"direito-administrativo-controle-da-administracao"}],"slug":"direito-administrativo\/387509","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Inspetor de Controle Externo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":4972,"slug":"inspetor-de-controle-externo-area-administracao"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas do Rio Grande do Norte","sigla":"TCE RN","id":1112,"esfera":"Estadual","uf":"RN","slug":"tce-rn-rn"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os atos administrativos s\u00e3o presumidamente verdadeiros e conformes ao direito, militando em favor deles uma presun\u00e7\u00e3o juris et de jure de legitimidade. Trata-se, assim, de uma presun\u00e7\u00e3o absoluta, que n\u00e3o depende de lei expressa, mas que deflui da pr\u00f3pria natureza do ato administrativo, como ato emanado de agente integrante da estrutura do Estado.","provas":[{"id":7150,"cargo":{"descricao":"Inspetor de Controle Externo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":4972,"slug":"inspetor-de-controle-externo-area-administracao"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Rio Grande do Norte","sigla":"TCE RN","id":1112,"esfera":"Estadual","uf":"RN","slug":"tce-rn-rn"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"tce-rn-rn-2009-cespe-cebraspe-inspetor-de-controle-externo-area-administracao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE RN - Inspetor de Controle Externo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-19 16:41:38","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":387521,"hashId":"d1e6f5e20a3a8217292224b34b9ae58c","enunciado":"<p align=justify>Os atos administrativos s\u00e3o presumidamente verdadeiros e\r\nconformes ao direito, militando em favor deles uma\r\npresun\u00e7\u00e3o juris et de jure de legitimidade. Trata-se, assim,\r\nde uma presun\u00e7\u00e3o absoluta, que n\u00e3o depende de lei expressa,\r\nmas que deflui da pr\u00f3pria natureza do ato administrativo,\r\ncomo ato emanado de agente integrante da estrutura do\r\nEstado.<\/p>","resposta":1386670,"anulada":false,"rotulo":73,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1386669,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1386670,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 teoria dos atos administrativos, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":228156,"enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 teoria dos atos administrativos, julgue os pr\u00f3ximos\r\nitens.<\/p>","rotulo":73,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 73 a 75","ordem":73},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Atos Administrativos","oab":true,"nome":"Atos Administrativos","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404372,"slug":"direito-administrativo-atos-administrativos"}],"slug":"direito-administrativo\/387521","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Contabilidade","id":4058,"slug":"analista-administrativo-area-contabilidade"},{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Or\u00e7amento","id":8509,"slug":"analista-administrativo-area-orcamento"},{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Custos","id":8511,"slug":"analista-administrativo-area-custos"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Sa\u00fade Parreiras Horta","sigla":"FPH","id":3073,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"fph-se"},{"nome":"Secretaria de Estado da Administra\u00e7\u00e3o de Sergipe","sigla":"SEAD SE","id":1051,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"sead-se-se"},{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Estadual da Sa\u00fade","sigla":"FUNESA","id":3074,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"funesa-se"},{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Hospitalar de Sa\u00fade","sigla":"FHS","id":3324,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"fhs-se"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Se determinado aplicador depositou em uma institui\u00e7\u00e3o autorizada a operar no mercado de capitais valores mobili\u00e1rios em cust\u00f3dia de forma que a retirada seja feita a partir do mesmo certificado depositado, a opera\u00e7\u00e3o \u00e9 denominada cust\u00f3dia fung\u00edvel.","provas":[{"id":15039,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Contabilidade","id":4058,"slug":"analista-administrativo-area-contabilidade"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Sa\u00fade Parreiras Horta","sigla":"FPH","id":3073,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"fph-se"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"fph-se-2009-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-contabilidade","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FPH - Analista Administrativo - \u00c1rea Contabilidade - 2009"},{"id":15040,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Or\u00e7amento","id":8509,"slug":"analista-administrativo-area-orcamento"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Administra\u00e7\u00e3o de Sergipe","sigla":"SEAD SE","id":1051,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"sead-se-se"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"sead-se-se-2009-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-orcamento","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD SE - Analista Administrativo - \u00c1rea Or\u00e7amento - 2009"},{"id":15043,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Contabilidade","id":4058,"slug":"analista-administrativo-area-contabilidade"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Administra\u00e7\u00e3o de Sergipe","sigla":"SEAD SE","id":1051,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"sead-se-se"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"sead-se-se-2009-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-contabilidade-id-duplicado-com-28203","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD SE - Analista Administrativo - \u00c1rea Finan\u00e7as - 2009"},{"id":15046,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Custos","id":8511,"slug":"analista-administrativo-area-custos"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Administra\u00e7\u00e3o de Sergipe","sigla":"SEAD SE","id":1051,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"sead-se-se"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"sead-se-se-2009-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-custos","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD SE - Analista Administrativo - \u00c1rea Custos - 2009"},{"id":15106,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Contabilidade","id":4058,"slug":"analista-administrativo-area-contabilidade"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Estadual da Sa\u00fade","sigla":"FUNESA","id":3074,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"funesa-se"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"funesa-se-2009-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-contabilidade","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUNESA - Analista Administrativo - \u00c1rea Contabilidade - 2009"},{"id":15111,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Or\u00e7amento","id":8509,"slug":"analista-administrativo-area-orcamento"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Estadual da Sa\u00fade","sigla":"FUNESA","id":3074,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"funesa-se"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"funesa-se-2009-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-orcamento","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUNESA - Analista Administrativo - \u00c1rea Or\u00e7amento - 2009"},{"id":28204,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Contabilidade","id":4058,"slug":"analista-administrativo-area-contabilidade"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Hospitalar de Sa\u00fade","sigla":"FHS","id":3324,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"fhs-se"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"fhs-se-2009-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-contabilidade","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FHS - Analista Administrativo - \u00c1rea Contabilidade - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-19 18:32:33","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":63,"descricao":"Finan\u00e7as"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":285767,"hashId":"3d807b0a4c07101bbe8f2039ddb17f2f","enunciado":"<p align=justify>Se determinado aplicador depositou em uma institui\u00e7\u00e3o\r\nautorizada a operar no mercado de capitais valores mobili\u00e1rios\r\nem cust\u00f3dia de forma que a retirada seja feita a partir do\r\nmesmo certificado depositado, a opera\u00e7\u00e3o \u00e9 denominada\r\ncust\u00f3dia fung\u00edvel.<\/p>","resposta":1068394,"anulada":false,"rotulo":99,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1068393,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1068394,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 gest\u00e3o financeira e cont\u00e1bil das empresas, julgue os itens a seguir.","id":181635,"enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 gest\u00e3o financeira e cont\u00e1bil das empresas, julgue os\r\nitens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 98 a 100","ordem":98},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conceitos importantes de administra\u00e7\u00e3o financeira","oab":false,"nome":"Conceitos importantes de administra\u00e7\u00e3o financeira","pai":417265,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404658,"slug":"administracao-geral-conceitos-importantes-de-administracao-financeira"}],"slug":"administracao-geral\/285767","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Contabilidade","id":4058,"slug":"analista-administrativo-area-contabilidade"},{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Or\u00e7amento","id":8509,"slug":"analista-administrativo-area-orcamento"},{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Custos","id":8511,"slug":"analista-administrativo-area-custos"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Sa\u00fade Parreiras Horta","sigla":"FPH","id":3073,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"fph-se"},{"nome":"Secretaria de Estado da Administra\u00e7\u00e3o de Sergipe","sigla":"SEAD SE","id":1051,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"sead-se-se"},{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Estadual da Sa\u00fade","sigla":"FUNESA","id":3074,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"funesa-se"},{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Hospitalar de Sa\u00fade","sigla":"FHS","id":3324,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"fhs-se"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"No regime de tributa\u00e7\u00e3o do imposto de renda com base no lucro presumido, diferentemente do regime do lucro real, a empresa \u00e9 tributada partindo-se da presun\u00e7\u00e3o de que o seu lucro corresponde a um percentual predeterminado aplic\u00e1vel sobre a receita bruta do respectivo setor de atividades. Nesse sentido, pode-se dizer que o imposto de renda adquire caracter\u00edsticas pr\u00f3prias de mais um imposto sobre as vendas, sobre transa\u00e7\u00f5es.","provas":[{"id":15039,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Contabilidade","id":4058,"slug":"analista-administrativo-area-contabilidade"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Sa\u00fade Parreiras Horta","sigla":"FPH","id":3073,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"fph-se"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"fph-se-2009-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-contabilidade","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FPH - Analista Administrativo - \u00c1rea Contabilidade - 2009"},{"id":15040,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Or\u00e7amento","id":8509,"slug":"analista-administrativo-area-orcamento"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Administra\u00e7\u00e3o de Sergipe","sigla":"SEAD SE","id":1051,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"sead-se-se"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"sead-se-se-2009-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-orcamento","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD SE - Analista Administrativo - \u00c1rea Or\u00e7amento - 2009"},{"id":15043,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Contabilidade","id":4058,"slug":"analista-administrativo-area-contabilidade"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Administra\u00e7\u00e3o de Sergipe","sigla":"SEAD SE","id":1051,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"sead-se-se"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"sead-se-se-2009-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-contabilidade-id-duplicado-com-28203","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD SE - Analista Administrativo - \u00c1rea Finan\u00e7as - 2009"},{"id":15046,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Custos","id":8511,"slug":"analista-administrativo-area-custos"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Administra\u00e7\u00e3o de Sergipe","sigla":"SEAD SE","id":1051,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"sead-se-se"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"sead-se-se-2009-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-custos","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD SE - Analista Administrativo - \u00c1rea Custos - 2009"},{"id":15106,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Contabilidade","id":4058,"slug":"analista-administrativo-area-contabilidade"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Estadual da Sa\u00fade","sigla":"FUNESA","id":3074,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"funesa-se"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"funesa-se-2009-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-contabilidade","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUNESA - Analista Administrativo - \u00c1rea Contabilidade - 2009"},{"id":15111,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Or\u00e7amento","id":8509,"slug":"analista-administrativo-area-orcamento"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Estadual da Sa\u00fade","sigla":"FUNESA","id":3074,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"funesa-se"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"funesa-se-2009-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-orcamento","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUNESA - Analista Administrativo - \u00c1rea Or\u00e7amento - 2009"},{"id":28204,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Contabilidade","id":4058,"slug":"analista-administrativo-area-contabilidade"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Hospitalar de Sa\u00fade","sigla":"FHS","id":3324,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"fhs-se"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"fhs-se-2009-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-contabilidade","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FHS - Analista Administrativo - \u00c1rea Contabilidade - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-19 18:32:33","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":63,"descricao":"Finan\u00e7as"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":285721,"hashId":"05d1c05af1e610a5176b3dc5c3203978","enunciado":"<p align=justify>No regime de tributa\u00e7\u00e3o do imposto de renda com base no\r\nlucro presumido, diferentemente do regime do lucro real, a\r\nempresa \u00e9 tributada partindo-se da presun\u00e7\u00e3o de que o seu\r\nlucro corresponde a um percentual predeterminado aplic\u00e1vel\r\nsobre a receita bruta do respectivo setor de atividades. Nesse\r\nsentido, pode-se dizer que o imposto de renda adquire\r\ncaracter\u00edsticas pr\u00f3prias de mais um imposto sobre as vendas,\r\nsobre transa\u00e7\u00f5es.<\/p>","resposta":1068284,"anulada":false,"rotulo":82,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1068284,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1068285,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o aos tributos em geral, julgue os itens a seguir.","id":181617,"enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o aos tributos em geral, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 79 a 86","ordem":79},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Tribut\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Tribut\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":407143,"materia":true,"id":407143,"slug":"direito-tributario"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Imposto sobre a Renda e Proventos (IR)","oab":true,"nome":"Imposto sobre a Renda e Proventos (IR)","pai":407188,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407202,"slug":"direito-tributario-imposto-sobre-a-renda-e-proventos-ir"}],"slug":"direito-tributario\/285721","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Contabilidade","id":4058,"slug":"analista-administrativo-area-contabilidade"},{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Or\u00e7amento","id":8509,"slug":"analista-administrativo-area-orcamento"},{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Custos","id":8511,"slug":"analista-administrativo-area-custos"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Sa\u00fade Parreiras Horta","sigla":"FPH","id":3073,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"fph-se"},{"nome":"Secretaria de Estado da Administra\u00e7\u00e3o de Sergipe","sigla":"SEAD SE","id":1051,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"sead-se-se"},{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Estadual da Sa\u00fade","sigla":"FUNESA","id":3074,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"funesa-se"},{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Hospitalar de Sa\u00fade","sigla":"FHS","id":3324,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"fhs-se"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Na sociedade limitada, todos os s\u00f3cios s\u00e3o solidariamente respons\u00e1veis pela integraliza\u00e7\u00e3o do capital social, que \u00e9 dividido em quotas iguais. S\u00f3cio nomeado administrador s\u00f3 pode ser destitu\u00eddo por titulares de quotas que representem, no m\u00ednimo, tr\u00eas quintos do capital social.","provas":[{"id":15039,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Contabilidade","id":4058,"slug":"analista-administrativo-area-contabilidade"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Sa\u00fade Parreiras Horta","sigla":"FPH","id":3073,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"fph-se"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"fph-se-2009-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-contabilidade","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FPH - Analista Administrativo - \u00c1rea Contabilidade - 2009"},{"id":15040,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Or\u00e7amento","id":8509,"slug":"analista-administrativo-area-orcamento"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Administra\u00e7\u00e3o de Sergipe","sigla":"SEAD SE","id":1051,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"sead-se-se"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"sead-se-se-2009-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-orcamento","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD SE - Analista Administrativo - \u00c1rea Or\u00e7amento - 2009"},{"id":15043,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Contabilidade","id":4058,"slug":"analista-administrativo-area-contabilidade"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Administra\u00e7\u00e3o de Sergipe","sigla":"SEAD SE","id":1051,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"sead-se-se"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"sead-se-se-2009-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-contabilidade-id-duplicado-com-28203","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD SE - Analista Administrativo - \u00c1rea Finan\u00e7as - 2009"},{"id":15046,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Custos","id":8511,"slug":"analista-administrativo-area-custos"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Administra\u00e7\u00e3o de Sergipe","sigla":"SEAD SE","id":1051,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"sead-se-se"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"sead-se-se-2009-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-custos","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD SE - Analista Administrativo - \u00c1rea Custos - 2009"},{"id":15106,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Contabilidade","id":4058,"slug":"analista-administrativo-area-contabilidade"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Estadual da Sa\u00fade","sigla":"FUNESA","id":3074,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"funesa-se"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"funesa-se-2009-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-contabilidade","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUNESA - Analista Administrativo - \u00c1rea Contabilidade - 2009"},{"id":15111,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Or\u00e7amento","id":8509,"slug":"analista-administrativo-area-orcamento"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Estadual da Sa\u00fade","sigla":"FUNESA","id":3074,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"funesa-se"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"funesa-se-2009-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-orcamento","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUNESA - Analista Administrativo - \u00c1rea Or\u00e7amento - 2009"},{"id":28204,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Contabilidade","id":4058,"slug":"analista-administrativo-area-contabilidade"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Hospitalar de Sa\u00fade","sigla":"FHS","id":3324,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"fhs-se"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"fhs-se-2009-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-contabilidade","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FHS - Analista Administrativo - \u00c1rea Contabilidade - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-19 18:32:32","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":63,"descricao":"Finan\u00e7as"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":285659,"hashId":"7379d8551042d21b8ff88dde18251af4","enunciado":"<p align=justify>Na sociedade limitada, todos os s\u00f3cios s\u00e3o solidariamente\r\nrespons\u00e1veis pela integraliza\u00e7\u00e3o do capital social, que \u00e9 dividido em\r\nquotas iguais. S\u00f3cio nomeado administrador s\u00f3 pode ser destitu\u00eddo\r\npor titulares de quotas que representem, no m\u00ednimo, tr\u00eas quintos do\r\ncapital social.<\/p>","resposta":1068150,"anulada":false,"rotulo":58,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1068149,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1068150,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com base na legisla\u00e7\u00e3o societ\u00e1ria e, em particular, na Lei n.\u00ba 6.404\/1976 e suas altera\u00e7\u00f5es, julgue os itens seguintes.","id":181593,"enunciado":"<p align=justify>Com base na legisla\u00e7\u00e3o societ\u00e1ria e, em particular, na Lei n.\u00ba 6.404\/1976\r\ne suas altera\u00e7\u00f5es, julgue os itens seguintes.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 55 a 61","ordem":55},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Empresarial (Comercial)","oab":true,"nome":"Direito Empresarial (Comercial)","pai":null,"assunto_raiz":406934,"materia":true,"id":406934,"slug":"direito-empresarial-comercial"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Da Sociedade Limitada","oab":true,"nome":"Da Sociedade Limitada","pai":406943,"assunto_raiz":406934,"materia":false,"id":406948,"slug":"direito-empresarial-comercial-da-sociedade-limitada"}],"slug":"direito-empresarial-comercial\/285659","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Assessor T\u00e9cnico de Controle","id":5104,"slug":"assessor-tecnico-de-controle"},{"descricao":"Assessor T\u00e9cnico Jur\u00eddico","id":5107,"slug":"assessor-tecnico-juridico"},{"descricao":"Inspetor de Controle Externo - \u00c1rea: Administra\u00e7\u00e3o","id":12235,"slug":"inspetor-de-controle-externo-area-administracao-contabilidade-direto-ou-economia"},{"descricao":"Inspetor de Controle Externo - \u00c1rea Engenharia Civil","id":4973,"slug":"inspetor-de-controle-externo-area-engenharia-civil"},{"descricao":"Assessor T\u00e9cnico de Administra\u00e7\u00e3o","id":13376,"slug":"assessor-tecnico-de-administracao"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas do Rio Grande do Norte","sigla":"TCE RN","id":1112,"esfera":"Estadual","uf":"RN","slug":"tce-rn-rn"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O subs\u00eddio dos vereadores n\u00e3o pode ultrapassar um percentual m\u00e1ximo do subs\u00eddio dos deputados federais.","provas":[{"id":7024,"cargo":{"descricao":"Assessor T\u00e9cnico de Controle","id":5104,"slug":"assessor-tecnico-de-controle"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Rio Grande do Norte","sigla":"TCE RN","id":1112,"esfera":"Estadual","uf":"RN","slug":"tce-rn-rn"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tce-rn-rn-2009-cespe-cebraspe-assessor-tecnico-de-controle","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE RN - Assessor T\u00e9cnico de Controle - 2009"},{"id":7149,"cargo":{"descricao":"Assessor T\u00e9cnico Jur\u00eddico","id":5107,"slug":"assessor-tecnico-juridico"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Rio Grande do Norte","sigla":"TCE RN","id":1112,"esfera":"Estadual","uf":"RN","slug":"tce-rn-rn"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tce-rn-rn-2009-cespe-cebraspe-assessor-tecnico-juridico","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE RN - Assessor T\u00e9cnico Jur\u00eddico - 2009"},{"id":7150,"cargo":{"descricao":"Inspetor de Controle Externo - \u00c1rea: Administra\u00e7\u00e3o","id":12235,"slug":"inspetor-de-controle-externo-area-administracao-contabilidade-direto-ou-economia"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Rio Grande do Norte","sigla":"TCE RN","id":1112,"esfera":"Estadual","uf":"RN","slug":"tce-rn-rn"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"tce-rn-rn-2009-cespe-cebraspe-inspetor-de-controle-externo-area-administracao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE RN - Inspetor de Controle Externo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2009"},{"id":7151,"cargo":{"descricao":"Inspetor de Controle Externo - \u00c1rea Engenharia Civil","id":4973,"slug":"inspetor-de-controle-externo-area-engenharia-civil"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Rio Grande do Norte","sigla":"TCE RN","id":1112,"esfera":"Estadual","uf":"RN","slug":"tce-rn-rn"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"tce-rn-rn-2009-cespe-cebraspe-inspetor-de-controle-externo-area-engenharia-civil","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE RN - Inspetor de Controle Externo - \u00c1rea Engenharia Civil - 2009"},{"id":26501,"cargo":{"descricao":"Assessor T\u00e9cnico de Administra\u00e7\u00e3o","id":13376,"slug":"assessor-tecnico-de-administracao"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Rio Grande do Norte","sigla":"TCE RN","id":1112,"esfera":"Estadual","uf":"RN","slug":"tce-rn-rn"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tce-rn-rn-2009-cespe-cebraspe-assessor-tecnico-de-administracao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE RN - Assessor T\u00e9cnico de Administra\u00e7\u00e3o - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":4,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-19 16:41:57","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":386779,"hashId":"39676b7e97c6f17312abd25ff3f3d0e8","enunciado":"<p align=justify>O subs\u00eddio dos vereadores n\u00e3o pode ultrapassar um\r\npercentual m\u00e1ximo do subs\u00eddio dos deputados federais.<\/p>","resposta":1383822,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1383822,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1383823,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com base nas disposi\u00e7\u00f5es constitucionais aplic\u00e1veis \u00e0s c\u00e2maras municipais, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":227696,"enunciado":"<p align=justify>Com base nas disposi\u00e7\u00f5es constitucionais aplic\u00e1veis \u00e0s c\u00e2maras\r\nmunicipais, julgue os pr\u00f3ximos itens.<\/p>","rotulo":47,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 47 e 48","ordem":47},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Forma\u00e7\u00e3o de estados (incorpora\u00e7\u00e3o, subdivis\u00e3o e desmembramento","oab":true,"nome":"Forma\u00e7\u00e3o de estados (incorpora\u00e7\u00e3o, subdivis\u00e3o e desmembramento","pai":405234,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405235,"slug":"direito-constitucional-formacao-de-estados-incorporacao-subdivisao-e-desmembramento"}],"slug":"direito-constitucional\/386779","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Inspetor de Controle Externo - \u00c1rea: Administra\u00e7\u00e3o","id":12235,"slug":"inspetor-de-controle-externo-area-administracao-contabilidade-direto-ou-economia"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas do Rio Grande do Norte","sigla":"TCE RN","id":1112,"esfera":"Estadual","uf":"RN","slug":"tce-rn-rn"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"As metas fiscais constantes da LDO devem ter o seu efeito obrigatoriamente regionalizado.","provas":[{"id":7150,"cargo":{"descricao":"Inspetor de Controle Externo - \u00c1rea: Administra\u00e7\u00e3o","id":12235,"slug":"inspetor-de-controle-externo-area-administracao-contabilidade-direto-ou-economia"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Rio Grande do Norte","sigla":"TCE RN","id":1112,"esfera":"Estadual","uf":"RN","slug":"tce-rn-rn"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"tce-rn-rn-2009-cespe-cebraspe-inspetor-de-controle-externo-area-administracao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE RN - Inspetor de Controle Externo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-19 16:41:56","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":387562,"hashId":"dc2aef4a482597dc82e010f8e9a972c9","enunciado":"<p align=justify>As metas fiscais constantes da LDO devem ter o seu efeito\r\nobrigatoriamente regionalizado.<\/p>","resposta":1386757,"anulada":false,"rotulo":114,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1386756,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1386757,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito dos diversos aspectos relacionados com o or\u00e7amento p\u00fablico, julgue os itens a seguir.","id":228168,"enunciado":"<p align=justify>A respeito dos diversos aspectos relacionados com o or\u00e7amento\r\np\u00fablico, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":111,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 111 a 117","ordem":111},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Or\u00e7amento P\u00fablico","oab":false,"nome":"Or\u00e7amento P\u00fablico","pai":405626,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":405630,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-orcamento-publico"}],"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo\/387562","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Bi\u00f3logo","id":1037,"slug":"biologo"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Pampa","sigla":"UNIPAMPA","id":3093,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"unipampa-rs"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A patogenicidade dos parasitas est\u00e1 relacionada a determinadas propriedades que podem desenvolver a toxigenicidade, a virul\u00eancia e a invasividade.","provas":[{"id":17116,"cargo":{"descricao":"Bi\u00f3logo","id":1037,"slug":"biologo"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Pampa","sigla":"UNIPAMPA","id":3093,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"unipampa-rs"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"unipampa-rs-2009-cespe-cebraspe-biologo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - UNIPAMPA - Bi\u00f3logo - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-19 22:01:49","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":22,"descricao":"Biologia"}],"id":597004,"hashId":"e97d4ed8aca25a8a32d4b67c0e739c8f","enunciado":"<p align=justify>A patogenicidade dos parasitas est\u00e1 relacionada a\r\ndeterminadas propriedades que podem desenvolver a\r\ntoxigenicidade, a virul\u00eancia e a invasividade.<\/p>","resposta":2100018,"anulada":false,"rotulo":61,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2100017,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2100018,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Os microrganismos que se desenvolvem dentro de outros seres vivos s\u00e3o denominados parasitas e podem pertencer a diferentes grupos, de unicelulares a pluricelulares. Em comum, esses microrganismos desenvolvem rela\u00e7\u00f5es parasita-hospedeiro. A respeito desse tema, julgue os itens seguintes.","id":291968,"enunciado":"<p align=justify>Os microrganismos que se desenvolvem dentro de outros seres\r\nvivos s\u00e3o denominados parasitas e podem pertencer a diferentes\r\ngrupos, de unicelulares a pluricelulares. Em comum, esses\r\nmicrorganismos desenvolvem rela\u00e7\u00f5es parasita-hospedeiro.\r\nA respeito desse tema, julgue os itens seguintes.<\/p>","rotulo":61,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 65","ordem":61},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Doen\u00e7as","oab":false,"nome":"Doen\u00e7as","pai":12,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":403501,"slug":"biologia-doencas"}],"slug":"biologia\/597004","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","id":4026,"slug":"tecnico-em-assuntos-educacionais"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ministerio-da-saude"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os programas suplementares de alimenta\u00e7\u00e3o, assist\u00eancia m\u00e9dico-odontol\u00f3gica, farmac\u00eautica e psicol\u00f3gica, e outras formas de assist\u00eancia social s\u00e3o considerados despesas de manuten\u00e7\u00e3o e desenvolvimento do ensino.","provas":[{"id":7595,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","id":4026,"slug":"tecnico-em-assuntos-educacionais"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ministerio-da-saude"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2009-cespe-cebraspe-tecnico-em-assuntos-educacionais-area-de-formacao-pedagogia-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais - 2009"},{"id":36208,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","id":4026,"slug":"tecnico-em-assuntos-educacionais"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ministerio-da-saude"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2009-cespe-cebraspe-tecnico-em-assuntos-educacionais-area-de-formacao-psicologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais - 2009"},{"id":36209,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","id":4026,"slug":"tecnico-em-assuntos-educacionais"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ministerio-da-saude"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2009-cespe-cebraspe-tecnico-em-assuntos-educacionais-area-de-formacao-filosofia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais - 2009"},{"id":36210,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","id":4026,"slug":"tecnico-em-assuntos-educacionais"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ministerio-da-saude"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2009-cespe-cebraspe-tecnico-em-assuntos-educacionais-area-de-formacao-ciencias-sociais","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais - 2009"},{"id":36211,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","id":4026,"slug":"tecnico-em-assuntos-educacionais"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ministerio-da-saude"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2009-cespe-cebraspe-tecnico-em-assuntos-educacionais-area-de-formacao-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-19 23:54:57","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","descricao":"Cargos para T\u00e9cnicos que atuam em institui\u00e7\u00f5es educacionais","id":74},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":74,"descricao":"Letras (Geral)"},{"id":33,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o"},{"id":252,"descricao":"Pedagogia - Supervis\u00e3o Escolar"},{"id":253,"descricao":"Pedagogia - S\u00e9ries Iniciais"},{"id":254,"descricao":"Pedagogia - Psicopedagogia"},{"id":255,"descricao":"Pedagogia - Orienta\u00e7\u00e3o"}],"id":383459,"hashId":"b5ee2880110820e306ec1d1f74bb4a0e","enunciado":"<p align=justify>Os programas suplementares de alimenta\u00e7\u00e3o, assist\u00eancia\r\nm\u00e9dico-odontol\u00f3gica, farmac\u00eautica e psicol\u00f3gica, e outras\r\nformas de assist\u00eancia social s\u00e3o considerados despesas de\r\nmanuten\u00e7\u00e3o e desenvolvimento do ensino.<\/p>","resposta":1372068,"anulada":false,"rotulo":76,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1372067,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1372068,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens subsequentes com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 Lei n.\u00ba 9.394\/1996 &#8212; Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional (LDB).","id":225980,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens subsequentes com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 Lei n.\u00ba 9.394\/1996 &#8212;\r\nLei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional (LDB).<\/p>","rotulo":73,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 73 a 76","ordem":73},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei n\u00ba 9.394 de 1996 - Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional (LDBEN) e suas altera\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba 9.394 de 1996 - Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional (LDBEN) e suas altera\u00e7\u00f5es","pai":405600,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405602,"slug":"pedagogia-lei-no-9-394-de-1996-lei-de-diretrizes-e-bases-da-educacao-nacional-ldben-e-suas-alteracoes"}],"slug":"pedagogia\/383459","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45,"slug":"consulplan"}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal de Transportes","id":12258,"slug":"fiscal-de-transportes"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Guarapari","sigla":"","id":3011,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-guarapari-es"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os ve\u00edculos destinados \u00e0 condu\u00e7\u00e3o coletiva de escolares para circular nas vias necessitam de autoriza\u00e7\u00e3o dos \u00f3rg\u00e3os de tr\u00e2nsito dos Estados. Neste sentido, algumas exig\u00eancias s\u00e3o necess\u00e1rias. Marque a INCORRETA:","provas":[{"id":23816,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Transportes","id":12258,"slug":"fiscal-de-transportes"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guarapari","sigla":"","id":3011,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-guarapari-es"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45,"slug":"consulplan"},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-guarapari-es-2009-consulplan-fiscal-de-transportes","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Prefeitura de Guarapari - Fiscal de Transportes - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-21 16:24:58","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":806817,"hashId":"9bf6e9cbecc1eaae5f3727e632f14428","enunciado":"Os ve\u00edculos destinados \u00e0 condu\u00e7\u00e3o coletiva de escolares para circular nas vias necessitam de autoriza\u00e7\u00e3o dos \u00f3rg\u00e3os\r\nde tr\u00e2nsito dos Estados. Neste sentido, algumas exig\u00eancias s\u00e3o necess\u00e1rias. Marque a INCORRETA:","resposta":2778812,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Registro como ve\u00edculo de passageiros.","id":2778810,"corpo":"Registro como ve\u00edculo de passageiros.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Equipamento registrador instant\u00e2neo inalter\u00e1vel de velocidade e tempo.","id":2778811,"corpo":"Equipamento registrador instant\u00e2neo inalter\u00e1vel de velocidade e tempo.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Cintos de seguran\u00e7a para condutor e auxiliar.","id":2778812,"corpo":"Cintos de seguran\u00e7a para condutor e auxiliar.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Inspe\u00e7\u00e3o semestral para verifica\u00e7\u00e3o dos equipamentos obrigat\u00f3rios e de seguran\u00e7a.","id":2778813,"corpo":"Inspe\u00e7\u00e3o semestral para verifica\u00e7\u00e3o dos equipamentos obrigat\u00f3rios e de seguran\u00e7a.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Pintura na faixa horizontal na cor amarela, com 40cm de largura, \u00e0 meia altura, em toda extens\u00e3o das partes laterais e traseira da carro\u00e7aria com o d\u00edstico escolar, em preto.","id":2778814,"corpo":"Pintura na faixa horizontal na cor amarela, com 40cm de largura, \u00e0 meia altura, em toda extens\u00e3o das partes laterais e\r\ntraseira da carro\u00e7aria com o d\u00edstico escolar, em preto.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":334888,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito e CTB","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito e CTB","pai":null,"assunto_raiz":421855,"materia":true,"id":421855,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro - CTB (Lei 9.503\/1997)","oab":false,"nome":"C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro - CTB (Lei 9.503\/1997)","pai":421855,"assunto_raiz":421855,"materia":false,"id":421857,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb-codigo-de-transito-brasileiro-ctb-lei-9-503-1997"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cap\u00edtulo IX - Dos Ve\u00edculos","oab":false,"nome":"Cap\u00edtulo IX - Dos Ve\u00edculos","pai":421857,"assunto_raiz":421855,"materia":false,"id":421873,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb-capitulo-ix-dos-veiculos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Da Seguran\u00e7a dos Ve\u00edculos","oab":false,"nome":"Da Seguran\u00e7a dos Ve\u00edculos","pai":421873,"assunto_raiz":421855,"materia":false,"id":421875,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb-da-seguranca-dos-veiculos"}],"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb\/806817","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica do Amazonas","descricao":"Centro de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica do Amazonas - CETAM","sigla":"CETAM","oab":false,"id":508,"slug":"cetam"}],"cargos":[{"descricao":"Delegado de Pol\u00edcia Civil","id":13302,"slug":"delegado-de-policia-civil"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Amazonas","sigla":"PC AM","id":3179,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"pc-am-am"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na primeira coluna do quadro abaixo s\u00e3o listados componentes de um computador, e na segunda, a fun\u00e7\u00e3o de cada um desses componentes. Correlacione as colunas: 1. unidade central de processamento2. perif\u00e9ricos de entrada e sa\u00edda3. mem\u00f3ria principal 4. mem\u00f3ria auxiliar( ) dispositivos utilizados para reten\u00e7\u00e3o da informa\u00e7\u00e3o.( ) dispositivo que comanda todas as fun\u00e7\u00f5es da m\u00e1quina, sendo respons\u00e1vel pela execu\u00e7\u00e3o dos programas.( ) dispositivo que armazena as instru\u00e7\u00f5es e dados que est\u00e3o sendo processados pela m\u00e1quina( ) dispositivos que permitem a comunica\u00e7\u00e3o entre o usu\u00e1rio e a m\u00e1quina. A seq\u00fc\u00eancia CORRETA de n\u00fameros, entre par\u00eanteses, de cima para baixo, \u00e9:","provas":[{"id":44536,"cargo":{"descricao":"Delegado de Pol\u00edcia Civil","id":13302,"slug":"delegado-de-policia-civil"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Amazonas","sigla":"PC AM","id":3179,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"pc-am-am"},"banca":{"nome":"Centro de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica do Amazonas","descricao":"Centro de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica do Amazonas - CETAM","sigla":"CETAM","oab":false,"id":508,"slug":"cetam"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"pc-am-am-2009-cetam-delegado-de-policia-civil","tipo":1,"nome":"CETAM - PC AM - Delegado de Pol\u00edcia Civil - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-26 08:55:31","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Delegados (PF e PCs)","descricao":"Somente cargos de delegados de qualquer policia","id":17},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1347409,"hashId":"b286a187e4500df5170064e0b711012e","enunciado":"<p align=justify><p align=\"justify\">Na primeira coluna do quadro abaixo s\u00e3o listados componentes de um computador, e na\r\nsegunda, a fun\u00e7\u00e3o de cada um desses componentes. Correlacione as colunas: <\/p><div><br><\/div><div>1. unidade central de processamento<\/div><div>2. perif\u00e9ricos de entrada e sa\u00edda<\/div><div>3. mem\u00f3ria principal <\/div><div>4. mem\u00f3ria auxiliar<\/div><div><br><\/div><div>(   ) dispositivos utilizados para reten\u00e7\u00e3o da informa\u00e7\u00e3o.<\/div><div>(   ) dispositivo que comanda todas as fun\u00e7\u00f5es da m\u00e1quina,\r\nsendo respons\u00e1vel pela execu\u00e7\u00e3o dos programas.<\/div><div>(   ) dispositivo que armazena as instru\u00e7\u00f5es e dados que est\u00e3o\r\nsendo processados pela m\u00e1quina<\/div><div>(   ) dispositivos que permitem a comunica\u00e7\u00e3o entre o usu\u00e1rio e a\r\nm\u00e1quina. <\/div><div><br><\/div><div><br><\/div><div>A seq\u00fc\u00eancia <b>CORRETA<\/b> de n\u00fameros, entre par\u00eanteses, de cima para baixo, \u00e9:<\/div><div><p><\/p><\/div><p><\/p><\/p>","resposta":4936929,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"4, 1, 3, 2. ","id":4936929,"corpo":"<p align=justify>4, 1, 3, 2. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"1, 3, 4, 2. ","id":4936930,"corpo":"<p align=justify>1, 3, 4, 2. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"4, 1, 2, 3. ","id":4936931,"corpo":"<p align=justify>4, 1, 2, 3. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" 3, 2, 4, 3.","id":4936932,"corpo":"<p align=justify> 3, 2, 4, 3.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":413786,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 45","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hardware","oab":false,"nome":"Hardware","pai":419743,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405035,"slug":"informatica-hardware"}],"slug":"informatica\/1347409","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica do Amazonas","descricao":"Centro de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica do Amazonas - CETAM","sigla":"CETAM","oab":false,"id":508,"slug":"cetam"}],"cargos":[{"descricao":"Delegado de Pol\u00edcia Civil","id":13302,"slug":"delegado-de-policia-civil"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Amazonas","sigla":"PC AM","id":3179,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"pc-am-am"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os usu\u00e1rios individuais podem acessar a Internet por meio de acesso","provas":[{"id":44536,"cargo":{"descricao":"Delegado de Pol\u00edcia Civil","id":13302,"slug":"delegado-de-policia-civil"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Amazonas","sigla":"PC AM","id":3179,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"pc-am-am"},"banca":{"nome":"Centro de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica do Amazonas","descricao":"Centro de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica do Amazonas - CETAM","sigla":"CETAM","oab":false,"id":508,"slug":"cetam"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"pc-am-am-2009-cetam-delegado-de-policia-civil","tipo":1,"nome":"CETAM - PC AM - Delegado de Pol\u00edcia Civil - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-26 09:00:51","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Delegados (PF e PCs)","descricao":"Somente cargos de delegados de qualquer policia","id":17},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1347439,"hashId":"1da310e238fc4c51ceaf1be1d5a8cb5a","enunciado":"<p align=justify>Os usu\u00e1rios individuais podem acessar a Internet por meio de acesso<\/p>","resposta":4937041,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"discado ou dedicado aos provedores de acesso ou de backbone.","id":4937039,"corpo":"<p align=justify>discado ou dedicado aos provedores de acesso ou de backbone.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"discado aos provedores de acesso, somente.","id":4937040,"corpo":"<p align=justify>discado aos provedores de acesso, somente.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"discado ou dedicado aos provedores de acesso. ","id":4937041,"corpo":"<p align=justify>discado ou dedicado aos provedores de acesso. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"discado ou dedicado aos provedores de backbone.","id":4937042,"corpo":"<p align=justify>discado ou dedicado aos provedores de backbone.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":413786,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 45","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Redes de Computadores","oab":false,"nome":"Redes de Computadores","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405134,"slug":"informatica-redes-de-computadores"}],"slug":"informatica\/1347439","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61,"slug":"esaf"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico - \u00c1rea: Administrativo","id":12452,"slug":"assistente-tecnico-area-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Fazenda","sigla":"Ministerio da Fazenda","id":465,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ministerio-da-fazenda"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Marque a op\u00e7\u00e3o incorreta.","provas":[{"id":6728,"cargo":{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico - \u00c1rea: Administrativo","id":12452,"slug":"assistente-tecnico-area-administrativo"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Fazenda","sigla":"Ministerio da Fazenda","id":465,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ministerio-da-fazenda"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61,"slug":"esaf"},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ministerio-da-fazenda-2009-esaf-assistente-tecnico-area-administrativo","tipo":1,"nome":"ESAF - Minist\u00e9rio da Fazenda - Assistente T\u00e9cnico - \u00c1rea: Administrativo - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-22 19:14:55","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[],"id":1313163,"hashId":"81d6555119b628c1f8f21959a6847f6d","enunciado":"<p align=\"justify\">Marque a op\u00e7\u00e3o <u>incorreta<\/u>.<\/p>","resposta":4794025,"anulada":false,"rotulo":77,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os atos de improbidade administrativa importar\u00e3o a indisponibilidade dos bens sem preju\u00edzo da a\u00e7\u00e3o penal cab\u00edvel.","id":4794022,"corpo":"<p align=justify>Os atos de improbidade administrativa importar\u00e3o a indisponibilidade\r\ndos bens sem preju\u00edzo da a\u00e7\u00e3o penal\r\ncab\u00edvel.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A administra\u00e7\u00e3o fazend\u00e1ria e seus servidores fiscais ter\u00e3o preced\u00eancia sobre os demais setores administrativos dentro de suas \u00e1reas de compet\u00eancia.","id":4794023,"corpo":"<p align=justify>A administra\u00e7\u00e3o fazend\u00e1ria e seus servidores fiscais\r\nter\u00e3o preced\u00eancia sobre os demais setores administrativos\r\ndentro de suas \u00e1reas de compet\u00eancia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A proibi\u00e7\u00e3o de acumular cargos estende-se a empregos e fun\u00e7\u00f5es e abrange as sociedades de economia mista, como \u00e9 o caso do Banco do Brasil S\/A.","id":4794024,"corpo":"<p align=justify>A proibi\u00e7\u00e3o de acumular cargos estende-se a empregos\r\ne fun\u00e7\u00f5es e abrange as sociedades de economia mista,\r\ncomo \u00e9 o caso do Banco do Brasil S\/A.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As fun\u00e7\u00f5es de confian\u00e7a ser\u00e3o preenchidas por servidores de carreira nos casos, condi\u00e7\u00f5es e percentuais m\u00ednimos previstos em lei.","id":4794025,"corpo":"<p align=justify>As fun\u00e7\u00f5es de confian\u00e7a ser\u00e3o preenchidas por\r\nservidores de carreira nos casos, condi\u00e7\u00f5es e\r\npercentuais m\u00ednimos previstos em lei.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u00c9 vedada a vincula\u00e7\u00e3o ou equipara\u00e7\u00e3o de quaisquer esp\u00e9cies remunerat\u00f3rias para o efeito de remunera\u00e7\u00e3o de pessoal do servi\u00e7o p\u00fablico.","id":4794026,"corpo":"<p align=justify>\u00c9 vedada a vincula\u00e7\u00e3o ou equipara\u00e7\u00e3o de quaisquer\r\nesp\u00e9cies remunerat\u00f3rias para o efeito de remunera\u00e7\u00e3o\r\nde pessoal do servi\u00e7o p\u00fablico.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":409506,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 80","ordem":61},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Agentes P\u00fablicos","oab":true,"nome":"Agentes P\u00fablicos","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404354,"slug":"direito-administrativo-agentes-publicos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cargo, Emprego e Fun\u00e7\u00e3o P\u00fablica","oab":true,"nome":"Cargo, Emprego e Fun\u00e7\u00e3o P\u00fablica","pai":404354,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404357,"slug":"direito-administrativo-cargo-emprego-e-funcao-publica"},{"palavrasChave":["Lei 8429 comentada","lei 8.429 comentada e atualizada","Lei 8429","Lei 8429","lei 8.429"],"nome_clean":"Improbidade Administrativa - Lei 8.429\/92","oab":true,"nome":"Improbidade Administrativa - Lei 8.429\/92","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404431,"slug":"direito-administrativo-improbidade-administrativa-lei-8-429-92"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"San\u00e7\u00f5es Cab\u00edveis","oab":true,"nome":"San\u00e7\u00f5es Cab\u00edveis","pai":404431,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404531,"slug":"direito-administrativo-sancoes-cabiveis"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica (artigos 37 a 43 da CF)","oab":true,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica (artigos 37 a 43 da CF)","pai":405231,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405240,"slug":"direito-constitucional-administracao-publica-artigos-37-a-43-da-cf"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Disposi\u00e7\u00f5es gerais (artigo 37 da CF)","oab":true,"nome":"Disposi\u00e7\u00f5es gerais (artigo 37 da CF)","pai":405240,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405242,"slug":"direito-constitucional-disposicoes-gerais-artigo-37-da-cf"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Servidores P\u00fablicos (artigos 39 a 41 da CF)","oab":true,"nome":"Servidores P\u00fablicos (artigos 39 a 41 da CF)","pai":405240,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405243,"slug":"direito-constitucional-servidores-publicos-artigos-39-a-41-da-cf"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Acumula\u00e7\u00e3o de cargos e de empregos p\u00fablicos","oab":true,"nome":"Acumula\u00e7\u00e3o de cargos e de empregos p\u00fablicos","pai":405242,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407620,"slug":"direito-constitucional-acumulacao-de-cargos-e-de-empregos-publicos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cargos em comiss\u00e3o e fun\u00e7\u00f5es de confian\u00e7a","oab":true,"nome":"Cargos em comiss\u00e3o e fun\u00e7\u00f5es de confian\u00e7a","pai":404357,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":407999,"slug":"direito-administrativo-cargos-em-comissao-e-funcoes-de-confianca"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Acumula\u00e7\u00e3o de Cargos, Empregos e Fun\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","oab":true,"nome":"Acumula\u00e7\u00e3o de Cargos, Empregos e Fun\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","pai":404354,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408017,"slug":"direito-administrativo-acumulacao-de-cargos-empregos-e-funcoes-publicas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Remunera\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Remunera\u00e7\u00e3o","pai":404354,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408028,"slug":"direito-administrativo-remuneracao"}],"slug":"direito-constitucional\/1313163","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Superior de Procuradoria","id":4895,"slug":"tecnico-superior-de-procuradoria"}],"orgaos":[{"nome":"Procuradoria Geral do Estado","sigla":"PGE RJ","id":906,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"pge-rj-rj"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A cria\u00e7\u00e3o de entidades da Administra\u00e7\u00e3o indireta e a transfer\u00eancia, a estas, de atividades e compet\u00eancias originalmente atribu\u00eddas a \u00f3rg\u00e3os da administra\u00e7\u00e3o direta s\u00e3o decorr\u00eancia de pol\u00edticas administrativas tendentes \u00e0","provas":[{"id":6827,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Superior de Procuradoria","id":4895,"slug":"tecnico-superior-de-procuradoria"},"orgao":{"nome":"Procuradoria Geral do Estado","sigla":"PGE RJ","id":906,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"pge-rj-rj"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"pge-rj-rj-2009-fcc-tecnico-superior-de-procuradoria","tipo":1,"nome":"FCC - PGE RJ - T\u00e9cnico Superior de Procuradoria - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-21 19:25:20","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ Procuradorias (AGU, PGE's e PGM's)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) das Procuradorias P\u00fablicas da Uni\u00e3o, dos Estados, Munic\u00edpios e da AGU","id":102},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":381888,"hashId":"2b42711de1e9d78dbaadb32878328a19","enunciado":"<p align=justify>A cria\u00e7\u00e3o de entidades da Administra\u00e7\u00e3o indireta e a\r\ntransfer\u00eancia, a estas, de atividades e compet\u00eancias\r\noriginalmente atribu\u00eddas a \u00f3rg\u00e3os da administra\u00e7\u00e3o direta\r\ns\u00e3o decorr\u00eancia de pol\u00edticas administrativas tendentes \u00e0<\/p>","resposta":1366952,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"desconcentra\u00e7\u00e3o.","id":1366951,"corpo":"<p align=justify>desconcentra\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"descentraliza\u00e7\u00e3o.","id":1366952,"corpo":"<p align=justify>descentraliza\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"privatiza\u00e7\u00e3o.","id":1366953,"corpo":"<p align=justify>privatiza\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"regulamenta\u00e7\u00e3o.","id":1366954,"corpo":"<p align=justify>regulamenta\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"subsidiariedade.","id":1366955,"corpo":"<p align=justify>subsidiariedade.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":225214,"enunciado":"","rotulo":42,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 42","ordem":42},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es gerais sobre a organiza\u00e7\u00e3o da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica"],"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o Administrativa","oab":true,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o Administrativa","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404342,"slug":"direito-administrativo-organizacao-administrativa"}],"slug":"direito-administrativo\/381888","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Analista de Sistemas","id":501,"slug":"analista-judiciario-area-analista-de-sistemas"},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Medicina","id":534,"slug":"analista-judiciario-area-medicina"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Paran\u00e1","sigla":"TRE PR","id":1198,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"tre-pr-pr"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Conforme a CF, o cargo em comiss\u00e3o somente poder\u00e1 ser ocupado por pessoas que j\u00e1 ocupem cargo efetivo no \u00e2mbito da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica.","provas":[{"id":7248,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Analista de Sistemas","id":501,"slug":"analista-judiciario-area-analista-de-sistemas"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Paran\u00e1","sigla":"TRE PR","id":1198,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"tre-pr-pr"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"tre-pr-pr-2009-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-analista-de-sistemas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRE PR - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Analista de Sistemas - 2009"},{"id":7250,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Medicina","id":534,"slug":"analista-judiciario-area-medicina"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Paran\u00e1","sigla":"TRE PR","id":1198,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"tre-pr-pr"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"tre-pr-pr-2009-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-medicina","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRE PR - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Medicina - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-21 19:41:32","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":49,"descricao":"Engenharia de Sistemas"},{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":41,"descricao":"Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o"},{"id":196,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Engenharia Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":389577,"hashId":"1956e549b8dcbe3c28a6c1d66df03359","enunciado":"<p align=justify>Conforme a CF, o cargo em comiss\u00e3o somente poder\u00e1 ser\r\nocupado por pessoas que j\u00e1 ocupem cargo efetivo no \u00e2mbito\r\nda administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica.<\/p>","resposta":1394447,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1394446,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1394447,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito dos agentes p\u00fablicos, julgue os itens a seguir.","id":229420,"enunciado":"<p align=justify>A respeito dos agentes p\u00fablicos, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":25,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 25 e 26","ordem":25},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica (artigos 37 a 43 da CF)","oab":true,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica (artigos 37 a 43 da CF)","pai":405231,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405240,"slug":"direito-constitucional-administracao-publica-artigos-37-a-43-da-cf"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Servidores P\u00fablicos (artigos 39 a 41 da CF)","oab":true,"nome":"Servidores P\u00fablicos (artigos 39 a 41 da CF)","pai":405240,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405243,"slug":"direito-constitucional-servidores-publicos-artigos-39-a-41-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/389577","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Controle Externo - Jur\u00eddica","id":4896,"slug":"analista-de-controle-externo-juridica"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas de Goi\u00e1s","sigla":"TCE GO","id":1119,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"tce-go-go"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Projeto de lei ordin\u00e1ria de iniciativa de Deputado Federal, prevendo a cria\u00e7\u00e3o de 15 cargos de assessoramento no \u00e2mbito do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, \u00e9 aprovado pelo voto da maioria absoluta dos membros de cada uma das Casas do Congresso Nacional, em turno \u00fanico de vota\u00e7\u00e3o. Referido projeto de lei","provas":[{"id":6846,"cargo":{"descricao":"Analista de Controle Externo - Jur\u00eddica","id":4896,"slug":"analista-de-controle-externo-juridica"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas de Goi\u00e1s","sigla":"TCE GO","id":1119,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"tce-go-go"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"tce-go-go-2009-fcc-analista-de-controle-externo-juridica","tipo":1,"nome":"FCC - TCE GO - Analista de Controle Externo - Jur\u00eddica - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-21 19:45:29","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":382495,"hashId":"5834cf93dc545d52b56de833b21302b7","enunciado":"<p align=justify>Projeto de lei ordin\u00e1ria de iniciativa de Deputado Federal,\r\nprevendo a cria\u00e7\u00e3o de 15 cargos de assessoramento no\r\n\u00e2mbito do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, \u00e9 aprovado pelo voto da\r\nmaioria absoluta dos membros de cada uma das Casas do\r\nCongresso Nacional, em turno \u00fanico de vota\u00e7\u00e3o. Referido\r\nprojeto de lei<\/p>","resposta":1369368,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00e9 formalmente inconstitucional, pois padece de v\u00edcio de iniciativa.","id":1369368,"corpo":"<p align=justify>\u00e9 formalmente inconstitucional, pois padece de v\u00edcio\r\nde iniciativa.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"usurpa compet\u00eancia do Presidente da Rep\u00fablica para dispor, mediante decreto, sobre organiza\u00e7\u00e3o e funcionamento da administra\u00e7\u00e3o federal.","id":1369369,"corpo":"<p align=justify>usurpa compet\u00eancia do Presidente da Rep\u00fablica para\r\ndispor, mediante decreto, sobre organiza\u00e7\u00e3o e\r\nfuncionamento da administra\u00e7\u00e3o federal.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00e9 materialmente inconstitucional, por dispor sobre mat\u00e9ria reservada \u00e0 lei complementar.","id":1369370,"corpo":"<p align=justify>\u00e9 materialmente inconstitucional, por dispor sobre\r\nmat\u00e9ria reservada \u00e0 lei complementar.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"n\u00e3o observou o devido processo legislativo, no que se refere a quorum e turnos de vota\u00e7\u00e3o de propostas que visem \u00e0 cria\u00e7\u00e3o de cargos.","id":1369371,"corpo":"<p align=justify>n\u00e3o observou o devido processo legislativo, no que\r\nse refere a quorum e turnos de vota\u00e7\u00e3o de propostas\r\nque visem \u00e0 cria\u00e7\u00e3o de cargos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u00e9 formal e materialmente compat\u00edvel com as disposi\u00e7\u00f5es constitucionais aplic\u00e1veis \u00e0 esp\u00e9cie.","id":1369372,"corpo":"<p align=justify>\u00e9 formal e materialmente compat\u00edvel com as disposi\u00e7\u00f5es\r\nconstitucionais aplic\u00e1veis \u00e0 esp\u00e9cie.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":225555,"enunciado":"","rotulo":46,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 46","ordem":46},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Processo Legislativo (artigos 59 a 69 da CF)","oab":true,"nome":"Processo Legislativo (artigos 59 a 69 da CF)","pai":405248,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405253,"slug":"direito-constitucional-processo-legislativo-artigos-59-a-69-da-cf"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Leis ordin\u00e1rias, complementares e delegadas","oab":true,"nome":"Leis ordin\u00e1rias, complementares e delegadas","pai":405253,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407648,"slug":"direito-constitucional-leis-ordinarias-complementares-e-delegadas"}],"slug":"direito-constitucional\/382495","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450,"slug":"tecnico-judiciario-area-administrativa"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Minas Gerais","sigla":"TRE MG","id":1195,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"tre-mg-mg"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando que h\u00e1 verdadeira rela\u00e7\u00e3o de coordena\u00e7\u00e3o e de subordina\u00e7\u00e3o entre os \u00f3rg\u00e3os integrantes da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, n\u00e3o constitui decorr\u00eancia do poder hier\u00e1rquico","provas":[{"id":5510,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450,"slug":"tecnico-judiciario-area-administrativa"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Minas Gerais","sigla":"TRE MG","id":1195,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"tre-mg-mg"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tre-mg-mg-2009-cespe-cebraspe-tecnico-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRE MG - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-21 19:34:08","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39}],"areas":[],"id":288703,"hashId":"2747e1af43d16524fccd3a0efa702a93","enunciado":"<P align=justify>Considerando que h\u00e1 verdadeira rela\u00e7\u00e3o de coordena\u00e7\u00e3o e de subordina\u00e7\u00e3o entre os \u00f3rg\u00e3os integrantes da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, <STRONG>n\u00e3o <\/STRONG>constitui decorr\u00eancia do poder hier\u00e1rquico<\/P>","resposta":1075898,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a possibilidade de dar ordens aos subordinados.","id":1075894,"corpo":"<p align=justify>a possibilidade de dar ordens aos subordinados.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o controle da atividade de \u00f3rg\u00e3os inferiores para exame quanto \u00e0 legalidade de atos e ao cumprimento de obriga\u00e7\u00f5es.","id":1075895,"corpo":"<p align=justify>o controle da atividade de \u00f3rg\u00e3os inferiores para exame\r\nquanto \u00e0 legalidade de atos e ao cumprimento de obriga\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a possibilidade de avoca\u00e7\u00e3o de atribui\u00e7\u00f5es n\u00e3o-exclusivas do \u00f3rg\u00e3o subordinado.","id":1075896,"corpo":"<p align=justify>a possibilidade de avoca\u00e7\u00e3o de atribui\u00e7\u00f5es n\u00e3o-exclusivas do\r\n\u00f3rg\u00e3o subordinado.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a delega\u00e7\u00e3o de atribui\u00e7\u00f5es n\u00e3o-privativas.","id":1075897,"corpo":"<p align=justify>a delega\u00e7\u00e3o de atribui\u00e7\u00f5es n\u00e3o-privativas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a limita\u00e7\u00e3o ao exerc\u00edcio de direitos individuais em benef\u00edcio do interesse p\u00fablico.","id":1075898,"corpo":"<p align=justify>a limita\u00e7\u00e3o ao exerc\u00edcio de direitos individuais em benef\u00edcio\r\ndo interesse p\u00fablico.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":182701,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Poderes da Administra\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Poderes da Administra\u00e7\u00e3o","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404363,"slug":"direito-administrativo-poderes-da-administracao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Poderes Administrativos","oab":true,"nome":"Poderes Administrativos","pai":404363,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":407952,"slug":"direito-administrativo-poderes-administrativos"}],"slug":"direito-administrativo\/288703","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Auditor do Estado - \u00c1rea Administrador","id":4966,"slug":"auditor-do-estado-area-administrador"},{"descricao":"Auditor do Estado - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":4967,"slug":"auditor-do-estado-area-ciencias-contabeis"},{"descricao":"Auditor do Estado - \u00c1rea Ci\u00eancias Econ\u00f4micas","id":4968,"slug":"auditor-do-estado-area-ciencias-economicas"},{"descricao":"Auditor do Estado - \u00c1rea Engenharia Civil","id":4970,"slug":"auditor-do-estado-area-engenharia-civil"},{"descricao":"Auditor do Estado - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":4971,"slug":"auditor-do-estado-area-tecnologia-da-informacao"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Controle e Transpar\u00eancia do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SECONT","id":1463,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"secont-es"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Uma das hip\u00f3teses de desvio de poder \u00e9 aquela em que o agente p\u00fablico utiliza-se do poder discricion\u00e1rio para atingir uma finalidade distinta daquela fixada em lei e contr\u00e1ria ao interesse p\u00fablico, estando o Poder Judici\u00e1rio, nesse caso, autorizado a decretar a nulidade do ato administrativo.","provas":[{"id":6996,"cargo":{"descricao":"Auditor do Estado - \u00c1rea Administrador","id":4966,"slug":"auditor-do-estado-area-administrador"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Controle e Transpar\u00eancia do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SECONT","id":1463,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"secont-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"secont-es-2009-cespe-cebraspe-auditor-do-estado-area-administrador","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SECONT - Auditor do Estado - \u00c1rea Administrador - 2009"},{"id":6997,"cargo":{"descricao":"Auditor do Estado - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":4967,"slug":"auditor-do-estado-area-ciencias-contabeis"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Controle e Transpar\u00eancia do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SECONT","id":1463,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"secont-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"secont-es-2009-cespe-cebraspe-auditor-do-estado-area-ciencias-contabeis","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SECONT - Auditor do Estado - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis - 2009"},{"id":6998,"cargo":{"descricao":"Auditor do Estado - \u00c1rea Ci\u00eancias Econ\u00f4micas","id":4968,"slug":"auditor-do-estado-area-ciencias-economicas"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Controle e Transpar\u00eancia do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SECONT","id":1463,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"secont-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"secont-es-2009-cespe-cebraspe-auditor-do-estado-area-ciencias-economicas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SECONT - Auditor do Estado - \u00c1rea Ci\u00eancias Econ\u00f4micas - 2009"},{"id":7000,"cargo":{"descricao":"Auditor do Estado - \u00c1rea Engenharia Civil","id":4970,"slug":"auditor-do-estado-area-engenharia-civil"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Controle e Transpar\u00eancia do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SECONT","id":1463,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"secont-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"secont-es-2009-cespe-cebraspe-auditor-do-estado-area-engenharia-civil","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SECONT - Auditor do Estado - \u00c1rea Engenharia Civil - 2009"},{"id":7001,"cargo":{"descricao":"Auditor do Estado - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":4971,"slug":"auditor-do-estado-area-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Controle e Transpar\u00eancia do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SECONT","id":1463,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"secont-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"secont-es-2009-cespe-cebraspe-auditor-do-estado-area-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SECONT - Auditor do Estado - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-21 23:15:53","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":2,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":49,"descricao":"Engenharia de Sistemas"},{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":41,"descricao":"Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o"},{"id":196,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Engenharia Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":385540,"hashId":"576eb48db0103a52375938783f8a6eb3","enunciado":"<p align=justify>Uma das hip\u00f3teses de desvio de poder \u00e9 aquela em que o\r\nagente p\u00fablico utiliza-se do poder discricion\u00e1rio para atingir\r\numa finalidade distinta daquela fixada em lei e contr\u00e1ria ao\r\ninteresse p\u00fablico, estando o Poder Judici\u00e1rio, nesse caso,\r\nautorizado a decretar a nulidade do ato administrativo.<\/p>","resposta":1379166,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1379166,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1379167,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito dos atos administrativos e da responsabilidade dos servidores p\u00fablicos, julgue os itens subsequentes.","id":226951,"enunciado":"<p align=justify>A respeito dos atos administrativos e da responsabilidade dos\r\nservidores p\u00fablicos, julgue os itens subsequentes.<\/p>","rotulo":48,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 48 e 49","ordem":48},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Poderes da Administra\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Poderes da Administra\u00e7\u00e3o","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404363,"slug":"direito-administrativo-poderes-da-administracao"}],"slug":"direito-administrativo\/385540","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Tocantis","descricao":"UNITINS - Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Tocantis","sigla":"UNITINS","oab":false,"id":339,"slug":"unitins"}],"cargos":[{"descricao":"Biom\u00e9dico","id":1041,"slug":"biomedico"},{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},{"descricao":"Engenheiro Cl\u00ednico","id":6940,"slug":"engenheiro-clinico"},{"descricao":"Executivo em Sa\u00fade","id":21195,"slug":"executivo-em-saude"},{"descricao":"Farmac\u00eautico Bioqu\u00edmico","id":7815,"slug":"farmaceutico-bioquimico"},{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},{"descricao":"F\u00edsico","id":1431,"slug":"fisico"},{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"},{"descricao":"Gestor em Sa\u00fade","id":21199,"slug":"gestor-em-saude"},{"descricao":"Inspetor em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","id":21200,"slug":"inspetor-em-vigilancia-sanitaria"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatra","id":5283,"slug":"medico-area-pediatra"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Psiquiatria \/ Psiquiatra","id":1666,"slug":"medico-area-psiquiatria-psiquiatra"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Radiologista","id":7024,"slug":"medico-area-radiologista"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Radioterapia","id":7025,"slug":"medico-area-radioterapia"},{"descricao":"M\u00e9dico Reumatologista","id":5606,"slug":"medico-reumatologista"},{"descricao":"M\u00e9dico Ultrassonografista","id":5288,"slug":"medico-ultrassonografista"},{"descricao":"M\u00e9dico Urologista","id":5289,"slug":"medico-urologista"},{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},{"descricao":"Pesquisador-Docente em Sa\u00fade P\u00fablica","id":21216,"slug":"pesquisador-docente-em-saude-publica"},{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},{"descricao":"Psic\u00f3logo Psico-Oncologista","id":21217,"slug":"psicologo-psico-oncologista"},{"descricao":"Terapeuta Ocupacional","id":5400,"slug":"terapeuta-ocupacional"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Administra\u00e7\u00e3o do Estado do Tocantins","sigla":"SECAD","id":1568,"esfera":"Estadual","uf":"TO","slug":"secad-to"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere as situa\u00e7\u00f5es a seguir, envolvendo os servidores (do Estado do Tocantins) X, Y e Z, todos em est\u00e1gio probat\u00f3rio. I \u2013 Z pretende aceitar a convoca\u00e7\u00e3o para exercer cargo de provimento em comiss\u00e3o em \u00f3rg\u00e3o p\u00fablico do Governo do Estado de Goi\u00e1s. II \u2013 Y pretende aceitar a convoca\u00e7\u00e3o para exercer fun\u00e7\u00e3o de chefia no \u00f3rg\u00e3o no qual se encontra lotado. III \u2013 X pretende que lhe seja concedida licen\u00e7a para tratar de interesses particulares. Encontra(m)-se em conformidade com a Lei n\u00ba 1.818, de 23\/08\/2007 (Estatuto do Servidor do Estado do Tocantins), APENAS a(s) situa\u00e7\u00e3o(\u00f5es)","provas":[{"id":52797,"cargo":{"descricao":"Biom\u00e9dico","id":1041,"slug":"biomedico"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Administra\u00e7\u00e3o do Estado do Tocantins","sigla":"SECAD","id":1568,"esfera":"Estadual","uf":"TO","slug":"secad-to"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Tocantis","descricao":"UNITINS - Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Tocantis","sigla":"UNITINS","oab":false,"id":339,"slug":"unitins"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"secad-to-2009-unitins-biomedico","tipo":1,"nome":"UNITINS - SECAD - Biom\u00e9dico - 2009"},{"id":52802,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Administra\u00e7\u00e3o do Estado do Tocantins","sigla":"SECAD","id":1568,"esfera":"Estadual","uf":"TO","slug":"secad-to"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Tocantis","descricao":"UNITINS - Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Tocantis","sigla":"UNITINS","oab":false,"id":339,"slug":"unitins"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"secad-to-2009-unitins-enfermeiro","tipo":1,"nome":"UNITINS - SECAD - Enfermeiro - 2009"},{"id":52808,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Cl\u00ednico","id":6940,"slug":"engenheiro-clinico"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Administra\u00e7\u00e3o do Estado do Tocantins","sigla":"SECAD","id":1568,"esfera":"Estadual","uf":"TO","slug":"secad-to"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Tocantis","descricao":"UNITINS - Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Tocantis","sigla":"UNITINS","oab":false,"id":339,"slug":"unitins"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"secad-to-2009-unitins-engenheiro-clinico","tipo":1,"nome":"UNITINS - SECAD - Engenheiro Cl\u00ednico - 2009"},{"id":52812,"cargo":{"descricao":"Executivo em Sa\u00fade","id":21195,"slug":"executivo-em-saude"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Administra\u00e7\u00e3o do Estado do Tocantins","sigla":"SECAD","id":1568,"esfera":"Estadual","uf":"TO","slug":"secad-to"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Tocantis","descricao":"UNITINS - Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Tocantis","sigla":"UNITINS","oab":false,"id":339,"slug":"unitins"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"secad-to-2009-unitins-executivo-em-saude","tipo":1,"nome":"UNITINS - SECAD - Executivo em Sa\u00fade - 2009"},{"id":52815,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico Bioqu\u00edmico","id":7815,"slug":"farmaceutico-bioquimico"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Administra\u00e7\u00e3o do Estado do Tocantins","sigla":"SECAD","id":1568,"esfera":"Estadual","uf":"TO","slug":"secad-to"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Tocantis","descricao":"UNITINS - Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Tocantis","sigla":"UNITINS","oab":false,"id":339,"slug":"unitins"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"secad-to-2009-unitins-farmaceutico-bioquimico","tipo":1,"nome":"UNITINS - SECAD - Farmac\u00eautico Bioqu\u00edmico - 2009"},{"id":52818,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Administra\u00e7\u00e3o do Estado do Tocantins","sigla":"SECAD","id":1568,"esfera":"Estadual","uf":"TO","slug":"secad-to"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Tocantis","descricao":"UNITINS - Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Tocantis","sigla":"UNITINS","oab":false,"id":339,"slug":"unitins"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"secad-to-2009-unitins-farmaceutico","tipo":1,"nome":"UNITINS - SECAD - Farmac\u00eautico - 2009"},{"id":52819,"cargo":{"descricao":"F\u00edsico","id":1431,"slug":"fisico"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Administra\u00e7\u00e3o do Estado do Tocantins","sigla":"SECAD","id":1568,"esfera":"Estadual","uf":"TO","slug":"secad-to"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Tocantis","descricao":"UNITINS - Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Tocantis","sigla":"UNITINS","oab":false,"id":339,"slug":"unitins"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"secad-to-2009-unitins-fisico","tipo":1,"nome":"UNITINS - SECAD - F\u00edsico - 2009"},{"id":52837,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Administra\u00e7\u00e3o do Estado do Tocantins","sigla":"SECAD","id":1568,"esfera":"Estadual","uf":"TO","slug":"secad-to"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Tocantis","descricao":"UNITINS - Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Tocantis","sigla":"UNITINS","oab":false,"id":339,"slug":"unitins"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"secad-to-2009-unitins-fisioterapeuta","tipo":1,"nome":"UNITINS - SECAD - Fisioterapeuta - 2009"},{"id":52839,"cargo":{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Administra\u00e7\u00e3o do Estado do Tocantins","sigla":"SECAD","id":1568,"esfera":"Estadual","uf":"TO","slug":"secad-to"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Tocantis","descricao":"UNITINS - Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Tocantis","sigla":"UNITINS","oab":false,"id":339,"slug":"unitins"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"secad-to-2009-unitins-fonoaudiologo","tipo":1,"nome":"UNITINS - SECAD - Fonoaudi\u00f3logo - 2009"},{"id":52846,"cargo":{"descricao":"Gestor em Sa\u00fade","id":21199,"slug":"gestor-em-saude"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Administra\u00e7\u00e3o do Estado do Tocantins","sigla":"SECAD","id":1568,"esfera":"Estadual","uf":"TO","slug":"secad-to"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Tocantis","descricao":"UNITINS - Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Tocantis","sigla":"UNITINS","oab":false,"id":339,"slug":"unitins"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"secad-to-2009-unitins-gestor-em-saude","tipo":1,"nome":"UNITINS - SECAD - Gestor em Sa\u00fade - 2009"},{"id":52848,"cargo":{"descricao":"Inspetor em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","id":21200,"slug":"inspetor-em-vigilancia-sanitaria"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Administra\u00e7\u00e3o do Estado do Tocantins","sigla":"SECAD","id":1568,"esfera":"Estadual","uf":"TO","slug":"secad-to"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Tocantis","descricao":"UNITINS - Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Tocantis","sigla":"UNITINS","oab":false,"id":339,"slug":"unitins"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"secad-to-2009-unitins-inspetor-em-vigilancia-sanitaria","tipo":1,"nome":"UNITINS - SECAD - Inspetor em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - 2009"},{"id":52924,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatra","id":5283,"slug":"medico-area-pediatra"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Administra\u00e7\u00e3o do Estado do Tocantins","sigla":"SECAD","id":1568,"esfera":"Estadual","uf":"TO","slug":"secad-to"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Tocantis","descricao":"UNITINS - Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Tocantis","sigla":"UNITINS","oab":false,"id":339,"slug":"unitins"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"secad-to-2009-unitins-medico-area-pediatra","tipo":1,"nome":"UNITINS - SECAD - M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatra - 2009"},{"id":52926,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Psiquiatria \/ Psiquiatra","id":1666,"slug":"medico-area-psiquiatria-psiquiatra"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Administra\u00e7\u00e3o do Estado do Tocantins","sigla":"SECAD","id":1568,"esfera":"Estadual","uf":"TO","slug":"secad-to"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Tocantis","descricao":"UNITINS - Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Tocantis","sigla":"UNITINS","oab":false,"id":339,"slug":"unitins"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"secad-to-2009-unitins-medico-area-psiquiatria-psiquiatra","tipo":1,"nome":"UNITINS - SECAD - M\u00e9dico - \u00c1rea: Psiquiatra - 2009"},{"id":52928,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Radiologista","id":7024,"slug":"medico-area-radiologista"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Administra\u00e7\u00e3o do Estado do Tocantins","sigla":"SECAD","id":1568,"esfera":"Estadual","uf":"TO","slug":"secad-to"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Tocantis","descricao":"UNITINS - Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Tocantis","sigla":"UNITINS","oab":false,"id":339,"slug":"unitins"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"secad-to-2009-unitins-medico-area-radiologista","tipo":1,"nome":"UNITINS - SECAD - M\u00e9dico - \u00c1rea: Radiologista - 2009"},{"id":52930,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Radioterapia","id":7025,"slug":"medico-area-radioterapia"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Administra\u00e7\u00e3o do Estado do Tocantins","sigla":"SECAD","id":1568,"esfera":"Estadual","uf":"TO","slug":"secad-to"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Tocantis","descricao":"UNITINS - Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Tocantis","sigla":"UNITINS","oab":false,"id":339,"slug":"unitins"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"secad-to-2009-unitins-medico-area-radioterapia","tipo":1,"nome":"UNITINS - SECAD - M\u00e9dico - \u00c1rea Radioterapia - 2009"},{"id":52931,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Reumatologista","id":5606,"slug":"medico-reumatologista"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Administra\u00e7\u00e3o do Estado do Tocantins","sigla":"SECAD","id":1568,"esfera":"Estadual","uf":"TO","slug":"secad-to"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Tocantis","descricao":"UNITINS - Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Tocantis","sigla":"UNITINS","oab":false,"id":339,"slug":"unitins"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"secad-to-2009-unitins-medico-reumatologista","tipo":1,"nome":"UNITINS - SECAD - M\u00e9dico Reumatologista - 2009"},{"id":52932,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Ultrassonografista","id":5288,"slug":"medico-ultrassonografista"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Administra\u00e7\u00e3o do Estado do Tocantins","sigla":"SECAD","id":1568,"esfera":"Estadual","uf":"TO","slug":"secad-to"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Tocantis","descricao":"UNITINS - Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Tocantis","sigla":"UNITINS","oab":false,"id":339,"slug":"unitins"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"secad-to-2009-unitins-medico-ultrassonografista","tipo":1,"nome":"UNITINS - SECAD - M\u00e9dico Ultrassonografista - 2009"},{"id":52933,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Urologista","id":5289,"slug":"medico-urologista"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Administra\u00e7\u00e3o do Estado do Tocantins","sigla":"SECAD","id":1568,"esfera":"Estadual","uf":"TO","slug":"secad-to"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Tocantis","descricao":"UNITINS - Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Tocantis","sigla":"UNITINS","oab":false,"id":339,"slug":"unitins"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"secad-to-2009-unitins-medico-urologista","tipo":1,"nome":"UNITINS - SECAD - M\u00e9dico Urologista - 2009"},{"id":52934,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Administra\u00e7\u00e3o do Estado do Tocantins","sigla":"SECAD","id":1568,"esfera":"Estadual","uf":"TO","slug":"secad-to"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Tocantis","descricao":"UNITINS - Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Tocantis","sigla":"UNITINS","oab":false,"id":339,"slug":"unitins"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"secad-to-2009-unitins-nutricionista","tipo":1,"nome":"UNITINS - SECAD - Nutricionista - 2009"},{"id":52979,"cargo":{"descricao":"Pesquisador-Docente em Sa\u00fade P\u00fablica","id":21216,"slug":"pesquisador-docente-em-saude-publica"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Administra\u00e7\u00e3o do Estado do Tocantins","sigla":"SECAD","id":1568,"esfera":"Estadual","uf":"TO","slug":"secad-to"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Tocantis","descricao":"UNITINS - Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Tocantis","sigla":"UNITINS","oab":false,"id":339,"slug":"unitins"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"secad-to-2009-unitins-pesquisador-docente-em-saude-publica","tipo":1,"nome":"UNITINS - SECAD - Pesquisador-Docente em Sa\u00fade P\u00fablica - 2009"},{"id":52981,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Administra\u00e7\u00e3o do Estado do Tocantins","sigla":"SECAD","id":1568,"esfera":"Estadual","uf":"TO","slug":"secad-to"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Tocantis","descricao":"UNITINS - Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Tocantis","sigla":"UNITINS","oab":false,"id":339,"slug":"unitins"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"secad-to-2009-unitins-psicologo","tipo":1,"nome":"UNITINS - SECAD - Psic\u00f3logo - 2009"},{"id":52983,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo Psico-Oncologista","id":21217,"slug":"psicologo-psico-oncologista"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Administra\u00e7\u00e3o do Estado do Tocantins","sigla":"SECAD","id":1568,"esfera":"Estadual","uf":"TO","slug":"secad-to"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Tocantis","descricao":"UNITINS - Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Tocantis","sigla":"UNITINS","oab":false,"id":339,"slug":"unitins"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"secad-to-2009-unitins-psicologo-psico-oncologista","tipo":1,"nome":"UNITINS - SECAD - Psic\u00f3logo Psico-Oncologista - 2009"},{"id":52992,"cargo":{"descricao":"Terapeuta Ocupacional","id":5400,"slug":"terapeuta-ocupacional"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Administra\u00e7\u00e3o do Estado do Tocantins","sigla":"SECAD","id":1568,"esfera":"Estadual","uf":"TO","slug":"secad-to"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Tocantis","descricao":"UNITINS - Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Tocantis","sigla":"UNITINS","oab":false,"id":339,"slug":"unitins"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"secad-to-2009-unitins-terapeuta-ocupacional","tipo":1,"nome":"UNITINS - SECAD - Terapeuta Ocupacional - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":6,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-29 04:44:08","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":134,"descricao":"Biomedicina"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":402,"descricao":"Engenharia Cl\u00ednica"},{"id":90,"descricao":"Sa\u00fade P\u00fablica"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":65,"descricao":"F\u00edsica"},{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"},{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"},{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"},{"id":294,"descricao":"Medicina - Radiologia"},{"id":292,"descricao":"Medicina - Radioterapia"},{"id":291,"descricao":"Medicina - Reumatologia"},{"id":287,"descricao":"Medicina - Ultrassonografia"},{"id":286,"descricao":"Medicina - Urologia"},{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":181,"descricao":"Terapia Ocupacional"}],"id":1595929,"hashId":"554806e31b0734dd8c4731d4443fb53d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere as situa\u00e7\u00f5es a seguir, envolvendo os servidores (do Estado do Tocantins) X, Y e Z, todos em est\u00e1gio probat\u00f3rio. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I \u2013 Z pretende aceitar a convoca\u00e7\u00e3o para exercer cargo de provimento em comiss\u00e3o em \u00f3rg\u00e3o p\u00fablico do Governo do Estado de Goi\u00e1s. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II \u2013 Y pretende aceitar a convoca\u00e7\u00e3o para exercer fun\u00e7\u00e3o de chefia no \u00f3rg\u00e3o no qual se encontra lotado. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III \u2013 X pretende que lhe seja concedida licen\u00e7a para tratar de interesses particulares. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Encontra(m)-se em conformidade com a Lei n\u00ba 1.818, de 23\/08\/2007 (Estatuto do Servidor do Estado do Tocantins), <strong>APENAS <\/strong>a(s) situa\u00e7\u00e3o(\u00f5es)<\/p>","resposta":5987519,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I.","id":5987516,"corpo":"<p>I.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II.","id":5987517,"corpo":"<p>II.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"III.","id":5987518,"corpo":"<p>III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I e II.","id":5987519,"corpo":"<p>I e II.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"II e III.","id":5987520,"corpo":"<p>II e III.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":442697,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 14 a 30","ordem":14},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual e do DF","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual e do DF","pai":1211,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":291236,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-legislacao-estadual-e-do-df"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Estatuto dos Servidores P\u00fablicos Civis do Estado do Tocantins - Lei n\u00ba 1.818\/2007","oab":false,"nome":"Estatuto dos Servidores P\u00fablicos Civis do Estado do Tocantins - Lei n\u00ba 1.818\/2007","pai":395537,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395191,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-estatuto-dos-servidores-publicos-civis-do-estado-do-tocantins-lei-no-1-818-2007"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tocantins - TO","oab":false,"nome":"Tocantins - TO","pai":291236,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395537,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-tocantins-to"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/1595929","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61,"slug":"esaf"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Tribut\u00e1rio da Receita Federal","id":4887,"slug":"analista-tributario-da-receita-federal"}],"orgaos":[{"nome":"Receita Federal do Brasil","sigla":"RFB","id":931,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"rfb"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Constitui\u00e7\u00e3o Federal, entre outras limita\u00e7\u00f5es ao poder de tributar, estabelece a isonomia, vale dizer, veda o tratamento desigual entre contribuintes que se encontrem em situa\u00e7\u00e3o equivalente. Sobre a isonomia, \u00e9 correto afirmar que:","provas":[{"id":23058,"cargo":{"descricao":"Analista Tribut\u00e1rio da Receita Federal","id":4887,"slug":"analista-tributario-da-receita-federal"},"orgao":{"nome":"Receita Federal do Brasil","sigla":"RFB","id":931,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"rfb"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61,"slug":"esaf"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"rfb-2009-esaf-analista-tributario-da-receita-federal-prova-2-especifica","tipo":1,"nome":"ESAF - RFB - Analista Tribut\u00e1rio da Receita Federal - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-29 05:10:39","carreiras":[{"nome":"Fiscal \/ Federal (ATRFB, AFRFB, AFT)","descricao":"somente cargos fiscais FEDERAIS","id":11},{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":773104,"hashId":"c7c38609b37e2c1f65e8f37ce11c00cc","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Constitui\u00e7\u00e3o Federal, entre outras limita\u00e7\u00f5es ao poder de tributar, estabelece a isonomia, vale dizer, veda o tratamento desigual entre contribuintes que se encontrem em situa\u00e7\u00e3o equivalente. Sobre a isonomia, \u00e9 correto afirmar que:<\/p>","resposta":2681881,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"diante da regra mencionada, o tratamento tribut\u00e1rio diferenciado dado \u00e0s microempresas e empresas de pequeno porte, por exemplo, deve ser considerado inconstitucional.","id":2681877,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">diante da regra mencionada, o tratamento tribut\u00e1rio diferenciado dado \u00e0s microempresas e empresas de pequeno porte, por exemplo, deve ser considerado inconstitucional.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"n\u00e3o se permite a distin\u00e7\u00e3o, para fins tribut\u00e1rios, entre empresas comerciais e prestadoras de servi\u00e7os, bem como entre diferentes ramos da economia.","id":2681878,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">n\u00e3o se permite a distin\u00e7\u00e3o, para fins tribut\u00e1rios, entre empresas comerciais e prestadoras de servi\u00e7os, bem como entre diferentes ramos da economia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"para que um tratamento tribut\u00e1rio diferenciado (isen\u00e7\u00e3o, por exemplo) seja justificado, n\u00e3o \u00e9 necess\u00e1rio haver correla\u00e7\u00e3o l\u00f3gica entre este e o elemento de discrimina\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria.","id":2681879,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">para que um tratamento tribut\u00e1rio diferenciado (isen\u00e7\u00e3o, por exemplo) seja justificado, n\u00e3o \u00e9 necess\u00e1rio haver correla\u00e7\u00e3o l\u00f3gica entre este e o elemento de discrimina\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"em raz\u00e3o do princ\u00edpio constitucional da isonomia, n\u00e3o deve ser diferenciado, por meio de isen\u00e7\u00f5es ou incid\u00eancia tribut\u00e1ria menos gravosa, o tratamento de situa\u00e7\u00f5es que n\u00e3o revelem capacidade contributiva ou que mere\u00e7am um tratamento fiscal ajustado \u00e0 sua menor express\u00e3o econ\u00f4mica.","id":2681880,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">em raz\u00e3o do princ\u00edpio constitucional da isonomia, n\u00e3o deve ser diferenciado, por meio de isen\u00e7\u00f5es ou incid\u00eancia tribut\u00e1ria menos gravosa, o tratamento de situa\u00e7\u00f5es que n\u00e3o revelem capacidade contributiva ou que mere\u00e7am um tratamento fiscal ajustado \u00e0 sua menor express\u00e3o econ\u00f4mica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a isen\u00e7\u00e3o, como causa de exclus\u00e3o do cr\u00e9dito tribut\u00e1rio, \u00e9, por sua pr\u00f3pria natureza, fator de desiguala\u00e7\u00e3o e discrimina\u00e7\u00e3o entre pessoas, coisas e situa\u00e7\u00f5es. Nem por isso, no entanto, as isen\u00e7\u00f5es s\u00e3o inconstitucionais, desde que reste demonstrado que se teve em mira o interesse ou a conveni\u00eancia p\u00fablica na aplica\u00e7\u00e3o da regra da capacidade contributiva ou no incentivo de determinadas atividades de interesse do Estado.","id":2681881,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a isen\u00e7\u00e3o, como causa de exclus\u00e3o do cr\u00e9dito tribut\u00e1rio, \u00e9, por sua pr\u00f3pria natureza, fator de desiguala\u00e7\u00e3o e discrimina\u00e7\u00e3o entre pessoas, coisas e situa\u00e7\u00f5es. Nem por isso, no entanto, as isen\u00e7\u00f5es s\u00e3o inconstitucionais, desde que reste demonstrado que se teve em mira o interesse ou a conveni\u00eancia p\u00fablica na aplica\u00e7\u00e3o da regra da capacidade contributiva ou no incentivo de determinadas atividades de interesse do Estado.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":326827,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Tribut\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Tribut\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":407143,"materia":true,"id":407143,"slug":"direito-tributario"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Limita\u00e7\u00f5es Constitucionais ao Poder de Tributar","oab":true,"nome":"Limita\u00e7\u00f5es Constitucionais ao Poder de Tributar","pai":407143,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407146,"slug":"direito-tributario-limitacoes-constitucionais-ao-poder-de-tributar"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Exclus\u00e3o do cr\u00e9dito tribut\u00e1rio","oab":true,"nome":"Exclus\u00e3o do cr\u00e9dito tribut\u00e1rio","pai":407168,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407178,"slug":"direito-tributario-exclusao-do-credito-tributario"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Isen\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Isen\u00e7\u00e3o","pai":407178,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407179,"slug":"direito-tributario-isencao"}],"slug":"direito-tributario\/773104","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61,"slug":"esaf"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Tribut\u00e1rio da Receita Federal","id":4887,"slug":"analista-tributario-da-receita-federal"}],"orgaos":[{"nome":"Receita Federal do Brasil","sigla":"RFB","id":931,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"rfb"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cA redu\u00e7\u00e3o do Imposto sobre Produtos Industrializados \u2212 IPI para geladeiras, fog\u00f5es, m\u00e1quinas de lavar e tanquinhos, produtos da linha branca, que encerraria no pr\u00f3ximo dia 31, foi prorrogada por mais tr\u00eas meses. A partir de 1\u00ba de novembro entra em vigor uma nova tabela cujas al\u00edquotas passam a ser estabelecidas com base na efici\u00eancia energ\u00e9tica dos produtos, de acordo com a classifica\u00e7\u00e3o do Programa Brasileiro de Etiquetagem, coordenado pelo Inmetro. O an\u00fancio foi feito nesta quinta-feira pelo ministro da Fazenda Guido Mantega. \u201cN\u00f3s estamos desonerando mais os produtos que consomem menos energia\u201d, explicou. A medida vale at\u00e9 31 de janeiro de 2010. Segundo ele, as geladeiras, que antes do IPI baixo tinham uma al\u00edquota de 15%, e recuou para 5%, poder\u00e3o manter essa mesma al\u00edquota reduzida, mas somente para os produtos da chamada classe \u201cA\u201d, ou seja, com menor consumo de energia. As geladeiras da classe \u201cB\u201d passar\u00e3o a ter uma al\u00edquota de 10% e o restante voltar\u00e1 a ter um IPI de 15%.\u201d (Extra\u00eddo do site www.fazenda.gov.br, not\u00edcia de 29.10.2009).Na not\u00edcia acima, identificamos um importante aspecto do IPI \u2013 Imposto sobre Produtos Industrializados. Assinale, entre as op\u00e7\u00f5es que se seguem, aquela que explica e justifica tal aspecto, isto \u00e9, somente aquele que a not\u00edcia mencionada destacou.","provas":[{"id":23058,"cargo":{"descricao":"Analista Tribut\u00e1rio da Receita Federal","id":4887,"slug":"analista-tributario-da-receita-federal"},"orgao":{"nome":"Receita Federal do Brasil","sigla":"RFB","id":931,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"rfb"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61,"slug":"esaf"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"rfb-2009-esaf-analista-tributario-da-receita-federal-prova-2-especifica","tipo":1,"nome":"ESAF - RFB - Analista Tribut\u00e1rio da Receita Federal - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-29 05:10:40","carreiras":[{"nome":"Fiscal \/ Federal (ATRFB, AFRFB, AFT)","descricao":"somente cargos fiscais FEDERAIS","id":11},{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":773107,"hashId":"56deedfe96c029020a822a938b9e04b2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>\u201cA redu\u00e7\u00e3o do Imposto sobre Produtos Industrializados \u2212 IPI para geladeiras, fog\u00f5es, m\u00e1quinas de lavar e tanquinhos, produtos da linha branca, que encerraria no pr\u00f3ximo dia 31, foi prorrogada por mais tr\u00eas meses. A partir de 1\u00ba de novembro entra em vigor uma nova tabela cujas al\u00edquotas passam a ser estabelecidas com base na efici\u00eancia energ\u00e9tica dos produtos, de acordo com a classifica\u00e7\u00e3o do Programa Brasileiro de Etiquetagem, coordenado pelo Inmetro. <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>O an\u00fancio foi feito nesta quinta-feira pelo ministro da Fazenda Guido Mantega. \u201cN\u00f3s estamos desonerando mais os produtos que consomem menos energia\u201d, explicou. A medida vale at\u00e9 31 de janeiro de 2010. <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>Segundo ele, as geladeiras, que antes do IPI baixo tinham uma al\u00edquota de 15%, e recuou para 5%, poder\u00e3o manter essa mesma al\u00edquota reduzida, mas somente para os produtos da chamada classe \u201cA\u201d, ou seja, com menor consumo de energia. As geladeiras da classe \u201cB\u201d passar\u00e3o a ter uma al\u00edquota de 10% e o restante voltar\u00e1 a ter um IPI de 15%.\u201d <\/em><\/p><p><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">(Extra\u00eddo do site www.fazenda.gov.br, not\u00edcia de 29.10.2009).<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Na not\u00edcia acima, identificamos um importante aspecto do IPI \u2013 Imposto sobre Produtos Industrializados. Assinale, entre as op\u00e7\u00f5es que se seguem, aquela que explica e justifica tal aspecto, isto \u00e9, somente aquele que a not\u00edcia mencionada destacou.<\/p>","resposta":2681896,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Por meio da seletividade, pode-se tributar com al\u00edquotas diferenciadas produtos de acordo com o seu grau de essencialidade.","id":2681892,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Por meio da seletividade, pode-se tributar com al\u00edquotas diferenciadas produtos de acordo com o seu grau de essencialidade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A not\u00edcia demonstra a aplicabilidade do princ\u00edpio constitucional da capacidade tribut\u00e1ria, pois estabelece al\u00edquotas diferenciadas para as diversas categorias de geladeiras existentes no mercado.","id":2681893,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A not\u00edcia demonstra a aplicabilidade do princ\u00edpio constitucional da capacidade tribut\u00e1ria, pois estabelece al\u00edquotas diferenciadas para as diversas categorias de geladeiras existentes no mercado.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O IPI constitui uma exce\u00e7\u00e3o \u00e0 regra geral da legalidade, j\u00e1 que o Poder Executivo pode, a qualquer momento, baixar ou restabelecer as suas al\u00edquotas.","id":2681894,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O IPI constitui uma exce\u00e7\u00e3o \u00e0 regra geral da legalidade, j\u00e1 que o Poder Executivo pode, a qualquer momento, baixar ou restabelecer as suas al\u00edquotas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A n\u00e3o-cumulatividade, outra caracter\u00edstica do IPI, visa impedir que as incid\u00eancias sucessivas nas diversas opera\u00e7\u00f5es da cadeia econ\u00f4mica de um produto impliquem um \u00f4nus tribut\u00e1rio muito elevado, decorrente da m\u00faltipla tributa\u00e7\u00e3o da mesma base econ\u00f4mica.","id":2681895,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A n\u00e3o-cumulatividade, outra caracter\u00edstica do IPI, visa impedir que as incid\u00eancias sucessivas nas diversas opera\u00e7\u00f5es da cadeia econ\u00f4mica de um produto impliquem um \u00f4nus tribut\u00e1rio muito elevado, decorrente da m\u00faltipla tributa\u00e7\u00e3o da mesma base econ\u00f4mica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A extrafiscalidade consiste na possibilidade de, por meio de al\u00edquotas diferenciadas, estimular-se determinado comportamento por parte da ind\u00fastria e, consequentemente, dos consumidores.","id":2681896,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A extrafiscalidade consiste na possibilidade de, por meio de al\u00edquotas diferenciadas, estimular-se determinado comportamento por parte da ind\u00fastria e, consequentemente, dos consumidores.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":326827,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Tribut\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Tribut\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":407143,"materia":true,"id":407143,"slug":"direito-tributario"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Imposto sobre Produtos Industrializados - IPI","oab":true,"nome":"Imposto sobre Produtos Industrializados - IPI","pai":407188,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407201,"slug":"direito-tributario-imposto-sobre-produtos-industrializados-ipi"}],"slug":"direito-tributario\/773107","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61,"slug":"esaf"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Tribut\u00e1rio da Receita Federal","id":4887,"slug":"analista-tributario-da-receita-federal"}],"orgaos":[{"nome":"Receita Federal do Brasil","sigla":"RFB","id":931,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"rfb"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A empresa Greg\u00f3rio, Irm\u00e3os &amp; Cia. Ltda., possuindo Disponibilidades de R$ 2.730,00, Imobiliza\u00e7\u00f5es de R$ 3.270,00 e D\u00edvidas de R$ 2.900,00, realizou duas transa\u00e7\u00f5es:1. a compra de uma m\u00e1quina por R$ 2.000,00, pagando 20% de entrada; e2. a venda de um equipamento por R$ 3.000,00, perdendo 30%.Conclu\u00eddas as opera\u00e7\u00f5es, e devidamente registradas, pode-se afirmar com certeza que essa firma tem:","provas":[{"id":23058,"cargo":{"descricao":"Analista Tribut\u00e1rio da Receita Federal","id":4887,"slug":"analista-tributario-da-receita-federal"},"orgao":{"nome":"Receita Federal do Brasil","sigla":"RFB","id":931,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"rfb"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61,"slug":"esaf"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"rfb-2009-esaf-analista-tributario-da-receita-federal-prova-2-especifica","tipo":1,"nome":"ESAF - RFB - Analista Tribut\u00e1rio da Receita Federal - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-29 05:10:40","carreiras":[{"nome":"Fiscal \/ Federal (ATRFB, AFRFB, AFT)","descricao":"somente cargos fiscais FEDERAIS","id":11},{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":773124,"hashId":"f8529e122199aeee8307403aaaff1a1b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A empresa Greg\u00f3rio, Irm\u00e3os &amp; Cia. Ltda., possuindo Disponibilidades de R$ 2.730,00, Imobiliza\u00e7\u00f5es de R$ 3.270,00 e D\u00edvidas de R$ 2.900,00, realizou duas transa\u00e7\u00f5es:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">1. a compra de uma m\u00e1quina por R$ 2.000,00, pagando 20% de entrada; e<\/p><p style=\"text-align: justify;\">2. a venda de um equipamento por R$ 3.000,00, perdendo 30%.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Conclu\u00eddas as opera\u00e7\u00f5es, e devidamente registradas, pode-se afirmar com certeza que essa firma tem:<\/p>","resposta":2681978,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"preju\u00edzos de R$ 500,00.","id":2681977,"corpo":"<p>preju\u00edzos de R$ 500,00.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"passivo exig\u00edvel de R$ 4.500,00.","id":2681978,"corpo":"<p>passivo exig\u00edvel de R$ 4.500,00.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"patrim\u00f4nio l\u00edquido de R$ 3.100,00.","id":2681979,"corpo":"<p>patrim\u00f4nio l\u00edquido de R$ 3.100,00.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"passivo a descoberto de R$ 900,00.","id":2681980,"corpo":"<p>passivo a descoberto de R$ 900,00.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"ativo de R$ 4.600,00.","id":2681981,"corpo":"<p>ativo de R$ 4.600,00.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":326829,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Resultado","oab":false,"nome":"Resultado","pai":104,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4344,"slug":"contabilidade-geral-resultado"}],"slug":"contabilidade-geral\/773124","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61,"slug":"esaf"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Tribut\u00e1rio da Receita Federal","id":4887,"slug":"analista-tributario-da-receita-federal"}],"orgaos":[{"nome":"Receita Federal do Brasil","sigla":"RFB","id":931,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"rfb"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale abaixo a op\u00e7\u00e3o que cont\u00e9m uma afirmativa falsa.","provas":[{"id":23058,"cargo":{"descricao":"Analista Tribut\u00e1rio da Receita Federal","id":4887,"slug":"analista-tributario-da-receita-federal"},"orgao":{"nome":"Receita Federal do Brasil","sigla":"RFB","id":931,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"rfb"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61,"slug":"esaf"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"rfb-2009-esaf-analista-tributario-da-receita-federal-prova-2-especifica","tipo":1,"nome":"ESAF - RFB - Analista Tribut\u00e1rio da Receita Federal - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-29 05:10:40","carreiras":[{"nome":"Fiscal \/ Federal (ATRFB, AFRFB, AFT)","descricao":"somente cargos fiscais FEDERAIS","id":11},{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":773128,"hashId":"0718678a3e8b4cc0d5ae2a780ec20576","enunciado":"<p>Assinale abaixo a op\u00e7\u00e3o que cont\u00e9m uma afirmativa <u>falsa<\/u>.<\/p>","resposta":2681999,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A legisla\u00e7\u00e3o do imposto sobre a renda dispensa determinadas pessoas jur\u00eddicas da obrigatoriedade da manuten\u00e7\u00e3o de escritura\u00e7\u00e3o cont\u00e1bil e fiscal.","id":2681997,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A legisla\u00e7\u00e3o do imposto sobre a renda dispensa determinadas pessoas jur\u00eddicas da obrigatoriedade da manuten\u00e7\u00e3o de escritura\u00e7\u00e3o cont\u00e1bil e fiscal.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O preju\u00edzo do exerc\u00edcio ser\u00e1 obrigatoriamente absorvido pelos lucros acumulados, pelas reservas de lucros e pela reserva legal, nessa ordem.","id":2681998,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O preju\u00edzo do exerc\u00edcio ser\u00e1 obrigatoriamente absorvido pelos lucros acumulados, pelas reservas de lucros e pela reserva legal, nessa ordem.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Os bens de uso do ativo imobilizado dever\u00e3o ser depreciados a partir do momento de sua aquisi\u00e7\u00e3o, mesmo que permane\u00e7am estocados para utiliza\u00e7\u00e3o futura.","id":2681999,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os bens de uso do ativo imobilizado dever\u00e3o ser depreciados a partir do momento de sua aquisi\u00e7\u00e3o, mesmo que permane\u00e7am estocados para utiliza\u00e7\u00e3o futura.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Existe um piso, atualizado periodicamente pela Receita Federal, para incorpora\u00e7\u00e3o de bens ao ativo imobilizado. Os bens adquiridos para uso, com valor inferior, dever\u00e3o ser contabilizados como despesas operacionais.","id":2682000,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Existe um piso, atualizado periodicamente pela Receita Federal, para incorpora\u00e7\u00e3o de bens ao ativo imobilizado. Os bens adquiridos para uso, com valor inferior, dever\u00e3o ser contabilizados como despesas operacionais.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Do resultado do exerc\u00edcio ser\u00e3o deduzidos, antes de qualquer participa\u00e7\u00e3o, os preju\u00edzos acumulados e a provis\u00e3o para o imposto sobre a renda.","id":2682001,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Do resultado do exerc\u00edcio ser\u00e3o deduzidos, antes de qualquer participa\u00e7\u00e3o, os preju\u00edzos acumulados e a provis\u00e3o para o imposto sobre a renda.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":326829,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ativo","oab":false,"nome":"Ativo","pai":4394,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4397,"slug":"contabilidade-geral-ativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ativo Imobilizado","oab":false,"nome":"Ativo Imobilizado","pai":104,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":416882,"slug":"contabilidade-geral-ativo-imobilizado"}],"slug":"contabilidade-geral\/773128","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61,"slug":"esaf"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Tribut\u00e1rio da Receita Federal","id":4887,"slug":"analista-tributario-da-receita-federal"}],"orgaos":[{"nome":"Receita Federal do Brasil","sigla":"RFB","id":931,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"rfb"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o ao encerramento do exerc\u00edcio social e \u00e0 composi\u00e7\u00e3o dos grupos e subgrupos do balan\u00e7o, assinale abaixo a op\u00e7\u00e3o falsa.","provas":[{"id":23058,"cargo":{"descricao":"Analista Tribut\u00e1rio da Receita Federal","id":4887,"slug":"analista-tributario-da-receita-federal"},"orgao":{"nome":"Receita Federal do Brasil","sigla":"RFB","id":931,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"rfb"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61,"slug":"esaf"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"rfb-2009-esaf-analista-tributario-da-receita-federal-prova-2-especifica","tipo":1,"nome":"ESAF - RFB - Analista Tribut\u00e1rio da Receita Federal - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-29 05:10:40","carreiras":[{"nome":"Fiscal \/ Federal (ATRFB, AFRFB, AFT)","descricao":"somente cargos fiscais FEDERAIS","id":11},{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":773132,"hashId":"16c5aa13c7a4c5e012384ef74105de2f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o ao encerramento do exerc\u00edcio social e \u00e0 composi\u00e7\u00e3o dos grupos e subgrupos do balan\u00e7o, assinale abaixo a op\u00e7\u00e3o <u>falsa<\/u>.<\/p>","resposta":2682017,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"No ativo circulante, ser\u00e3o inclu\u00eddas as disponibilidades, os direitos realiz\u00e1veis no curso do exerc\u00edcio social e as aplica\u00e7\u00f5es de recursos em despesas do exerc\u00edcio seguinte.","id":2682017,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">No ativo circulante, ser\u00e3o inclu\u00eddas as disponibilidades, os direitos realiz\u00e1veis no curso do exerc\u00edcio social e as aplica\u00e7\u00f5es de recursos em despesas do exerc\u00edcio seguinte.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"No intang\u00edvel, ser\u00e3o classificados os direitos que tenham por objeto bens incorp\u00f3reos destinados \u00e0 manuten\u00e7\u00e3o da companhia ou exercidos com essa finalidade, inclusive o fundo de com\u00e9rcio adquirido.","id":2682018,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">No intang\u00edvel, ser\u00e3o classificados os direitos que tenham por objeto bens incorp\u00f3reos destinados \u00e0 manuten\u00e7\u00e3o da companhia ou exercidos com essa finalidade, inclusive o fundo de com\u00e9rcio adquirido.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Na companhia em que o ciclo operacional da empresa tiver dura\u00e7\u00e3o maior que o exerc\u00edcio social, a classifica\u00e7\u00e3o no circulante ou longo prazo ter\u00e1 por base o prazo desse ciclo.","id":2682019,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Na companhia em que o ciclo operacional da empresa tiver dura\u00e7\u00e3o maior que o exerc\u00edcio social, a classifica\u00e7\u00e3o no circulante ou longo prazo ter\u00e1 por base o prazo desse ciclo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Em investimentos, ser\u00e3o classificadas as participa\u00e7\u00f5es permanentes em outras sociedades e os direitos de qualquer natureza, n\u00e3o classific\u00e1veis no ativo circulante, e que n\u00e3o se destinem \u00e0 manuten\u00e7\u00e3o da atividade da companhia ou da empresa.","id":2682020,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Em investimentos, ser\u00e3o classificadas as participa\u00e7\u00f5es permanentes em outras sociedades e os direitos de qualquer natureza, n\u00e3o classific\u00e1veis no ativo circulante, e que n\u00e3o se destinem \u00e0 manuten\u00e7\u00e3o da atividade da companhia ou da empresa.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"No ativo imobilizado, ser\u00e3o classificados os direitos que tenham por objeto bens corp\u00f3reos destinados \u00e0 manuten\u00e7\u00e3o das atividades da companhia ou da empresa ou exercidos com essa finalidade, inclusive os decorrentes de opera\u00e7\u00f5es que transfiram \u00e0 companhia os benef\u00edcios, riscos e controle desses bens.","id":2682021,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">No ativo imobilizado, ser\u00e3o classificados os direitos que tenham por objeto bens corp\u00f3reos destinados \u00e0 manuten\u00e7\u00e3o das atividades da companhia ou da empresa ou exercidos com essa finalidade, inclusive os decorrentes de opera\u00e7\u00f5es que transfiram \u00e0 companhia os benef\u00edcios, riscos e controle desses bens.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":326829,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Demonstra\u00e7\u00f5es Cont\u00e1beis","oab":false,"nome":"Demonstra\u00e7\u00f5es Cont\u00e1beis","pai":104,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4389,"slug":"contabilidade-geral-demonstracoes-contabeis"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ativo","oab":false,"nome":"Ativo","pai":4394,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4397,"slug":"contabilidade-geral-ativo"}],"slug":"contabilidade-geral\/773132","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61,"slug":"esaf"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Tribut\u00e1rio da Receita Federal","id":4887,"slug":"analista-tributario-da-receita-federal"}],"orgaos":[{"nome":"Receita Federal do Brasil","sigla":"RFB","id":931,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"rfb"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a op\u00e7\u00e3o correta, em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 classifica\u00e7\u00e3o program\u00e1tica e econ\u00f4mica da despesa, no \u00e2mbito da Administra\u00e7\u00e3o Federal.","provas":[{"id":23058,"cargo":{"descricao":"Analista Tribut\u00e1rio da Receita Federal","id":4887,"slug":"analista-tributario-da-receita-federal"},"orgao":{"nome":"Receita Federal do Brasil","sigla":"RFB","id":931,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"rfb"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61,"slug":"esaf"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"rfb-2009-esaf-analista-tributario-da-receita-federal-prova-2-especifica","tipo":1,"nome":"ESAF - RFB - Analista Tribut\u00e1rio da Receita Federal - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-29 05:10:41","carreiras":[{"nome":"Fiscal \/ Federal (ATRFB, AFRFB, AFT)","descricao":"somente cargos fiscais FEDERAIS","id":11},{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":773147,"hashId":"c6d3416724596934a6c2d7e19e4a4b36","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a op\u00e7\u00e3o correta, em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 classifica\u00e7\u00e3o program\u00e1tica e econ\u00f4mica da despesa, no \u00e2mbito da Administra\u00e7\u00e3o Federal.<\/p>","resposta":2682092,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os programas s\u00e3o compostos por a\u00e7\u00f5es que, articuladas, concorrem para o cumprimento de um objetivo comum, enquanto que a classifica\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica define objeto do gasto.","id":2682092,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os programas s\u00e3o compostos por a\u00e7\u00f5es que, articuladas, concorrem para o cumprimento de um objetivo comum, enquanto que a classifica\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica define objeto do gasto.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Os programas delineiam as \u00e1reas de atua\u00e7\u00e3o e a classifica\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica define a origem dos recursos a serem aplicados.","id":2682093,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os programas delineiam as \u00e1reas de atua\u00e7\u00e3o e a classifica\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica define a origem dos recursos a serem aplicados.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A classifica\u00e7\u00e3o program\u00e1tica constitui-se na defini\u00e7\u00e3o das \u00e1reas de atua\u00e7\u00e3o do governo e a classifica\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica define os crit\u00e9rios de pagamentos da despesa","id":2682094,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A classifica\u00e7\u00e3o program\u00e1tica constitui-se na defini\u00e7\u00e3o das \u00e1reas de atua\u00e7\u00e3o do governo e a classifica\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica define os crit\u00e9rios de pagamentos da despesa<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A classifica\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica se preocupa com a origem dos recursos, enquanto os programas definem as prioridades do ponto de vista macroecon\u00f4mico.","id":2682095,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A classifica\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica se preocupa com a origem dos recursos, enquanto os programas definem as prioridades do ponto de vista macroecon\u00f4mico.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A classifica\u00e7\u00e3o program\u00e1tica tal como a classifica\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica pode ser mensurada por indicadores de desempenho.","id":2682096,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A classifica\u00e7\u00e3o program\u00e1tica tal como a classifica\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica pode ser mensurada por indicadores de desempenho.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":326832,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 41 a 50","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Compet\u00eancias","oab":false,"nome":"Compet\u00eancias","pai":411937,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411868,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-competencias"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o","pai":411937,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411885,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-organizacao"}],"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo\/773147","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61,"slug":"esaf"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Tribut\u00e1rio da Receita Federal","id":4887,"slug":"analista-tributario-da-receita-federal"}],"orgaos":[{"nome":"Receita Federal do Brasil","sigla":"RFB","id":931,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"rfb"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a op\u00e7\u00e3o falsa a respeito dos cr\u00e9ditos adicionais.","provas":[{"id":23058,"cargo":{"descricao":"Analista Tribut\u00e1rio da Receita Federal","id":4887,"slug":"analista-tributario-da-receita-federal"},"orgao":{"nome":"Receita Federal do Brasil","sigla":"RFB","id":931,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"rfb"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61,"slug":"esaf"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"rfb-2009-esaf-analista-tributario-da-receita-federal-prova-2-especifica","tipo":1,"nome":"ESAF - RFB - Analista Tribut\u00e1rio da Receita Federal - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-29 05:10:41","carreiras":[{"nome":"Fiscal \/ Federal (ATRFB, AFRFB, AFT)","descricao":"somente cargos fiscais FEDERAIS","id":11},{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":773148,"hashId":"237a9504b68235f3f4dc6dc871e1c23b","enunciado":"<p>Assinale a op\u00e7\u00e3o <u>falsa<\/u> a respeito dos cr\u00e9ditos adicionais.<\/p>","resposta":2682097,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A abertura de cr\u00e9dito suplementar est\u00e1 condicionada \u00e0 exist\u00eancia de despesa j\u00e1 pr\u00e9-empenhada no exerc\u00edcio.","id":2682097,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A abertura de cr\u00e9dito suplementar est\u00e1 condicionada \u00e0 exist\u00eancia de despesa j\u00e1 pr\u00e9-empenhada no exerc\u00edcio.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A abertura de cr\u00e9ditos especiais exige a indica\u00e7\u00e3o da fonte dos recursos.","id":2682098,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A abertura de cr\u00e9ditos especiais exige a indica\u00e7\u00e3o da fonte dos recursos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Os cr\u00e9ditos adicionais aumentam a disponibilidade de cr\u00e9dito para a emiss\u00e3o de empenho ou descentraliza\u00e7\u00e3o.","id":2682099,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os cr\u00e9ditos adicionais aumentam a disponibilidade de cr\u00e9dito para a emiss\u00e3o de empenho ou descentraliza\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00c9 permitida a reabertura de cr\u00e9ditos especiais e extraordin\u00e1rios no exerc\u00edcio seguinte ao da abertura.","id":2682100,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 permitida a reabertura de cr\u00e9ditos especiais e extraordin\u00e1rios no exerc\u00edcio seguinte ao da abertura.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Cr\u00e9ditos extraordin\u00e1rios t\u00eam sua abertura submetida a restri\u00e7\u00f5es de natureza constitucional.","id":2682101,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Cr\u00e9ditos extraordin\u00e1rios t\u00eam sua abertura submetida a restri\u00e7\u00f5es de natureza constitucional.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":326832,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 41 a 50","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cr\u00e9ditos Adicionais e ordin\u00e1rios","oab":false,"nome":"Cr\u00e9ditos Adicionais e ordin\u00e1rios","pai":405635,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":405641,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-creditos-adicionais-e-ordinarios"}],"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo\/773148","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61,"slug":"esaf"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Tribut\u00e1rio da Receita Federal","id":4887,"slug":"analista-tributario-da-receita-federal"}],"orgaos":[{"nome":"Receita Federal do Brasil","sigla":"RFB","id":931,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"rfb"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para fins de cumprimento da \u201cregra de ouro\u201d estabelecida pela Lei de Responsabilidade Fiscal \u2013 LC n. 101\/2000 \u2013, n\u00e3o devem ser computados os ingressos decorrentes de:","provas":[{"id":23058,"cargo":{"descricao":"Analista Tribut\u00e1rio da Receita Federal","id":4887,"slug":"analista-tributario-da-receita-federal"},"orgao":{"nome":"Receita Federal do Brasil","sigla":"RFB","id":931,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"rfb"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61,"slug":"esaf"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"rfb-2009-esaf-analista-tributario-da-receita-federal-prova-2-especifica","tipo":1,"nome":"ESAF - RFB - Analista Tribut\u00e1rio da Receita Federal - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-29 05:10:41","carreiras":[{"nome":"Fiscal \/ Federal (ATRFB, AFRFB, AFT)","descricao":"somente cargos fiscais FEDERAIS","id":11},{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":773152,"hashId":"ac0b8e87c46a3478adca4607770c363d","enunciado":"Para fins de cumprimento da \u201cregra de ouro\u201d estabelecida\r\npela Lei de Responsabilidade Fiscal \u2013 LC n. 101\/2000 \u2013,\r\nn\u00e3o devem ser computados os ingressos decorrentes de:","resposta":2682118,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"opera\u00e7\u00f5es de cr\u00e9dito internas.","id":2682117,"corpo":"opera\u00e7\u00f5es de cr\u00e9dito internas.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"recebimento de cau\u00e7\u00f5es.","id":2682118,"corpo":"recebimento de cau\u00e7\u00f5es.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"aliena\u00e7\u00e3o de bens integrantes do patrim\u00f4nio.","id":2682119,"corpo":"aliena\u00e7\u00e3o de bens integrantes do patrim\u00f4nio.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os pela administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica.","id":2682120,"corpo":"presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os pela administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"fnanciamentos por organismos estrangeiros.","id":2682121,"corpo":"fnanciamentos por organismos estrangeiros.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":326832,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 41 a 50","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Regra de Ouro na LRF","oab":false,"nome":"Regra de Ouro na LRF","pai":405662,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411980,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-regra-de-ouro-na-lrf"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei Complementar n\u00ba 101\/2000 e altera\u00e7\u00f5es (Lei de Responsabilidade Fiscal - LRF)","oab":false,"nome":"Lei Complementar n\u00ba 101\/2000 e altera\u00e7\u00f5es (Lei de Responsabilidade Fiscal - LRF)","pai":null,"assunto_raiz":424258,"materia":true,"id":424258,"slug":"lei-complementar-no-101-2000-e-alteracoes-lei-de-responsabilidade-fiscal-lrf"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Regra de Ouro na LRF","oab":false,"nome":"Regra de Ouro na LRF","pai":424293,"assunto_raiz":424258,"materia":false,"id":424295,"slug":"lei-complementar-no-101-2000-e-alteracoes-lei-de-responsabilidade-fiscal-lrf-regra-de-ouro-na-lrf"}],"slug":"lei-complementar-no-101-2000-e-alteracoes-lei-de-responsabilidade-fiscal-lrf\/773152","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Atividades do Meio Ambiente - \u00c1rea Qu\u00edmico","id":14442}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Planejamento, Or\u00e7amento e Gest\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"PPGG SEPLAG DF","id":3354,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},{"nome":"Instituto do Meio Ambiente e dos Recursos H\u00eddricos do Distrito FederalBras\u00edlia Ambiental","sigla":"IBRAM","id":3076,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Se 16,70 mL da solu\u00e7\u00e3o de HCl foram gastos at\u00e9 se atingir o ponto de equival\u00eancia da titula\u00e7\u00e3o, ent\u00e3o a concentra\u00e7\u00e3o da solu\u00e7\u00e3o de NH3 \u00e9 maior que 0,0800 mol\/L.","provas":[{"id":28825,"cargo":{"descricao":"Analista de Atividades do Meio Ambiente - \u00c1rea Qu\u00edmico","id":14442},"orgao":{"nome":"Secretaria de Planejamento, Or\u00e7amento e Gest\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"PPGG SEPLAG DF","id":3354,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ppgg-seplag-df-df-2009-cespe-cebraspe-analista-de-atividades-do-meio-ambiente-area-quimico","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PPGG SEPLAG DF - Analista de Atividades do Meio Ambiente - \u00c1rea Qu\u00edmico - 2009"},{"id":28826,"cargo":{"descricao":"Analista de Atividades do Meio Ambiente - \u00c1rea Qu\u00edmico","id":14442},"orgao":{"nome":"Instituto do Meio Ambiente e dos Recursos H\u00eddricos do Distrito FederalBras\u00edlia Ambiental","sigla":"IBRAM","id":3076,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ibram-df-2009-cespe-cebraspe-analista-de-atividades-do-meio-ambiente-area-quimico","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IBRAM - Analista de Atividades do Meio Ambiente - \u00c1rea Qu\u00edmico - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:42:18","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":89,"descricao":"Qu\u00edmica"}],"id":940706,"hashId":"744d7e52336444a880df040cdeea98c2","enunciado":"Se 16,70 mL da solu\u00e7\u00e3o de HCl foram gastos at\u00e9 se atingir\r\no ponto de equival\u00eancia da titula\u00e7\u00e3o, ent\u00e3o a concentra\u00e7\u00e3o\r\nda solu\u00e7\u00e3o de NH3 \u00e9 maior que 0,0800 mol\/L.","resposta":3295730,"anulada":false,"rotulo":88,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3295730,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3295731,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considere que 20,00 mL de uma solu\u00e7\u00e3o aquosa de NH3 foram titulados com uma solu\u00e7\u00e3o aquosa de HCl 0,100 mol\/L, usandose fenoftale\u00edna como indicador \u00e1cido-base, cuja mudan\u00e7a de colora\u00e7\u00e3o ocorre no intervalo de pH entre 8,2 e 10. Acerca dessa titula\u00e7\u00e3o, julgue os itens a seguir.","id":358414,"enunciado":"Considere que 20,00 mL de uma solu\u00e7\u00e3o aquosa de NH3 foram\r\ntitulados com uma solu\u00e7\u00e3o aquosa de HCl 0,100 mol\/L, usandose\r\nfenoftale\u00edna como indicador \u00e1cido-base, cuja mudan\u00e7a de\r\ncolora\u00e7\u00e3o ocorre no intervalo de pH entre 8,2 e 10. Acerca dessa\r\ntitula\u00e7\u00e3o, julgue os itens a seguir.","rotulo":88,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 88 a 89"},"assuntos":[{"nome_clean":"Qu\u00edmica","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica","pai":null,"assunto_raiz":90,"materia":true,"id":90,"slug":"quimica"},{"nome_clean":"Rea\u00e7\u00f5es e Solu\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Rea\u00e7\u00f5es e Solu\u00e7\u00f5es","pai":400887,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":400879,"slug":"quimica-reacoes-e-solucoes"}],"slug":"quimica\/940706","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"}]}}