{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2164909,"perPage":"100","pages":21650,"page":17915,"rows":[{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea Est\u00edmulo","id":3487},{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea Difus\u00e3o de Tecnologias","id":8440},{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea Informa\u00e7\u00e3o","id":8441},{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea Educa\u00e7\u00e3o Ambiental","id":8442}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Brasileiro do Meio Ambiente e dos Recursos Naturais Renov\u00e1veis","sigla":"IBAMA","id":408,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A linha 26 permite se posicionar na segunda linha do resultado da query obtida na execu\u00e7\u00e3o das instru\u00e7\u00f5es nas linhas 23 e 24. Esse valor corresponderia ao segundo maior valor da coluna cups da tabela JoltData. A linha 37 imprime o total acumulado da coluna cups da tabela JoltData.","provas":[{"id":5479,"cargo":{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea Est\u00edmulo","id":3487},"orgao":{"nome":"Instituto Brasileiro do Meio Ambiente e dos Recursos Naturais Renov\u00e1veis","sigla":"IBAMA","id":408,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ibama-2009-cespe-cebraspe-analista-ambiental-area-estimulo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IBAMA - Analista Ambiental - \u00c1rea Est\u00edmulo - 2009"},{"id":14806,"cargo":{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea Difus\u00e3o de Tecnologias","id":8440},"orgao":{"nome":"Instituto Brasileiro do Meio Ambiente e dos Recursos Naturais Renov\u00e1veis","sigla":"IBAMA","id":408,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ibama-2009-cespe-cebraspe-analista-ambiental-area-difusao-de-tecnologias","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IBAMA - Analista Ambiental - \u00c1rea Difus\u00e3o de Tecnologias - 2009"},{"id":14807,"cargo":{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea Informa\u00e7\u00e3o","id":8441},"orgao":{"nome":"Instituto Brasileiro do Meio Ambiente e dos Recursos Naturais Renov\u00e1veis","sigla":"IBAMA","id":408,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ibama-2009-cespe-cebraspe-analista-ambiental-area-informacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IBAMA - Analista Ambiental - \u00c1rea Informa\u00e7\u00e3o - 2009"},{"id":14808,"cargo":{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea Educa\u00e7\u00e3o Ambiental","id":8442},"orgao":{"nome":"Instituto Brasileiro do Meio Ambiente e dos Recursos Naturais Renov\u00e1veis","sigla":"IBAMA","id":408,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ibama-2009-cespe-cebraspe-analista-ambiental-area-educacao-ambiental","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IBAMA - Analista Ambiental - \u00c1rea Educa\u00e7\u00e3o Ambiental - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-28 19:04:29","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":286641,"hashId":"acd095947c6234ed1eb41c9251ec6156","enunciado":"<p align=justify><p align=justify>A linha 26 permite se posicionar na segunda linha do resultado da query obtida na execu\u00e7\u00e3o das instru\u00e7\u00f5es nas linhas 23 e 24.\r\nEsse valor corresponderia ao segundo maior valor da coluna cups da tabela JoltData. A linha 37 imprime o total acumulado da\r\ncoluna cups da tabela JoltData.<\/p><\/p>","resposta":1070382,"anulada":false,"rotulo":103,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1070381,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1070382,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Considerando o trecho de c\u00f3digo apresentado acima, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":181898,"enunciado":"<P align=justify>\r\n<P><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/5479\/18.gif><\/P>\r\n<P><FONT size=2 face=TT6C71o00>Considerando o trecho de c\u00f3digo apresentado acima, julgue os pr\u00f3ximos itens.<\/P><\/FONT>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 102 e 103"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Desenvolvimento de Software","oab":false,"nome":"Desenvolvimento de Software","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7967,"slug":"tecnologia-da-informacao-desenvolvimento-de-software"},{"nome_clean":"Linguagens de Programa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Linguagens de Programa\u00e7\u00e3o","pai":7967,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7976,"slug":"tecnologia-da-informacao-linguagens-de-programacao"},{"nome_clean":"JAVA*","oab":false,"nome":"JAVA*","pai":7976,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7979,"slug":"tecnologia-da-informacao-java"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/286641","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o\/Administra\u00e7\u00e3o de Redes","id":4572},{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o\/Seguran\u00e7a de Informa\u00e7\u00e3o","id":10991},{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o\/Seguran\u00e7a de Informa\u00e7\u00e3o","id":10992},{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o\/Administra\u00e7\u00e3o de Redes","id":10993}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de \u00c1guas","sigla":"ANA","id":18,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O protocolo que fornece autentica\u00e7\u00e3o e criptografia de dados entre hospedeiros e um ponto de acesso em redes sem fio, num esquema baseado em chaves sim\u00e9tricas compartilhadas, \u00e9 o(a)","provas":[{"id":6562,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o\/Administra\u00e7\u00e3o de Redes","id":4572},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de \u00c1guas","sigla":"ANA","id":18,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ana-2009-esaf-analista-administrativo-area-tecnologia-da-informacao-administracao-de-redes-prova-2-especifica","tipo":1,"nome":"ESAF - ANA - Analista Administrativo - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o\/Administra\u00e7\u00e3o de Redes - 2009"},{"id":20309,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o\/Seguran\u00e7a de Informa\u00e7\u00e3o","id":10991},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de \u00c1guas","sigla":"ANA","id":18,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ana-2009-esaf-analista-administrativo-area-tecnologia-da-informacao-seguranca-de-informacao","tipo":1,"nome":"ESAF - ANA - Analista Administrativo - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o\/Seguran\u00e7a de Informa\u00e7\u00e3o - 2009"},{"id":20310,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o\/Seguran\u00e7a de Informa\u00e7\u00e3o","id":10992},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de \u00c1guas","sigla":"ANA","id":18,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ana-2009-esaf-analista-administrativo-area-comunicacao-seguranca-de-informacao","tipo":1,"nome":"ESAF - ANA - Analista Administrativo - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o\/Seguran\u00e7a de Informa\u00e7\u00e3o - 2009"},{"id":20311,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o\/Administra\u00e7\u00e3o de Redes","id":10993},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de \u00c1guas","sigla":"ANA","id":18,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ana-2009-esaf-analista-administrativo-area-comunicacao-administracao-de-redes","tipo":1,"nome":"ESAF - ANA - Analista Administrativo - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o\/Administra\u00e7\u00e3o de Redes - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-28 13:04:41","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":192,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Redes E Suporte)"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":191,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Seguran\u00e7a Da Informa\u00e7\u00e3o)"}],"id":354693,"hashId":"7ea50cec2e63e12d3fd009e6fcc95052","enunciado":"<p align=justify>O protocolo que fornece autentica\u00e7\u00e3o e criptografia de\r\ndados entre hospedeiros e um ponto de acesso em redes\r\nsem fio, num esquema baseado em chaves sim\u00e9tricas\r\ncompartilhadas, \u00e9 o(a)<\/p>","resposta":1259320,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"algoritmo de troca de chaves na Internet (IKE).","id":1259319,"corpo":"<p align=justify>algoritmo de troca de chaves na Internet (IKE).<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"privacidade equivalente sem fio (WEP).","id":1259320,"corpo":"<p align=justify>privacidade equivalente sem fio (WEP).<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"protocolo de autentica\u00e7\u00e3o de cabe\u00e7alho (AH).","id":1259321,"corpo":"<p align=justify>protocolo de autentica\u00e7\u00e3o de cabe\u00e7alho (AH).<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"protocolo de seguran\u00e7a de encapsulamento de carga \u00fatil (ESP).","id":1259322,"corpo":"<p align=justify>protocolo de seguran\u00e7a de encapsulamento de carga\r\n\u00fatil (ESP).<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"protocolo extens\u00edvel de autentica\u00e7\u00e3o (EAP).","id":1259323,"corpo":"<p align=justify>protocolo extens\u00edvel de autentica\u00e7\u00e3o (EAP).<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":208490,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 23"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8150,"slug":"tecnologia-da-informacao-seguranca-da-informacao"},{"nome_clean":"Protocolos Seguros","oab":false,"nome":"Protocolos Seguros","pai":8150,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":429568,"slug":"tecnologia-da-informacao-protocolos-seguros"},{"nome_clean":"WPA, WPA2, WEP","oab":false,"nome":"WPA, WPA2, WEP","pai":429568,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":429585,"slug":"tecnologia-da-informacao-wpa-wpa2-wep"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/354693","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o\/Administra\u00e7\u00e3o de Redes","id":4572},{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o\/Seguran\u00e7a de Informa\u00e7\u00e3o","id":10991},{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o\/Seguran\u00e7a de Informa\u00e7\u00e3o","id":10992},{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o\/Administra\u00e7\u00e3o de Redes","id":10993}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de \u00c1guas","sigla":"ANA","id":18,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O padr\u00e3o IEEE 802.11, caracterizado por atuar numa faixa de frequ\u00eancias de 2.4 a 2.485 Ghz, com taxa de dados de at\u00e9 54 Mbps, \u00e9 o","provas":[{"id":6562,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o\/Administra\u00e7\u00e3o de Redes","id":4572},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de \u00c1guas","sigla":"ANA","id":18,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ana-2009-esaf-analista-administrativo-area-tecnologia-da-informacao-administracao-de-redes-prova-2-especifica","tipo":1,"nome":"ESAF - ANA - Analista Administrativo - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o\/Administra\u00e7\u00e3o de Redes - 2009"},{"id":20309,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o\/Seguran\u00e7a de Informa\u00e7\u00e3o","id":10991},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de \u00c1guas","sigla":"ANA","id":18,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ana-2009-esaf-analista-administrativo-area-tecnologia-da-informacao-seguranca-de-informacao","tipo":1,"nome":"ESAF - ANA - Analista Administrativo - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o\/Seguran\u00e7a de Informa\u00e7\u00e3o - 2009"},{"id":20310,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o\/Seguran\u00e7a de Informa\u00e7\u00e3o","id":10992},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de \u00c1guas","sigla":"ANA","id":18,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ana-2009-esaf-analista-administrativo-area-comunicacao-seguranca-de-informacao","tipo":1,"nome":"ESAF - ANA - Analista Administrativo - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o\/Seguran\u00e7a de Informa\u00e7\u00e3o - 2009"},{"id":20311,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o\/Administra\u00e7\u00e3o de Redes","id":10993},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de \u00c1guas","sigla":"ANA","id":18,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ana-2009-esaf-analista-administrativo-area-comunicacao-administracao-de-redes","tipo":1,"nome":"ESAF - ANA - Analista Administrativo - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o\/Administra\u00e7\u00e3o de Redes - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-28 13:04:11","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":192,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Redes E Suporte)"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":191,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Seguran\u00e7a Da Informa\u00e7\u00e3o)"}],"id":354690,"hashId":"5540db952647d141b61dc45d7439a6de","enunciado":"<p align=justify>O padr\u00e3o IEEE 802.11, caracterizado por atuar numa faixa\r\nde frequ\u00eancias de 2.4 a 2.485 Ghz, com taxa de dados de\r\nat\u00e9 54 Mbps, \u00e9 o<\/p>","resposta":1259290,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"802.11a","id":1259288,"corpo":"<p align=justify>802.11a<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"802.11b","id":1259289,"corpo":"<p align=justify>802.11b<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"802.11g","id":1259290,"corpo":"<p align=justify>802.11g<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"802.11i","id":1259291,"corpo":"<p align=justify>802.11i<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"802.11q","id":1259292,"corpo":"<p align=justify>802.11q<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":208487,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 22"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Redes de Computadores","oab":false,"nome":"Redes de Computadores","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8174,"slug":"tecnologia-da-informacao-redes-de-computadores"},{"nome_clean":"Padr\u00f5es de Redes","oab":false,"nome":"Padr\u00f5es de Redes","pai":8174,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":429313,"slug":"tecnologia-da-informacao-padroes-de-redes"},{"nome_clean":"Padr\u00e3o Wireless (IEEE 802 11)","oab":false,"nome":"Padr\u00e3o Wireless (IEEE 802 11)","pai":429313,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":429320,"slug":"tecnologia-da-informacao-padrao-wireless-ieee-802-11"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/354690","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o\/Administra\u00e7\u00e3o de Redes","id":4572},{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o\/Seguran\u00e7a de Informa\u00e7\u00e3o","id":10991},{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o\/Seguran\u00e7a de Informa\u00e7\u00e3o","id":10992},{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o\/Administra\u00e7\u00e3o de Redes","id":10993}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de \u00c1guas","sigla":"ANA","id":18,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as seguintes afirma\u00e7\u00f5es sobre o protocolo de reserva de recursos (RSVP): I. Oferece apenas dois tipos de servi\u00e7os: carga controlada e servi\u00e7o garantido. II. O servi\u00e7o de carga controlada requer largura de banda espec\u00edfica. III. O servi\u00e7o garantido requer o estabelecimento de um atraso m\u00e1ximo. Assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":6562,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o\/Administra\u00e7\u00e3o de Redes","id":4572},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de \u00c1guas","sigla":"ANA","id":18,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ana-2009-esaf-analista-administrativo-area-tecnologia-da-informacao-administracao-de-redes-prova-2-especifica","tipo":1,"nome":"ESAF - ANA - Analista Administrativo - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o\/Administra\u00e7\u00e3o de Redes - 2009"},{"id":20309,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o\/Seguran\u00e7a de Informa\u00e7\u00e3o","id":10991},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de \u00c1guas","sigla":"ANA","id":18,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ana-2009-esaf-analista-administrativo-area-tecnologia-da-informacao-seguranca-de-informacao","tipo":1,"nome":"ESAF - ANA - Analista Administrativo - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o\/Seguran\u00e7a de Informa\u00e7\u00e3o - 2009"},{"id":20310,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o\/Seguran\u00e7a de Informa\u00e7\u00e3o","id":10992},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de \u00c1guas","sigla":"ANA","id":18,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ana-2009-esaf-analista-administrativo-area-comunicacao-seguranca-de-informacao","tipo":1,"nome":"ESAF - ANA - Analista Administrativo - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o\/Seguran\u00e7a de Informa\u00e7\u00e3o - 2009"},{"id":20311,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o\/Administra\u00e7\u00e3o de Redes","id":10993},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de \u00c1guas","sigla":"ANA","id":18,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ana-2009-esaf-analista-administrativo-area-comunicacao-administracao-de-redes","tipo":1,"nome":"ESAF - ANA - Analista Administrativo - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o\/Administra\u00e7\u00e3o de Redes - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-28 13:05:31","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":192,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Redes E Suporte)"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":191,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Seguran\u00e7a Da Informa\u00e7\u00e3o)"}],"id":354706,"hashId":"00eac0efee2d5b3a983f3ebd8719139d","enunciado":"<P align=justify>Analise as seguintes afirma\u00e7\u00f5es sobre o protocolo de reserva de recursos (RSVP): <\/P>\r\n<P align=justify> <\/P>\r\n<P align=justify>I. Oferece apenas dois tipos de servi\u00e7os: carga controlada e servi\u00e7o garantido. <\/P>\r\n<P align=justify>II. O servi\u00e7o de carga controlada requer largura de banda espec\u00edfica. <\/P>\r\n<P align=justify>III. O servi\u00e7o garantido requer o estabelecimento de um atraso m\u00e1ximo. <\/P>\r\n<P align=justify> <\/P>\r\n<P align=justify>Assinale a op\u00e7\u00e3o correta.<\/P>","resposta":1259348,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas as afirma\u00e7\u00f5es I e II s\u00e3o verdadeiras.","id":1259347,"corpo":"<p align=justify>Apenas as afirma\u00e7\u00f5es I e II s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas as afirma\u00e7\u00f5es I e III s\u00e3o verdadeiras.","id":1259348,"corpo":"<p align=justify>Apenas as afirma\u00e7\u00f5es I e III s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas as afirma\u00e7\u00f5es II e III s\u00e3o verdadeiras","id":1259349,"corpo":"<p align=justify>Apenas as afirma\u00e7\u00f5es II e III s\u00e3o verdadeiras<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As afirma\u00e7\u00f5es I, II e III s\u00e3o verdadeiras.","id":1259350,"corpo":"<p align=justify>As afirma\u00e7\u00f5es I, II e III s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Nenhuma das afirma\u00e7\u00f5es \u00e9 verdadeira.","id":1259351,"corpo":"<p align=justify>Nenhuma das afirma\u00e7\u00f5es \u00e9 verdadeira.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":208491,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 24"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Redes de Computadores","oab":false,"nome":"Redes de Computadores","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8174,"slug":"tecnologia-da-informacao-redes-de-computadores"},{"nome_clean":"Arquitetura de redes","oab":false,"nome":"Arquitetura de redes","pai":8174,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8201,"slug":"tecnologia-da-informacao-arquitetura-de-redes"},{"nome_clean":"Principais Protocolos","oab":false,"nome":"Principais Protocolos","pai":8174,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":397347,"slug":"tecnologia-da-informacao-principais-protocolos"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/354706","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o\/Administra\u00e7\u00e3o de Redes","id":4572},{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o\/Seguran\u00e7a de Informa\u00e7\u00e3o","id":10991},{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o\/Seguran\u00e7a de Informa\u00e7\u00e3o","id":10992},{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o\/Administra\u00e7\u00e3o de Redes","id":10993}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de \u00c1guas","sigla":"ANA","id":18,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A tecnologia utilizada para implementar estruturas de servi\u00e7o diferenciado (diffserv) e redes privadas virtuais (VPNs), baseada em roteadores de comuta\u00e7\u00e3o de r\u00f3tulos, \u00e9 denominada","provas":[{"id":6562,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o\/Administra\u00e7\u00e3o de Redes","id":4572},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de \u00c1guas","sigla":"ANA","id":18,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ana-2009-esaf-analista-administrativo-area-tecnologia-da-informacao-administracao-de-redes-prova-2-especifica","tipo":1,"nome":"ESAF - ANA - Analista Administrativo - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o\/Administra\u00e7\u00e3o de Redes - 2009"},{"id":20309,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o\/Seguran\u00e7a de Informa\u00e7\u00e3o","id":10991},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de \u00c1guas","sigla":"ANA","id":18,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ana-2009-esaf-analista-administrativo-area-tecnologia-da-informacao-seguranca-de-informacao","tipo":1,"nome":"ESAF - ANA - Analista Administrativo - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o\/Seguran\u00e7a de Informa\u00e7\u00e3o - 2009"},{"id":20310,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o\/Seguran\u00e7a de Informa\u00e7\u00e3o","id":10992},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de \u00c1guas","sigla":"ANA","id":18,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ana-2009-esaf-analista-administrativo-area-comunicacao-seguranca-de-informacao","tipo":1,"nome":"ESAF - ANA - Analista Administrativo - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o\/Seguran\u00e7a de Informa\u00e7\u00e3o - 2009"},{"id":20311,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o\/Administra\u00e7\u00e3o de Redes","id":10993},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de \u00c1guas","sigla":"ANA","id":18,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ana-2009-esaf-analista-administrativo-area-comunicacao-administracao-de-redes","tipo":1,"nome":"ESAF - ANA - Analista Administrativo - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o\/Administra\u00e7\u00e3o de Redes - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-28 13:16:44","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":192,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Redes E Suporte)"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":191,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Seguran\u00e7a Da Informa\u00e7\u00e3o)"}],"id":354726,"hashId":"4bc9b6afe151e65d4d09786fdfa60946","enunciado":"<p align=justify>A tecnologia utilizada para implementar estruturas de\r\nservi\u00e7o diferenciado (diffserv) e redes privadas virtuais\r\n(VPNs), baseada em roteadores de comuta\u00e7\u00e3o de r\u00f3tulos,\r\n\u00e9 denominada<\/p>","resposta":1259433,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Frame Relay.","id":1259430,"corpo":"<p align=justify>Frame Relay.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Comuta\u00e7\u00e3o acelerada.","id":1259431,"corpo":"<p align=justify>Comuta\u00e7\u00e3o acelerada.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Comuta\u00e7\u00e3o com roteamento.","id":1259432,"corpo":"<p align=justify>Comuta\u00e7\u00e3o com roteamento.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Comuta\u00e7\u00e3o de r\u00f3tulos multiprotocolo (MPLS).","id":1259433,"corpo":"<p align=justify>Comuta\u00e7\u00e3o de r\u00f3tulos multiprotocolo (MPLS).<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"ATM.","id":1259434,"corpo":"<p align=justify>ATM.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":208503,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 27"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Redes de Computadores","oab":false,"nome":"Redes de Computadores","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8174,"slug":"tecnologia-da-informacao-redes-de-computadores"},{"nome_clean":"Transmiss\u00e3o de Dados e Voz pela Rede","oab":false,"nome":"Transmiss\u00e3o de Dados e Voz pela Rede","pai":8174,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":429404,"slug":"tecnologia-da-informacao-transmissao-de-dados-e-voz-pela-rede"},{"nome_clean":"MPLS","oab":false,"nome":"MPLS","pai":429404,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":429415,"slug":"tecnologia-da-informacao-mpls"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/354726","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o\/Administra\u00e7\u00e3o de Redes","id":4572},{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o\/Seguran\u00e7a de Informa\u00e7\u00e3o","id":10991},{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o\/Seguran\u00e7a de Informa\u00e7\u00e3o","id":10992}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de \u00c1guas","sigla":"ANA","id":18,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O c\u00f3digo malicioso caracterizado por ser executado independentemente, consumindo recursos do hospedeiro para a sua pr\u00f3pria manuten\u00e7\u00e3o, podendo propagar vers\u00f5es completas de si mesmo para outros hospedeiros, \u00e9 denominado","provas":[{"id":6562,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o\/Administra\u00e7\u00e3o de Redes","id":4572},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de \u00c1guas","sigla":"ANA","id":18,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ana-2009-esaf-analista-administrativo-area-tecnologia-da-informacao-administracao-de-redes-prova-2-especifica","tipo":1,"nome":"ESAF - ANA - Analista Administrativo - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o\/Administra\u00e7\u00e3o de Redes - 2009"},{"id":20309,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o\/Seguran\u00e7a de Informa\u00e7\u00e3o","id":10991},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de \u00c1guas","sigla":"ANA","id":18,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ana-2009-esaf-analista-administrativo-area-tecnologia-da-informacao-seguranca-de-informacao","tipo":1,"nome":"ESAF - ANA - Analista Administrativo - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o\/Seguran\u00e7a de Informa\u00e7\u00e3o - 2009"},{"id":20310,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o\/Seguran\u00e7a de Informa\u00e7\u00e3o","id":10992},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de \u00c1guas","sigla":"ANA","id":18,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ana-2009-esaf-analista-administrativo-area-comunicacao-seguranca-de-informacao","tipo":1,"nome":"ESAF - ANA - Analista Administrativo - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o\/Seguran\u00e7a de Informa\u00e7\u00e3o - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-28 13:31:14","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":192,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Redes E Suporte)"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":191,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Seguran\u00e7a Da Informa\u00e7\u00e3o)"}],"id":354768,"hashId":"f66b397d14d14cc5c3d18934154898fd","enunciado":"<p align=justify>O c\u00f3digo malicioso caracterizado por ser executado\r\nindependentemente, consumindo recursos do hospedeiro\r\npara a sua pr\u00f3pria manuten\u00e7\u00e3o, podendo propagar\r\nvers\u00f5es completas de si mesmo para outros hospedeiros,\r\n\u00e9 denominado<\/p>","resposta":1259614,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"v\u00edrus.","id":1259611,"corpo":"<p align=justify>v\u00edrus.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"backdoor.","id":1259612,"corpo":"<p align=justify>backdoor.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"cookie.","id":1259613,"corpo":"<p align=justify>cookie.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"verme.","id":1259614,"corpo":"<p align=justify>verme.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"spyware.","id":1259615,"corpo":"<p align=justify>spyware.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":208533,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 38"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8150,"slug":"tecnologia-da-informacao-seguranca-da-informacao"},{"nome_clean":"Ataques e Golpes","oab":false,"nome":"Ataques e Golpes","pai":8150,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8169,"slug":"tecnologia-da-informacao-ataques-e-golpes"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/354768","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o\/Administra\u00e7\u00e3o de Redes","id":4572},{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o\/Seguran\u00e7a de Informa\u00e7\u00e3o","id":10991},{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o\/Seguran\u00e7a de Informa\u00e7\u00e3o","id":10992}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de \u00c1guas","sigla":"ANA","id":18,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O(A) __________________ representa um ataque que compromete diretamente a disponibilidade. Assinale a op\u00e7\u00e3o que completa corretamente a frase acima.","provas":[{"id":6562,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o\/Administra\u00e7\u00e3o de Redes","id":4572},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de \u00c1guas","sigla":"ANA","id":18,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ana-2009-esaf-analista-administrativo-area-tecnologia-da-informacao-administracao-de-redes-prova-2-especifica","tipo":1,"nome":"ESAF - ANA - Analista Administrativo - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o\/Administra\u00e7\u00e3o de Redes - 2009"},{"id":20309,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o\/Seguran\u00e7a de Informa\u00e7\u00e3o","id":10991},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de \u00c1guas","sigla":"ANA","id":18,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ana-2009-esaf-analista-administrativo-area-tecnologia-da-informacao-seguranca-de-informacao","tipo":1,"nome":"ESAF - ANA - Analista Administrativo - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o\/Seguran\u00e7a de Informa\u00e7\u00e3o - 2009"},{"id":20310,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o\/Seguran\u00e7a de Informa\u00e7\u00e3o","id":10992},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de \u00c1guas","sigla":"ANA","id":18,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ana-2009-esaf-analista-administrativo-area-comunicacao-seguranca-de-informacao","tipo":1,"nome":"ESAF - ANA - Analista Administrativo - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o\/Seguran\u00e7a de Informa\u00e7\u00e3o - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-28 13:30:35","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":192,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Redes E Suporte)"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":191,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Seguran\u00e7a Da Informa\u00e7\u00e3o)"}],"id":354762,"hashId":"be4d27ad8b0ae9d652cc01f8d047fdc6","enunciado":"<P>O(A) __________________ representa um ataque que compromete diretamente a disponibilidade.<\/P>\r\n<P> <\/P>\r\n<P> Assinale a op\u00e7\u00e3o que completa corretamente a frase acima.<\/P>","resposta":1259595,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"cavalo de tr\u00f3ia","id":1259593,"corpo":"<p align=justify>cavalo de tr\u00f3ia<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"falsifica\u00e7\u00e3o","id":1259594,"corpo":"<p align=justify>falsifica\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"nega\u00e7\u00e3o de servi\u00e7o","id":1259595,"corpo":"<p align=justify>nega\u00e7\u00e3o de servi\u00e7o<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"phishing","id":1259596,"corpo":"<p align=justify>phishing<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"sniffing","id":1259597,"corpo":"<p align=justify>sniffing<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":208530,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 37"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8150,"slug":"tecnologia-da-informacao-seguranca-da-informacao"},{"nome_clean":"Ataques e Golpes","oab":false,"nome":"Ataques e Golpes","pai":8150,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8169,"slug":"tecnologia-da-informacao-ataques-e-golpes"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/354762","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":2540}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 17\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 17","id":1161,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Considerando que apenas as linhas de c\u00f3digo de 1 a 27 tenham sido executadas com sucesso em um banco de dados, a execu\u00e7\u00e3o do comando iniciado na linha 28 produzir\u00e1 como resultado tr\u00eas tuplas nas quais tanto a cadeia de caracteres GED como a cadeia de caracteres jo\u00e3o ocorrer\u00e3o duas vezes.","provas":[{"id":6054,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":2540},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 17\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 17","id":1161,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"trt-17-2009-cespe-cebraspe-tecnico-judiciario-area-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRT 17 - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-28 15:01:32","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[],"id":321268,"hashId":"ca1763c2f48bd34c175636bbc19a3e64","enunciado":"<p align=justify>Considerando que apenas as linhas de c\u00f3digo de 1 a 27\r\ntenham sido executadas com sucesso em um banco de\r\ndados, a execu\u00e7\u00e3o do comando iniciado na linha 28\r\nproduzir\u00e1 como resultado tr\u00eas tuplas nas quais tanto a\r\ncadeia de caracteres GED como a cadeia de caracteres jo\u00e3o\r\nocorrer\u00e3o duas vezes.<\/p>","resposta":1158612,"anulada":false,"rotulo":95,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1158612,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1158613,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Considerando que o script de c\u00f3digo SQL acima est\u00e1 sintaticamente correto e pode ser executado com sucesso em um banco de dados que verifica o cumprimento de restri\u00e7\u00f5es de integridade, julgue os itens que se seguem, a respeito de conceitos de bancos de dados. ","id":193979,"enunciado":"<P align=justify>\r\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/6054\/ScreenHunter_24.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Considerando que o<EM> script<\/EM> de c\u00f3digo SQL acima est\u00e1 sintaticamente correto e pode ser executado com sucesso em um banco de dados que verifica o cumprimento de restri\u00e7\u00f5es de integridade, julgue os itens que se seguem, a respeito de conceitos de bancos de dados.<\/P>\r\n<P><\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 91 a 96"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Banco de Dados","oab":false,"nome":"Banco de Dados","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8026,"slug":"tecnologia-da-informacao-banco-de-dados"},{"nome_clean":"Linguagem SQL ANSI","oab":false,"nome":"Linguagem SQL ANSI","pai":8026,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8065,"slug":"tecnologia-da-informacao-linguagem-sql-ansi"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/321268","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":2540}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 17\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 17","id":1161,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O encerramento da conex\u00e3o ocorre entre os cinco \u00faltimos segmentos.","provas":[{"id":6054,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":2540},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 17\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 17","id":1161,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"trt-17-2009-cespe-cebraspe-tecnico-judiciario-area-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRT 17 - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-28 15:15:26","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[],"id":321279,"hashId":"b032788e4fa8898f2c646fc566d2d86e","enunciado":"<p align=justify>O encerramento da conex\u00e3o ocorre entre os cinco \u00faltimos segmentos.<\/p>","resposta":1158642,"anulada":false,"rotulo":105,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1158642,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1158643,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Considerando o trecho de captura de tr\u00e1fego acima, julgue os itens subsequentes. ","id":193981,"enunciado":"<P align=justify>\r\n<P><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/6054\/ScreenHunter_25.gif><\/P>Considerando o trecho de captura de tr\u00e1fego acima, julgue os itens subsequentes.\r\n<P><\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 97 a 108"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Redes de Computadores","oab":false,"nome":"Redes de Computadores","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8174,"slug":"tecnologia-da-informacao-redes-de-computadores"},{"nome_clean":"Arquitetura de redes","oab":false,"nome":"Arquitetura de redes","pai":8174,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8201,"slug":"tecnologia-da-informacao-arquitetura-de-redes"},{"nome_clean":"An\u00e1lise de Tr\u00e1fego","oab":false,"nome":"An\u00e1lise de Tr\u00e1fego","pai":8174,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":429399,"slug":"tecnologia-da-informacao-analise-de-trafego"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/321279","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Programa\u00e7\u00e3o de Sistemas","id":2474}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Goi\u00e1s","sigla":"TRE GO","id":1191,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":" A capacidade de assegurar a preven\u00e7\u00e3o ao acesso e \u00e0 manipula\u00e7\u00e3o ileg\u00edtima da informa\u00e7\u00e3o, ou ainda, de evitar a interfer\u00eancia indevida na sua opera\u00e7\u00e3o normal pode ser interpretado como seguran\u00e7a computacional. A figura acima representa os tr\u00eas elementos fundamentais que definem os objetivos de seguran\u00e7a. Nessa figura, os identificadores #1 e #2 correspondem, respectivamente, a","provas":[{"id":6050,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Programa\u00e7\u00e3o de Sistemas","id":2474},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Goi\u00e1s","sigla":"TRE GO","id":1191,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tre-go-2009-cespe-cebraspe-tecnico-judiciario-area-programacao-de-sistemas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRE GO - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Programa\u00e7\u00e3o de Sistemas - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-28 15:49:29","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[],"id":320989,"hashId":"4640c6e6ea7e59e1dccf077bb5380a8b","enunciado":"<P align=center><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/6050\/51.gif><\/P>\r\n<P align=justify>A capacidade de assegurar a preven\u00e7\u00e3o ao acesso e \u00e0 manipula\u00e7\u00e3o ileg\u00edtima da informa\u00e7\u00e3o, ou ainda, de evitar a interfer\u00eancia indevida na sua opera\u00e7\u00e3o normal pode ser interpretado como seguran\u00e7a computacional. A figura acima representa os tr\u00eas elementos fundamentais que definem os objetivos de seguran\u00e7a. Nessa figura, os identificadores #1 e #2 correspondem, respectivamente, a<\/P>","resposta":1157941,"anulada":false,"rotulo":59,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"confiabilidade e a redund\u00e2ncia. A confiabilidade \u00e9 a garantia de que a informa\u00e7\u00e3o n\u00e3o \u00e9 disponibilizada a usu\u00e1rios, programas e processos que n\u00e3o s\u00e3o autorizados.","id":1157940,"corpo":"<p align=justify>confiabilidade e a redund\u00e2ncia. A confiabilidade \u00e9 a garantia\r\nde que a informa\u00e7\u00e3o n\u00e3o \u00e9 disponibilizada a usu\u00e1rios,\r\nprogramas e processos que n\u00e3o s\u00e3o autorizados.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"integridade e a confidencialidade. A integridade \u00e9 um mecanismo de seguran\u00e7a que protege os dados e recursos de serem alterados de forma n\u00e3o autorizada.","id":1157941,"corpo":"<p align=justify>integridade e a confidencialidade. A integridade \u00e9 um\r\nmecanismo de seguran\u00e7a que protege os dados e recursos de\r\nserem alterados de forma n\u00e3o autorizada.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"confidencialidade e a criptografia.","id":1157942,"corpo":"<p align=justify>confidencialidade e a criptografia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"confiabilidade e a integridade. Alguns mecanismos de seguran\u00e7a que fornecem a confiabilidade s\u00e3o a criptografia, controle de acesso l\u00f3gico e f\u00edsico, protocolos de transmiss\u00e3o, vis\u00f5es de banco de dados e controle de fluxos de tr\u00e1fego.","id":1157943,"corpo":"<p align=justify>confiabilidade e a integridade. Alguns mecanismos de\r\nseguran\u00e7a que fornecem a confiabilidade s\u00e3o a criptografia,\r\ncontrole de acesso l\u00f3gico e f\u00edsico, protocolos de transmiss\u00e3o,\r\nvis\u00f5es de banco de dados e controle de fluxos de tr\u00e1fego.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":193890,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 59"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8150,"slug":"tecnologia-da-informacao-seguranca-da-informacao"},{"nome_clean":"Integridade","oab":false,"nome":"Integridade","pai":8150,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8173,"slug":"tecnologia-da-informacao-integridade"},{"nome_clean":"Confidencialidade","oab":false,"nome":"Confidencialidade","pai":429438,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":429439,"slug":"tecnologia-da-informacao-confidencialidade"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/320989","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Opera\u00e7\u00e3o de Computador","id":2471}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Goi\u00e1s","sigla":"TRE GO","id":1191,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Mcafee Viruscan Enterprise \u00e9 um conjunto de aplicativos que funcionam com perspectiva de sistemas distribu\u00eddos, possuindo os lados cliente e servidor. Para o sistema operacional Windows 2003 Server, o Mcafee Viruscan Enterprise","provas":[{"id":6037,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Opera\u00e7\u00e3o de Computador","id":2471},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Goi\u00e1s","sigla":"TRE GO","id":1191,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tre-go-2009-cespe-cebraspe-tecnico-judiciario-area-operacao-de-computador","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRE GO - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Opera\u00e7\u00e3o de Computador - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-28 16:03:47","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[],"id":320465,"hashId":"4d059170deadbf83eb5045e4ac9f465d","enunciado":"<p align=justify>O Mcafee Viruscan Enterprise \u00e9 um conjunto de aplicativos que\r\nfuncionam com perspectiva de sistemas distribu\u00eddos, possuindo os\r\nlados cliente e servidor. Para o sistema operacional Windows 2003\r\nServer, o Mcafee Viruscan Enterprise<\/p>","resposta":1156482,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"d\u00e1 suporte \u00e0s vers\u00f5es standard e enterprise.","id":1156482,"corpo":"<P align=justify>d\u00e1 suporte \u00e0s vers\u00f5es <EM>standard<\/EM> e <EM>enterprise.<\/EM><\/P>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"suporta apenas a vers\u00e3o standard.","id":1156483,"corpo":"<P align=justify>suporta apenas a vers\u00e3o <EM>standard.<\/EM><\/P>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"suporta apenas a vers\u00e3o enterprise.","id":1156484,"corpo":"<P align=justify>suporta apenas a vers\u00e3o <EM>enterprise.<\/EM><\/P>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"n\u00e3o suporta nem a vers\u00e3o standard, nem a enterprise.","id":1156485,"corpo":"<P align=justify>n\u00e3o suporta nem a vers\u00e3o <EM>standard<\/EM>, nem a <EM>enterprise.<\/EM><\/P>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":193661,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 33"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Sistemas Operacionais","oab":false,"nome":"Sistemas Operacionais","pai":416895,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8118,"slug":"tecnologia-da-informacao-sistemas-operacionais"},{"nome_clean":"Infraestrutura de TI","oab":false,"nome":"Infraestrutura de TI","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":416895,"slug":"tecnologia-da-informacao-infraestrutura-de-ti"},{"nome_clean":"Windows Server","oab":false,"nome":"Windows Server","pai":8118,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":429016,"slug":"tecnologia-da-informacao-windows-server"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/320465","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Opera\u00e7\u00e3o de Computador","id":2471}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Goi\u00e1s","sigla":"TRE GO","id":1191,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma das fam\u00edlias de processadores de alto desempenho dispon\u00edveis no mercado \u00e9 a dos processadores Intel\u00ae Core\u21222 Extreme.Os processadores Intel\u00ae Core\u21222 Extreme suportam I a tecnologia de virtualiza\u00e7\u00e3o Intel. II a tecnologia Intel SpeedStep. III a tecnologia Disable Bit. IV a arquitetura Intel\u00ae 64. A quantidade de itens certos \u00e9 igual a","provas":[{"id":6037,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Opera\u00e7\u00e3o de Computador","id":2471},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Goi\u00e1s","sigla":"TRE GO","id":1191,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tre-go-2009-cespe-cebraspe-tecnico-judiciario-area-operacao-de-computador","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRE GO - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Opera\u00e7\u00e3o de Computador - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-28 16:01:20","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[],"id":320454,"hashId":"9339fa3af5f443da09156292a436a57b","enunciado":"<P align=justify>Uma das fam\u00edlias de processadores de alto desempenho dispon\u00edveis no mercado \u00e9 a dos processadores Intel\u00ae Core\u21222 Extreme.Os processadores Intel\u00ae Core\u21222 Extreme suportam <\/P>\r\n<P align=justify>I a tecnologia de virtualiza\u00e7\u00e3o Intel. <\/P>\r\n<P align=justify>II a tecnologia Intel SpeedStep. <\/P>\r\n<P align=justify>III a tecnologia Disable Bit. <\/P>\r\n<P align=justify>IV a arquitetura Intel\u00ae 64. <\/P>\r\n<P align=justify>A quantidade de itens certos \u00e9 igual a<\/P>","resposta":1156433,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1","id":1156430,"corpo":"<p align=justify>1<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"2","id":1156431,"corpo":"<p align=justify>2<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"3","id":1156432,"corpo":"<p align=justify>3<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"4","id":1156433,"corpo":"<p align=justify>4<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":193658,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 32"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Arquitetura de Computadores","oab":false,"nome":"Arquitetura de Computadores","pai":416895,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7951,"slug":"tecnologia-da-informacao-arquitetura-de-computadores"},{"nome_clean":"Processamento","oab":false,"nome":"Processamento","pai":7951,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":397562,"slug":"tecnologia-da-informacao-processamento"},{"nome_clean":"Infraestrutura de TI","oab":false,"nome":"Infraestrutura de TI","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":416895,"slug":"tecnologia-da-informacao-infraestrutura-de-ti"},{"nome_clean":"Processadores de mercado","oab":false,"nome":"Processadores de mercado","pai":397562,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":428982,"slug":"tecnologia-da-informacao-processadores-de-mercado"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/320454","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Programa\u00e7\u00e3o de Sistemas","id":2474}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Minas Gerais","sigla":"TRE MG","id":1195,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Acerca dos meios de transmiss\u00e3o utilizados em redes de comunica\u00e7\u00e3o, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":5584,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Programa\u00e7\u00e3o de Sistemas","id":2474},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Minas Gerais","sigla":"TRE MG","id":1195,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tre-mg-2009-cespe-cebraspe-tecnico-judiciario-area-programacao-de-sistemas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRE MG - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Programa\u00e7\u00e3o de Sistemas - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-28 16:54:17","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[],"id":292900,"hashId":"3033bf20de43fe41e3f4493f3576ddf4","enunciado":"<p align=justify>Acerca dos meios de transmiss\u00e3o utilizados em redes de\r\ncomunica\u00e7\u00e3o, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.<\/p>","resposta":1085837,"anulada":false,"rotulo":60,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os cabos de fibra \u00f3ptica s\u00e3o usados para conex\u00f5es de longa dist\u00e2ncia por permitirem altas taxas de velocidade, apresentarem baixo custo operacional e serem de f\u00e1cil reposi\u00e7\u00e3o em caso de danos.","id":1085836,"corpo":"<p align=justify>Os cabos de fibra \u00f3ptica s\u00e3o usados para conex\u00f5es de longa\r\ndist\u00e2ncia por permitirem altas taxas de velocidade,\r\napresentarem baixo custo operacional e serem de f\u00e1cil\r\nreposi\u00e7\u00e3o em caso de danos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Um cabo de UTP, tamb\u00e9m conhecido como par tran\u00e7ado n\u00e3o blindado, cont\u00e9m quatro tipos de pares de fios tran\u00e7ados de maneira alternada para cancelar ru\u00eddo el\u00e9trico dos pares adjacentes e de outros dispositivos existentes no ambiente em uso.","id":1085837,"corpo":"<p align=justify>Um cabo de UTP, tamb\u00e9m conhecido como par tran\u00e7ado n\u00e3o\r\nblindado, cont\u00e9m quatro tipos de pares de fios tran\u00e7ados de\r\nmaneira alternada para cancelar ru\u00eddo el\u00e9trico dos pares\r\nadjacentes e de outros dispositivos existentes no ambiente\r\nem uso.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O cabo coaxial \u00e9 utilizado para m\u00e9dias dist\u00e2ncias e tem custo operacional m\u00e9dio, mas \u00e9 inadequado por ser suscet\u00edvel a interfer\u00eancias produzidas por correntes el\u00e9tricas externas.","id":1085838,"corpo":"<p align=justify>O cabo coaxial \u00e9 utilizado para m\u00e9dias dist\u00e2ncias e tem\r\ncusto operacional m\u00e9dio, mas \u00e9 inadequado por ser\r\nsuscet\u00edvel a interfer\u00eancias produzidas por correntes el\u00e9tricas\r\nexternas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As redes sem fio podem ser interligadas por meio de ondas de r\u00e1dio, som, calor, celular e sat\u00e9lite.","id":1085839,"corpo":"<p align=justify>As redes sem fio podem ser interligadas por meio de ondas\r\nde r\u00e1dio, som, calor, celular e sat\u00e9lite.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O cabo de par tran\u00e7ado blindado, ou STP, oferece alto grau de prote\u00e7\u00e3o contra interfer\u00eancias produzidas por corrente el\u00e9trica externa. Apesar de ser de baixa velocidade de transmiss\u00e3o, esse tipo de cabo pode ser empregado para partilhar dados em redes token-ring de longa dist\u00e2ncia.","id":1085840,"corpo":"<P align=justify>O cabo de par tran\u00e7ado blindado, ou STP, oferece alto grau de prote\u00e7\u00e3o contra interfer\u00eancias produzidas por corrente el\u00e9trica externa. Apesar de ser de baixa velocidade de transmiss\u00e3o, esse tipo de cabo pode ser empregado para partilhar dados em redes <EM>token-ring<\/EM> de longa dist\u00e2ncia.<\/P>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":184088,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Redes de Computadores","oab":false,"nome":"Redes de Computadores","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8174,"slug":"tecnologia-da-informacao-redes-de-computadores"},{"nome_clean":"Arquitetura de redes","oab":false,"nome":"Arquitetura de redes","pai":8174,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8201,"slug":"tecnologia-da-informacao-arquitetura-de-redes"},{"nome_clean":"Meios de Transmiss\u00e3o","oab":false,"nome":"Meios de Transmiss\u00e3o","pai":8174,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":397519,"slug":"tecnologia-da-informacao-meios-de-transmissao"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/292900","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Programa\u00e7\u00e3o de Sistemas","id":2474}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Minas Gerais","sigla":"TRE MG","id":1195,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 Internet, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":5584,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Programa\u00e7\u00e3o de Sistemas","id":2474},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Minas Gerais","sigla":"TRE MG","id":1195,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tre-mg-2009-cespe-cebraspe-tecnico-judiciario-area-programacao-de-sistemas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRE MG - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Programa\u00e7\u00e3o de Sistemas - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-28 16:53:37","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[],"id":292896,"hashId":"559d753508d2bbc90761cbc55ff09954","enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 Internet, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.<\/p>","resposta":1085801,"anulada":false,"rotulo":59,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A Internet representa um conjunto de m\u00e1quinas que se comunicam entre si por meio de um mesmo protocolo.","id":1085801,"corpo":"<p align=justify>A Internet representa um conjunto de m\u00e1quinas que se\r\ncomunicam entre si por meio de um mesmo protocolo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O correio eletr\u00f4nico funciona por meio do protocolo SNMP; entretanto, quando houver arquivos anexados a uma mensagem, usa-se o FTP.","id":1085802,"corpo":"<p align=justify>O correio eletr\u00f4nico funciona por meio do protocolo SNMP;\r\nentretanto, quando houver arquivos anexados a uma\r\nmensagem, usa-se o FTP.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"No endere\u00e7amento na Internet, os servi\u00e7os interpretam endere\u00e7os alfanum\u00e9ricos, n\u00e3o sendo necess\u00e1ria a tradu\u00e7\u00e3o desses endere\u00e7os para IPs num\u00e9ricos.","id":1085803,"corpo":"<p align=justify>No endere\u00e7amento na Internet, os servi\u00e7os interpretam\r\nendere\u00e7os alfanum\u00e9ricos, n\u00e3o sendo necess\u00e1ria a tradu\u00e7\u00e3o\r\ndesses endere\u00e7os para IPs num\u00e9ricos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Um conjunto de intranets conectadas entre si forma a Internet.","id":1085804,"corpo":"<P align=justify>Um conjunto de <EM>intranets <\/EM>conectadas entre si forma a Internet.<\/P>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"As intranets s\u00e3o redes locais isoladas por um firewall que disponibilizam recursos remotos sem usufruir dos protocolos da Internet.","id":1085805,"corpo":"<P align=justify>As <EM>intranets <\/EM>s\u00e3o redes locais isoladas por um <EM>firewall<\/EM> que disponibilizam recursos remotos sem usufruir dos protocolos da Internet.<\/P>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":184083,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 59"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Redes de Computadores","oab":false,"nome":"Redes de Computadores","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8174,"slug":"tecnologia-da-informacao-redes-de-computadores"},{"nome_clean":"Internet","oab":false,"nome":"Internet","pai":8174,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":429400,"slug":"tecnologia-da-informacao-internet"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/292896","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea Est\u00edmulo","id":3487},{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea Difus\u00e3o de Tecnologias","id":8440},{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea Informa\u00e7\u00e3o","id":8441},{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea Educa\u00e7\u00e3o Ambiental","id":8442}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Brasileiro do Meio Ambiente e dos Recursos Naturais Renov\u00e1veis","sigla":"IBAMA","id":408,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Para as arquiteturas pipeline, a medida CPI (ciclos por instru\u00e7\u00e3o) \u00e9 a raz\u00e3o entre o n\u00famero total de ciclos por segundo e o n\u00famero de instru\u00e7\u00f5es executadas.","provas":[{"id":5479,"cargo":{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea Est\u00edmulo","id":3487},"orgao":{"nome":"Instituto Brasileiro do Meio Ambiente e dos Recursos Naturais Renov\u00e1veis","sigla":"IBAMA","id":408,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ibama-2009-cespe-cebraspe-analista-ambiental-area-estimulo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IBAMA - Analista Ambiental - \u00c1rea Est\u00edmulo - 2009"},{"id":14806,"cargo":{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea Difus\u00e3o de Tecnologias","id":8440},"orgao":{"nome":"Instituto Brasileiro do Meio Ambiente e dos Recursos Naturais Renov\u00e1veis","sigla":"IBAMA","id":408,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ibama-2009-cespe-cebraspe-analista-ambiental-area-difusao-de-tecnologias","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IBAMA - Analista Ambiental - \u00c1rea Difus\u00e3o de Tecnologias - 2009"},{"id":14807,"cargo":{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea Informa\u00e7\u00e3o","id":8441},"orgao":{"nome":"Instituto Brasileiro do Meio Ambiente e dos Recursos Naturais Renov\u00e1veis","sigla":"IBAMA","id":408,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ibama-2009-cespe-cebraspe-analista-ambiental-area-informacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IBAMA - Analista Ambiental - \u00c1rea Informa\u00e7\u00e3o - 2009"},{"id":14808,"cargo":{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea Educa\u00e7\u00e3o Ambiental","id":8442},"orgao":{"nome":"Instituto Brasileiro do Meio Ambiente e dos Recursos Naturais Renov\u00e1veis","sigla":"IBAMA","id":408,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ibama-2009-cespe-cebraspe-analista-ambiental-area-educacao-ambiental","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IBAMA - Analista Ambiental - \u00c1rea Educa\u00e7\u00e3o Ambiental - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-28 17:08:43","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":286544,"hashId":"6fe480df19eb8b561c52c70a6cf881d4","enunciado":"<p align=justify><P align=justify>Para as arquiteturas <EM>pipeline<\/EM>, a medida CPI (ciclos por instru\u00e7\u00e3o) \u00e9 a raz\u00e3o entre o n\u00famero total de ciclos por segundo e o n\u00famero de instru\u00e7\u00f5es executadas.<\/P><\/p>","resposta":1070170,"anulada":false,"rotulo":88,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1070169,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1070170,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito de organiza\u00e7\u00e3o, arquitetura e componentes funcionais de computadores e das caracter\u00edsticas f\u00edsicas de perif\u00e9ricos e dispositivos de armazenamento de massa, julgue os itens de 88 a 91.","id":181868,"enunciado":"<P align=justify>A respeito de organiza\u00e7\u00e3o, arquitetura e componentes funcionais de computadores e das caracter\u00edsticas f\u00edsicas de perif\u00e9ricos e dispositivos de armazenamento de massa, julgue os itens de <STRONG>88<\/STRONG> a <STRONG>91<\/STRONG>.<\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 88 a 91"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Arquitetura de Computadores","oab":false,"nome":"Arquitetura de Computadores","pai":416895,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7951,"slug":"tecnologia-da-informacao-arquitetura-de-computadores"},{"nome_clean":"Infraestrutura de TI","oab":false,"nome":"Infraestrutura de TI","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":416895,"slug":"tecnologia-da-informacao-infraestrutura-de-ti"},{"nome_clean":"Ciclo de Instru\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Ciclo de Instru\u00e7\u00f5es","pai":416943,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":416940,"slug":"tecnologia-da-informacao-ciclo-de-instrucoes"},{"nome_clean":"Arquitetura","oab":false,"nome":"Arquitetura","pai":7951,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":416943,"slug":"tecnologia-da-informacao-arquitetura"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/286544","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo","id":238}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Avia\u00e7\u00e3o Civil","sigla":"ANAC","id":19,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"No processamento de uma consulta expressa em uma linguagem de alto n\u00edvel, como a SQL, o SGBD deve planejar uma estrat\u00e9gia de execu\u00e7\u00e3o para recuperar o resultado da consulta, a partir dos arquivos do banco de dados.","provas":[{"id":6664,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo","id":238},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Avia\u00e7\u00e3o Civil","sigla":"ANAC","id":19,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"anac-2009-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-tecnologia-da-informacao-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANAC - Analista Administrativo - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-28 12:28:11","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Federais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Nacionais","id":61}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":372989,"hashId":"4c3b8fa353ee371772357734a3f543da","enunciado":"<p align=justify>No processamento de uma consulta expressa em uma\r\nlinguagem de alto n\u00edvel, como a SQL, o SGBD deve\r\nplanejar uma estrat\u00e9gia de execu\u00e7\u00e3o para recuperar o\r\nresultado da consulta, a partir dos arquivos do banco de\r\ndados.<\/p>","resposta":1331210,"anulada":false,"rotulo":68,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1331210,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1331211,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Acerca dos conceitos e caracter\u00edsticas do Sistema Gerenciador de Banco de Dados, julgue os itens a seguir.","id":219342,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/6664\/02.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Acerca dos conceitos e caracter\u00edsticas do Sistema Gerenciador de Banco de Dados, julgue os itens a seguir.<\/P>","rotulo":68,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 68 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Banco de Dados","oab":false,"nome":"Banco de Dados","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8026,"slug":"tecnologia-da-informacao-banco-de-dados"},{"nome_clean":"Sistemas Gerenciadores de Bancos de Dados (SGBD)","oab":false,"nome":"Sistemas Gerenciadores de Bancos de Dados (SGBD)","pai":8026,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":428529,"slug":"tecnologia-da-informacao-sistemas-gerenciadores-de-bancos-de-dados-sgbd"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/372989","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo","id":238}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Avia\u00e7\u00e3o Civil","sigla":"ANAC","id":19,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O MRmps - Modelo de refer\u00eancia para melhoria de processo de software compreende n\u00edveis de maturidade e um m\u00e9todo de avalia\u00e7\u00e3o. Neste modelo a maturidade do processo est\u00e1 organizada em duas dimens\u00f5es: capacidade e processo. A dimens\u00e3o de processos \u00e9 baseada na ISO\/IEC 12207. A intersec\u00e7\u00e3o destas duas dimens\u00f5es define a maturidade do processo, que no MRmps possui sete n\u00edveis de maturidade. O MPS-BR \u00e9 um projeto que visa a cria\u00e7\u00e3o e dissemina\u00e7\u00e3o do MRmps em empresas brasileiras.","provas":[{"id":6664,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo","id":238},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Avia\u00e7\u00e3o Civil","sigla":"ANAC","id":19,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"anac-2009-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-tecnologia-da-informacao-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANAC - Analista Administrativo - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-28 12:27:34","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Federais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Nacionais","id":61}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":372987,"hashId":"55e6383602e2ea28ab9eff16d2d044a3","enunciado":"<p align=justify>O MRmps - Modelo de refer\u00eancia para melhoria de processo\r\nde software compreende n\u00edveis de maturidade e um m\u00e9todo\r\nde avalia\u00e7\u00e3o. Neste modelo a maturidade do processo est\u00e1\r\norganizada em duas dimens\u00f5es: capacidade e processo. A\r\ndimens\u00e3o de processos \u00e9 baseada na ISO\/IEC 12207. A\r\nintersec\u00e7\u00e3o destas duas dimens\u00f5es define a maturidade do\r\nprocesso, que no MRmps possui sete n\u00edveis de maturidade.\r\nO MPS-BR \u00e9 um projeto que visa a cria\u00e7\u00e3o e dissemina\u00e7\u00e3o\r\ndo MRmps em empresas brasileiras.<\/p>","resposta":1331206,"anulada":false,"rotulo":67,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1331206,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1331207,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Quanto \u00e0s fases e tarefas no processo de desenvolvimento de software, julgue os itens de 64 a 67.","id":219341,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/6664\/01.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Quanto \u00e0s fases e tarefas no processo de desenvolvimento de software, julgue os itens de 64 a 67.<\/P>","rotulo":64,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 64 a 67"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Engenharia de Software","oab":false,"nome":"Engenharia de Software","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7988,"slug":"tecnologia-da-informacao-engenharia-de-software"},{"nome_clean":"MPS.BR (Qualidade de Software)","oab":false,"nome":"MPS.BR (Qualidade de Software)","pai":402088,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":428905,"slug":"tecnologia-da-informacao-mps-br-qualidade-de-software"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/372987","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o\/Administra\u00e7\u00e3o de Redes","id":4572},{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o\/Seguran\u00e7a de Informa\u00e7\u00e3o","id":10991},{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o\/Seguran\u00e7a de Informa\u00e7\u00e3o","id":10992},{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o\/Administra\u00e7\u00e3o de Redes","id":10993}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de \u00c1guas","sigla":"ANA","id":18,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"S\u00e3o crit\u00e9rios a serem considerados para a classifica\u00e7\u00e3o da informa\u00e7\u00e3o: I. Os requisitos legais associados \u00e0 informa\u00e7\u00e3o. II. O valor da informa\u00e7\u00e3o. III. Criticidade da informa\u00e7\u00e3o para o neg\u00f3cio. Assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":6562,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o\/Administra\u00e7\u00e3o de Redes","id":4572},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de \u00c1guas","sigla":"ANA","id":18,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ana-2009-esaf-analista-administrativo-area-tecnologia-da-informacao-administracao-de-redes-prova-2-especifica","tipo":1,"nome":"ESAF - ANA - Analista Administrativo - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o\/Administra\u00e7\u00e3o de Redes - 2009"},{"id":20309,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o\/Seguran\u00e7a de Informa\u00e7\u00e3o","id":10991},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de \u00c1guas","sigla":"ANA","id":18,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ana-2009-esaf-analista-administrativo-area-tecnologia-da-informacao-seguranca-de-informacao","tipo":1,"nome":"ESAF - ANA - Analista Administrativo - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o\/Seguran\u00e7a de Informa\u00e7\u00e3o - 2009"},{"id":20310,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o\/Seguran\u00e7a de Informa\u00e7\u00e3o","id":10992},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de \u00c1guas","sigla":"ANA","id":18,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ana-2009-esaf-analista-administrativo-area-comunicacao-seguranca-de-informacao","tipo":1,"nome":"ESAF - ANA - Analista Administrativo - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o\/Seguran\u00e7a de Informa\u00e7\u00e3o - 2009"},{"id":20311,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o\/Administra\u00e7\u00e3o de Redes","id":10993},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de \u00c1guas","sigla":"ANA","id":18,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ana-2009-esaf-analista-administrativo-area-comunicacao-administracao-de-redes","tipo":1,"nome":"ESAF - ANA - Analista Administrativo - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o\/Administra\u00e7\u00e3o de Redes - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-28 13:21:48","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":192,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Redes E Suporte)"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":191,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Seguran\u00e7a Da Informa\u00e7\u00e3o)"}],"id":354736,"hashId":"baeb2e0c6527d7f3bf6936ffeb9038d3","enunciado":"<P>S\u00e3o crit\u00e9rios a serem considerados para a classifica\u00e7\u00e3o da informa\u00e7\u00e3o: <\/P>\r\n<P> <\/P>\r\n<P>I. Os requisitos legais associados \u00e0 informa\u00e7\u00e3o. <\/P>\r\n<P>II. O valor da informa\u00e7\u00e3o.<\/P>\r\n<P>III. Criticidade da informa\u00e7\u00e3o para o neg\u00f3cio. <\/P>\r\n<P> <\/P>\r\n<P>Assinale a op\u00e7\u00e3o correta.<\/P>","resposta":1259481,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas as afirma\u00e7\u00f5es I e II s\u00e3o verdadeiras.","id":1259478,"corpo":"<p align=justify>Apenas as afirma\u00e7\u00f5es I e II s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas as afirma\u00e7\u00f5es I e III s\u00e3o verdadeiras.","id":1259479,"corpo":"<p align=justify>Apenas as afirma\u00e7\u00f5es I e III s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas as afirma\u00e7\u00f5es II e III s\u00e3o verdadeiras.","id":1259480,"corpo":"<p align=justify>Apenas as afirma\u00e7\u00f5es II e III s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As afirma\u00e7\u00f5es I, II e III s\u00e3o verdadeiras.","id":1259481,"corpo":"<p align=justify>As afirma\u00e7\u00f5es I, II e III s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Nenhuma das afirma\u00e7\u00f5es \u00e9 verdadeira.","id":1259482,"corpo":"<p align=justify>Nenhuma das afirma\u00e7\u00f5es \u00e9 verdadeira.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":208509,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Business Intelligence (An\u00e1lise de dados)","oab":false,"nome":"Business Intelligence (An\u00e1lise de dados)","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8095,"slug":"tecnologia-da-informacao-business-intelligence-analise-de-dados"},{"nome_clean":"Conceitos b\u00e1sicos","oab":false,"nome":"Conceitos b\u00e1sicos","pai":8095,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":428592,"slug":"tecnologia-da-informacao-conceitos-basicos"},{"nome_clean":"Dado, informa\u00e7\u00e3o, conhecimento e intelig\u00eancia","oab":false,"nome":"Dado, informa\u00e7\u00e3o, conhecimento e intelig\u00eancia","pai":428592,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":428594,"slug":"tecnologia-da-informacao-dado-informacao-conhecimento-e-inteligencia"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/354736","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":2540}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 17\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 17","id":1161,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Ao adicionar um n\u00famero inteiro a uma classe implementada como um array (pushing), ele \u00e9 armazenado no primeiro elemento dispon\u00edvel vazio. Ao remover um n\u00famero inteiro (popping), como em uma estrutura de pilha, remove-se o primeiro n\u00famero inteiro do agregado heterog\u00eaneo array.","provas":[{"id":6054,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":2540},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 17\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 17","id":1161,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"trt-17-2009-cespe-cebraspe-tecnico-judiciario-area-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRT 17 - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-28 14:24:51","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[],"id":321245,"hashId":"946f89191938a46c5f0cc7bd4ba6f2f8","enunciado":"<P align=justify>Ao adicionar um n\u00famero inteiro a uma classe implementada como um array (<EM>pushing<\/EM>), ele \u00e9 armazenado no primeiro elemento dispon\u00edvel vazio. Ao remover um n\u00famero inteiro (<EM>popping),<\/EM> como em uma estrutura de pilha, remove-se o primeiro n\u00famero inteiro do agregado heterog\u00eaneo <EM>array.<\/EM><\/P>","resposta":1158560,"anulada":false,"rotulo":76,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1158559,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1158560,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Quanto a conceitos de tipos de dados em linguagem Java, julgue os itens a seguir.","id":193973,"enunciado":"<p align=justify>Quanto a conceitos de tipos de dados em linguagem Java, julgue\r\nos itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 73 a 76"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Desenvolvimento de Software","oab":false,"nome":"Desenvolvimento de Software","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7967,"slug":"tecnologia-da-informacao-desenvolvimento-de-software"},{"nome_clean":"Linguagens de Programa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Linguagens de Programa\u00e7\u00e3o","pai":7967,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7976,"slug":"tecnologia-da-informacao-linguagens-de-programacao"},{"nome_clean":"JAVA*","oab":false,"nome":"JAVA*","pai":7976,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7979,"slug":"tecnologia-da-informacao-java"},{"nome_clean":"Desenvolvimento Web","oab":false,"nome":"Desenvolvimento Web","pai":7967,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":428716,"slug":"tecnologia-da-informacao-desenvolvimento-web"},{"nome_clean":"Vetores (arrays)","oab":false,"nome":"Vetores (arrays)","pai":7980,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":428743,"slug":"tecnologia-da-informacao-vetores-arrays"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/321245","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":2540}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 17\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 17","id":1161,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Quando o ponteiro de c\u00f3digo estiver na linha 20 da classe Servidor, uma \u00fanica vari\u00e1vel ser\u00e1 apresentada no painel Instance variables e outra, no painel Static variables.","provas":[{"id":6054,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":2540},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 17\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 17","id":1161,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"trt-17-2009-cespe-cebraspe-tecnico-judiciario-area-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRT 17 - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-28 14:50:08","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[],"id":321258,"hashId":"ade5875336f6bd9e3bb98f002d913098","enunciado":"<p align=justify>Quando o ponteiro de c\u00f3digo estiver na linha 20 da classe\r\nServidor, uma \u00fanica vari\u00e1vel ser\u00e1 apresentada no painel\r\nInstance variables e outra, no painel Static\r\nvariables.<\/p>","resposta":1158592,"anulada":false,"rotulo":87,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1158591,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1158592,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" A figura acima apresenta o estado visual de uma ferramenta CASE denominada BlueJ, que realiza a depura\u00e7\u00e3o de um programa na linguagem Java. Essa figura mostra cinco janelas na interface gr\u00e1fica, nomeadas Servidor, Projeto, Cargo\u0001 BlueJ: trt e BlueJ: Debugger, sendo que tr\u00eas delas apresentam-se o c\u00f3digo completo das classes Servidor, Projeto e Cargo. Esses c\u00f3digos est\u00e3o sintaticamente corretos e em estado de execu\u00e7\u00e3o no depurador da ferramenta BlueJ. Existem tamb\u00e9m quatro breakpoints sinalizados nas linhas de c\u00f3digo: dois na classe Servidor, um na classe Projeto e um na classe Cargo. Nota-se, ainda, que o depurador foi iniciado por meio da execu\u00e7\u00e3o do \u00fanico m\u00e9todo main() apresentado nos c\u00f3digos e que o ponteiro de c\u00f3digo do debugger encontra-se na linha 11 da classe Servidor. A partir da figura e das informa\u00e7\u00f5es acima, julgue os itens a seguir.","id":193977,"enunciado":"<P align=justify> <IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/6054\/ScreenHunter_23.gif><\/P>\r\n<P align=justify>A figura acima apresenta o estado visual de uma ferramenta CASE denominada BlueJ, que realiza a depura\u00e7\u00e3o de um programa na linguagem Java. Essa figura mostra cinco janelas na interface gr\u00e1fica, nomeadas Servidor, Projeto, Cargo\u0001 BlueJ: trt e BlueJ: Debugger, sendo que tr\u00eas delas apresentam-se o c\u00f3digo completo das classes Servidor, Projeto e Cargo. Esses c\u00f3digos est\u00e3o sintaticamente corretos e em estado de execu\u00e7\u00e3o no depurador da ferramenta BlueJ. Existem tamb\u00e9m quatro breakpoints sinalizados nas linhas de c\u00f3digo: dois na classe Servidor, um na classe Projeto e um na classe Cargo. Nota-se, ainda, que o depurador foi iniciado por meio da execu\u00e7\u00e3o do \u00fanico m\u00e9todo main() apresentado nos c\u00f3digos e que o ponteiro de c\u00f3digo do debugger encontra-se na linha 11 da classe Servidor. <\/P>\r\n<P align=justify> A partir da figura e das informa\u00e7\u00f5es acima, julgue os itens a seguir.<\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 82 a 90"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Engenharia de Software","oab":false,"nome":"Engenharia de Software","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7988,"slug":"tecnologia-da-informacao-engenharia-de-software"},{"nome_clean":"Ferramentas CASE","oab":false,"nome":"Ferramentas CASE","pai":7988,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":428851,"slug":"tecnologia-da-informacao-ferramentas-case"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/321258","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":2540}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 17\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 17","id":1161,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os hosts est\u00e3o na mesma rede se utilizarem uma m\u00e1scara de rede de 24 bits.","provas":[{"id":6054,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":2540},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 17\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 17","id":1161,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"trt-17-2009-cespe-cebraspe-tecnico-judiciario-area-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRT 17 - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-28 15:07:27","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[],"id":321271,"hashId":"23f279334bdab7e60b797199a61dc24f","enunciado":"<P align=justify>Os<EM> hosts<\/EM> est\u00e3o na mesma rede se utilizarem uma m\u00e1scara de rede de 24 <EM>bits.<\/EM><\/P>","resposta":1158626,"anulada":false,"rotulo":97,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1158626,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1158627,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Considerando o trecho de captura de tr\u00e1fego acima, julgue os itens subsequentes. ","id":193981,"enunciado":"<P align=justify>\r\n<P><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/6054\/ScreenHunter_25.gif><\/P>Considerando o trecho de captura de tr\u00e1fego acima, julgue os itens subsequentes.\r\n<P><\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 97 a 108"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Redes de Computadores","oab":false,"nome":"Redes de Computadores","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8174,"slug":"tecnologia-da-informacao-redes-de-computadores"},{"nome_clean":"Arquitetura de redes","oab":false,"nome":"Arquitetura de redes","pai":8174,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8201,"slug":"tecnologia-da-informacao-arquitetura-de-redes"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/321271","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Opera\u00e7\u00e3o de Computador","id":2471}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Goi\u00e1s","sigla":"TRE GO","id":1191,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere a situa\u00e7\u00e3o em que se deseje mais espa\u00e7o em disco em um computador, mas n\u00e3o se queira remover software, nem reinstalar todo o sistema operacional. Considere que a solu\u00e7\u00e3o seja configurar um HD extra no referido computador. Nessa situa\u00e7\u00e3o, o HD a ser instalado no computador dever\u00e1 ser configurado como","provas":[{"id":6037,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Opera\u00e7\u00e3o de Computador","id":2471},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Goi\u00e1s","sigla":"TRE GO","id":1191,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tre-go-2009-cespe-cebraspe-tecnico-judiciario-area-operacao-de-computador","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRE GO - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Opera\u00e7\u00e3o de Computador - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-28 16:26:17","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[],"id":320852,"hashId":"209c0abbb546b1b44873df0c492932e0","enunciado":"<p align=justify><P align=justify>Considere a situa\u00e7\u00e3o em que se deseje mais espa\u00e7o em disco em um computador, mas n\u00e3o se queira remover <EM>software,<\/EM> nem reinstalar todo o sistema operacional. Considere que a solu\u00e7\u00e3o seja configurar um HD extra no referido computador. Nessa situa\u00e7\u00e3o, o HD a ser instalado no computador dever\u00e1 ser configurado como<\/P><\/p>","resposta":1157515,"anulada":false,"rotulo":54,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"flat","id":1157513,"corpo":"<P><EM>flat<\/EM><\/P>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"master","id":1157514,"corpo":"<P><EM>master<\/EM><\/P>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"slave","id":1157515,"corpo":"<P><EM>slave<\/EM><\/P>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"jumped","id":1157516,"corpo":"<P><EM>jumped<\/EM><\/P>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":193816,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 54"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Arquitetura de Computadores","oab":false,"nome":"Arquitetura de Computadores","pai":416895,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7951,"slug":"tecnologia-da-informacao-arquitetura-de-computadores"},{"nome_clean":"Armazenamento em Mem\u00f3ria","oab":false,"nome":"Armazenamento em Mem\u00f3ria","pai":7951,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7953,"slug":"tecnologia-da-informacao-armazenamento-em-memoria"},{"nome_clean":"Infraestrutura de TI","oab":false,"nome":"Infraestrutura de TI","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":416895,"slug":"tecnologia-da-informacao-infraestrutura-de-ti"},{"nome_clean":"HD (disco r\u00edgido), DVDs, CDs, etc.","oab":false,"nome":"HD (disco r\u00edgido), DVDs, CDs, etc.","pai":7953,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":416958,"slug":"tecnologia-da-informacao-hd-disco-rigido-dvds-cds-etc"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/320852","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea Est\u00edmulo","id":3487},{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea Difus\u00e3o de Tecnologias","id":8440},{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea Informa\u00e7\u00e3o","id":8441},{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea Educa\u00e7\u00e3o Ambiental","id":8442}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Brasileiro do Meio Ambiente e dos Recursos Naturais Renov\u00e1veis","sigla":"IBAMA","id":408,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Software livre \u00e9 diferente de software gr\u00e1tis, pois a liberdade, associada ao software livre, de copiar, modificar e redistribuir, independe de gratuidade e do fato de existirem programas que podem ser obtidos gratuitamente, mas que n\u00e3o podem ser modificados, nem redistribu\u00eddos.","provas":[{"id":5479,"cargo":{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea Est\u00edmulo","id":3487},"orgao":{"nome":"Instituto Brasileiro do Meio Ambiente e dos Recursos Naturais Renov\u00e1veis","sigla":"IBAMA","id":408,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ibama-2009-cespe-cebraspe-analista-ambiental-area-estimulo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IBAMA - Analista Ambiental - \u00c1rea Est\u00edmulo - 2009"},{"id":14806,"cargo":{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea Difus\u00e3o de Tecnologias","id":8440},"orgao":{"nome":"Instituto Brasileiro do Meio Ambiente e dos Recursos Naturais Renov\u00e1veis","sigla":"IBAMA","id":408,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ibama-2009-cespe-cebraspe-analista-ambiental-area-difusao-de-tecnologias","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IBAMA - Analista Ambiental - \u00c1rea Difus\u00e3o de Tecnologias - 2009"},{"id":14807,"cargo":{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea Informa\u00e7\u00e3o","id":8441},"orgao":{"nome":"Instituto Brasileiro do Meio Ambiente e dos Recursos Naturais Renov\u00e1veis","sigla":"IBAMA","id":408,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ibama-2009-cespe-cebraspe-analista-ambiental-area-informacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IBAMA - Analista Ambiental - \u00c1rea Informa\u00e7\u00e3o - 2009"},{"id":14808,"cargo":{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea Educa\u00e7\u00e3o Ambiental","id":8442},"orgao":{"nome":"Instituto Brasileiro do Meio Ambiente e dos Recursos Naturais Renov\u00e1veis","sigla":"IBAMA","id":408,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ibama-2009-cespe-cebraspe-analista-ambiental-area-educacao-ambiental","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IBAMA - Analista Ambiental - \u00c1rea Educa\u00e7\u00e3o Ambiental - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-28 17:02:26","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":286517,"hashId":"27c9f11629772f9e7c02d7bbc831cf24","enunciado":"<P align=justify><EM>Software <\/EM>livre \u00e9 diferente de <EM>software<\/EM> gr\u00e1tis, pois a liberdade, associada ao <EM>software<\/EM> livre, de copiar, modificar e redistribuir, independe de gratuidade e do fato de existirem programas que podem ser obtidos gratuitamente, mas que n\u00e3o podem ser modificados, nem redistribu\u00eddos.<\/P>","resposta":1070104,"anulada":false,"rotulo":86,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1070104,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1070105,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o a conceitos fundamentais de inform\u00e1tica, julgue os itens a seguir.","id":181860,"enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o a conceitos fundamentais de inform\u00e1tica, julgue os\r\nitens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 86 e 87"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Governan\u00e7a de TI","oab":false,"nome":"Governan\u00e7a de TI","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":402088,"slug":"tecnologia-da-informacao-governanca-de-ti"},{"nome_clean":"Licen\u00e7a de Software","oab":false,"nome":"Licen\u00e7a de Software","pai":402088,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":428970,"slug":"tecnologia-da-informacao-licenca-de-software"},{"nome_clean":"Software Livre","oab":false,"nome":"Software Livre","pai":428970,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":428975,"slug":"tecnologia-da-informacao-software-livre"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/286517","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea Est\u00edmulo","id":3487},{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea Difus\u00e3o de Tecnologias","id":8440},{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea Informa\u00e7\u00e3o","id":8441},{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea Educa\u00e7\u00e3o Ambiental","id":8442}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Brasileiro do Meio Ambiente e dos Recursos Naturais Renov\u00e1veis","sigla":"IBAMA","id":408,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Na arquitetura do modelo TCP\/IP mostrado na figura, a etiqueta identificada por #1 corresponde \u00e0 camada de rede e \u00e0 camada f\u00edsica, que t\u00eam especifica\u00e7\u00f5es similares \u00e0s do modelo OSI e podem ser consideradas camadas equivalentes em ambos os modelos.","provas":[{"id":5479,"cargo":{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea Est\u00edmulo","id":3487},"orgao":{"nome":"Instituto Brasileiro do Meio Ambiente e dos Recursos Naturais Renov\u00e1veis","sigla":"IBAMA","id":408,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ibama-2009-cespe-cebraspe-analista-ambiental-area-estimulo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IBAMA - Analista Ambiental - \u00c1rea Est\u00edmulo - 2009"},{"id":14806,"cargo":{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea Difus\u00e3o de Tecnologias","id":8440},"orgao":{"nome":"Instituto Brasileiro do Meio Ambiente e dos Recursos Naturais Renov\u00e1veis","sigla":"IBAMA","id":408,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ibama-2009-cespe-cebraspe-analista-ambiental-area-difusao-de-tecnologias","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IBAMA - Analista Ambiental - \u00c1rea Difus\u00e3o de Tecnologias - 2009"},{"id":14807,"cargo":{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea Informa\u00e7\u00e3o","id":8441},"orgao":{"nome":"Instituto Brasileiro do Meio Ambiente e dos Recursos Naturais Renov\u00e1veis","sigla":"IBAMA","id":408,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ibama-2009-cespe-cebraspe-analista-ambiental-area-informacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IBAMA - Analista Ambiental - \u00c1rea Informa\u00e7\u00e3o - 2009"},{"id":14808,"cargo":{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea Educa\u00e7\u00e3o Ambiental","id":8442},"orgao":{"nome":"Instituto Brasileiro do Meio Ambiente e dos Recursos Naturais Renov\u00e1veis","sigla":"IBAMA","id":408,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ibama-2009-cespe-cebraspe-analista-ambiental-area-educacao-ambiental","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IBAMA - Analista Ambiental - \u00c1rea Educa\u00e7\u00e3o Ambiental - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-02-28 17:13:35","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":286572,"hashId":"214b581d88157a297a21954c4cffa1d7","enunciado":"<p align=justify>Na arquitetura do modelo TCP\/IP mostrado na figura, a\r\netiqueta identificada por #1 corresponde \u00e0 camada de rede e\r\n\u00e0 camada f\u00edsica, que t\u00eam especifica\u00e7\u00f5es similares \u00e0s do\r\nmodelo OSI e podem ser consideradas camadas equivalentes\r\nem ambos os modelos.<\/p>","resposta":1070232,"anulada":false,"rotulo":92,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1070231,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1070232,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":181876,"enunciado":"<p align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/5479\/Imagem_33.gif><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 92 a 94"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Redes de Computadores","oab":false,"nome":"Redes de Computadores","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8174,"slug":"tecnologia-da-informacao-redes-de-computadores"},{"nome_clean":"Arquitetura de redes","oab":false,"nome":"Arquitetura de redes","pai":8174,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8201,"slug":"tecnologia-da-informacao-arquitetura-de-redes"},{"nome_clean":"Arquitetura TCP\/IP","oab":false,"nome":"Arquitetura TCP\/IP","pai":8174,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":397528,"slug":"tecnologia-da-informacao-arquitetura-tcp-ip"},{"nome_clean":"Camada de Rede","oab":false,"nome":"Camada de Rede","pai":397533,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":429331,"slug":"tecnologia-da-informacao-camada-de-rede"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/286572","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea Est\u00edmulo","id":3487},{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea Difus\u00e3o de Tecnologias","id":8440},{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea Informa\u00e7\u00e3o","id":8441},{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea Educa\u00e7\u00e3o Ambiental","id":8442}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Brasileiro do Meio Ambiente e dos Recursos Naturais Renov\u00e1veis","sigla":"IBAMA","id":408,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Em um sistema de criptografia sim\u00e9trico, a mesma chave \u00e9 usada para criptografar e descriptografar. Em um sistema assim\u00e9trico, a chave usada para descriptografar, denominada chave p\u00fablica, \u00e9 diferente da chave usada para criptografar, denominada chave privada.","provas":[{"id":5479,"cargo":{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea Est\u00edmulo","id":3487},"orgao":{"nome":"Instituto Brasileiro do Meio Ambiente e dos Recursos Naturais Renov\u00e1veis","sigla":"IBAMA","id":408,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ibama-2009-cespe-cebraspe-analista-ambiental-area-estimulo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IBAMA - Analista Ambiental - \u00c1rea Est\u00edmulo - 2009"},{"id":14806,"cargo":{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea Difus\u00e3o de Tecnologias","id":8440},"orgao":{"nome":"Instituto Brasileiro do Meio Ambiente e dos Recursos Naturais Renov\u00e1veis","sigla":"IBAMA","id":408,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ibama-2009-cespe-cebraspe-analista-ambiental-area-difusao-de-tecnologias","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IBAMA - Analista Ambiental - \u00c1rea Difus\u00e3o de Tecnologias - 2009"},{"id":14807,"cargo":{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea Informa\u00e7\u00e3o","id":8441},"orgao":{"nome":"Instituto Brasileiro do Meio Ambiente e dos Recursos Naturais Renov\u00e1veis","sigla":"IBAMA","id":408,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ibama-2009-cespe-cebraspe-analista-ambiental-area-informacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IBAMA - Analista Ambiental - \u00c1rea Informa\u00e7\u00e3o - 2009"},{"id":14808,"cargo":{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea Educa\u00e7\u00e3o Ambiental","id":8442},"orgao":{"nome":"Instituto Brasileiro do Meio Ambiente e dos Recursos Naturais Renov\u00e1veis","sigla":"IBAMA","id":408,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ibama-2009-cespe-cebraspe-analista-ambiental-area-educacao-ambiental","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IBAMA - Analista Ambiental - \u00c1rea Educa\u00e7\u00e3o Ambiental - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-28 17:14:57","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":286583,"hashId":"ce3a6a0bf9fcb0211185b1bc266a4768","enunciado":"<p align=justify>Em um sistema de criptografia sim\u00e9trico, a mesma chave \u00e9 usada para criptografar e descriptografar. Em um sistema assim\u00e9trico,\r\na chave usada para descriptografar, denominada chave p\u00fablica, \u00e9 diferente da chave usada para criptografar, denominada chave\r\nprivada.<\/p>","resposta":1070254,"anulada":false,"rotulo":95,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1070253,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1070254,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens a seguir, a respeito de seguran\u00e7a, senhas, criptografia, backup e arquivamento, v\u00edrus e programas de prote\u00e7\u00e3o e remo\u00e7\u00e3o.","id":181884,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens a seguir, a respeito de seguran\u00e7a, senhas, criptografia, backup e arquivamento, v\u00edrus e programas de prote\u00e7\u00e3o e\r\nremo\u00e7\u00e3o.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 95 e 96"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8150,"slug":"tecnologia-da-informacao-seguranca-da-informacao"},{"nome_clean":"Criptografia Sim\u00e9trica","oab":false,"nome":"Criptografia Sim\u00e9trica","pai":8170,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8159,"slug":"tecnologia-da-informacao-criptografia-simetrica"},{"nome_clean":"Criptografia e Criptoan\u00e1lise","oab":false,"nome":"Criptografia e Criptoan\u00e1lise","pai":8150,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8170,"slug":"tecnologia-da-informacao-criptografia-e-criptoanalise"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/286583","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Agente da Autoridade de Tr\u00e2nsito","id":21969}],"orgaos":[{"nome":"Departamento Estadual de Tr\u00e2nsito do Acre","sigla":"DETRAN AC","id":4825,"esfera":"Estadual","uf":"AC"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A respeito da Constitui\u00e7\u00e3o Federal e dos diferentes tipos de leis, assinale a afirmativa INCORRETA.","provas":[{"id":59408,"cargo":{"descricao":"Agente da Autoridade de Tr\u00e2nsito","id":21969},"orgao":{"nome":"Departamento Estadual de Tr\u00e2nsito do Acre","sigla":"DETRAN AC","id":4825,"esfera":"Estadual","uf":"AC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"detran-ac-ac-2009-cesgranrio-agente-da-autoridade-de-transito","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - DETRAN AC - Agente da Autoridade de Tr\u00e2nsito - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-03-01 04:01:19","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1791811,"hashId":"452f86b49a34621c7502d1f3d449f423","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A respeito da Constitui\u00e7\u00e3o Federal e dos diferentes tipos de leis, assinale a afirmativa <strong>INCORRETA<\/strong>.<\/p>","resposta":6847000,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As Constitui\u00e7\u00f5es estaduais devem estar de acordo com os princ\u00edpios da Constitui\u00e7\u00e3o Federal.","id":6846996,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As Constitui\u00e7\u00f5es estaduais devem estar de acordo com os princ\u00edpios da Constitui\u00e7\u00e3o Federal.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"As Leis Org\u00e2nicas municipais devem estar de acordo com os princ\u00edpios da Constitui\u00e7\u00e3o do respectivo Estado.","id":6846997,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As Leis Org\u00e2nicas municipais devem estar de acordo com os princ\u00edpios da Constitui\u00e7\u00e3o do respectivo Estado.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"As Leis Org\u00e2nicas municipais devem estar de acordo com os princ\u00edpios da Constitui\u00e7\u00e3o Federal.","id":6846998,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As Leis Org\u00e2nicas municipais devem estar de acordo com os princ\u00edpios da Constitui\u00e7\u00e3o Federal.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As leis federais devem estar de acordo com a Constitui\u00e7\u00e3o Federal.","id":6846999,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As leis federais devem estar de acordo com a Constitui\u00e7\u00e3o Federal.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"As leis estaduais devem estar de acordo com as leis federais.","id":6847000,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As leis estaduais devem estar de acordo com as leis federais.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":464291,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o dos Poderes - T\u00edtulo IV da CF - Artigos 44 a 135","oab":true,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o dos Poderes - T\u00edtulo IV da CF - Artigos 44 a 135","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405246,"slug":"direito-constitucional-organizacao-dos-poderes-titulo-iv-da-cf-artigos-44-a-135"},{"nome_clean":"Poder Legislativo (artigos 44 a 75 da CF)","oab":true,"nome":"Poder Legislativo (artigos 44 a 75 da CF)","pai":405246,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405248,"slug":"direito-constitucional-poder-legislativo-artigos-44-a-75-da-cf"},{"nome_clean":"Processo Legislativo (artigos 59 a 69 da CF)","oab":true,"nome":"Processo Legislativo (artigos 59 a 69 da CF)","pai":405248,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405253,"slug":"direito-constitucional-processo-legislativo-artigos-59-a-69-da-cf"},{"nome_clean":"Leis ordin\u00e1rias, complementares e delegadas","oab":true,"nome":"Leis ordin\u00e1rias, complementares e delegadas","pai":405253,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407648,"slug":"direito-constitucional-leis-ordinarias-complementares-e-delegadas"}],"slug":"direito-constitucional\/1791811","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o\/Administra\u00e7\u00e3o de Redes","id":4572},{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o\/Seguran\u00e7a de Informa\u00e7\u00e3o","id":10991},{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o\/Seguran\u00e7a de Informa\u00e7\u00e3o","id":10992},{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o\/Administra\u00e7\u00e3o de Redes","id":10993}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de \u00c1guas","sigla":"ANA","id":18,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A t\u00e9cnica de enfileiramento que ordena o fluxo de pacotes em diversas filas l\u00f3gicas, com prioridades associadas, \u00e9:","provas":[{"id":6562,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o\/Administra\u00e7\u00e3o de Redes","id":4572},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de \u00c1guas","sigla":"ANA","id":18,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ana-2009-esaf-analista-administrativo-area-tecnologia-da-informacao-administracao-de-redes-prova-2-especifica","tipo":1,"nome":"ESAF - ANA - Analista Administrativo - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o\/Administra\u00e7\u00e3o de Redes - 2009"},{"id":20309,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o\/Seguran\u00e7a de Informa\u00e7\u00e3o","id":10991},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de \u00c1guas","sigla":"ANA","id":18,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ana-2009-esaf-analista-administrativo-area-tecnologia-da-informacao-seguranca-de-informacao","tipo":1,"nome":"ESAF - ANA - Analista Administrativo - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o\/Seguran\u00e7a de Informa\u00e7\u00e3o - 2009"},{"id":20310,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o\/Seguran\u00e7a de Informa\u00e7\u00e3o","id":10992},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de \u00c1guas","sigla":"ANA","id":18,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ana-2009-esaf-analista-administrativo-area-comunicacao-seguranca-de-informacao","tipo":1,"nome":"ESAF - ANA - Analista Administrativo - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o\/Seguran\u00e7a de Informa\u00e7\u00e3o - 2009"},{"id":20311,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o\/Administra\u00e7\u00e3o de Redes","id":10993},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de \u00c1guas","sigla":"ANA","id":18,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ana-2009-esaf-analista-administrativo-area-comunicacao-administracao-de-redes","tipo":1,"nome":"ESAF - ANA - Analista Administrativo - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o\/Administra\u00e7\u00e3o de Redes - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-28 13:06:18","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":192,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Redes E Suporte)"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":191,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Seguran\u00e7a Da Informa\u00e7\u00e3o)"}],"id":354718,"hashId":"ba2c1be220c10251571f17ecf6debdbb","enunciado":"<p align=justify>A t\u00e9cnica de enfileiramento que ordena o fluxo de pacotes\r\nem diversas filas l\u00f3gicas, com prioridades associadas, \u00e9:<\/p>","resposta":1259396,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Primeiro a chegar, primeiro a ser atendido (FCFS).","id":1259393,"corpo":"<p align=justify>Primeiro a chegar, primeiro a ser atendido (FCFS).<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Primeiro a chegar, \u00faltimo a ser atendido (FCLS).","id":1259394,"corpo":"<p align=justify>Primeiro a chegar, \u00faltimo a ser atendido (FCLS).<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Enfifileiramento justo (FQ).","id":1259395,"corpo":"<p align=justify>Enfifileiramento justo (FQ).<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Enfifileiramento baseado em classes (CBQ).","id":1259396,"corpo":"<p align=justify>Enfifileiramento baseado em classes (CBQ).<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Enfileiramento justo balanceado (WFQ).","id":1259397,"corpo":"<p align=justify>Enfileiramento justo balanceado (WFQ).<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":208497,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Redes de Computadores","oab":false,"nome":"Redes de Computadores","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8174,"slug":"tecnologia-da-informacao-redes-de-computadores"},{"nome_clean":"Arquitetura de redes","oab":false,"nome":"Arquitetura de redes","pai":8174,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8201,"slug":"tecnologia-da-informacao-arquitetura-de-redes"},{"nome_clean":"Conceitos B\u00e1sicos","oab":false,"nome":"Conceitos B\u00e1sicos","pai":8174,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8247,"slug":"tecnologia-da-informacao-conceitos-basicos"},{"nome_clean":"Comuta\u00e7\u00e3o de Pacotes e Comuta\u00e7\u00e3o de Circuitos","oab":false,"nome":"Comuta\u00e7\u00e3o de Pacotes e Comuta\u00e7\u00e3o de Circuitos","pai":8247,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":429277,"slug":"tecnologia-da-informacao-comutacao-de-pacotes-e-comutacao-de-circuitos"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/354718","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o\/Administra\u00e7\u00e3o de Redes","id":4572},{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o\/Seguran\u00e7a de Informa\u00e7\u00e3o","id":10991},{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o\/Seguran\u00e7a de Informa\u00e7\u00e3o","id":10992},{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o\/Administra\u00e7\u00e3o de Redes","id":10993}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de \u00c1guas","sigla":"ANA","id":18,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A pol\u00edtica de seguran\u00e7a de uma organiza\u00e7\u00e3o pressup\u00f5e, primordialmente,","provas":[{"id":6562,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o\/Administra\u00e7\u00e3o de Redes","id":4572},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de \u00c1guas","sigla":"ANA","id":18,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ana-2009-esaf-analista-administrativo-area-tecnologia-da-informacao-administracao-de-redes-prova-2-especifica","tipo":1,"nome":"ESAF - ANA - Analista Administrativo - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o\/Administra\u00e7\u00e3o de Redes - 2009"},{"id":20309,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o\/Seguran\u00e7a de Informa\u00e7\u00e3o","id":10991},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de \u00c1guas","sigla":"ANA","id":18,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ana-2009-esaf-analista-administrativo-area-tecnologia-da-informacao-seguranca-de-informacao","tipo":1,"nome":"ESAF - ANA - Analista Administrativo - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o\/Seguran\u00e7a de Informa\u00e7\u00e3o - 2009"},{"id":20310,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o\/Seguran\u00e7a de Informa\u00e7\u00e3o","id":10992},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de \u00c1guas","sigla":"ANA","id":18,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ana-2009-esaf-analista-administrativo-area-comunicacao-seguranca-de-informacao","tipo":1,"nome":"ESAF - ANA - Analista Administrativo - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o\/Seguran\u00e7a de Informa\u00e7\u00e3o - 2009"},{"id":20311,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o\/Administra\u00e7\u00e3o de Redes","id":10993},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de \u00c1guas","sigla":"ANA","id":18,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ana-2009-esaf-analista-administrativo-area-comunicacao-administracao-de-redes","tipo":1,"nome":"ESAF - ANA - Analista Administrativo - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o\/Administra\u00e7\u00e3o de Redes - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-28 13:25:05","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":192,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Redes E Suporte)"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":191,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Seguran\u00e7a Da Informa\u00e7\u00e3o)"}],"id":354745,"hashId":"65e04d0653c965236036b3f59aaef1d4","enunciado":"<p align=justify>A pol\u00edtica de seguran\u00e7a de uma organiza\u00e7\u00e3o pressup\u00f5e,\r\nprimordialmente,<\/p>","resposta":1259525,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a publica\u00e7\u00e3o do documento em meios de comunica\u00e7\u00e3o variados.","id":1259523,"corpo":"<p align=justify>a publica\u00e7\u00e3o do documento em meios de comunica\u00e7\u00e3o\r\nvariados.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a an\u00e1lise cr\u00edtica regularmente, em intervalos planejados.","id":1259524,"corpo":"<p align=justify>a an\u00e1lise cr\u00edtica regularmente, em intervalos\r\nplanejados.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a aprova\u00e7\u00e3o da dire\u00e7\u00e3o e a conformidade com requisitos de neg\u00f3cio.","id":1259525,"corpo":"<p align=justify>a aprova\u00e7\u00e3o da dire\u00e7\u00e3o e a conformidade com\r\nrequisitos de neg\u00f3cio.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a declara\u00e7\u00e3o de responsabilidades para a seguran\u00e7a da informa\u00e7\u00e3o.","id":1259526,"corpo":"<p align=justify>a declara\u00e7\u00e3o de responsabilidades para a seguran\u00e7a\r\nda informa\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a identifica\u00e7\u00e3o dos riscos relacionados com partes externas.","id":1259527,"corpo":"<p align=justify>a identifica\u00e7\u00e3o dos riscos relacionados com partes\r\nexternas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":208517,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 33"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8150,"slug":"tecnologia-da-informacao-seguranca-da-informacao"},{"nome_clean":"Gest\u00e3o da Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o da Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","pai":8150,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":429569,"slug":"tecnologia-da-informacao-gestao-da-seguranca-da-informacao"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/354745","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Fiscaliza\u00e7\u00e3o Financeira","id":4385}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas de S\u00e3o Paulo","sigla":"TCE SP","id":1123,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um SGBD &#8722; Sistema de Gerenciamento de Banco de Dados \u00e9 uma cole\u00e7\u00e3o de programas que permitem ao usu\u00e1rio definir, construir e manipular Bases de Dados para as mais diversas finalidades. Para que um sistema de manipula\u00e7\u00e3o de dados seja considerado um SGBD, deve conter determinadas caracter\u00edsticas, dentre as quais destacam-se: I. Auto-conten\u00e7\u00e3o &#8722; Um SGBD n\u00e3o cont\u00e9m apenas os dados em si, mas armazena completamente toda a descri\u00e7\u00e3o dos dados, seus relacionamentos e formas de acesso, sem depender de nenhum programa externo para isso. \u00a0II. Independ\u00eancia dos dados &#8722; As aplica\u00e7\u00f5es devem estar imunes a mudan\u00e7as na estrutura de armazenamento ou na estrat\u00e9gia de acesso aos dados. Nenhuma defini\u00e7\u00e3o dos dados dever\u00e1 estar contida nos programas da aplica\u00e7\u00e3o. III. Vis\u00f5es &#8722; Um SGBD deve permitir que cada usu\u00e1rio visualize os dados de forma diferente daquela existente previamente no Banco de Dados. \u00a0IV. Transa\u00e7\u00f5es &#8722; Um SGBD deve gerenciar completamente a integridade referencial definida em seu esquema, mesmo que tenha que se valer do aux\u00edlio de um programa aplicativo. \u00a0\u00c9 correto o que consta em","provas":[{"id":6421,"cargo":{"descricao":"Agente de Fiscaliza\u00e7\u00e3o Financeira","id":4385},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas de S\u00e3o Paulo","sigla":"TCE SP","id":1123,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"tce-sp-sp-2009-fcc-agente-de-fiscalizacao-financeira","tipo":1,"nome":"FCC - TCE SP - Agente de Fiscaliza\u00e7\u00e3o Financeira - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-28 14:08:50","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57}],"areas":[{"id":64,"descricao":"Fiscaliza\u00e7\u00e3o"},{"id":63,"descricao":"Finan\u00e7as"}],"id":341118,"hashId":"ddfd99e42164a2a970c8965582ed0700","enunciado":"<P align=justify>Um SGBD &#8722; Sistema de Gerenciamento de Banco de Dados \u00e9 uma cole\u00e7\u00e3o de programas que permitem ao usu\u00e1rio definir, construir e manipular Bases de Dados para as mais diversas finalidades. Para que um sistema de manipula\u00e7\u00e3o de dados seja considerado um SGBD, deve conter determinadas caracter\u00edsticas, dentre as quais destacam-se: <\/P>\r\n<P align=justify>I. <U>Auto-conten\u00e7\u00e3o<\/U> &#8722; Um SGBD n\u00e3o cont\u00e9m apenas os dados em si, mas armazena completamente toda a descri\u00e7\u00e3o dos dados, seus relacionamentos e formas de acesso, sem depender de nenhum programa externo para isso.<\/P>\r\n<P align=justify>\u00a0II. <U>Independ\u00eancia dos dados<\/U> &#8722; As aplica\u00e7\u00f5es devem estar imunes a mudan\u00e7as na estrutura de armazenamento ou na estrat\u00e9gia de acesso aos dados. Nenhuma defini\u00e7\u00e3o dos dados dever\u00e1 estar contida nos programas da aplica\u00e7\u00e3o. <\/P>\r\n<P align=justify>III.<U> Vis\u00f5es<\/U> &#8722; Um SGBD deve permitir que cada usu\u00e1rio visualize os dados de forma diferente daquela existente previamente no Banco de Dados.<\/P>\r\n<P align=justify>\u00a0IV.<U> Transa\u00e7\u00f5es<\/U> &#8722; Um SGBD deve gerenciar completamente a integridade referencial definida em seu esquema, mesmo que tenha que se valer do aux\u00edlio de um programa aplicativo.<\/P>\r\n<P align=justify>\u00a0\u00c9 correto o que consta em<\/P>","resposta":1216290,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"II e III, apenas.","id":1216286,"corpo":"<p align=justify>II e III, apenas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I, II, III e IV.","id":1216287,"corpo":"<p align=justify>I, II, III e IV.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I e III, apenas.","id":1216288,"corpo":"<p align=justify>I e III, apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"II e IV, apenas.","id":1216289,"corpo":"<p align=justify>II e IV, apenas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, II e III, apenas.","id":1216290,"corpo":"<p align=justify>I, II e III, apenas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":201931,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 48"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Defini\u00e7\u00f5es e Propriedades do SGBD","oab":false,"nome":"Defini\u00e7\u00f5es e Propriedades do SGBD","pai":428529,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8003,"slug":"tecnologia-da-informacao-definicoes-e-propriedades-do-sgbd"},{"nome_clean":"Banco de Dados","oab":false,"nome":"Banco de Dados","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8026,"slug":"tecnologia-da-informacao-banco-de-dados"},{"nome_clean":"Sistemas Gerenciadores de Bancos de Dados (SGBD)","oab":false,"nome":"Sistemas Gerenciadores de Bancos de Dados (SGBD)","pai":8026,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":428529,"slug":"tecnologia-da-informacao-sistemas-gerenciadores-de-bancos-de-dados-sgbd"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/341118","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":2540}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 17\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 17","id":1161,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":" O c\u00f3digo a seguir, caso fosse inserido entre as linhas 20 e 21, permitiria criar uma classe que herdasse as caracter\u00edsticas da classe ","provas":[{"id":6054,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":2540},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 17\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 17","id":1161,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"trt-17-2009-cespe-cebraspe-tecnico-judiciario-area-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRT 17 - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-02-28 14:10:26","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[],"id":321227,"hashId":"bbbb55aea581c1b179d1886e66d64bd7","enunciado":"<FONT face=TTA920o00 size=2><FONT face=TTA920o00 size=2>\r\n<P align=justify>O c\u00f3digo a seguir, caso fosse inserido entre as linhas 20 e 21, permitiria criar uma classe que herdasse as caracter\u00edsticas da classe<\/P>\r\n<P><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/6054\/ScreenHunter_22.gif><\/P><\/FONT><\/FONT>","resposta":1158509,"anulada":false,"rotulo":60,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1158508,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1158509,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Considerando o c\u00f3digo Java acima, julgue os itens a seguir, acerca da programa\u00e7\u00e3o orientada a objetos.","id":193967,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/6054\/12.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Considerando o c\u00f3digo Java acima, julgue os itens a seguir, acerca da programa\u00e7\u00e3o orientada a objetos.<\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 59 a 61"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Desenvolvimento de Software","oab":false,"nome":"Desenvolvimento de Software","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7967,"slug":"tecnologia-da-informacao-desenvolvimento-de-software"},{"nome_clean":"Linguagens de Programa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Linguagens de Programa\u00e7\u00e3o","pai":7967,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7976,"slug":"tecnologia-da-informacao-linguagens-de-programacao"},{"nome_clean":"JAVA*","oab":false,"nome":"JAVA*","pai":7976,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7979,"slug":"tecnologia-da-informacao-java"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/321227","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":2540}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 17\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 17","id":1161,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Uma vari\u00e1vel de inst\u00e2ncia possui v\u00e1rios valores para cada inst\u00e2ncia da classe, enquanto que vari\u00e1veis de classe iniciam-se pelo modificador private, significando, ao compilador, que h\u00e1 apenas uma c\u00f3pia da classe em exist\u00eancia, independentemente de quantas vezes ela \u00e9 instanciada.","provas":[{"id":6054,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":2540},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 17\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 17","id":1161,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"trt-17-2009-cespe-cebraspe-tecnico-judiciario-area-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRT 17 - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-28 14:32:55","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[],"id":321251,"hashId":"a823c1f3d2b441716d58f36413c138ec","enunciado":"<p align=justify>Uma vari\u00e1vel de inst\u00e2ncia possui v\u00e1rios valores para cada\r\ninst\u00e2ncia da classe, enquanto que vari\u00e1veis de classe\r\niniciam-se pelo modificador private, significando, ao\r\ncompilador, que h\u00e1 apenas uma c\u00f3pia da classe em\r\nexist\u00eancia, independentemente de quantas vezes ela \u00e9\r\ninstanciada.<\/p>","resposta":1158570,"anulada":false,"rotulo":81,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1158569,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1158570,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito de orienta\u00e7\u00e3o a objetos em linguagem Java, julgue os itens subsequentes.","id":193975,"enunciado":"<p align=justify>A respeito de orienta\u00e7\u00e3o a objetos em linguagem Java, julgue os\r\nitens subsequentes.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 77 a 81"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Desenvolvimento de Software","oab":false,"nome":"Desenvolvimento de Software","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7967,"slug":"tecnologia-da-informacao-desenvolvimento-de-software"},{"nome_clean":"Orienta\u00e7\u00e3o a Objetos","oab":false,"nome":"Orienta\u00e7\u00e3o a Objetos","pai":428711,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7974,"slug":"tecnologia-da-informacao-orientacao-a-objetos"},{"nome_clean":"JAVA*","oab":false,"nome":"JAVA*","pai":7976,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7979,"slug":"tecnologia-da-informacao-java"},{"nome_clean":"Compilador, Interpretador, Linker, Tradutor e Depurador","oab":false,"nome":"Compilador, Interpretador, Linker, Tradutor e Depurador","pai":7976,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":428710,"slug":"tecnologia-da-informacao-compilador-interpretador-linker-tradutor-e-depurador"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/321251","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Programa\u00e7\u00e3o de Sistemas","id":2474}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Goi\u00e1s","sigla":"TRE GO","id":1191,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":" Com base no trecho de um arquivo de configura\u00e7\u00e3o mostrado acima, \u00e9 correto afirmar que trata-se de arquivo residente","provas":[{"id":6050,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Programa\u00e7\u00e3o de Sistemas","id":2474},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Goi\u00e1s","sigla":"TRE GO","id":1191,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tre-go-2009-cespe-cebraspe-tecnico-judiciario-area-programacao-de-sistemas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRE GO - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Programa\u00e7\u00e3o de Sistemas - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-28 15:34:43","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[],"id":320948,"hashId":"174985556e5250bba95953f3c5aa0ea0","enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/6050\/45.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Com base no trecho de um arquivo de configura\u00e7\u00e3o mostrado acima, \u00e9 correto afirmar que trata-se de arquivo residente<\/P>","resposta":1157758,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"no sistema operacional Windows e cont\u00e9m as configura\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de um servidor de impressora.","id":1157755,"corpo":"<p align=justify>no sistema operacional Windows e cont\u00e9m as configura\u00e7\u00f5es\r\nb\u00e1sicas de um servidor de impressora.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"no sistema operacional Linux e cont\u00e9m as configura\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de um servidor de impress\u00e3o do tipo CUPS.","id":1157756,"corpo":"<p align=justify>no sistema operacional Linux e cont\u00e9m as configura\u00e7\u00f5es\r\nb\u00e1sicas de um servidor de impress\u00e3o do tipo CUPS.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"em uma esta\u00e7\u00e3o Windows XP e cont\u00e9m as configura\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de um cliente para um servidor Linux de transfer\u00eancia de arquivos.","id":1157757,"corpo":"<p align=justify>em uma esta\u00e7\u00e3o Windows XP e cont\u00e9m as configura\u00e7\u00f5es\r\nb\u00e1sicas de um cliente para um servidor Linux de\r\ntransfer\u00eancia de arquivos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"no sistema operacional Linux e cont\u00e9m as configura\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de um servidor de arquivos do tipo SAMBA.","id":1157758,"corpo":"<p align=justify>no sistema operacional Linux e cont\u00e9m as configura\u00e7\u00f5es\r\nb\u00e1sicas de um servidor de arquivos do tipo SAMBA.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":193852,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 39"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Gerenciamento de Sistemas de Arquivos","oab":false,"nome":"Gerenciamento de Sistemas de Arquivos","pai":8147,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7987,"slug":"tecnologia-da-informacao-gerenciamento-de-sistemas-de-arquivos"},{"nome_clean":"Sistemas Operacionais","oab":false,"nome":"Sistemas Operacionais","pai":416895,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8118,"slug":"tecnologia-da-informacao-sistemas-operacionais"},{"nome_clean":"Linux","oab":false,"nome":"Linux","pai":8118,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8147,"slug":"tecnologia-da-informacao-linux"},{"nome_clean":"Infraestrutura de TI","oab":false,"nome":"Infraestrutura de TI","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":416895,"slug":"tecnologia-da-informacao-infraestrutura-de-ti"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/320948","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Opera\u00e7\u00e3o de Computador","id":2471}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Goi\u00e1s","sigla":"TRE GO","id":1191,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No Windows XP Professional a vari\u00e1vel #$%& cont\u00e9m os nomes dos diret\u00f3rios onde se encontra a maior parte dos programas execut\u00e1veis, arquivos de sistema, dlls, entre outros. Assinale a op\u00e7\u00e3o que apresenta, a sintaxe correta do comando que permite verificar o conte\u00fado da vari\u00e1vel PATH, por meio do prompt da linha de comando.","provas":[{"id":6037,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Opera\u00e7\u00e3o de Computador","id":2471},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Goi\u00e1s","sigla":"TRE GO","id":1191,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tre-go-2009-cespe-cebraspe-tecnico-judiciario-area-operacao-de-computador","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRE GO - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Opera\u00e7\u00e3o de Computador - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-28 16:11:11","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[],"id":320732,"hashId":"e843aee3cda6d410cf78a61b8977df0e","enunciado":"<p align=justify>No Windows XP Professional a vari\u00e1vel #$%& cont\u00e9m os nomes\r\ndos diret\u00f3rios onde se encontra a maior parte dos programas\r\nexecut\u00e1veis, arquivos de sistema, dlls, entre outros. Assinale a\r\nop\u00e7\u00e3o que apresenta, a sintaxe correta do comando que permite\r\nverificar o conte\u00fado da vari\u00e1vel PATH, por meio do prompt da\r\nlinha de comando.<\/p>","resposta":1157175,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"","id":1157175,"corpo":"<P><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/6037\/ScreenHunter_27.gif><\/P>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"","id":1157176,"corpo":"<P><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/6037\/ScreenHunter_28.gif><\/P>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"","id":1157177,"corpo":"<P><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/6037\/ScreenHunter_29.gif><\/P>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"","id":1157178,"corpo":"<P><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/6037\/ScreenHunter_30.gif><\/P>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":193770,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 38"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Sistemas Operacionais","oab":false,"nome":"Sistemas Operacionais","pai":416895,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8118,"slug":"tecnologia-da-informacao-sistemas-operacionais"},{"nome_clean":"Windows XP","oab":false,"nome":"Windows XP","pai":8146,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8145,"slug":"tecnologia-da-informacao-windows-xp"},{"nome_clean":"Infraestrutura de TI","oab":false,"nome":"Infraestrutura de TI","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":416895,"slug":"tecnologia-da-informacao-infraestrutura-de-ti"},{"nome_clean":"Estrutura de Diret\u00f3rios","oab":false,"nome":"Estrutura de Diret\u00f3rios","pai":7987,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":429076,"slug":"tecnologia-da-informacao-estrutura-de-diretorios"},{"nome_clean":"Principais Comandos","oab":false,"nome":"Principais Comandos","pai":8147,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":429078,"slug":"tecnologia-da-informacao-principais-comandos"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/320732","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Opera\u00e7\u00e3o de Computador","id":2471}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Goi\u00e1s","sigla":"TRE GO","id":1191,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No shell do sistema operacional Linux, ao se executar o comando \u0001chmod 710 \/root as permiss\u00f5es do diret\u00f3rio ser\u00e3o alterados,","provas":[{"id":6037,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Opera\u00e7\u00e3o de Computador","id":2471},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Goi\u00e1s","sigla":"TRE GO","id":1191,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tre-go-2009-cespe-cebraspe-tecnico-judiciario-area-operacao-de-computador","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRE GO - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Opera\u00e7\u00e3o de Computador - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-28 16:11:46","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[],"id":320743,"hashId":"3538c334edb67693a80552898f336088","enunciado":"<p align=justify>No shell do sistema operacional Linux, ao se executar o comando\r\n\u0001chmod 710 \/root as permiss\u00f5es do diret\u00f3rio ser\u00e3o alterados,<\/p>","resposta":1157201,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"mudando o grupo propriet\u00e1rio do diret\u00f3rio para grupo com GID 710.","id":1157200,"corpo":"<p align=justify>mudando o grupo propriet\u00e1rio do diret\u00f3rio para grupo com\r\nGID 710.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"dando todos os direitos para o propriet\u00e1rio do diret\u00f3rio; os direitos de execu\u00e7\u00e3o para o grupo relacionado ao diret\u00f3rio; e nenhum direito para os demais grupos.","id":1157201,"corpo":"<p align=justify>dando todos os direitos para o propriet\u00e1rio do diret\u00f3rio; os\r\ndireitos de execu\u00e7\u00e3o para o grupo relacionado ao diret\u00f3rio;\r\ne nenhum direito para os demais grupos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"mudando o propriet\u00e1rio do diret\u00f3rio para o usu\u00e1rio com UID 710.","id":1157202,"corpo":"<p align=justify>mudando o propriet\u00e1rio do diret\u00f3rio para o usu\u00e1rio com UID\r\n710.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"dando todos os direitos para o propriet\u00e1rio do diret\u00f3rio; o direito de leitura para o grupo relacionado ao diret\u00f3rio; e nenhum direito para os demais grupos.","id":1157203,"corpo":"<p align=justify>dando todos os direitos para o propriet\u00e1rio do diret\u00f3rio; o\r\ndireito de leitura para o grupo relacionado ao diret\u00f3rio; e\r\nnenhum direito para os demais grupos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":193775,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 39"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Sistemas Operacionais","oab":false,"nome":"Sistemas Operacionais","pai":416895,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8118,"slug":"tecnologia-da-informacao-sistemas-operacionais"},{"nome_clean":"Linux","oab":false,"nome":"Linux","pai":8118,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8147,"slug":"tecnologia-da-informacao-linux"},{"nome_clean":"Infraestrutura de TI","oab":false,"nome":"Infraestrutura de TI","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":416895,"slug":"tecnologia-da-informacao-infraestrutura-de-ti"},{"nome_clean":"Principais Comandos","oab":false,"nome":"Principais Comandos","pai":8147,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":429078,"slug":"tecnologia-da-informacao-principais-comandos"},{"nome_clean":"Comando chmod","oab":false,"nome":"Comando chmod","pai":429078,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":429093,"slug":"tecnologia-da-informacao-comando-chmod"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/320743","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa - FUNDEP \/ UFMG","sigla":"FUNDEP UFMG","oab":false,"id":443}],"cargos":[{"descricao":"Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais","id":17960}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Minas Gerais","sigla":"TJ MG","id":1130,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quanto ao reconhecimento dos filhos havidos fora do casamento, assinale a op\u00e7\u00e3o INCORRETA.","provas":[{"id":52794,"cargo":{"descricao":"Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais","id":17960},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Minas Gerais","sigla":"TJ MG","id":1130,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa - FUNDEP \/ UFMG","sigla":"FUNDEP UFMG","oab":false,"id":443},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"tj-mg-mg-2009-fundep-ufmg-titular-de-servicos-notariais-e-registrais-2","tipo":1,"nome":"FUNDEP \/ UFMG - TJ MG - Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-03-01 04:00:49","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Cart\u00f3rios","descricao":"Cargos de oficial de cart\u00f3rio (tabeli\u00e3o)","id":15},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1597462,"hashId":"4c16c3804df878757f2f3d866bc6f5e6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Quanto ao reconhecimento dos filhos havidos fora do casamento, assinale a op\u00e7\u00e3o <strong><em>INCORRETA<\/em><\/strong>.<\/p>","resposta":5994694,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O filho havido fora do casamento pode ser reconhecido pelos pais, conjunta ou separadamente.","id":5994692,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O filho havido fora do casamento pode ser reconhecido pelos pais, conjunta ou separadamente.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O reconhecimento n\u00e3o pode ser revogado, nem mesmo quando feito em testamento.","id":5994693,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O reconhecimento n\u00e3o pode ser revogado, nem mesmo quando feito em testamento.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O filho maior pode ser reconhecido independentemente de seu consentimento.","id":5994694,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O filho maior pode ser reconhecido independentemente de seu consentimento.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O reconhecimento pode ser feito por escritura p\u00fablica ou escrito particular, a ser arquivado em cart\u00f3rio.","id":5994695,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O reconhecimento pode ser feito por escritura p\u00fablica ou escrito particular, a ser arquivado em cart\u00f3rio.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":442865,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Civil","oab":true,"nome":"Direito Civil","pai":null,"assunto_raiz":405864,"materia":true,"id":405864,"slug":"direito-civil"},{"nome_clean":"Direito de Fam\u00edlia (Art. 1.511 ao 1.783)","oab":true,"nome":"Direito de Fam\u00edlia (Art. 1.511 ao 1.783)","pai":405864,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":406019,"slug":"direito-civil-direito-de-familia-art-1-511-ao-1-783"},{"nome_clean":"Direito Parental","oab":true,"nome":"Direito Parental","pai":406019,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":406126,"slug":"direito-civil-direito-parental"},{"nome_clean":"Prote\u00e7\u00e3o da Pessoa dos Filhos","oab":false,"nome":"Prote\u00e7\u00e3o da Pessoa dos Filhos","pai":406126,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":425043,"slug":"direito-civil-protecao-da-pessoa-dos-filhos"}],"slug":"direito-civil\/1597462","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa - FUNDEP \/ UFMG","sigla":"FUNDEP UFMG","oab":false,"id":443}],"cargos":[{"descricao":"Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais","id":17960}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Minas Gerais","sigla":"TJ MG","id":1130,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa CORRETA, segundo a lei civil brasileira:","provas":[{"id":52794,"cargo":{"descricao":"Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais","id":17960},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Minas Gerais","sigla":"TJ MG","id":1130,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa - FUNDEP \/ UFMG","sigla":"FUNDEP UFMG","oab":false,"id":443},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"tj-mg-mg-2009-fundep-ufmg-titular-de-servicos-notariais-e-registrais-2","tipo":1,"nome":"FUNDEP \/ UFMG - TJ MG - Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-03-01 04:00:50","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Cart\u00f3rios","descricao":"Cargos de oficial de cart\u00f3rio (tabeli\u00e3o)","id":15},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1597469,"hashId":"b5941c4e9856db32c6371c62ba183387","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa <strong><em>CORRETA<\/em><\/strong>, segundo a lei civil brasileira:<\/p>","resposta":5994720,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Come\u00e7a a exist\u00eancia legal das pessoas jur\u00eddicas de direito privado com a inscri\u00e7\u00e3o do ato constitutivo no respectivo registro, precedida, quando necess\u00e1rio, de autoriza\u00e7\u00e3o ou aprova\u00e7\u00e3o do Poder Executivo, averbando-se no registro todas as altera\u00e7\u00f5es por que passar o ato constitutivo.","id":5994720,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Come\u00e7a a exist\u00eancia legal das pessoas jur\u00eddicas de direito privado com a inscri\u00e7\u00e3o do ato constitutivo no respectivo registro, precedida, quando necess\u00e1rio, de autoriza\u00e7\u00e3o ou aprova\u00e7\u00e3o do Poder Executivo, averbando-se no registro todas as altera\u00e7\u00f5es por que passar o ato constitutivo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Salvo disposi\u00e7\u00e3o em contr\u00e1rio, as pessoas jur\u00eddicas de direito p\u00fablico, a que se tenha dado estrutura de direito privado, regem-se, no que couber, quanto ao seu funcionamento, pelas normas do \u00f3rg\u00e3o respons\u00e1vel por sua cria\u00e7\u00e3o.","id":5994721,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Salvo disposi\u00e7\u00e3o em contr\u00e1rio, as pessoas jur\u00eddicas de direito p\u00fablico, a que se tenha dado estrutura de direito privado, regem-se, no que couber, quanto ao seu funcionamento, pelas normas do \u00f3rg\u00e3o respons\u00e1vel por sua cria\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"As pessoas jur\u00eddicas de direito p\u00fablico interno s\u00e3o civilmente respons\u00e1veis por atos dos seus agentes que causem danos a terceiros, ressalvado direito regressivo contra os causadores do dano, se houver, por parte destes, dolo.","id":5994722,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As pessoas jur\u00eddicas de direito p\u00fablico interno s\u00e3o civilmente respons\u00e1veis por atos dos seus agentes que causem danos a terceiros, ressalvado direito regressivo contra os causadores do dano, se houver, por parte destes, dolo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As pessoas jur\u00eddicas s\u00e3o de direito p\u00fablico, externo, e de direito privado.","id":5994723,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As pessoas jur\u00eddicas s\u00e3o de direito p\u00fablico, externo, e de direito privado.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":442866,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Civil","oab":true,"nome":"Direito Civil","pai":null,"assunto_raiz":405864,"materia":true,"id":405864,"slug":"direito-civil"},{"nome_clean":"Pessoas (Art. 1\u00ba ao 78)","oab":true,"nome":"Pessoas (Art. 1\u00ba ao 78)","pai":405864,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405867,"slug":"direito-civil-pessoas-art-1o-ao-78"},{"nome_clean":"Das Pessoas Jur\u00eddicas (Art. 40 ao 69)","oab":true,"nome":"Das Pessoas Jur\u00eddicas (Art. 40 ao 69)","pai":405867,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405875,"slug":"direito-civil-das-pessoas-juridicas-art-40-ao-69"},{"nome_clean":"Disposi\u00e7\u00f5es Gerais - Pessoas Jur\u00eddicas (Art. 40 ao 52)","oab":false,"nome":"Disposi\u00e7\u00f5es Gerais - Pessoas Jur\u00eddicas (Art. 40 ao 52)","pai":405875,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":424857,"slug":"direito-civil-disposicoes-gerais-pessoas-juridicas-art-40-ao-52"}],"slug":"direito-civil\/1597469","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa - FUNDEP \/ UFMG","sigla":"FUNDEP UFMG","oab":false,"id":443}],"cargos":[{"descricao":"Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais","id":17960}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Minas Gerais","sigla":"TJ MG","id":1130,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Do Neg\u00f3cio Jur\u00eddico.Assinale a resposta que corresponda ao texto legal.","provas":[{"id":52794,"cargo":{"descricao":"Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais","id":17960},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Minas Gerais","sigla":"TJ MG","id":1130,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa - FUNDEP \/ UFMG","sigla":"FUNDEP UFMG","oab":false,"id":443},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"tj-mg-mg-2009-fundep-ufmg-titular-de-servicos-notariais-e-registrais-2","tipo":1,"nome":"FUNDEP \/ UFMG - TJ MG - Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-03-01 04:00:50","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Cart\u00f3rios","descricao":"Cargos de oficial de cart\u00f3rio (tabeli\u00e3o)","id":15},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1597470,"hashId":"94b3285c6cf3d726bd00324ca2a1f125","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Do Neg\u00f3cio Jur\u00eddico.<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a resposta que corresponda ao texto legal.<\/p>","resposta":5994725,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A incapacidade relativa de uma das partes pode ser invocada pela outra em benef\u00edcio pr\u00f3prio, e aproveita aos co-interessados capazes, salvo se, neste caso, for indivis\u00edvel o objeto do direito ou da obriga\u00e7\u00e3o comum.","id":5994724,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A incapacidade relativa de uma das partes pode ser invocada pela outra em benef\u00edcio pr\u00f3prio, e aproveita aos co-interessados capazes, salvo se, neste caso, for indivis\u00edvel o objeto do direito ou da obriga\u00e7\u00e3o comum.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A validade da declara\u00e7\u00e3o de vontade n\u00e3o depender\u00e1 de forma especial, sen\u00e3o quando a lei expressamente a exigir.","id":5994725,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A validade da declara\u00e7\u00e3o de vontade n\u00e3o depender\u00e1 de forma especial, sen\u00e3o quando a lei expressamente a exigir.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O sil\u00eancio importa anu\u00eancia, quando as circunst\u00e2ncias ou os usos o autorizarem, exceto quando for necess\u00e1ria a declara\u00e7\u00e3o de vontade expressa de todas as partes.","id":5994726,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O sil\u00eancio importa anu\u00eancia, quando as circunst\u00e2ncias ou os usos o autorizarem, exceto quando for necess\u00e1ria a declara\u00e7\u00e3o de vontade expressa de todas as partes.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Os neg\u00f3cios jur\u00eddicos devem ser interpretados conforme a boa-f\u00e9 e os usos do lugar de sua conclus\u00e3o.","id":5994727,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os neg\u00f3cios jur\u00eddicos devem ser interpretados conforme a boa-f\u00e9 e os usos do lugar de sua conclus\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":442866,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Civil","oab":true,"nome":"Direito Civil","pai":null,"assunto_raiz":405864,"materia":true,"id":405864,"slug":"direito-civil"},{"nome_clean":"Fatos Jur\u00eddicos (Art. 104 a 232)","oab":true,"nome":"Fatos Jur\u00eddicos (Art. 104 a 232)","pai":405864,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405890,"slug":"direito-civil-fatos-juridicos-art-104-a-232"},{"nome_clean":"Dos Neg\u00f3cios Jur\u00eddicos (Art. 104 ao 184)","oab":true,"nome":"Dos Neg\u00f3cios Jur\u00eddicos (Art. 104 ao 184)","pai":405890,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405891,"slug":"direito-civil-dos-negocios-juridicos-art-104-ao-184"},{"nome_clean":"Disposi\u00e7\u00f5es Gerais \u2013 Neg\u00f3cios Jur\u00eddicos (Art. 104 ao 114)","oab":false,"nome":"Disposi\u00e7\u00f5es Gerais \u2013 Neg\u00f3cios Jur\u00eddicos (Art. 104 ao 114)","pai":405891,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":415532,"slug":"direito-civil-disposicoes-gerais-negocios-juridicos-art-104-ao-114"},{"nome_clean":"Manifesta\u00e7\u00e3o de Vontade no Neg\u00f3cio Jur\u00eddico (Art. 110 ao 111)","oab":false,"nome":"Manifesta\u00e7\u00e3o de Vontade no Neg\u00f3cio Jur\u00eddico (Art. 110 ao 111)","pai":415532,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":415539,"slug":"direito-civil-manifestacao-de-vontade-no-negocio-juridico-art-110-ao-111"}],"slug":"direito-civil\/1597470","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Estado de Santa Catariana - TJSC","descricao":"TJ - SC - Tribunal de Justi\u00e7a do Estado de Santa Catariana - TJSC (TJ - SC) (TJ - SC) (TJ - SC) (TJ - SC) (TJ - SC)","sigla":"TJ SC","oab":false,"id":268}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo","id":238}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Santa Catarina","sigla":"TJ SC","id":1132,"esfera":"Estadual","uf":"SC"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre os servidores p\u00fablicos, \u00e9 INCORRETO afirmar:","provas":[{"id":52921,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo","id":238},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Santa Catarina","sigla":"TJ SC","id":1132,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Estado de Santa Catariana - TJSC","descricao":"TJ - SC - Tribunal de Justi\u00e7a do Estado de Santa Catariana - TJSC (TJ - SC) (TJ - SC) (TJ - SC) (TJ - SC) (TJ - SC)","sigla":"TJ SC","oab":false,"id":268},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"tj-sc-sc-2009-tj-sc-analista-administrativo-3","tipo":1,"nome":"TJ - SC - TJ SC - Analista Administrativo - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-03-01 04:00:50","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1601398,"hashId":"b108645046fe416ffdd804e9b3bca644","enunciado":"<p>Sobre os servidores p\u00fablicos, \u00e9 <strong><u>INCORRETO<\/u><\/strong> afirmar:<\/p>","resposta":6011676,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A falta de defesa t\u00e9cnica por advogado no processo administrativo disciplinar n\u00e3o ofende a Constitui\u00e7\u00e3o.","id":6011672,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A falta de defesa t\u00e9cnica por advogado no processo administrativo disciplinar n\u00e3o ofende a Constitui\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A ren\u00fancia \u00e0 aposentadoria por tempo de servi\u00e7o \u00e9 ato volunt\u00e1rio, facultado ao servidor e admitido pelo regime jur\u00eddico.","id":6011673,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A ren\u00fancia \u00e0 aposentadoria por tempo de servi\u00e7o \u00e9 ato volunt\u00e1rio, facultado ao servidor e admitido pelo regime jur\u00eddico.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A puni\u00e7\u00e3o administrativa pode ser aplicada ao servidor antes do julgamento judicial do mesmo fato, porque o il\u00edcito administrativo independe do il\u00edcito penal.","id":6011674,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A puni\u00e7\u00e3o administrativa pode ser aplicada ao servidor antes do julgamento judicial do mesmo fato, porque o il\u00edcito administrativo independe do il\u00edcito penal.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O direito \u00e0 aposentadoria, a aquisi\u00e7\u00e3o e os benef\u00edcios previdenci\u00e1rios regem-se pela lei vigente ao tempo em que preenchidos os requisitos necess\u00e1rios a sua concess\u00e3o.","id":6011675,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O direito \u00e0 aposentadoria, a aquisi\u00e7\u00e3o e os benef\u00edcios previdenci\u00e1rios regem-se pela lei vigente ao tempo em que preenchidos os requisitos necess\u00e1rios a sua concess\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u00c9 facultado \u00e0 autoridade administrativa motivar o ato que implicar em puni\u00e7\u00e3o administrativa de servidor p\u00fablico, em obedi\u00eancia ao princ\u00edpio da preval\u00eancia do interesse p\u00fablico.","id":6011676,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 facultado \u00e0 autoridade administrativa motivar o ato que implicar em puni\u00e7\u00e3o administrativa de servidor p\u00fablico, em obedi\u00eancia ao princ\u00edpio da preval\u00eancia do interesse p\u00fablico.<strong><span class=\"ql-cursor\"><\/span><\/strong><\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":443293,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Agentes P\u00fablicos","oab":true,"nome":"Agentes P\u00fablicos","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404354,"slug":"direito-administrativo-agentes-publicos"},{"nome_clean":"San\u00e7\u00f5es e penalidades","oab":true,"nome":"San\u00e7\u00f5es e penalidades","pai":404354,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408037,"slug":"direito-administrativo-sancoes-e-penalidades"},{"nome_clean":"Administrativas","oab":true,"nome":"Administrativas","pai":408037,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408045,"slug":"direito-administrativo-administrativas"}],"slug":"direito-administrativo\/1601398","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica do Amazonas","descricao":"Centro de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica do Amazonas - CETAM","sigla":"CETAM","oab":false,"id":508}],"cargos":[{"descricao":"Investigador de Pol\u00edcia","id":9920}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Amazonas","sigla":"PC AM","id":3179,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u00c9 livre a associa\u00e7\u00e3o profissional ou sindical, observado o seguinte:","provas":[{"id":53524,"cargo":{"descricao":"Investigador de Pol\u00edcia","id":9920},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Amazonas","sigla":"PC AM","id":3179,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Centro de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica do Amazonas","descricao":"Centro de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica do Amazonas - CETAM","sigla":"CETAM","oab":false,"id":508},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"pc-am-am-2009-cetam-investigador-de-policia","tipo":1,"nome":"CETAM - PC AM - Investigador de Pol\u00edcia - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-03-01 04:00:54","carreiras":[{"nome":"Policial \/ Pol\u00edcias Civis, Federal e PRF - Agente, Escriv\u00e3o, Policiais e Investigadores","descricao":"Cargos de Agente, Escriv\u00e3es e Investigadores, Inspetor, Policial Rodovi\u00e1rio Federal","id":29},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1617653,"hashId":"b338aee8cda52bfd812d29beffb8eb81","enunciado":"<p>\u00c9 livre a associa\u00e7\u00e3o profissional ou sindical, observado o seguinte:<\/p>","resposta":6077950,"anulada":false,"rotulo":51,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a lei poder\u00e1 exigir autoriza\u00e7\u00e3o do Estado para a funda\u00e7\u00e3o de sindicato.","id":6077948,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a lei poder\u00e1 exigir autoriza\u00e7\u00e3o do Estado para a funda\u00e7\u00e3o de sindicato.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"ao sindicato cabe a defesa dos direitos, mas n\u00e3o dos interesses coletivos ou individuais da categoria.","id":6077949,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ao sindicato cabe a defesa dos direitos, mas n\u00e3o dos interesses coletivos ou individuais da categoria.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"ningu\u00e9m ser\u00e1 obrigado a filiar-se ou a manter-se filiado a sindicato.","id":6077950,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ningu\u00e9m ser\u00e1 obrigado a filiar-se ou a manter-se filiado a sindicato.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"n\u00e3o \u00e9 obrigat\u00f3ria a participa\u00e7\u00e3o dos sindicatos nas negocia\u00e7\u00f5es coletivas de trabalho.","id":6077951,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">n\u00e3o \u00e9 obrigat\u00f3ria a participa\u00e7\u00e3o dos sindicatos nas negocia\u00e7\u00f5es coletivas de trabalho.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":445245,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 46 a 54"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Direitos e garantias fundamentais - T\u00edtulo II - Artigos 5\u00ba a 17 da CF","oab":true,"nome":"Direitos e garantias fundamentais - T\u00edtulo II - Artigos 5\u00ba a 17 da CF","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405217,"slug":"direito-constitucional-direitos-e-garantias-fundamentais-titulo-ii-artigos-5o-a-17-da-cf"},{"nome_clean":"Direitos sociais (artigos 6\u00ba a 11 da CF)","oab":true,"nome":"Direitos sociais (artigos 6\u00ba a 11 da CF)","pai":405217,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405227,"slug":"direito-constitucional-direitos-sociais-artigos-6o-a-11-da-cf"},{"nome_clean":"Direito sociais coletivos dos trabalhadores ou direito de greve e direito sindical (artigos 8\u00ba a 11)","oab":true,"nome":"Direito sociais coletivos dos trabalhadores ou direito de greve e direito sindical (artigos 8\u00ba a 11)","pai":405227,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407577,"slug":"direito-constitucional-direito-sociais-coletivos-dos-trabalhadores-ou-direito-de-greve-e-direito-sindical-artigos-8o-a-11"}],"slug":"direito-constitucional\/1617653","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica do Amazonas","descricao":"Centro de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica do Amazonas - CETAM","sigla":"CETAM","oab":false,"id":508}],"cargos":[{"descricao":"Investigador de Pol\u00edcia","id":9920}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Amazonas","sigla":"PC AM","id":3179,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os ju\u00edzes gozam das seguintes garantias:","provas":[{"id":53524,"cargo":{"descricao":"Investigador de Pol\u00edcia","id":9920},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Amazonas","sigla":"PC AM","id":3179,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Centro de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica do Amazonas","descricao":"Centro de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica do Amazonas - CETAM","sigla":"CETAM","oab":false,"id":508},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"pc-am-am-2009-cetam-investigador-de-policia","tipo":1,"nome":"CETAM - PC AM - Investigador de Pol\u00edcia - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-03-01 04:00:54","carreiras":[{"nome":"Policial \/ Pol\u00edcias Civis, Federal e PRF - Agente, Escriv\u00e3o, Policiais e Investigadores","descricao":"Cargos de Agente, Escriv\u00e3es e Investigadores, Inspetor, Policial Rodovi\u00e1rio Federal","id":29},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1617657,"hashId":"f213cbb4b308936f69ef4625d635e79e","enunciado":"<p>Os ju\u00edzes gozam das seguintes garantias:<\/p>","resposta":6077967,"anulada":false,"rotulo":53,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"exerc\u00edcio, ainda que em disponibilidade, de outro cargo ou fun\u00e7\u00e3o, e de recebimento, a qualquer t\u00edtulo ou pretexto, de custas ou participa\u00e7\u00e3o em processo.","id":6077966,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">exerc\u00edcio, ainda que em disponibilidade, de outro cargo ou fun\u00e7\u00e3o, e de recebimento, a qualquer t\u00edtulo ou pretexto, de custas ou participa\u00e7\u00e3o em processo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"vitaliciedade, inamovibilidade e irredutibilidade de subs\u00eddios.","id":6077967,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">vitaliciedade, inamovibilidade e irredutibilidade de subs\u00eddios.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"possibilidade de dedicar-se \u00e0 atividade pol\u00edtico-partid\u00e1ria e de residir fora de sua Comarca.","id":6077968,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">possibilidade de dedicar-se \u00e0 atividade pol\u00edtico-partid\u00e1ria e de residir fora de sua Comarca.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"recebimento, a qualquer t\u00edtulo ou pretexto, de aux\u00edlios ou contribui\u00e7\u00f5es de pessoas f\u00edsicas, entidades p\u00fablicas ou privadas, para melhor desempenhar as atribui\u00e7\u00f5es de seu cargo.","id":6077969,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">recebimento, a qualquer t\u00edtulo ou pretexto, de aux\u00edlios ou contribui\u00e7\u00f5es de pessoas f\u00edsicas, entidades p\u00fablicas ou privadas, para melhor desempenhar as atribui\u00e7\u00f5es de seu cargo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":445245,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 46 a 54"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o dos Poderes - T\u00edtulo IV da CF - Artigos 44 a 135","oab":true,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o dos Poderes - T\u00edtulo IV da CF - Artigos 44 a 135","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405246,"slug":"direito-constitucional-organizacao-dos-poderes-titulo-iv-da-cf-artigos-44-a-135"},{"nome_clean":"Poder Judici\u00e1rio (artigos 92 a 126 da CF)","oab":true,"nome":"Poder Judici\u00e1rio (artigos 92 a 126 da CF)","pai":405246,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405266,"slug":"direito-constitucional-poder-judiciario-artigos-92-a-126-da-cf"},{"nome_clean":"Disposi\u00e7\u00f5es gerais (artigos 92 a 100 da CF)","oab":true,"nome":"Disposi\u00e7\u00f5es gerais (artigos 92 a 100 da CF)","pai":405266,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405267,"slug":"direito-constitucional-disposicoes-gerais-artigos-92-a-100-da-cf"},{"nome_clean":"Garantias e veda\u00e7\u00f5es ou proibi\u00e7\u00f5es da magistratura (artigo 95 da CF)","oab":true,"nome":"Garantias e veda\u00e7\u00f5es ou proibi\u00e7\u00f5es da magistratura (artigo 95 da CF)","pai":405267,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405271,"slug":"direito-constitucional-garantias-e-vedacoes-ou-proibicoes-da-magistratura-artigo-95-da-cf"},{"nome_clean":"Garantias funcionais ou garantias da Magistratura ou garantias dos Ju\u00edzes: vitaliciedade, inamovibilidade, irredutibilidade de subs\u00eddios","oab":true,"nome":"Garantias funcionais ou garantias da Magistratura ou garantias dos Ju\u00edzes: vitaliciedade, inamovibilidade, irredutibilidade de subs\u00eddios","pai":405271,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407655,"slug":"direito-constitucional-garantias-funcionais-ou-garantias-da-magistratura-ou-garantias-dos-juizes-vitaliciedade-inamovibilidade-irredutibilidade-de-subsidios"}],"slug":"direito-constitucional\/1617657","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica do Amazonas","descricao":"Centro de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica do Amazonas - CETAM","sigla":"CETAM","oab":false,"id":508}],"cargos":[{"descricao":"Investigador de Pol\u00edcia","id":9920}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Amazonas","sigla":"PC AM","id":3179,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O exame de corpo de delito e outras per\u00edcias ser\u00e3o realizados:","provas":[{"id":53524,"cargo":{"descricao":"Investigador de Pol\u00edcia","id":9920},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Amazonas","sigla":"PC AM","id":3179,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Centro de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica do Amazonas","descricao":"Centro de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica do Amazonas - CETAM","sigla":"CETAM","oab":false,"id":508},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"pc-am-am-2009-cetam-investigador-de-policia","tipo":1,"nome":"CETAM - PC AM - Investigador de Pol\u00edcia - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-03-01 04:00:55","carreiras":[{"nome":"Policial \/ Pol\u00edcias Civis, Federal e PRF - Agente, Escriv\u00e3o, Policiais e Investigadores","descricao":"Cargos de Agente, Escriv\u00e3es e Investigadores, Inspetor, Policial Rodovi\u00e1rio Federal","id":29},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1617684,"hashId":"b7fec0b2a56e7feb758a85e772b96bfe","enunciado":"<p>O exame de corpo de delito e outras per\u00edcias ser\u00e3o realizados:<\/p>","resposta":6078091,"anulada":false,"rotulo":64,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"por perito oficial, portador de diploma decurso m\u00e9dio.","id":6078090,"corpo":"<p>por perito oficial, portador de diploma decurso m\u00e9dio.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"por perito oficial, portador de diploma decurso superior.","id":6078091,"corpo":"<p>por perito oficial, portador de diploma decurso superior.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"por perito oficial, portador de diploma decurso m\u00e9dio ou superior.","id":6078092,"corpo":"<p>por perito oficial, portador de diploma decurso m\u00e9dio ou superior.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"por duas pessoas id\u00f4neas, portadoras de diploma de curso m\u00e9dio, na falta de perito oficial.","id":6078093,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">por duas pessoas id\u00f4neas, portadoras de diploma de curso m\u00e9dio, na falta de perito oficial.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":445248,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 64 a 72"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Processual Penal","oab":true,"nome":"Direito Processual Penal","pai":null,"assunto_raiz":406602,"materia":true,"id":406602,"slug":"direito-processual-penal"},{"nome_clean":"Investiga\u00e7\u00e3o e inqu\u00e9rito policial","oab":true,"nome":"Investiga\u00e7\u00e3o e inqu\u00e9rito policial","pai":406602,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":406608,"slug":"direito-processual-penal-investigacao-e-inquerito-policial"},{"nome_clean":"Das Provas","oab":true,"nome":"Das Provas","pai":406602,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":406643,"slug":"direito-processual-penal-das-provas"}],"slug":"direito-processual-penal\/1617684","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica do Amazonas","descricao":"Centro de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica do Amazonas - CETAM","sigla":"CETAM","oab":false,"id":508}],"cargos":[{"descricao":"Investigador de Pol\u00edcia","id":9920}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Amazonas","sigla":"PC AM","id":3179,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u00c9 titular da a\u00e7\u00e3o penal p\u00fablica:","provas":[{"id":53524,"cargo":{"descricao":"Investigador de Pol\u00edcia","id":9920},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Amazonas","sigla":"PC AM","id":3179,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Centro de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica do Amazonas","descricao":"Centro de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica do Amazonas - CETAM","sigla":"CETAM","oab":false,"id":508},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"pc-am-am-2009-cetam-investigador-de-policia","tipo":1,"nome":"CETAM - PC AM - Investigador de Pol\u00edcia - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-03-01 04:00:55","carreiras":[{"nome":"Policial \/ Pol\u00edcias Civis, Federal e PRF - Agente, Escriv\u00e3o, Policiais e Investigadores","descricao":"Cargos de Agente, Escriv\u00e3es e Investigadores, Inspetor, Policial Rodovi\u00e1rio Federal","id":29},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1617687,"hashId":"466412052098f70b3efb4c4c0821e790","enunciado":"<p>\u00c9 titular da a\u00e7\u00e3o penal p\u00fablica:<\/p>","resposta":6078103,"anulada":false,"rotulo":66,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o Minist\u00e9rio P\u00fablico.","id":6078103,"corpo":"<p>o Minist\u00e9rio P\u00fablico.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o Juiz competente para processar e julgar a a\u00e7\u00e3o.","id":6078104,"corpo":"<p>o Juiz competente para processar e julgar a a\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a autoridade policial com compet\u00eancia para apurar a infra\u00e7\u00e3o penal mediante inqu\u00e9rito policial.","id":6078105,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a autoridade policial com compet\u00eancia para apurar a infra\u00e7\u00e3o penal mediante inqu\u00e9rito policial.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a v\u00edtima.","id":6078106,"corpo":"<p>a v\u00edtima.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":445248,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 64 a 72"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Processual Penal","oab":true,"nome":"Direito Processual Penal","pai":null,"assunto_raiz":406602,"materia":true,"id":406602,"slug":"direito-processual-penal"},{"nome_clean":"No\u00e7\u00f5es introdut\u00f3rias do direito processual penal","oab":true,"nome":"No\u00e7\u00f5es introdut\u00f3rias do direito processual penal","pai":406602,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":406603,"slug":"direito-processual-penal-nocoes-introdutorias-do-direito-processual-penal"}],"slug":"direito-processual-penal\/1617687","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica do Amazonas","descricao":"Centro de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica do Amazonas - CETAM","sigla":"CETAM","oab":false,"id":508}],"cargos":[{"descricao":"Investigador de Pol\u00edcia","id":9920}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Amazonas","sigla":"PC AM","id":3179,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Processar e julgar, originariamente, nas infra\u00e7\u00f5es penais comuns, o Presidente da Rep\u00fablica, \u00e9 compet\u00eancia do:","provas":[{"id":53524,"cargo":{"descricao":"Investigador de Pol\u00edcia","id":9920},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Amazonas","sigla":"PC AM","id":3179,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Centro de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica do Amazonas","descricao":"Centro de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica do Amazonas - CETAM","sigla":"CETAM","oab":false,"id":508},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"pc-am-am-2009-cetam-investigador-de-policia","tipo":1,"nome":"CETAM - PC AM - Investigador de Pol\u00edcia - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-03-01 04:00:55","carreiras":[{"nome":"Policial \/ Pol\u00edcias Civis, Federal e PRF - Agente, Escriv\u00e3o, Policiais e Investigadores","descricao":"Cargos de Agente, Escriv\u00e3es e Investigadores, Inspetor, Policial Rodovi\u00e1rio Federal","id":29},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1617696,"hashId":"f03ab3f9dbc8b60159d90dc140664b03","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Processar e julgar, originariamente, nas infra\u00e7\u00f5es penais comuns, o Presidente da Rep\u00fablica, \u00e9 compet\u00eancia do:<\/p>","resposta":6078147,"anulada":false,"rotulo":70,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Tribunal de Justi\u00e7a do Distrito Federal.","id":6078144,"corpo":"<p>Tribunal de Justi\u00e7a do Distrito Federal.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Tribunal Superior Eleitoral.","id":6078145,"corpo":"<p>Tribunal Superior Eleitoral.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"do Juiz Federal.","id":6078146,"corpo":"<p>do Juiz Federal.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Supremo Tribunal Federal.","id":6078147,"corpo":"<p>Supremo Tribunal Federal.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":445248,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 64 a 72"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o dos Poderes - T\u00edtulo IV da CF - Artigos 44 a 135","oab":true,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o dos Poderes - T\u00edtulo IV da CF - Artigos 44 a 135","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405246,"slug":"direito-constitucional-organizacao-dos-poderes-titulo-iv-da-cf-artigos-44-a-135"},{"nome_clean":"Poder Executivo (artigos 76 a 91 da CF)","oab":true,"nome":"Poder Executivo (artigos 76 a 91 da CF)","pai":405246,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405260,"slug":"direito-constitucional-poder-executivo-artigos-76-a-91-da-cf"},{"nome_clean":"Poder Judici\u00e1rio (artigos 92 a 126 da CF)","oab":true,"nome":"Poder Judici\u00e1rio (artigos 92 a 126 da CF)","pai":405246,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405266,"slug":"direito-constitucional-poder-judiciario-artigos-92-a-126-da-cf"},{"nome_clean":"Do Supremo Tribunal Federal (artigos 101 a 103 da CF)","oab":true,"nome":"Do Supremo Tribunal Federal (artigos 101 a 103 da CF)","pai":407639,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405273,"slug":"direito-constitucional-do-supremo-tribunal-federal-artigos-101-a-103-da-cf"},{"nome_clean":"Dos Tribunais ou Composi\u00e7\u00e3o, organiza\u00e7\u00e3o e compet\u00eancia dos Tribunais (artigos 101 a 126 da CF)","oab":true,"nome":"Dos Tribunais ou Composi\u00e7\u00e3o, organiza\u00e7\u00e3o e compet\u00eancia dos Tribunais (artigos 101 a 126 da CF)","pai":405266,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407639,"slug":"direito-constitucional-dos-tribunais-ou-composicao-organizacao-e-competencia-dos-tribunais-artigos-101-a-126-da-cf"},{"nome_clean":"Julgamento de Presidente, Governadores e Prefeitos ou crime de responsabilidade de governadores e de prefeitos","oab":true,"nome":"Julgamento de Presidente, Governadores e Prefeitos ou crime de responsabilidade de governadores e de prefeitos","pai":407646,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407644,"slug":"direito-constitucional-julgamento-de-presidente-governadores-e-prefeitos-ou-crime-de-responsabilidade-de-governadores-e-de-prefeitos"},{"nome_clean":"Responsabilidade do Presidente da Rep\u00fablica (artigos 85 e 86 da CF)","oab":true,"nome":"Responsabilidade do Presidente da Rep\u00fablica (artigos 85 e 86 da CF)","pai":405260,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407646,"slug":"direito-constitucional-responsabilidade-do-presidente-da-republica-artigos-85-e-86-da-cf"},{"nome_clean":"Compet\u00eancias origin\u00e1rias do STF","oab":true,"nome":"Compet\u00eancias origin\u00e1rias do STF","pai":405273,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407662,"slug":"direito-constitucional-competencias-originarias-do-stf"}],"slug":"direito-constitucional\/1617696","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120}],"cargos":[{"descricao":"Policial Rodovi\u00e1rio Federal","id":1863}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Rodovi\u00e1ria Federal","sigla":"PRF","id":470,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O tr\u00e2nsito de qualquer natureza nas vias terrestres do territ\u00f3rio nacional, abertas \u00e0 circula\u00e7\u00e3o, rege-se pelo C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro institu\u00eddo pela lei n \u00ba 9.503, de 23 de setembro de 1997. Assim, \u00e9 correto afirmar que:","provas":[{"id":7442,"cargo":{"descricao":"Policial Rodovi\u00e1rio Federal","id":1863},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Rodovi\u00e1ria Federal","sigla":"PRF","id":470,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"prf-2009-funrio-policial-rodoviario-federal-1aparte","tipo":1,"nome":"FUNRIO - PRF - Policial Rodovi\u00e1rio Federal - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-03-02 04:01:19","carreiras":[{"nome":"Policial \/ Pol\u00edcias Civis, Federal e PRF - Agente, Escriv\u00e3o, Policiais e Investigadores","descricao":"Cargos de Agente, Escriv\u00e3es e Investigadores, Inspetor, Policial Rodovi\u00e1rio Federal","id":29},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1711950,"hashId":"e3527f96d361844c668bb5aadbac2f5e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O tr\u00e2nsito de qualquer natureza nas vias terrestres do territ\u00f3rio nacional, abertas \u00e0 circula\u00e7\u00e3o, rege-se pelo C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro institu\u00eddo pela lei n \u00ba 9.503, de 23 de setembro de 1997. Assim, \u00e9 correto afirmar que:<\/p>","resposta":6486614,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O tr\u00e2nsito, em condi\u00e7\u00f5es seguras, \u00e9 um direito de todos e dever dos \u00f3rg\u00e3os e entidades componentes do Sistema Estadual de Tr\u00e2nsito, a estes cabendo, no \u00e2mbito das respectivas compet\u00eancias, adotar as medidas destinadas a assegurar esse direito.","id":6486611,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O tr\u00e2nsito, em condi\u00e7\u00f5es seguras, \u00e9 um direito de todos e dever dos \u00f3rg\u00e3os e entidades componentes do Sistema Estadual de Tr\u00e2nsito, a estes cabendo, no \u00e2mbito das respectivas compet\u00eancias, adotar as medidas destinadas a assegurar esse direito.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Os \u00f3rg\u00e3os e entidades componentes do Sistema Nacional de Tr\u00e2nsito respondem, no \u00e2mbito das respectivas compet\u00eancias, objetivamente, sendo necess\u00e1ria a comprova\u00e7\u00e3o de culpa, por danos causados aos cidad\u00e3os em virtude de a\u00e7\u00e3o, omiss\u00e3o ou erro na execu\u00e7\u00e3o e manuten\u00e7\u00e3o de programas, projetos e servi\u00e7os que garantam o exerc\u00edcio do direito do tr\u00e2nsito seguro.","id":6486612,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os \u00f3rg\u00e3os e entidades componentes do Sistema Nacional de Tr\u00e2nsito respondem, no \u00e2mbito das respectivas compet\u00eancias, objetivamente, sendo necess\u00e1ria a comprova\u00e7\u00e3o de culpa, por danos causados aos cidad\u00e3os em virtude de a\u00e7\u00e3o, omiss\u00e3o ou erro na execu\u00e7\u00e3o e manuten\u00e7\u00e3o de programas, projetos e servi\u00e7os que garantam o exerc\u00edcio do direito do tr\u00e2nsito seguro.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Os \u00f3rg\u00e3os e entidades de tr\u00e2nsito pertencentes ao Sistema Nacional de Tr\u00e2nsito dar\u00e3o prioridade em suas a\u00e7\u00f5es \u00e0 defesa da vida, n\u00e3o incluindo neste caso a preserva\u00e7\u00e3o da sa\u00fade e do meio-ambiente.","id":6486613,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os \u00f3rg\u00e3os e entidades de tr\u00e2nsito pertencentes ao Sistema Nacional de Tr\u00e2nsito dar\u00e3o prioridade em suas a\u00e7\u00f5es \u00e0 defesa da vida, n\u00e3o incluindo neste caso a preserva\u00e7\u00e3o da sa\u00fade e do meio-ambiente.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Considera-se tr\u00e2nsito a utiliza\u00e7\u00e3o das vias por pessoas, ve\u00edculos e animais, isolados ou em grupos, conduzidos ou n\u00e3o, para fins de circula\u00e7\u00e3o, parada, estacionamento e opera\u00e7\u00e3o de carga ou descarga.","id":6486614,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Considera-se tr\u00e2nsito a utiliza\u00e7\u00e3o das vias por pessoas, ve\u00edculos e animais, isolados ou em grupos, conduzidos ou n\u00e3o, para fins de circula\u00e7\u00e3o, parada, estacionamento e opera\u00e7\u00e3o de carga ou descarga.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"As disposi\u00e7\u00f5es deste C\u00f3digo s\u00e3o aplic\u00e1veis a qualquer ve\u00edculo, bem como aos propriet\u00e1rios, condutores dos ve\u00edculos nacionais ressalvados os ve\u00edculos estrangeiros e as pessoas nele expressamente mencionadas.","id":6486615,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As disposi\u00e7\u00f5es deste C\u00f3digo s\u00e3o aplic\u00e1veis a qualquer ve\u00edculo, bem como aos propriet\u00e1rios, condutores dos ve\u00edculos nacionais ressalvados os ve\u00edculos estrangeiros e as pessoas nele expressamente mencionadas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":455468,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 55"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito e CTB","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito e CTB","pai":null,"assunto_raiz":421855,"materia":true,"id":421855,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb"},{"nome_clean":"C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro - CTB (Lei 9.503\/1997)","oab":false,"nome":"C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro - CTB (Lei 9.503\/1997)","pai":421855,"assunto_raiz":421855,"materia":false,"id":421857,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb-codigo-de-transito-brasileiro-ctb-lei-9-503-1997"}],"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb\/1711950","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Motorista Policial","id":11644}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil da Para\u00edba","sigla":"PC PB","id":526,"esfera":"Estadual","uf":"PB"},{"nome":"Secretaria de Estado da Administra\u00e7\u00e3o da Para\u00edba","sigla":"SEAD PB","id":1569,"esfera":"Estadual","uf":"PB"},{"nome":"Secretaria de Estado da Seguran\u00e7a e da Defesa Social da Para\u00edba","sigla":"SEDS","id":3184,"esfera":"Estadual","uf":"PB"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O exame de corpo de delito direto \u00e9 feito a partir da an\u00e1lise","provas":[{"id":5533,"cargo":{"descricao":"Motorista Policial","id":11644},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil da Para\u00edba","sigla":"PC PB","id":526,"esfera":"Estadual","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"pc-pb-pb-2009-cespe-cebraspe-motorista-policial","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PC PB - Motorista Policial - 2009"},{"id":21981,"cargo":{"descricao":"Motorista Policial","id":11644},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Administra\u00e7\u00e3o da Para\u00edba","sigla":"SEAD PB","id":1569,"esfera":"Estadual","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"sead-pb-2009-cespe-cebraspe-motorista-policial","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD PB - Motorista Policial - 2009"},{"id":21982,"cargo":{"descricao":"Motorista Policial","id":11644},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Seguran\u00e7a e da Defesa Social da Para\u00edba","sigla":"SEDS","id":3184,"esfera":"Estadual","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"seds-pb-2009-cespe-cebraspe-motorista-policial","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEDS - Motorista Policial - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-03-02 04:01:15","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Administrativa","descricao":"Cargos administrativos das Pol\u00edcias Civis e Militares, Pol\u00edcia Federal e Pol\u00edcia Rodovi\u00e1ria Federal","id":35}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":291842,"hashId":"3c5ce59b6f54f5c719c677758ad39b48","enunciado":"<p align=justify>O exame de corpo de delito direto \u00e9 feito a partir da an\u00e1lise<\/p>","resposta":1083315,"anulada":false,"rotulo":67,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"dos depoimentos prestados pelas testemunhas em ju\u00edzo","id":1083314,"corpo":"<p align=justify>dos depoimentos prestados pelas testemunhas em ju\u00edzo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"dos elementos f\u00edsicos ou materiais do crime","id":1083315,"corpo":"<p align=justify>dos elementos f\u00edsicos ou materiais do crime<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"de documentos que possibilitem um conhecimento t\u00e9cnico por dedu\u00e7\u00e3o","id":1083316,"corpo":"<p align=justify>de documentos que possibilitem um conhecimento t\u00e9cnico\r\npor dedu\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"de fichas cl\u00ednicas do hospital que atendeu a v\u00edtima","id":1083317,"corpo":"<p align=justify>de fichas cl\u00ednicas do hospital que atendeu a v\u00edtima<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"dos depoimentos prestados pela v\u00edtima","id":1083318,"corpo":"<p align=justify>dos depoimentos prestados pela v\u00edtima<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":183723,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 67"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Processual Penal","oab":true,"nome":"Direito Processual Penal","pai":null,"assunto_raiz":406602,"materia":true,"id":406602,"slug":"direito-processual-penal"},{"nome_clean":"Das Provas","oab":true,"nome":"Das Provas","pai":406602,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":406643,"slug":"direito-processual-penal-das-provas"},{"nome_clean":"Exame de corpo delito e per\u00edcias","oab":true,"nome":"Exame de corpo delito e per\u00edcias","pai":414452,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":406647,"slug":"direito-processual-penal-exame-de-corpo-delito-e-pericias"}],"slug":"direito-processual-penal\/291842","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Perito Oficial Odonto - Legal","id":11650}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil da Para\u00edba","sigla":"PC PB","id":526,"esfera":"Estadual","uf":"PB"},{"nome":"Secretaria de Estado da Administra\u00e7\u00e3o da Para\u00edba","sigla":"SEAD PB","id":1569,"esfera":"Estadual","uf":"PB"},{"nome":"Secretaria de Estado da Seguran\u00e7a e da Defesa Social da Para\u00edba","sigla":"SEDS","id":3184,"esfera":"Estadual","uf":"PB"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a op\u00e7\u00e3o correta acerca das regras do C\u00f3digo de Processo Penal que tratam da per\u00edcia.","provas":[{"id":6208,"cargo":{"descricao":"Perito Oficial Odonto - Legal","id":11650},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil da Para\u00edba","sigla":"PC PB","id":526,"esfera":"Estadual","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"pc-pb-pb-2009-cespe-cebraspe-perito-oficial-odonto-legal","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PC PB - Perito Oficial Odonto - Legal - 2009"},{"id":21995,"cargo":{"descricao":"Perito Oficial Odonto - Legal","id":11650},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Administra\u00e7\u00e3o da Para\u00edba","sigla":"SEAD PB","id":1569,"esfera":"Estadual","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"sead-pb-2009-cespe-cebraspe-perito-oficial-odonto-legal","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD PB - Perito Oficial Odonto - Legal - 2009"},{"id":21996,"cargo":{"descricao":"Perito Oficial Odonto - Legal","id":11650},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Seguran\u00e7a e da Defesa Social da Para\u00edba","sigla":"SEDS","id":3184,"esfera":"Estadual","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"seds-pb-2009-cespe-cebraspe-perito-oficial-odonto-legal","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEDS - Perito Oficial Odonto - Legal - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-03-02 04:01:16","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":330183,"hashId":"0974bb9e395335c6da4c1677cbe9b045","enunciado":"<p align=justify>Assinale a op\u00e7\u00e3o correta acerca das regras do C\u00f3digo de Processo\r\nPenal que tratam da per\u00edcia.<\/p>","resposta":1187365,"anulada":false,"rotulo":78,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Se houver diverg\u00eancia entre os peritos, dever\u00e3o ser consignadas no auto do exame as declara\u00e7\u00f5es e as respostas de um e de outro; ou ent\u00e3o cada um dever\u00e1 redigir separadamente o seu laudo e a autoridade dever\u00e1 nomear um terceiro perito. Se este perito divergir de ambos, a autoridade poder\u00e1 mandar proceder a novo exame por outros peritos.","id":1187365,"corpo":"<p align=justify>Se houver diverg\u00eancia entre os peritos, dever\u00e3o ser\r\nconsignadas no auto do exame as declara\u00e7\u00f5es e as respostas\r\nde um e de outro; ou ent\u00e3o cada um dever\u00e1 redigir\r\nseparadamente o seu laudo e a autoridade dever\u00e1 nomear um\r\nterceiro perito. Se este perito divergir de ambos, a autoridade\r\npoder\u00e1 mandar proceder a novo exame por outros peritos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Ainda que o perito n\u00e3o atenda, sem justificativa plaus\u00edvel, a intima\u00e7\u00e3o para prestar esclarecimentos em ju\u00edzo, a autoridade judicial n\u00e3o poder\u00e1 determinar a condu\u00e7\u00e3o coercitiva dele, uma vez que n\u00e3o h\u00e1 hierarquia entre eles.","id":1187366,"corpo":"<p align=justify>Ainda que o perito n\u00e3o atenda, sem justificativa plaus\u00edvel, a\r\nintima\u00e7\u00e3o para prestar esclarecimentos em ju\u00edzo, a\r\nautoridade judicial n\u00e3o poder\u00e1 determinar a condu\u00e7\u00e3o\r\ncoercitiva dele, uma vez que n\u00e3o h\u00e1 hierarquia entre eles.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Analfabetos e pessoas com menos de 21 anos de idade podem atuar como peritos apenas para a apura\u00e7\u00e3o de delitos de menor potencial ofensivo.","id":1187367,"corpo":"<p align=justify>Analfabetos e pessoas com menos de 21 anos de idade\r\npodem atuar como peritos apenas para a apura\u00e7\u00e3o de delitos\r\nde menor potencial ofensivo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Peritos n\u00e3o se sujeitam \u00e0s regras de suspei\u00e7\u00e3o aplic\u00e1veis \u00e0s autoridades judiciais.","id":1187368,"corpo":"<p align=justify>Peritos n\u00e3o se sujeitam \u00e0s regras de suspei\u00e7\u00e3o aplic\u00e1veis \u00e0s\r\nautoridades judiciais.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Por realizarem trabalhos menos complexos, os int\u00e9rpretes n\u00e3o podem ser equiparados aos peritos.","id":1187369,"corpo":"<p align=justify>Por realizarem trabalhos menos complexos, os int\u00e9rpretes\r\nn\u00e3o podem ser equiparados aos peritos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":198137,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 78"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Processual Penal","oab":true,"nome":"Direito Processual Penal","pai":null,"assunto_raiz":406602,"materia":true,"id":406602,"slug":"direito-processual-penal"},{"nome_clean":"Das Provas","oab":true,"nome":"Das Provas","pai":406602,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":406643,"slug":"direito-processual-penal-das-provas"},{"nome_clean":"Exame de corpo delito e per\u00edcias","oab":true,"nome":"Exame de corpo delito e per\u00edcias","pai":414452,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":406647,"slug":"direito-processual-penal-exame-de-corpo-delito-e-pericias"}],"slug":"direito-processual-penal\/330183","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Pol\u00edticas P\u00fablicas","id":3128}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Marque a op\u00e7\u00e3o incorreta.","provas":[{"id":6729,"cargo":{"descricao":"Especialista em Pol\u00edticas P\u00fablicas","id":3128},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2009-esaf-especialista-em-politicas-publicas-prova-1","tipo":1,"nome":"ESAF - MPOG - Especialista em Pol\u00edticas P\u00fablicas - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-03-02 04:01:17","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":248,"descricao":"Pol\u00edticas P\u00fablicas"}],"id":377815,"hashId":"9a464c834f209bb160e3bdfe740fed04","enunciado":"<P align=justify>Marque a op\u00e7\u00e3o <U>incorreta<\/U>.<\/P>","resposta":1351441,"anulada":false,"rotulo":69,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Quando a lei confere expressamente \u00e0 Administra\u00e7\u00e3o remo\u00e7\u00e3o ex officio de funcion\u00e1rio, aponta uma situa\u00e7\u00e3o de discricionariedade.","id":1351437,"corpo":"<p align=justify>Quando a lei confere expressamente \u00e0 Administra\u00e7\u00e3o\r\nremo\u00e7\u00e3o ex officio de funcion\u00e1rio, aponta uma situa\u00e7\u00e3o\r\nde discricionariedade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A lei, ao definir o motivo do ato administrativo, utilizando-se dos chamados conceitos jur\u00eddicos indeterminados, aponta uma situa\u00e7\u00e3o de discricionariedade.","id":1351438,"corpo":"<p align=justify>A lei, ao definir o motivo do ato administrativo,\r\nutilizando-se dos chamados conceitos jur\u00eddicos\r\nindeterminados, aponta uma situa\u00e7\u00e3o de\r\ndiscricionariedade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O m\u00e9rito do ato administrativo diz respeito \u00e0 oportunidade e conveni\u00eancia diante do interesse p\u00fablico a atingir e tem relev\u00e2ncia quanto ao controle judicial da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica.","id":1351439,"corpo":"<p align=justify>O m\u00e9rito do ato administrativo diz respeito \u00e0\r\noportunidade e conveni\u00eancia diante do interesse\r\np\u00fablico a atingir e tem relev\u00e2ncia quanto ao controle\r\njudicial da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Cuida-se de controle legislativo sobre a Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica a compet\u00eancia do Senado Federal para processar e julgar o Vice-Presidente da Rep\u00fablica nos crimes de responsabilidade.","id":1351440,"corpo":"<p align=justify>Cuida-se de controle legislativo sobre a Administra\u00e7\u00e3o\r\nP\u00fablica a compet\u00eancia do Senado Federal para\r\nprocessar e julgar o Vice-Presidente da Rep\u00fablica nos\r\ncrimes de responsabilidade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A compet\u00eancia pode ser objeto de delega\u00e7\u00e3o ou de avoca\u00e7\u00e3o, ainda que se trate de compet\u00eancia conferida por lei a determinado agente, com exclusividade.","id":1351441,"corpo":"<p align=justify>A compet\u00eancia pode ser objeto de delega\u00e7\u00e3o ou de\r\navoca\u00e7\u00e3o, ainda que se trate de compet\u00eancia conferida\r\npor lei a determinado agente, com exclusividade.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":222703,"enunciado":"","rotulo":69,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 69"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Atos Administrativos","oab":true,"nome":"Atos Administrativos","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404372,"slug":"direito-administrativo-atos-administrativos"},{"nome_clean":"Processo Administrativo - Lei 9.784\/99","oab":true,"nome":"Processo Administrativo - Lei 9.784\/99","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404427,"slug":"direito-administrativo-processo-administrativo-lei-9-784-99"}],"slug":"direito-administrativo\/377815","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Defensor P\u00fablico Substituto","id":4890}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado do Mato Grosso","sigla":"DPE MT","id":1396,"esfera":"Estadual","uf":"MT"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que se coaduna com o C\u00f3digo Civil brasileiro.","provas":[{"id":6777,"cargo":{"descricao":"Defensor P\u00fablico Substituto","id":4890},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado do Mato Grosso","sigla":"DPE MT","id":1396,"esfera":"Estadual","uf":"MT"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"dpe-mt-mt-2009-fcc-defensor-publico-substituto","tipo":1,"nome":"FCC - DPE MT - Defensor P\u00fablico Substituto - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-03-02 04:01:17","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Somente cargos deDEFENSOR (da uni\u00e3o ou dos estados)","id":16}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":378381,"hashId":"52dae2e688d0afbd2cd0573ad1d78740","enunciado":"<p align=justify>Assinale a alternativa que se coaduna com o C\u00f3digo Civil\r\nbrasileiro.<\/p>","resposta":1353774,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Tem domic\u00edlio necess\u00e1rio o absolutamente incapaz, o servidor p\u00fablico, o militar e o mar\u00edtimo, apenas.","id":1353773,"corpo":"<p align=justify>Tem domic\u00edlio necess\u00e1rio o absolutamente incapaz,\r\no servidor p\u00fablico, o militar e o mar\u00edtimo, apenas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O domic\u00edlio necess\u00e1rio do incapaz \u00e9 o do seu representante ou assistente; o do servidor p\u00fablico, o lugar em que exercer permanentemente suas fun\u00e7\u00f5es; o do militar, onde servir, e, sendo da Marinha ou da Aeron\u00e1utica, a sede do comando a que se encontrar imediatamente subordinado; o do mar\u00edtimo, onde o navio estiver matriculado; e o do preso, o lugar em que cumprir a senten\u00e7a.","id":1353774,"corpo":"<p align=justify>O domic\u00edlio necess\u00e1rio do incapaz \u00e9 o do seu representante\r\nou assistente; o do servidor p\u00fablico, o lugar\r\nem que exercer permanentemente suas fun\u00e7\u00f5es; o\r\ndo militar, onde servir, e, sendo da Marinha ou da\r\nAeron\u00e1utica, a sede do comando a que se encontrar\r\nimediatamente subordinado; o do mar\u00edtimo, onde o\r\nnavio estiver matriculado; e o do preso, o lugar em\r\nque cumprir a senten\u00e7a.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O domic\u00edlio da pessoa natural \u00e9 o lugar onde ela estabelece a sua resid\u00eancia com \u00e2nimo definitivo, n\u00e3o admitindo o direito atualmente vigente a pluralidade de domic\u00edlios.","id":1353775,"corpo":"<p align=justify>O domic\u00edlio da pessoa natural \u00e9 o lugar onde ela estabelece\r\na sua resid\u00eancia com \u00e2nimo definitivo, n\u00e3o\r\nadmitindo o direito atualmente vigente a pluralidade\r\nde domic\u00edlios.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Consideram-se bens im\u00f3veis para os efeitos legais o direito \u00e0 sucess\u00e3o aberta e os direitos reais e as a\u00e7\u00f5es que os asseguram.","id":1353776,"corpo":"<p align=justify>Consideram-se bens im\u00f3veis para os efeitos legais o\r\ndireito \u00e0 sucess\u00e3o aberta e os direitos reais e as\r\na\u00e7\u00f5es que os asseguram.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Os bens naturalmente divis\u00edveis podem tornar-se indivis\u00edveis por determina\u00e7\u00e3o da lei, mas n\u00e3o por vontade das partes.","id":1353777,"corpo":"<p align=justify>Os bens naturalmente divis\u00edveis podem tornar-se\r\nindivis\u00edveis por determina\u00e7\u00e3o da lei, mas n\u00e3o por\r\nvontade das partes.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":223174,"enunciado":"","rotulo":33,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 33"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Civil","oab":true,"nome":"Direito Civil","pai":null,"assunto_raiz":405864,"materia":true,"id":405864,"slug":"direito-civil"},{"nome_clean":"Teoria Geral do Direito Civil","oab":true,"nome":"Teoria Geral do Direito Civil","pai":405864,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405865,"slug":"direito-civil-teoria-geral-do-direito-civil"},{"nome_clean":"Pessoas (Art. 1\u00ba ao 78)","oab":true,"nome":"Pessoas (Art. 1\u00ba ao 78)","pai":405864,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405867,"slug":"direito-civil-pessoas-art-1o-ao-78"}],"slug":"direito-civil\/378381","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Defensor P\u00fablico","id":3524}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado do Par\u00e1","sigla":"DPE PA","id":1398,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A prescri\u00e7\u00e3o","provas":[{"id":6779,"cargo":{"descricao":"Defensor P\u00fablico","id":3524},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado do Par\u00e1","sigla":"DPE PA","id":1398,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"dpe-pa-pa-2009-fcc-defensor-publico","tipo":1,"nome":"FCC - DPE PA - Defensor P\u00fablico - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-03-02 04:01:17","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Somente cargos deDEFENSOR (da uni\u00e3o ou dos estados)","id":16}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":378569,"hashId":"26796521d04c9f7a0f4ae1970e39ff72","enunciado":"<p align=justify>A prescri\u00e7\u00e3o<\/p>","resposta":1354600,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"diferencia-se da decad\u00eancia porquanto a primeira consiste na perda do direito material, ao passo que a segunda \u00e9 a extin\u00e7\u00e3o do pr\u00f3prio direito de exigir o cumprimento do direito pleiteado.","id":1354596,"corpo":"<p align=justify>diferencia-se da decad\u00eancia porquanto a primeira\r\nconsiste na perda do direito material, ao passo que a\r\nsegunda \u00e9 a extin\u00e7\u00e3o do pr\u00f3prio direito de exigir o\r\ncumprimento do direito pleiteado.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"impede que o credor receba a d\u00edvida por ela atingida e, caso o devedor, por engano, cumpra a presta\u00e7\u00e3o devida, ter\u00e1 ele direito de indeniza\u00e7\u00e3o.","id":1354597,"corpo":"<p align=justify>impede que o credor receba a d\u00edvida por ela atingida\r\ne, caso o devedor, por engano, cumpra a presta\u00e7\u00e3o\r\ndevida, ter\u00e1 ele direito de indeniza\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"contra uma pessoa continua a correr, ap\u00f3s seu falecimento, contra o seu sucessor, ainda que este seja absolutamente incapaz.","id":1354598,"corpo":"<p align=justify>contra uma pessoa continua a correr, ap\u00f3s seu\r\nfalecimento, contra o seu sucessor, ainda que este\r\nseja absolutamente incapaz.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"n\u00e3o corre contra os que se acharem servindo nas For\u00e7as Armadas, exceto em tempo de guerra.","id":1354599,"corpo":"<p align=justify>n\u00e3o corre contra os que se acharem servindo nas\r\nFor\u00e7as Armadas, exceto em tempo de guerra.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u00e9 interrompida por despacho do juiz, mesmo incompetente, que ordenar a cita\u00e7\u00e3o, se o interessado a promover no prazo e na forma da lei processual.","id":1354600,"corpo":"<p align=justify>\u00e9 interrompida por despacho do juiz, mesmo\r\nincompetente, que ordenar a cita\u00e7\u00e3o, se o interessado\r\na promover no prazo e na forma da lei processual.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":223339,"enunciado":"","rotulo":45,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 45"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Civil","oab":true,"nome":"Direito Civil","pai":null,"assunto_raiz":405864,"materia":true,"id":405864,"slug":"direito-civil"},{"nome_clean":"Teoria Geral do Direito Civil","oab":true,"nome":"Teoria Geral do Direito Civil","pai":405864,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405865,"slug":"direito-civil-teoria-geral-do-direito-civil"},{"nome_clean":"Fatos Jur\u00eddicos (Art. 104 a 232)","oab":true,"nome":"Fatos Jur\u00eddicos (Art. 104 a 232)","pai":405864,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405890,"slug":"direito-civil-fatos-juridicos-art-104-a-232"}],"slug":"direito-civil\/378569","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico Administrativo","id":4885}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Integra\u00e7\u00e3o Nacional","sigla":"MI","id":466,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O desentranhamento de pe\u00e7as de um processo pode ocorrer quando houver interesse da administra\u00e7\u00e3o ou a pedido do interessado.","provas":[{"id":6817,"cargo":{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico Administrativo","id":4885},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Integra\u00e7\u00e3o Nacional","sigla":"MI","id":466,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mi-2009-cespe-cebraspe-assistente-tecnico-administrativo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MI - Assistente T\u00e9cnico Administrativo - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-03-02 04:01:18","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[],"id":380722,"hashId":"527dbf98c1686f6f99b870dd328d3041","enunciado":"<p align=justify>O desentranhamento de pe\u00e7as de um processo pode ocorrer\r\nquando houver interesse da administra\u00e7\u00e3o ou a pedido do\r\ninteressado.<\/p>","resposta":1362821,"anulada":false,"rotulo":96,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1362821,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1362822,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Em determinado setor de trabalho de um minist\u00e9rio, tramitam cerca de quinhentos processos por ano. Enquanto permanecem nesse setor, os processos s\u00e3o acondicionados em caixas-arquivo e dispostos por n\u00famero. O acesso a esses documentos s\u00f3 \u00e9 poss\u00edvel com a informa\u00e7\u00e3o do n\u00famero do processo, que \u00e9 gerado no momento de sua autua\u00e7\u00e3o. Os demais documentos, como of\u00edcios, memorandos, contratos, relat\u00f3rios etc., s\u00e3o arquivados pela origem (\u00f3rg\u00e3os governamentais, entidades da sociedade civil etc.) ou pela esp\u00e9cie documental (of\u00edcios recebidos e expedidos, memorandos, contratos etc.), tornando complexa e demorada a localiza\u00e7\u00e3o dos documentos desejados. Em geral, os processos s\u00e3o solicitados pelos interessados segundo os assuntos de que tratam (aquisi\u00e7\u00e3o de material e contrata\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os; solicita\u00e7\u00e3o de transporte; pedido de f\u00e9rias etc.). Considerando essa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, julgue os itens subsequentes.","id":224715,"enunciado":"<P align=justify>Em determinado setor de trabalho de um minist\u00e9rio, tramitam cerca de quinhentos processos por ano. Enquanto permanecem nesse setor, os processos s\u00e3o acondicionados em caixas-arquivo e dispostos por n\u00famero. O acesso a esses documentos s\u00f3 \u00e9 poss\u00edvel com a informa\u00e7\u00e3o do n\u00famero do processo, que \u00e9 gerado no momento de sua autua\u00e7\u00e3o. Os demais documentos, como of\u00edcios, memorandos, contratos, relat\u00f3rios etc., s\u00e3o arquivados pela origem (\u00f3rg\u00e3os governamentais, entidades da sociedade civil etc.) ou pela esp\u00e9cie documental (of\u00edcios recebidos e expedidos, memorandos, contratos etc.), tornando complexa e demorada a localiza\u00e7\u00e3o dos documentos desejados. Em geral, os processos s\u00e3o solicitados pelos interessados segundo os assuntos de que tratam (aquisi\u00e7\u00e3o de material e contrata\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os; solicita\u00e7\u00e3o de transporte; pedido de f\u00e9rias etc.). <\/P>\r\n<P align=justify> <\/P>\r\n<P align=justify>Considerando essa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, julgue os itens subsequentes.<\/P>","rotulo":91,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 91 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Processo Administrativo - Lei 9.784\/99","oab":true,"nome":"Processo Administrativo - Lei 9.784\/99","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404427,"slug":"direito-administrativo-processo-administrativo-lei-9-784-99"}],"slug":"direito-administrativo\/380722","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Controle Externo - \u00c1rea T\u00e9cnico Administrativo","id":5009}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas de Goi\u00e1s","sigla":"TCE GO","id":1119,"esfera":"Estadual","uf":"GO"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"S\u00e3o brasileiros natos, nos termos da Constitui\u00e7\u00e3o, os","provas":[{"id":6860,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Controle Externo - \u00c1rea T\u00e9cnico Administrativo","id":5009},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas de Goi\u00e1s","sigla":"TCE GO","id":1119,"esfera":"Estadual","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"tce-go-go-2009-fcc-tecnico-de-controle-externo-area-tecnico-administrativo","tipo":1,"nome":"FCC - TCE GO - T\u00e9cnico de Controle Externo - \u00c1rea T\u00e9cnico Administrativo - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-03-02 04:01:18","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":2,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":382917,"hashId":"7c85a04f6e8e8696f132f93c3bdac906","enunciado":"<p align=justify>S\u00e3o brasileiros natos, nos termos da Constitui\u00e7\u00e3o, os<\/p>","resposta":1370541,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"nascidos na Rep\u00fablica Federativa do Brasil, ainda que de pais estrangeiros que estejam a servi\u00e7o de seu pa\u00eds.","id":1370539,"corpo":"<p align=justify>nascidos na Rep\u00fablica Federativa do Brasil, ainda\r\nque de pais estrangeiros que estejam a servi\u00e7o de\r\nseu pa\u00eds.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"nascidos no estrangeiro, filhos de pais brasileiros, desde que ambos estejam a servi\u00e7o da Rep\u00fablica Federativa do Brasil.","id":1370540,"corpo":"<p align=justify>nascidos no estrangeiro, filhos de pais brasileiros,\r\ndesde que ambos estejam a servi\u00e7o da Rep\u00fablica\r\nFederativa do Brasil.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"nascidos no estrangeiro, de pai brasileiro ou m\u00e3e brasileira, desde que sejam registrados em reparti\u00e7\u00e3o brasileira competente ou venham a residir na Rep\u00fablica Federativa do Brasil e optem, a qualquer tempo, depois de atingida a maioridade, pela nacionalidade brasileira.","id":1370541,"corpo":"<p align=justify>nascidos no estrangeiro, de pai brasileiro ou m\u00e3e\r\nbrasileira, desde que sejam registrados em reparti\u00e7\u00e3o\r\nbrasileira competente ou venham a residir na\r\nRep\u00fablica Federativa do Brasil e optem, a qualquer\r\ntempo, depois de atingida a maioridade, pela nacionalidade\r\nbrasileira.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"que, na forma da lei, adquiram a nacionalidade brasileira, exigidas aos origin\u00e1rios de pa\u00edses de l\u00edngua portuguesa apenas resid\u00eancia por um ano ininterrupto e idoneidade moral.","id":1370542,"corpo":"<p align=justify>que, na forma da lei, adquiram a nacionalidade brasileira,\r\nexigidas aos origin\u00e1rios de pa\u00edses de l\u00edngua\r\nportuguesa apenas resid\u00eancia por um ano ininterrupto\r\ne idoneidade moral.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"estrangeiros de qualquer nacionalidade residentes na Rep\u00fablica Federativa do Brasil h\u00e1 mais de quinze anos ininterruptos e sem condena\u00e7\u00e3o penal, desde que requeiram a nacionalidade brasileira.","id":1370543,"corpo":"<p align=justify>estrangeiros de qualquer nacionalidade residentes\r\nna Rep\u00fablica Federativa do Brasil h\u00e1 mais de quinze\r\nanos ininterruptos e sem condena\u00e7\u00e3o penal, desde\r\nque requeiram a nacionalidade brasileira.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":225752,"enunciado":"","rotulo":35,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 35"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Direitos de nacionalidade ou da nacionalidade (artigos 12 e 13 da CF)","oab":true,"nome":"Direitos de nacionalidade ou da nacionalidade (artigos 12 e 13 da CF)","pai":405217,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405228,"slug":"direito-constitucional-direitos-de-nacionalidade-ou-da-nacionalidade-artigos-12-e-13-da-cf"},{"nome_clean":"Hip\u00f3teses de aquisi\u00e7\u00e3o da condi\u00e7\u00e3o de nato e de naturalizado ou esp\u00e9cies de nacionalidade","oab":true,"nome":"Hip\u00f3teses de aquisi\u00e7\u00e3o da condi\u00e7\u00e3o de nato e de naturalizado ou esp\u00e9cies de nacionalidade","pai":405228,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407578,"slug":"direito-constitucional-hipoteses-de-aquisicao-da-condicao-de-nato-e-de-naturalizado-ou-especies-de-nacionalidade"}],"slug":"direito-constitucional\/382917","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Opera\u00e7\u00e3o de Computador","id":2471},{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Programa\u00e7\u00e3o de Sistemas","id":2474}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Paran\u00e1","sigla":"TRE PR","id":1198,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O poder regulamentar \u00e9 a faculdade de punir internamente as infra\u00e7\u00f5es funcionais dos servidores e demais pessoas sujeitos \u00e0s normas da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica.","provas":[{"id":7251,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Opera\u00e7\u00e3o de Computador","id":2471},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Paran\u00e1","sigla":"TRE PR","id":1198,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tre-pr-2009-cespe-cebraspe-tecnico-judiciario-area-operacao-de-computador","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRE PR - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Opera\u00e7\u00e3o de Computador - 2009"},{"id":7253,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Programa\u00e7\u00e3o de Sistemas","id":2474},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Paran\u00e1","sigla":"TRE PR","id":1198,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tre-pr-2009-cespe-cebraspe-tecnico-judiciario-area-programacao-de-sistemas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRE PR - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Programa\u00e7\u00e3o de Sistemas - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-03-02 04:01:18","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":389867,"hashId":"c0ad7c33af76b2b895e11f0ef554130d","enunciado":"<p align=justify>O poder regulamentar \u00e9 a faculdade de punir internamente as\r\ninfra\u00e7\u00f5es funcionais dos servidores e demais pessoas sujeitos\r\n\u00e0s normas da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica.<\/p>","resposta":1395260,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1395259,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1395260,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Quanto aos poderes administrativos, julgue os itens subsequentes.","id":229537,"enunciado":"<p align=justify>Quanto aos poderes administrativos, julgue os itens subsequentes.<\/p>","rotulo":24,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 24 e 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Poderes da Administra\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Poderes da Administra\u00e7\u00e3o","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404363,"slug":"direito-administrativo-poderes-da-administracao"}],"slug":"direito-administrativo\/389867","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Juiz Substituto","id":12250}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Federal da 2\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 2","id":1210,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a op\u00e7\u00e3o correta acerca do direito da empresa.","provas":[{"id":7255,"cargo":{"descricao":"Juiz Substituto","id":12250},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Federal da 2\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 2","id":1210,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"trf-2-2009-cespe-cebraspe-juiz-federal-substituto","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRF 2 - Juiz Substituto - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-03-02 04:01:18","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Magistratura Federal","descricao":"Cargos de Ju\u00edzes federais","id":20}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":390255,"hashId":"4bd91ce2ea1ae373b934830697177c04","enunciado":"<p align=justify>Assinale a op\u00e7\u00e3o correta acerca do direito da empresa.<\/p>","resposta":1396651,"anulada":false,"rotulo":51,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O termo empresa n\u00e3o se refere \u00e0 pessoa jur\u00eddica, mas \u00e0 atividade econ\u00f4mica que tem por fun\u00e7\u00e3o organizar a produ\u00e7\u00e3o ou circula\u00e7\u00e3o de bens ou servi\u00e7os.","id":1396651,"corpo":"<p align=justify>O termo empresa n\u00e3o se refere \u00e0 pessoa jur\u00eddica, mas \u00e0\r\natividade econ\u00f4mica que tem por fun\u00e7\u00e3o organizar a\r\nprodu\u00e7\u00e3o ou circula\u00e7\u00e3o de bens ou servi\u00e7os.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O termo empres\u00e1rio refere-se ao s\u00f3cio da sociedade empres\u00e1ria.","id":1396652,"corpo":"<p align=justify>O termo empres\u00e1rio refere-se ao s\u00f3cio da sociedade\r\nempres\u00e1ria.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Em regra, as sociedades empres\u00e1rias e as simples devem-se registrar perante a junta comercial.","id":1396653,"corpo":"<p align=justify>Em regra, as sociedades empres\u00e1rias e as simples devem-se\r\nregistrar perante a junta comercial.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O profissional liberal desempenha, via de regra, atividade empres\u00e1ria, mesmo que n\u00e3o empregue terceiros.","id":1396654,"corpo":"<p align=justify>O profissional liberal desempenha, via de regra, atividade\r\nempres\u00e1ria, mesmo que n\u00e3o empregue terceiros.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Ap\u00f3s o C\u00f3digo Civil de 2002, que adotou a teoria da empresa, n\u00e3o se pode mais falar em autonomia do direito comercial.","id":1396655,"corpo":"<p align=justify>Ap\u00f3s o C\u00f3digo Civil de 2002, que adotou a teoria da\r\nempresa, n\u00e3o se pode mais falar em autonomia do direito\r\ncomercial.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":229775,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Empresarial (Comercial)","oab":true,"nome":"Direito Empresarial (Comercial)","pai":null,"assunto_raiz":406934,"materia":true,"id":406934,"slug":"direito-empresarial-comercial"},{"nome_clean":"Da Empresa","oab":true,"nome":"Da Empresa","pai":406935,"assunto_raiz":406934,"materia":false,"id":406939,"slug":"direito-empresarial-comercial-da-empresa"}],"slug":"direito-empresarial-comercial\/390255","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 3\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 3","id":1171,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No procedimento licitat\u00f3rio, as exig\u00eancias relativas \u00e0 qualifica\u00e7\u00e3o econ\u00f4mico-financeira","provas":[{"id":7308,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 3\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 3","id":1171,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"trt-3-2009-fcc-analista-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 3 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-03-02 04:01:18","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":390440,"hashId":"a73201b55c18cf976f2141693c26e60a","enunciado":"<p align=justify>No procedimento licitat\u00f3rio, as exig\u00eancias relativas \u00e0 qualifica\u00e7\u00e3o\r\necon\u00f4mico-financeira<\/p>","resposta":1397577,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"devem contemplar, obrigatoriamente, a rela\u00e7\u00e3o de compromissos assumidos pelo licitante que importem a diminui\u00e7\u00e3o da sua capacidade operativa ou absor\u00e7\u00e3o de disponibilidade financeira.","id":1397573,"corpo":"<p align=justify>devem contemplar, obrigatoriamente, a rela\u00e7\u00e3o de\r\ncompromissos assumidos pelo licitante que importem\r\na diminui\u00e7\u00e3o da sua capacidade operativa ou\r\nabsor\u00e7\u00e3o de disponibilidade financeira.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"n\u00e3o podem contemplar a exig\u00eancia de capital m\u00ednimo ou \u00edndices de liquidez.","id":1397574,"corpo":"<p align=justify>n\u00e3o podem contemplar a exig\u00eancia de capital m\u00ednimo\r\nou \u00edndices de liquidez.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"devem limitar-se ao balan\u00e7o patrimonial e demonstra\u00e7\u00f5es financeiras do \u00faltimo exerc\u00edcio e certid\u00e3o negativa de fal\u00eancia.","id":1397575,"corpo":"<p align=justify>devem limitar-se ao balan\u00e7o patrimonial e demonstra\u00e7\u00f5es\r\nfinanceiras do \u00faltimo exerc\u00edcio e certid\u00e3o\r\nnegativa de fal\u00eancia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"somente podem estar presentes em licita\u00e7\u00f5es de grande vulto, que contemplem fase de pr\u00e9-qualifica\u00e7\u00e3o.","id":1397576,"corpo":"<p align=justify>somente podem estar presentes em licita\u00e7\u00f5es de\r\ngrande vulto, que contemplem fase de pr\u00e9-qualifica\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"podem contemplar a exig\u00eancia de garantia, limitada a 1% do valor estimado do objeto da contrata\u00e7\u00e3o.","id":1397577,"corpo":"<p align=justify>podem contemplar a exig\u00eancia de garantia, limitada\r\na 1% do valor estimado do objeto da contrata\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":229942,"enunciado":"","rotulo":33,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 33"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Contratos Administrativos","oab":true,"nome":"Contratos Administrativos","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404429,"slug":"direito-administrativo-contratos-administrativos"}],"slug":"direito-administrativo\/390440","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Remo\u00e7\u00e3o","id":16459}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Mato Grosso do Sul","sigla":"TJ MS","id":1149,"esfera":"Estadual","uf":"MS"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No tombamento, o propriet\u00e1rio","provas":[{"id":7454,"cargo":{"descricao":"Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Remo\u00e7\u00e3o","id":16459},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Mato Grosso do Sul","sigla":"TJ MS","id":1149,"esfera":"Estadual","uf":"MS"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"tj-ms-ms-2009-vunesp-titular-de-servicos-notariais-e-registrais-remocao-versao-1","tipo":1,"nome":"VUNESP - TJ MS - Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Remo\u00e7\u00e3o - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-03-02 04:01:19","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":241,"descricao":"Psicologia (Geral)"}],"id":394271,"hashId":"21d6e7d6f0874ec935de33eb40259cdd","enunciado":"<p align=justify>No tombamento, o propriet\u00e1rio<\/p>","resposta":1415016,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00e9 impedido de gravar o bem tombado por meio de penhor, anticrese ou hipoteca.","id":1415014,"corpo":"<p align=justify>\u00e9 impedido de gravar o bem tombado por meio de penhor,\r\nanticrese ou hipoteca.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00e9 impedido de alienar o bem particular tombado, j\u00e1 que existe uma necessidade de preserva\u00e7\u00e3o cultural.","id":1415015,"corpo":"<p align=justify>\u00e9 impedido de alienar o bem particular tombado, j\u00e1 que\r\nexiste uma necessidade de preserva\u00e7\u00e3o cultural.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"n\u00e3o pode, em se tratando de bens m\u00f3veis, retir\u00e1-los do pa\u00eds, sen\u00e3o por curto prazo, para fins de interc\u00e2mbio cultural, a ju\u00edzo do IPHAN.","id":1415016,"corpo":"<p align=justify>n\u00e3o pode, em se tratando de bens m\u00f3veis, retir\u00e1-los do\r\npa\u00eds, sen\u00e3o por curto prazo, para fins de interc\u00e2mbio\r\ncultural, a ju\u00edzo do IPHAN.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"pode destruir, mutilar ou demolir o bem tombado.","id":1415017,"corpo":"<p align=justify>pode destruir, mutilar ou demolir o bem tombado.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"n\u00e3o pode realizar obras de conserva\u00e7\u00e3o.","id":1415018,"corpo":"<p align=justify>n\u00e3o pode realizar obras de conserva\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":233525,"enunciado":"","rotulo":38,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 38"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Interven\u00e7\u00e3o do Estado na Propriedade e no Dom\u00ednio Econ\u00f4mico","oab":true,"nome":"Interven\u00e7\u00e3o do Estado na Propriedade e no Dom\u00ednio Econ\u00f4mico","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404426,"slug":"direito-administrativo-intervencao-do-estado-na-propriedade-e-no-dominio-economico"}],"slug":"direito-administrativo\/394271","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Remo\u00e7\u00e3o","id":16459}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Mato Grosso do Sul","sigla":"TJ MS","id":1149,"esfera":"Estadual","uf":"MS"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No que tange \u00e0 seguridade social, pode-se afirmar que \u00e9 seu objetivo constitucional:","provas":[{"id":7454,"cargo":{"descricao":"Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Remo\u00e7\u00e3o","id":16459},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Mato Grosso do Sul","sigla":"TJ MS","id":1149,"esfera":"Estadual","uf":"MS"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"tj-ms-ms-2009-vunesp-titular-de-servicos-notariais-e-registrais-remocao-versao-1","tipo":1,"nome":"VUNESP - TJ MS - Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Remo\u00e7\u00e3o - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-03-02 04:01:19","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":241,"descricao":"Psicologia (Geral)"}],"id":394310,"hashId":"fc27f2d2e410bb75f472d8f83813313a","enunciado":"<p align=justify>No que tange \u00e0 seguridade social, pode-se afirmar que \u00e9 seu\r\nobjetivo constitucional:<\/p>","resposta":1415216,"anulada":false,"rotulo":61,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"uniformidade da cobertura e do atendimento.","id":1415214,"corpo":"<p align=justify>uniformidade da cobertura e do atendimento.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"individualiza\u00e7\u00e3o e distin\u00e7\u00e3o dos benef\u00edcios e servi\u00e7os \u00e0s popula\u00e7\u00f5es urbanas e rurais.","id":1415215,"corpo":"<p align=justify>individualiza\u00e7\u00e3o e distin\u00e7\u00e3o dos benef\u00edcios e servi\u00e7os \u00e0s\r\npopula\u00e7\u00f5es urbanas e rurais.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"seletividade e distributividade na presta\u00e7\u00e3o dos benef\u00edcios e servi\u00e7os.","id":1415216,"corpo":"<p align=justify>seletividade e distributividade na presta\u00e7\u00e3o dos benef\u00edcios\r\ne servi\u00e7os.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"diversidade na forma de participa\u00e7\u00e3o no custeio.","id":1415217,"corpo":"<p align=justify>diversidade na forma de participa\u00e7\u00e3o no custeio.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"padroniza\u00e7\u00e3o da base de financiamento.","id":1415218,"corpo":"<p align=justify>padroniza\u00e7\u00e3o da base de financiamento.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":233551,"enunciado":"","rotulo":61,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Ordem Social - T\u00edtulo VIII da CF - artigos 193 a 232","oab":true,"nome":"Ordem Social - T\u00edtulo VIII da CF - artigos 193 a 232","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405306,"slug":"direito-constitucional-ordem-social-titulo-viii-da-cf-artigos-193-a-232"},{"nome_clean":"Da seguridade social (artigos 194 a 204)","oab":true,"nome":"Da seguridade social (artigos 194 a 204)","pai":405306,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405307,"slug":"direito-constitucional-da-seguridade-social-artigos-194-a-204"}],"slug":"direito-constitucional\/394310","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A permiss\u00e3o \u00e9 um ato administrativo vinculado, por\u00e9m prec\u00e1rio e pode ser revogado a qualquer momento.","provas":[{"id":15652,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"fub-2009-cespe-cebraspe-administrador","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Administrador - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-03-02 04:01:21","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":563026,"hashId":"d67cd6b13a98268aff99de355bc5d6f7","enunciado":"<p align=justify>A permiss\u00e3o \u00e9 um ato administrativo vinculado, por\u00e9m\r\nprec\u00e1rio e pode ser revogado a qualquer momento.<\/p>","resposta":2004245,"anulada":false,"rotulo":86,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2004244,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2004245,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca dos atos administrativos e dos contratos administrativos, julgue os itens de 84 a 92.","id":284033,"enunciado":"<p align=justify>Acerca dos atos administrativos e dos contratos administrativos,\r\njulgue os itens de 84 a 92.<\/p>","rotulo":84,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 84 a 92"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Atos Administrativos","oab":true,"nome":"Atos Administrativos","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404372,"slug":"direito-administrativo-atos-administrativos"}],"slug":"direito-administrativo\/563026","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Superior de An\u00e1lise Cont\u00e1bil","id":5047}],"orgaos":[{"nome":"Procuradoria Geral do Estado","sigla":"PGE RJ","id":906,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O auditor, ao avaliar um item do ativo, N\u00c3O deve considerar como um elemento a ser refletido no c\u00e1lculo do valor em uso","provas":[{"id":6826,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Superior de An\u00e1lise Cont\u00e1bil","id":5047},"orgao":{"nome":"Procuradoria Geral do Estado","sigla":"PGE RJ","id":906,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"pge-rj-rj-2009-fcc-tecnico-superior-de-analise-contabil","tipo":1,"nome":"FCC - PGE RJ - T\u00e9cnico Superior de An\u00e1lise Cont\u00e1bil - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-03-01 17:52:33","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ Procuradorias (AGU, PGE's e PGM's)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) das Procuradorias P\u00fablicas da Uni\u00e3o, dos Estados, Munic\u00edpios e da AGU","id":102},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":381435,"hashId":"1e9ef1e833567b64512ddeb618b25ea2","enunciado":"<p align=justify>O auditor, ao avaliar um item do ativo, N\u00c3O deve considerar como um elemento a ser refletido no c\u00e1lculo do valor em uso<\/p>","resposta":1365530,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o pre\u00e7o decorrente da incerteza inerente ao ativo.","id":1365526,"corpo":"<p align=justify>o pre\u00e7o decorrente da incerteza inerente ao ativo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a estimativa dos fluxos de caixa futuros que a entidade espera obter com esse ativo.","id":1365527,"corpo":"<p align=justify>a estimativa dos fluxos de caixa futuros que a entidade espera obter com esse ativo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"as expectativas sobre poss\u00edveis varia\u00e7\u00f5es no montante ou per\u00edodo desses fluxos de caixa futuros.","id":1365528,"corpo":"<p align=justify>as expectativas sobre poss\u00edveis varia\u00e7\u00f5es no montante ou per\u00edodo desses fluxos de caixa futuros.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o valor do dinheiro no tempo, representado pela atual taxa de juros livre de risco.","id":1365529,"corpo":"<p align=justify>o valor do dinheiro no tempo, representado pela atual taxa de juros livre de risco.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a infla\u00e7\u00e3o esperada para o per\u00edodo do fluxo de caixa e os impostos que afetam os resultados do fluxo.","id":1365530,"corpo":"<p align=justify>a infla\u00e7\u00e3o esperada para o per\u00edodo do fluxo de caixa e os impostos que afetam os resultados do fluxo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":225064,"enunciado":"","rotulo":47,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 47"},"assuntos":[{"nome_clean":"Auditoria","oab":false,"nome":"Auditoria","pai":null,"assunto_raiz":10,"materia":true,"id":10,"slug":"auditoria"},{"nome_clean":"Testes e Procedimentos de Auditoria","oab":false,"nome":"Testes e Procedimentos de Auditoria","pai":417057,"assunto_raiz":10,"materia":false,"id":4602,"slug":"auditoria-testes-e-procedimentos-de-auditoria"}],"slug":"auditoria\/381435","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61}],"cargos":[{"descricao":"Analista em Planejamento, Or\u00e7amento e Finan\u00e7as P\u00fablicas","id":4886}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria da Fazenda do Estado de S\u00e3o Paulo","sigla":"SEFAZ SP","id":925,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os testes de observ\u00e2ncia t\u00eam por objeto de an\u00e1lise:","provas":[{"id":6772,"cargo":{"descricao":"Analista em Planejamento, Or\u00e7amento e Finan\u00e7as P\u00fablicas","id":4886},"orgao":{"nome":"Secretaria da Fazenda do Estado de S\u00e3o Paulo","sigla":"SEFAZ SP","id":925,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"sefaz-sp-sp-2009-esaf-analista-em-planejamento-orcamento-e-financas-publicas-prova-2-2","tipo":1,"nome":"ESAF - SEFAZ SP - Analista em Planejamento, Or\u00e7amento e Finan\u00e7as P\u00fablicas - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-03-01 17:55:20","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94}],"areas":[{"id":63,"descricao":"Finan\u00e7as"}],"id":378014,"hashId":"5d9a50faada217dee4bc28b00280e834","enunciado":"<p align=justify>Os testes de observ\u00e2ncia t\u00eam por objeto de an\u00e1lise:<\/p>","resposta":1352435,"anulada":false,"rotulo":68,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"as contas patrimoniais e de resultado.","id":1352432,"corpo":"<p align=justify>as contas patrimoniais e de resultado.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"os procedimentos de controle de custos adotados pela administra\u00e7\u00e3o.","id":1352433,"corpo":"<p align=justify>os procedimentos de controle de custos adotados pela\r\nadministra\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"as contas patrimoniais, apenas.","id":1352434,"corpo":"<p align=justify>as contas patrimoniais, apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"os procedimentos de controle interno estabelecidos pela administra\u00e7\u00e3o.","id":1352435,"corpo":"<p align=justify>os procedimentos de controle interno estabelecidos\r\npela administra\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"as contas de resultado, apenas.","id":1352436,"corpo":"<p align=justify>as contas de resultado, apenas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":222905,"enunciado":"","rotulo":68,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 68"},"assuntos":[{"nome_clean":"Auditoria","oab":false,"nome":"Auditoria","pai":null,"assunto_raiz":10,"materia":true,"id":10,"slug":"auditoria"},{"nome_clean":"Testes de Controle ou Testes de Observ\u00e2ncia ou Testes de Ader\u00eancia","oab":false,"nome":"Testes de Controle ou Testes de Observ\u00e2ncia ou Testes de Ader\u00eancia","pai":427018,"assunto_raiz":10,"materia":false,"id":4603,"slug":"auditoria-testes-de-controle-ou-testes-de-observancia-ou-testes-de-aderencia"}],"slug":"auditoria\/378014","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Profissional B\u00e1sico Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":5109}],"orgaos":[{"nome":"Banco Nacional de Desenvolvimento Econ\u00f4mico e Social","sigla":"BNDES","id":65,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quando se objetiva determinar se certas atividades financeiras ou operacionais de uma entidade obedecem \u00e0s regras ou regulamentos que a elas se aplicam, realiza-se uma auditoria","provas":[{"id":6833,"cargo":{"descricao":"Profissional B\u00e1sico Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":5109},"orgao":{"nome":"Banco Nacional de Desenvolvimento Econ\u00f4mico e Social","sigla":"BNDES","id":65,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"bndes-2009-cesgranrio-profissional-basico-ciencias-contabeis-com-ingles","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - BNDES - Profissional B\u00e1sico Ci\u00eancias Cont\u00e1beis - 2009"},{"id":7642,"cargo":{"descricao":"Profissional B\u00e1sico Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":5109},"orgao":{"nome":"Banco Nacional de Desenvolvimento Econ\u00f4mico e Social","sigla":"BNDES","id":65,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"bndes-2009-cesgranrio-profissional-basico-ciencias-contabeis-com-espanhol-2","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - BNDES - Profissional B\u00e1sico Ci\u00eancias Cont\u00e1beis - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-03-01 17:42:52","carreiras":[{"nome":"Financeira \/ Outros \u00f3rg\u00e3os financeiros","descricao":"Cargos de outros \u00f3rg\u00e3os financeiros que n\u00e3o sejam BACEN, STN, SUSEP, CVM)","id":83},{"nome":"Financeira (BACEN, STN, CVM, SUSEP, e outros)","descricao":"Cargos desses orgaos","id":9}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":382455,"hashId":"ccc19e8fe00e6c2e390072a2bd4bc790","enunciado":"Quando se objetiva determinar se certas atividades financeiras\r\nou operacionais de uma entidade obedecem \u00e0s regras\r\nou regulamentos que a elas se aplicam, realiza-se uma auditoria","resposta":1369169,"anulada":false,"rotulo":57,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"de demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis.","id":1369168,"corpo":"de demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"de compliance.","id":1369169,"corpo":"de compliance.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"administrativa.","id":1369170,"corpo":"administrativa.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"operacional.","id":1369171,"corpo":"operacional.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"transacional.","id":1369172,"corpo":"transacional.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":225508,"enunciado":"","rotulo":42,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 42 a 66"},"assuntos":[{"nome_clean":"Auditoria","oab":false,"nome":"Auditoria","pai":null,"assunto_raiz":10,"materia":true,"id":10,"slug":"auditoria"},{"nome_clean":"Auditoria de Conformidade","oab":false,"nome":"Auditoria de Conformidade","pai":4649,"assunto_raiz":10,"materia":false,"id":417011,"slug":"auditoria-auditoria-de-conformidade"}],"slug":"auditoria\/382455","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Auditor","id":2640}],"orgaos":[{"nome":"Casa da Moeda do Brasil","sigla":"Casa da Moeda do Brasil","id":101,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando os indicadores de desempenho, no \u00e2mbito da auditoria governamental, relacione as colunas. As associa\u00e7\u00f5es corretas s\u00e3o:","provas":[{"id":6994,"cargo":{"descricao":"Auditor","id":2640},"orgao":{"nome":"Casa da Moeda do Brasil","sigla":"Casa da Moeda do Brasil","id":101,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"casa-da-moeda-do-brasil-2009-cesgranrio-auditor","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Casa da Moeda do Brasil - Auditor - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-03-01 17:36:25","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Financeira \/ Outros \u00f3rg\u00e3os financeiros","descricao":"Cargos de outros \u00f3rg\u00e3os financeiros que n\u00e3o sejam BACEN, STN, SUSEP, CVM)","id":83},{"nome":"Financeira (BACEN, STN, CVM, SUSEP, e outros)","descricao":"Cargos desses orgaos","id":9}],"areas":[{"id":18,"descricao":"Auditoria"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":391134,"hashId":"29462f26d61131d2fdad9693ce69e61e","enunciado":"<P align=justify>Considerando os indicadores de desempenho, no \u00e2mbito da auditoria governamental, relacione as colunas. <\/P>\r\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/6994\/39.gif><\/P>\r\n<P align=justify>As associa\u00e7\u00f5es corretas s\u00e3o:<\/P>","resposta":1400735,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I &#8211; P, III &#8211; Q; IV &#8211; R. ","id":1400733,"corpo":"I &#8211; P, III &#8211; Q; IV &#8211; R.\r\n","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II &#8211; P; IV &#8211; Q; I &#8211; R. ","id":1400734,"corpo":"II &#8211; P; IV &#8211; Q; I &#8211; R.\r\n","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"III &#8211; P; II &#8211; Q; V &#8211; R. ","id":1400735,"corpo":"III &#8211; P; II &#8211; Q; V &#8211; R.\r\n","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"IV &#8211; P; V &#8211; Q; II &#8211; R. ","id":1400736,"corpo":"IV &#8211; P; V &#8211; Q; II &#8211; R.\r\n","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"V &#8211; P; I &#8211; Q; III &#8211; R.","id":1400737,"corpo":"V &#8211; P; I &#8211; Q; III &#8211; R.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":228875,"enunciado":"","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Auditoria","oab":false,"nome":"Auditoria","pai":null,"assunto_raiz":10,"materia":true,"id":10,"slug":"auditoria"},{"nome_clean":"Auditoria Governamental","oab":false,"nome":"Auditoria Governamental","pai":10,"assunto_raiz":10,"materia":false,"id":4635,"slug":"auditoria-auditoria-governamental"}],"slug":"auditoria\/391134","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Respons\u00e1veis pela avalia\u00e7\u00e3o das unidades de auditoria interna das entidades da administra\u00e7\u00e3o indireta federal, as auditorias de gest\u00e3o t\u00eam como finalidade prec\u00edpua a verifica\u00e7\u00e3o do cumprimento das atividades previstas no Plano Anual de Atividades da Auditoria Interna, devendo essas informa\u00e7\u00f5es constar no respectivo relat\u00f3rio de auditoria de gest\u00e3o.","provas":[{"id":6879,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ministerio-da-saude-2009-cespe-cebraspe-tecnico-em-contabilidade","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - T\u00e9cnico em Contabilidade - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-03-01 17:39:03","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[],"id":383888,"hashId":"1c1e91bf754c4b93ae4b6cc8a517b86f","enunciado":"<p align=justify>Respons\u00e1veis pela avalia\u00e7\u00e3o das unidades de auditoria\r\ninterna das entidades da administra\u00e7\u00e3o indireta federal, as\r\nauditorias de gest\u00e3o t\u00eam como finalidade prec\u00edpua a\r\nverifica\u00e7\u00e3o do cumprimento das atividades previstas no\r\nPlano Anual de Atividades da Auditoria Interna, devendo\r\nessas informa\u00e7\u00f5es constar no respectivo relat\u00f3rio de\r\nauditoria de gest\u00e3o.<\/p>","resposta":1373345,"anulada":false,"rotulo":101,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1373345,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1373346,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito da atua\u00e7\u00e3o do sistema de controle interno do Poder Executivo federal, julgue os itens a seguir.","id":226116,"enunciado":"<p align=justify>A respeito da atua\u00e7\u00e3o do sistema de controle interno do Poder\r\nExecutivo federal, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":101,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 101 a 104"},"assuntos":[{"nome_clean":"Auditoria","oab":false,"nome":"Auditoria","pai":null,"assunto_raiz":10,"materia":true,"id":10,"slug":"auditoria"},{"nome_clean":"Auditoria Governamental","oab":false,"nome":"Auditoria Governamental","pai":10,"assunto_raiz":10,"materia":false,"id":4635,"slug":"auditoria-auditoria-governamental"}],"slug":"auditoria\/383888","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Catarinense das Funda\u00e7\u00f5es Educacionais","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o Catarinense das Funda\u00e7\u00f5es Educacionais- ACAFE","sigla":"ACAFE","oab":false,"id":3}],"cargos":[{"descricao":"Ge\u00f3logo","id":1441}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Santa Catarina","sigla":"MPE SC","id":488,"esfera":"Estadual","uf":"SC"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Conforme a Lei Estadual 10.472\/97, sobre a Pol\u00edtica Florestal do Estado, a classifica\u00e7\u00e3o das florestas naturais para fins de manejo \u00e9: l Floresta degradada. ll Floresta prim\u00e1ria. lll Floresta terci\u00e1ria em est\u00e1gio avan\u00e7ado de regenera\u00e7\u00e3o. lV Floresta prim\u00e1ria em est\u00e1gio m\u00e9dio de regenera\u00e7\u00e3o. V Floresta secund\u00e1ria no est\u00e1gio inicial de regenera\u00e7\u00e3o. Todas as corretas est\u00e3o em:","provas":[{"id":37893,"cargo":{"descricao":"Ge\u00f3logo","id":1441},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Santa Catarina","sigla":"MPE SC","id":488,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Catarinense das Funda\u00e7\u00f5es Educacionais","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o Catarinense das Funda\u00e7\u00f5es Educacionais- ACAFE","sigla":"ACAFE","oab":false,"id":3},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"mpe-sc-sc-2009-acafe-geologo","tipo":1,"nome":"ACAFE - MPE SC - Ge\u00f3logo - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-03-02 04:30:46","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Promotorias (MPs e MPF)","descricao":"Cargos de membros dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos estaduais e Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal","id":45}],"areas":[{"id":69,"descricao":"Geologia"}],"id":1091958,"hashId":"16cb7f8e80f3072231ef5afce027a0df","enunciado":"<p align=\"justify\">Conforme a Lei Estadual 10.472\/97, sobre a\r\nPol\u00edtica Florestal do Estado, a classifica\u00e7\u00e3o das\r\nflorestas naturais para fins de manejo \u00e9:\r\n<\/p><p align=\"justify\">l Floresta degradada.<\/p><p align=\"justify\">\r\nll Floresta prim\u00e1ria.\r\n<\/p><p align=\"justify\">lll\r\nFloresta terci\u00e1ria em est\u00e1gio avan\u00e7ado de\r\nregenera\u00e7\u00e3o.<\/p><p align=\"justify\">\r\nlV\r\nFloresta prim\u00e1ria em est\u00e1gio m\u00e9dio de regenera\u00e7\u00e3o.\r\n<\/p><p align=\"justify\">V Floresta secund\u00e1ria no est\u00e1gio inicial de\r\nregenera\u00e7\u00e3o.\r\n<\/p><p align=\"justify\">Todas as corretas est\u00e3o em:<\/p>","resposta":3856928,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I - II IV","id":3856927,"corpo":"<p align=justify>I - II IV<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I - II - V","id":3856928,"corpo":"<p align=justify>I - II - V<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"II - III - V","id":3856929,"corpo":"<p align=justify>II - III - V<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"III - IV","id":3856930,"corpo":"<p align=justify>III - IV<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"IV - V","id":3856931,"corpo":"<p align=justify>IV - V<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":384314,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"nome_clean":"Santa Catarina - SC","oab":false,"nome":"Santa Catarina - SC","pai":291236,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395534,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-santa-catarina-sc"},{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Constitui\u00e7\u00e3o do Estado de Santa Catarina","oab":false,"nome":"Constitui\u00e7\u00e3o do Estado de Santa Catarina","pai":421825,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":421848,"slug":"direito-constitucional-constituicao-do-estado-de-santa-catarina"}],"slug":"direito-constitucional\/1091958","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Catarinense das Funda\u00e7\u00f5es Educacionais","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o Catarinense das Funda\u00e7\u00f5es Educacionais- ACAFE","sigla":"ACAFE","oab":false,"id":3}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Editora\u00e7\u00e3o Gr\u00e1fica","id":15034},{"descricao":"Programador de Computador","id":1958}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Santa Catarina","sigla":"MPE SC","id":488,"esfera":"Estadual","uf":"SC"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando bens p\u00fablicos, todas as alternativas est\u00e3o corretas, exceto a:","provas":[{"id":37915,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Editora\u00e7\u00e3o Gr\u00e1fica","id":15034},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Santa Catarina","sigla":"MPE SC","id":488,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Catarinense das Funda\u00e7\u00f5es Educacionais","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o Catarinense das Funda\u00e7\u00f5es Educacionais- ACAFE","sigla":"ACAFE","oab":false,"id":3},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mpe-sc-sc-2009-acafe-tecnico-1-area-tecnico-em-editoracao","tipo":1,"nome":"ACAFE - MPE SC - T\u00e9cnico em Editora\u00e7\u00e3o Gr\u00e1fica - 2009"},{"id":37919,"cargo":{"descricao":"Programador de Computador","id":1958},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Santa Catarina","sigla":"MPE SC","id":488,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Catarinense das Funda\u00e7\u00f5es Educacionais","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o Catarinense das Funda\u00e7\u00f5es Educacionais- ACAFE","sigla":"ACAFE","oab":false,"id":3},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mpe-sc-sc-2009-acafe-programador-de-computador","tipo":1,"nome":"ACAFE - MPE SC - Programador de Computador - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-03-02 04:30:46","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Promotorias (MPs e MPF)","descricao":"Cargos de membros dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos estaduais e Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal","id":45},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":1093265,"hashId":"dc070ae9328bee5b40727206978ca3a4","enunciado":"<p align=justify>Considerando bens p\u00fablicos, todas as alternativas\r\nest\u00e3o corretas, exceto a:<\/p>","resposta":3861380,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os bens p\u00fablicos de uso especial s\u00e3o aqueles que constituem o aparelhamento material da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica para execu\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os administrativos e servi\u00e7os p\u00fablicos em geral, podendo ser m\u00f3veis ou im\u00f3veis.","id":3861379,"corpo":"<p align=justify>Os bens p\u00fablicos de uso especial s\u00e3o\r\naqueles que constituem o aparelhamento material\r\nda Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica para execu\u00e7\u00e3o\r\ndos servi\u00e7os administrativos e servi\u00e7os p\u00fablicos\r\nem geral, podendo ser m\u00f3veis ou im\u00f3veis.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o ao regime jur\u00eddico, os preceitos b\u00e1sicos que norteiam os bens p\u00fablicos de uso comum do povo e os dominicais s\u00e3o: inalienabilidade, impenhorabilidade, imprescritibilidade e n\u00e3o-onerosidade.","id":3861380,"corpo":"<p align=justify>Em rela\u00e7\u00e3o ao regime jur\u00eddico, os preceitos\r\nb\u00e1sicos que norteiam os bens p\u00fablicos de\r\nuso comum do povo e os dominicais s\u00e3o: inalienabilidade,\r\nimpenhorabilidade, imprescritibilidade\r\ne n\u00e3o-onerosidade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Os bens p\u00fablicos dominicais constituem o patrim\u00f4nio das pessoas jur\u00eddicas de Direito P\u00fablico, como objeto de direito real ou pessoal de cada entidade.","id":3861381,"corpo":"<p align=justify>Os bens p\u00fablicos dominicais constituem o\r\npatrim\u00f4nio das pessoas jur\u00eddicas de Direito P\u00fablico,\r\ncomo objeto de direito real ou pessoal de\r\ncada entidade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A acess\u00e3o por aluvi\u00e3o \u00e9 um exemplo de aquisi\u00e7\u00e3o origin\u00e1ria de bem p\u00fablico.","id":3861382,"corpo":"<p align=justify>A acess\u00e3o por aluvi\u00e3o \u00e9 um exemplo de\r\naquisi\u00e7\u00e3o origin\u00e1ria de bem p\u00fablico.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Afeta\u00e7\u00e3o \u00e9 o fato administrativo atrav\u00e9s do qual se atribui ao bem p\u00fablico uma destina\u00e7\u00e3o p\u00fablica espec\u00edfica de interesse direto ou indireto da Administra\u00e7\u00e3o.","id":3861383,"corpo":"<p align=justify>Afeta\u00e7\u00e3o \u00e9 o fato administrativo atrav\u00e9s do\r\nqual se atribui ao bem p\u00fablico uma destina\u00e7\u00e3o\r\np\u00fablica espec\u00edfica de interesse direto ou indireto\r\nda Administra\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":384428,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 19 a 32"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Bens P\u00fablicos","oab":true,"nome":"Bens P\u00fablicos","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404419,"slug":"direito-administrativo-bens-publicos"},{"nome_clean":"Caracter\u00edsticas de Bens P\u00fablicos (Regime jur\u00eddico geral)","oab":true,"nome":"Caracter\u00edsticas de Bens P\u00fablicos (Regime jur\u00eddico geral)","pai":404419,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404422,"slug":"direito-administrativo-caracteristicas-de-bens-publicos-regime-juridico-geral"}],"slug":"direito-administrativo\/1093265","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Catarinense das Funda\u00e7\u00f5es Educacionais","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o Catarinense das Funda\u00e7\u00f5es Educacionais- ACAFE","sigla":"ACAFE","oab":false,"id":3}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Editora\u00e7\u00e3o Gr\u00e1fica","id":15034},{"descricao":"Programador de Computador","id":1958}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Santa Catarina","sigla":"MPE SC","id":488,"esfera":"Estadual","uf":"SC"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a Lei 8.666\/93, que institui normas para licita\u00e7\u00f5es e contratos da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica, \u00e9 correto afirmar, exceto:","provas":[{"id":37915,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Editora\u00e7\u00e3o Gr\u00e1fica","id":15034},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Santa Catarina","sigla":"MPE SC","id":488,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Catarinense das Funda\u00e7\u00f5es Educacionais","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o Catarinense das Funda\u00e7\u00f5es Educacionais- ACAFE","sigla":"ACAFE","oab":false,"id":3},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mpe-sc-sc-2009-acafe-tecnico-1-area-tecnico-em-editoracao","tipo":1,"nome":"ACAFE - MPE SC - T\u00e9cnico em Editora\u00e7\u00e3o Gr\u00e1fica - 2009"},{"id":37919,"cargo":{"descricao":"Programador de Computador","id":1958},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Santa Catarina","sigla":"MPE SC","id":488,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Catarinense das Funda\u00e7\u00f5es Educacionais","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o Catarinense das Funda\u00e7\u00f5es Educacionais- ACAFE","sigla":"ACAFE","oab":false,"id":3},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mpe-sc-sc-2009-acafe-programador-de-computador","tipo":1,"nome":"ACAFE - MPE SC - Programador de Computador - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-03-02 04:30:46","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Promotorias (MPs e MPF)","descricao":"Cargos de membros dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos estaduais e Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal","id":45},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":1093275,"hashId":"4214c67350480bafbe16daf816c24422","enunciado":"<p align=justify>Sobre a Lei 8.666\/93, que institui normas\r\npara licita\u00e7\u00f5es e contratos da Administra\u00e7\u00e3o\r\nP\u00fablica, \u00e9 correto afirmar, exceto:<\/p>","resposta":3861425,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Subordinam-se ao seu regime, al\u00e9m dos \u00f3rg\u00e3os da administra\u00e7\u00e3o direta, os fundos especiais, as autarquias e as funda\u00e7\u00f5es p\u00fablicas.","id":3861424,"corpo":"<p align=justify>Subordinam-se ao seu regime, al\u00e9m dos\r\n\u00f3rg\u00e3os da administra\u00e7\u00e3o direta, os fundos especiais,\r\nas autarquias e as funda\u00e7\u00f5es p\u00fablicas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Estabelece normas gerais sobre licita\u00e7\u00f5es e contratos administrativos pertinentes a obras, servi\u00e7os, compras, aliena\u00e7\u00f5es e loca\u00e7\u00f5es, salvo de publicidade, no \u00e2mbito dos Poderes da Uni\u00e3o, Estados, Distrito Federal e Munic\u00edpios.","id":3861425,"corpo":"<p align=justify>Estabelece normas gerais sobre licita\u00e7\u00f5es\r\ne contratos administrativos pertinentes a obras,\r\nservi\u00e7os, compras, aliena\u00e7\u00f5es e loca\u00e7\u00f5es, salvo\r\nde publicidade, no \u00e2mbito dos Poderes da\r\nUni\u00e3o, Estados, Distrito Federal e Munic\u00edpios.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"As obras, servi\u00e7os, compras, aliena\u00e7\u00f5es, concess\u00f5es, permiss\u00f5es e loca\u00e7\u00f5es da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica, quando contratadas com terceiros, ser\u00e3o necessariamente precedidas de licita\u00e7\u00e3o, ressalvadas as hip\u00f3teses legais previstas.","id":3861426,"corpo":"As obras, servi\u00e7os, compras, aliena\u00e7\u00f5es,\r\nconcess\u00f5es, permiss\u00f5es e loca\u00e7\u00f5es da Administra\u00e7\u00e3o\r\nP\u00fablica, quando contratadas com terceiros,\r\nser\u00e3o necessariamente precedidas de licita\u00e7\u00e3o,\r\nressalvadas as hip\u00f3teses legais previstas.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Para os fins desta Lei, considera-se contrato todo e qualquer ajuste entre \u00f3rg\u00e3os ou entidades da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica e particulares, em que haja um acordo de vontades para a forma\u00e7\u00e3o de v\u00ednculo e a estipula\u00e7\u00e3o de obriga\u00e7\u00f5es rec\u00edprocas, seja qual for a denomina\u00e7\u00e3o utilizada.","id":3861427,"corpo":"<p align=justify>Para os fins desta Lei, considera-se contrato\r\ntodo e qualquer ajuste entre \u00f3rg\u00e3os ou\r\nentidades da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica e particulares,\r\nem que haja um acordo de vontades para a\r\nforma\u00e7\u00e3o de v\u00ednculo e a estipula\u00e7\u00e3o de obriga\u00e7\u00f5es\r\nrec\u00edprocas, seja qual for a denomina\u00e7\u00e3o\r\nutilizada.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Subordinam-se ao regime desta Lei as empresas p\u00fablicas, as sociedades de economia mista e demais entidades controladas direta ou indiretamente pela Uni\u00e3o, Estados, Distrito Federal e Munic\u00edpios.","id":3861428,"corpo":"<p align=justify>Subordinam-se ao regime desta Lei as\r\nempresas p\u00fablicas, as sociedades de economia\r\nmista e demais entidades controladas direta ou\r\nindiretamente pela Uni\u00e3o, Estados, Distrito Federal\r\ne Munic\u00edpios.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":384430,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 33 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Licita\u00e7\u00f5es","oab":true,"nome":"Licita\u00e7\u00f5es","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404428,"slug":"direito-administrativo-licitacoes"},{"nome_clean":"Conceitos e normas de Licita\u00e7\u00f5es","oab":true,"nome":"Conceitos e normas de Licita\u00e7\u00f5es","pai":404452,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404453,"slug":"direito-administrativo-conceitos-e-normas-de-licitacoes"}],"slug":"direito-administrativo\/1093275","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio","id":2449}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Sergipe\u00a0","sigla":"TJ SE","id":1141,"esfera":"Estadual","uf":"SE"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica Indireta, considere: I. Pessoa jur\u00eddica de direito p\u00fablico, criada por lei, com capacidade de autodetermina\u00e7\u00e3o, para o desempenho de servi\u00e7o p\u00fablico descentralizado, mediante controle administrativo exercido nos limites da lei. II. Pessoa jur\u00eddica de direito privado, integrante da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica Indireta, institu\u00edda pelo Poder P\u00fablico, mediante autoriza\u00e7\u00e3o de lei espec\u00edfica, sob a forma de sociedade an\u00f4nima. III. Pessoa jur\u00eddica de direito privado, integrante da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica Indireta, institu\u00edda pelo Poder P\u00fablico, mediante autoriza\u00e7\u00e3o de lei espec\u00edfica, sob qualquer forma jur\u00eddica. Os conceitos em I, II, e III referem-se, respectivamente, a","provas":[{"id":38026,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio","id":2449},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Sergipe\u00a0","sigla":"TJ SE","id":1141,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tj-se-se-2009-fcc-tecnico-judiciario","tipo":1,"nome":"FCC - TJ SE - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-03-02 04:30:47","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[],"id":1098987,"hashId":"a5bc7056a0d25927b598015f3d303475","enunciado":"<p align=\"justify\">Sobre a Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica Indireta, considere:\r\n<\/p><p align=\"justify\">I. Pessoa jur\u00eddica de direito p\u00fablico, criada por lei,\r\ncom capacidade de autodetermina\u00e7\u00e3o, para o desempenho\r\nde servi\u00e7o p\u00fablico descentralizado, mediante\r\ncontrole administrativo exercido nos limites\r\nda lei.\r\n<\/p><p align=\"justify\">II. Pessoa jur\u00eddica de direito privado, integrante da\r\nAdministra\u00e7\u00e3o P\u00fablica Indireta, institu\u00edda pelo Poder\r\nP\u00fablico, mediante autoriza\u00e7\u00e3o de lei espec\u00edfica,\r\nsob a forma de sociedade an\u00f4nima.\r\n<\/p><p align=\"justify\">III. Pessoa jur\u00eddica de direito privado, integrante da\r\nAdministra\u00e7\u00e3o P\u00fablica Indireta, institu\u00edda pelo Poder\r\nP\u00fablico, mediante autoriza\u00e7\u00e3o de lei espec\u00edfica,\r\nsob qualquer forma jur\u00eddica.\r\n<\/p><p align=\"justify\">Os conceitos em I, II, e III referem-se, respectivamente,\r\na<\/p>","resposta":3888014,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"funda\u00e7\u00e3o p\u00fablica, empresa p\u00fablica e sociedade de economia mista.","id":3888012,"corpo":"<p align=justify>funda\u00e7\u00e3o p\u00fablica, empresa p\u00fablica e sociedade de\r\neconomia mista.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"funda\u00e7\u00e3o p\u00fablica, autarquia e empresa p\u00fablica.","id":3888013,"corpo":"<p align=justify>funda\u00e7\u00e3o p\u00fablica, autarquia e empresa p\u00fablica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"autarquia, sociedade de economia mista e empresa p\u00fablica","id":3888014,"corpo":"<p align=justify>autarquia, sociedade de economia mista e empresa\r\np\u00fablica<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"sociedade de economia mista, autarquia e funda\u00e7\u00e3o p\u00fablica.","id":3888015,"corpo":"<p align=justify>sociedade de economia mista, autarquia e funda\u00e7\u00e3o\r\np\u00fablica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"empresa p\u00fablica, sociedade de economia mista e autarquia.","id":3888016,"corpo":"<p align=justify>empresa p\u00fablica, sociedade de economia mista e\r\nautarquia.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":384944,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 52"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Indireta","oab":true,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Indireta","pai":404342,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404346,"slug":"direito-administrativo-administracao-indireta"},{"nome_clean":"Conceito e Natureza Jur\u00eddica das Autarquias","oab":true,"nome":"Conceito e Natureza Jur\u00eddica das Autarquias","pai":404347,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":407839,"slug":"direito-administrativo-conceito-e-natureza-juridica-das-autarquias"}],"slug":"direito-administrativo\/1098987","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio","id":2449}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Sergipe\u00a0","sigla":"TJ SE","id":1141,"esfera":"Estadual","uf":"SE"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A anula\u00e7\u00e3o do ato administrativo emanado do Poder Executivo pode ser feita","provas":[{"id":38026,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio","id":2449},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Sergipe\u00a0","sigla":"TJ SE","id":1141,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tj-se-se-2009-fcc-tecnico-judiciario","tipo":1,"nome":"FCC - TJ SE - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-03-02 04:30:47","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[],"id":1098997,"hashId":"30fe02145f5189b51de8766c4e675358","enunciado":"<p align=justify>A anula\u00e7\u00e3o do ato administrativo emanado do Poder\r\nExecutivo pode ser feita<\/p>","resposta":3888062,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"unicamente por provoca\u00e7\u00e3o do interessado.","id":3888058,"corpo":"<p align=justify>unicamente por provoca\u00e7\u00e3o do interessado.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"pelo Minist\u00e9rio P\u00fablico.","id":3888059,"corpo":"<p align=justify>pelo Minist\u00e9rio P\u00fablico.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"pelo Poder Legislativo.","id":3888060,"corpo":"<p align=justify>pelo Poder Legislativo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"quando n\u00e3o for mais conveniente ou oportuna a sua manuten\u00e7\u00e3o.","id":3888061,"corpo":"<p align=justify>quando n\u00e3o for mais conveniente ou oportuna a sua\r\nmanuten\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"pela pr\u00f3pria Administra\u00e7\u00e3o ou pelo Poder Judici\u00e1rio.","id":3888062,"corpo":"<p align=justify>pela pr\u00f3pria Administra\u00e7\u00e3o ou pelo Poder Judici\u00e1rio.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":384944,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 52"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Extin\u00e7\u00e3o dos Atos Administrativos (ou desfazimento)","oab":true,"nome":"Extin\u00e7\u00e3o dos Atos Administrativos (ou desfazimento)","pai":404372,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404388,"slug":"direito-administrativo-extincao-dos-atos-administrativos-ou-desfazimento"},{"nome_clean":"Anula\u00e7\u00e3o dos Atos Administrativos","oab":true,"nome":"Anula\u00e7\u00e3o dos Atos Administrativos","pai":404388,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408141,"slug":"direito-administrativo-anulacao-dos-atos-administrativos"}],"slug":"direito-administrativo\/1098997","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Distrito Federal e Territ\u00f3rios","descricao":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Distrito Federal e Territ\u00f3rios - MPDFT","sigla":"MPDFT","oab":false,"id":1010}],"cargos":[{"descricao":"Promotor de Justi\u00e7a Adjunto","id":16867}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Distrito Federal e Territ\u00f3rios","sigla":"MPDFT","id":484,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise os itens e assinale a quantidade de itens errados. I - O relat\u00f3rio final da autoridade policial \u00e9 pe\u00e7a imprescind\u00edvel para a sua conclus\u00e3o e oferecimento de den\u00fancia. II - O artigo 28 do CPP n\u00e3o se aplica nos requerimentos de arquivamento em casos de compet\u00eancia origin\u00e1ria dos tribunais superiores. III - O provimento do recurso de of\u00edcio do artigo 7\u00ba da Lei n. 1521\/51 (crimes contra a economia popular) vincula o Procurador-Geral quanto ao oferecimento da den\u00fancia. IV - Cabe recurso administrativo contra a decis\u00e3o do Procurador-Geral que requer o arquivamento de inqu\u00e9rito policial nos casos de sua atribui\u00e7\u00e3o origin\u00e1ria V \u2013 Os pressupostos de exist\u00eancia do processo se referem aos pressupostos de exist\u00eancia da rela\u00e7\u00e3o processual.","provas":[{"id":38093,"cargo":{"descricao":"Promotor de Justi\u00e7a Adjunto","id":16867},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Distrito Federal e Territ\u00f3rios","sigla":"MPDFT","id":484,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Distrito Federal e Territ\u00f3rios","descricao":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Distrito Federal e Territ\u00f3rios - MPDFT","sigla":"MPDFT","oab":false,"id":1010},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"mpdft-df-2009-mpdft-promotor-de-justica-adjunto","tipo":1,"nome":"MPDFT - MPDFT - Promotor de Justi\u00e7a Adjunto - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-03-02 04:30:47","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Promotorias (MPs e MPF)","descricao":"Cargos de membros dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos estaduais e Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal","id":45}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1102159,"hashId":"36afe48d06d506fc81405c1ad8f56b8b","enunciado":"<p align=\"justify\">Analise os itens e assinale a quantidade de itens errados.\r\n<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">I - O relat\u00f3rio final da autoridade policial \u00e9 pe\u00e7a imprescind\u00edvel\r\npara a sua conclus\u00e3o e oferecimento de den\u00fancia.\r\n<\/p><p align=\"justify\">II - O artigo 28 do CPP n\u00e3o se aplica nos requerimentos de\r\narquivamento em casos de compet\u00eancia origin\u00e1ria dos tribunais\r\nsuperiores.\r\n<\/p><p align=\"justify\">III - O provimento do recurso de of\u00edcio do artigo 7\u00ba da Lei n.\r\n1521\/51 (crimes contra a economia popular) vincula o\r\nProcurador-Geral quanto ao oferecimento da den\u00fancia.\r\n<\/p><p align=\"justify\">IV - Cabe recurso administrativo contra a decis\u00e3o do\r\nProcurador-Geral que requer o arquivamento de inqu\u00e9rito\r\npolicial nos casos de sua atribui\u00e7\u00e3o origin\u00e1ria\r\n<\/p><p align=\"justify\">V \u2013 Os pressupostos de exist\u00eancia do processo se referem aos\r\npressupostos de exist\u00eancia da rela\u00e7\u00e3o processual.<\/p><p><br><\/p>","resposta":3902441,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Um.","id":3902439,"corpo":"<p align=justify>Um.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Dois.","id":3902440,"corpo":"<p align=justify>Dois.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Tr\u00eas.","id":3902441,"corpo":"<p align=justify>Tr\u00eas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Quatro","id":3902442,"corpo":"<p align=justify>Quatro<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Cinco.","id":3902443,"corpo":"<p align=justify>Cinco.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":385250,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Processual Penal","oab":true,"nome":"Direito Processual Penal","pai":null,"assunto_raiz":406602,"materia":true,"id":406602,"slug":"direito-processual-penal"},{"nome_clean":"Investiga\u00e7\u00e3o e inqu\u00e9rito policial","oab":true,"nome":"Investiga\u00e7\u00e3o e inqu\u00e9rito policial","pai":406602,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":406608,"slug":"direito-processual-penal-investigacao-e-inquerito-policial"},{"nome_clean":"Recursos","oab":true,"nome":"Recursos","pai":406602,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":406683,"slug":"direito-processual-penal-recursos"}],"slug":"direito-processual-penal\/1102159","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19}],"orgaos":[{"nome":"Casa da Moeda do Brasil","sigla":"Casa da Moeda do Brasil","id":101,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ao Tribunal Regional do Trabalho compete processar e julgar originariamente","provas":[{"id":6934,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19},"orgao":{"nome":"Casa da Moeda do Brasil","sigla":"Casa da Moeda do Brasil","id":101,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"casa-da-moeda-do-brasil-2009-cesgranrio-advogado","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Casa da Moeda do Brasil - Advogado - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-03-02 16:22:04","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Financeira \/ Outros \u00f3rg\u00e3os financeiros","descricao":"Cargos de outros \u00f3rg\u00e3os financeiros que n\u00e3o sejam BACEN, STN, SUSEP, CVM)","id":83},{"nome":"Financeira (BACEN, STN, CVM, SUSEP, e outros)","descricao":"Cargos desses orgaos","id":9}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":386433,"hashId":"e9f0495b843fbf694d5633964aeb64a8","enunciado":"Ao Tribunal Regional do Trabalho compete processar e julgar\r\noriginariamente","resposta":1382327,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a extens\u00e3o das decis\u00f5es proferidas em diss\u00eddios normativos e coletivos","id":1382323,"corpo":"a extens\u00e3o das decis\u00f5es proferidas em diss\u00eddios\r\nnormativos e coletivos","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"as revis\u00f5es de senten\u00e7as em diss\u00eddios comunit\u00e1rios","id":1382324,"corpo":"as revis\u00f5es de senten\u00e7as em diss\u00eddios comunit\u00e1rios","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"as a\u00e7\u00f5es monit\u00f3rias ","id":1382325,"corpo":"as a\u00e7\u00f5es monit\u00f3rias ","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"as a\u00e7\u00f5es diretas de inconstitucionalidade.","id":1382326,"corpo":"as a\u00e7\u00f5es diretas de inconstitucionalidade.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"os mandados de seguran\u00e7a","id":1382327,"corpo":"os mandados de seguran\u00e7a","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":227458,"enunciado":"","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Processual do Trabalho","oab":true,"nome":"Direito Processual do Trabalho","pai":null,"assunto_raiz":406809,"materia":true,"id":406809,"slug":"direito-processual-do-trabalho"},{"nome_clean":"Jurisdi\u00e7\u00e3o e Compet\u00eancia da Justi\u00e7a do Trabalho","oab":true,"nome":"Jurisdi\u00e7\u00e3o e Compet\u00eancia da Justi\u00e7a do Trabalho","pai":406809,"assunto_raiz":406809,"materia":false,"id":406818,"slug":"direito-processual-do-trabalho-jurisdicao-e-competencia-da-justica-do-trabalho"},{"nome_clean":"Mandado de Seguran\u00e7a","oab":true,"nome":"Mandado de Seguran\u00e7a","pai":406840,"assunto_raiz":406809,"materia":false,"id":406875,"slug":"direito-processual-do-trabalho-mandado-de-seguranca"}],"slug":"direito-constitucional\/386433","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Sociologia","id":3502}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Educa\u00e7\u00e3o e da Cultura da Para\u00edba","sigla":"SEEC PB","id":1349,"esfera":"Estadual","uf":"PB"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os positivistas consideram que o m\u00e9todo por excel\u00eancia \u00e9 o experimental. Com base nessa afirma\u00e7\u00e3o, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":5939,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Sociologia","id":3502},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Educa\u00e7\u00e3o e da Cultura da Para\u00edba","sigla":"SEEC PB","id":1349,"esfera":"Estadual","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"seec-pb-pb-2009-cespe-cebraspe-professor-de-educacao-basica-area-sociologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEEC PB - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Sociologia - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-03-03 04:00:46","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":95,"descricao":"Ci\u00eancias Sociais"}],"id":322045,"hashId":"65ad191facdad262c7715b95c107f23f","enunciado":"<p align=justify>Os positivistas consideram que o m\u00e9todo por excel\u00eancia \u00e9 o\r\nexperimental. Com base nessa afirma\u00e7\u00e3o, assinale a op\u00e7\u00e3o\r\ncorreta.<\/p>","resposta":1161172,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O princ\u00edpio epistemol\u00f3gico do positivismo \u00e9 a impossibilidade de separa\u00e7\u00e3o entre o sujeito que conhece e o objeto de conhecimento.","id":1161170,"corpo":"<p align=justify>O princ\u00edpio epistemol\u00f3gico do positivismo \u00e9 a\r\nimpossibilidade de separa\u00e7\u00e3o entre o sujeito que conhece e\r\no objeto de conhecimento.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O m\u00e9todo experimental tem rela\u00e7\u00e3o com pesquisas de verdades de natureza subjetiva.","id":1161171,"corpo":"<p align=justify>O m\u00e9todo experimental tem rela\u00e7\u00e3o com pesquisas de\r\nverdades de natureza subjetiva.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O positivismo procura a identifica\u00e7\u00e3o das leis da natureza, para poder prever, alterar ou dominar os fen\u00f4menos.","id":1161172,"corpo":"<p align=justify>O positivismo procura a identifica\u00e7\u00e3o das leis da natureza,\r\npara poder prever, alterar ou dominar os fen\u00f4menos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Objetividade significa que o objeto de estudo define-se mais em fun\u00e7\u00e3o do pesquisador, de sua interven\u00e7\u00e3o e de sua rela\u00e7\u00e3o ativa com o objeto de estudo. Isso significa que o papel do pesquisador \u00e9 reconhecido.","id":1161173,"corpo":"<p align=justify>Objetividade significa que o objeto de estudo define-se mais\r\nem fun\u00e7\u00e3o do pesquisador, de sua interven\u00e7\u00e3o e de sua\r\nrela\u00e7\u00e3o ativa com o objeto de estudo. Isso significa que o\r\npapel do pesquisador \u00e9 reconhecido.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Qualquer conhecimento, tendo origem nas cren\u00e7as e valores, por exemplo, \u00e9 aceito pelo positivismo.","id":1161174,"corpo":"<p align=justify>Qualquer conhecimento, tendo origem nas cren\u00e7as e valores,\r\npor exemplo, \u00e9 aceito pelo positivismo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":194356,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 49"},"assuntos":[{"nome_clean":"Sociologia (Ci\u00eancias Sociais)","oab":false,"nome":"Sociologia (Ci\u00eancias Sociais)","pai":null,"assunto_raiz":160,"materia":true,"id":160,"slug":"sociologia-ciencias-sociais"},{"nome_clean":"Teorias sociol\u00f3gicas e Autores","oab":false,"nome":"Teorias sociol\u00f3gicas e Autores","pai":160,"assunto_raiz":160,"materia":false,"id":398188,"slug":"sociologia-ciencias-sociais-teorias-sociologicas-e-autores"},{"nome_clean":"Positivismo","oab":false,"nome":"Positivismo","pai":398188,"assunto_raiz":160,"materia":false,"id":398209,"slug":"sociologia-ciencias-sociais-positivismo"}],"slug":"sociologia-ciencias-sociais\/322045","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista em C&T Pleno","id":5055}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Do ponto de vista da concep\u00e7\u00e3o positivista do s\u00e9culo XIX, o conhecimento das leis que determinam o comportamento humano permitiria prever os comportamentos sociais e gerilos cientificamente.","provas":[{"id":14383,"cargo":{"descricao":"Analista em C&T Pleno","id":5055},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"mct-2009-cespe-cebraspe-analista-em-cet-pleno-b19","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Analista em C&T Pleno - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-03-03 04:00:47","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":520506,"hashId":"b14baa6d03921635008049b540119843","enunciado":"<p align=justify>Do ponto de vista da concep\u00e7\u00e3o positivista do s\u00e9culo XIX,\r\no conhecimento das leis que determinam o comportamento\r\nhumano permitiria prever os comportamentos sociais e gerilos\r\ncientificamente.<\/p>","resposta":1896037,"anulada":false,"rotulo":105,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1896037,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1896038,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Tendo como refer\u00eancia o texto acima, julgue os seguintes itens.","id":274740,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/14383\/15.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Tendo como refer\u00eancia o texto acima, julgue os seguintes itens.<\/P>","rotulo":101,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 101 a 105"},"assuntos":[{"nome_clean":"Sociologia (Ci\u00eancias Sociais)","oab":false,"nome":"Sociologia (Ci\u00eancias Sociais)","pai":null,"assunto_raiz":160,"materia":true,"id":160,"slug":"sociologia-ciencias-sociais"},{"nome_clean":"Teorias sociol\u00f3gicas e Autores","oab":false,"nome":"Teorias sociol\u00f3gicas e Autores","pai":160,"assunto_raiz":160,"materia":false,"id":398188,"slug":"sociologia-ciencias-sociais-teorias-sociologicas-e-autores"},{"nome_clean":"Positivismo","oab":false,"nome":"Positivismo","pai":398188,"assunto_raiz":160,"materia":false,"id":398209,"slug":"sociologia-ciencias-sociais-positivismo"}],"slug":"sociologia-ciencias-sociais\/520506","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Catarinense das Funda\u00e7\u00f5es Educacionais","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o Catarinense das Funda\u00e7\u00f5es Educacionais- ACAFE","sigla":"ACAFE","oab":false,"id":3}],"cargos":[{"descricao":"Oficial","id":12003}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar de Santa Catarina","sigla":"PM SC","id":555,"esfera":"Estadual","uf":"SC"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere o processo administrativo e analise as afirma\u00e7\u00f5es a seguir.l O princ\u00edpio do devido processo legal \u00e9 aplic\u00e1vel apenas ao processo judicial, uma vez que n\u00e3o existe sistematiza\u00e7\u00e3o uniforme para o processo administrativo no Brasil.ll Ainda que o processo administrativo seja instaurado por provoca\u00e7\u00e3o do particular, seu impulsionamento compete \u00e0 Administra\u00e7\u00e3o, de modo que o agente que o tenha conduzido com des\u00eddia ou desinteresse, paralisando- o ou retardando-o, pode ser responsabilizado funcionalmente.lll A autoridade processante ou julgadora pode conhecer e produzir novas provas a qualquer tempo no processo administrativo, at\u00e9 o julgamento final.lV Processo administrativo punitivo \u00e9 aquele em que a Administra\u00e7\u00e3o verifica situa\u00e7\u00f5es e declara os direitos ou condutas do administrado ou do servidor como, por exemplo, o processo de presta\u00e7\u00e3o de contas perante \u00f3rg\u00e3os p\u00fablicos.V No processo de outorga, em que se pleiteia algum direito perante a Administra\u00e7\u00e3o, s\u00f3 haver\u00e1 contradit\u00f3rio quando houver impugna\u00e7\u00e3o de terceiros ou da pr\u00f3pria Administra\u00e7\u00e3o.Est\u00e3o corretas somente as afirma\u00e7\u00f5es:","provas":[{"id":37467,"cargo":{"descricao":"Oficial","id":12003},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar de Santa Catarina","sigla":"PM SC","id":555,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Catarinense das Funda\u00e7\u00f5es Educacionais","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o Catarinense das Funda\u00e7\u00f5es Educacionais- ACAFE","sigla":"ACAFE","oab":false,"id":3},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"pm-sc-sc-2009-acafe-oficial-prova-2-2","tipo":1,"nome":"ACAFE - PM SC - Oficial - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-03-03 04:01:30","carreiras":[{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Oficiais)","descricao":"Cargos de oficiais Policiais Militares e oficiais Bombeiros Militares","id":33},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1073479,"hashId":"e075fc877bfe67e80e6288fe80c82278","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere o processo administrativo e analise as afirma\u00e7\u00f5es a seguir.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">l O princ\u00edpio do devido processo legal \u00e9 aplic\u00e1vel apenas ao processo judicial, uma vez que n\u00e3o existe sistematiza\u00e7\u00e3o uniforme para o processo administrativo no Brasil.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">ll Ainda que o processo administrativo seja instaurado por provoca\u00e7\u00e3o do particular, seu impulsionamento compete \u00e0 Administra\u00e7\u00e3o, de modo que o agente que o tenha conduzido com des\u00eddia ou desinteresse, paralisando- o ou retardando-o, pode ser responsabilizado funcionalmente.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">lll A autoridade processante ou julgadora pode conhecer e produzir novas provas a qualquer tempo no processo administrativo, at\u00e9 o julgamento final.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">lV Processo administrativo punitivo \u00e9 aquele em que a Administra\u00e7\u00e3o verifica situa\u00e7\u00f5es e declara os direitos ou condutas do administrado ou do servidor como, por exemplo, o processo de presta\u00e7\u00e3o de contas perante \u00f3rg\u00e3os p\u00fablicos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">V No processo de outorga, em que se pleiteia algum direito perante a Administra\u00e7\u00e3o, s\u00f3 haver\u00e1 contradit\u00f3rio quando houver impugna\u00e7\u00e3o de terceiros ou da pr\u00f3pria Administra\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e3o <strong>corretas<\/strong> somente as afirma\u00e7\u00f5es:<\/p>","resposta":3776731,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I - II - III","id":3776729,"corpo":"<p>I - II - III<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II - IV","id":3776730,"corpo":"<p>II - IV<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"II - III - V","id":3776731,"corpo":"<p>II - III - V<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"III - IV - V","id":3776732,"corpo":"<p>III - IV - V<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"IV - V","id":3776733,"corpo":"<p>IV - V<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":381907,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 52"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Processo Administrativo - Lei 9.784\/99","oab":true,"nome":"Processo Administrativo - Lei 9.784\/99","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404427,"slug":"direito-administrativo-processo-administrativo-lei-9-784-99"},{"nome_clean":"Conceito de Processo Administrativo","oab":true,"nome":"Conceito de Processo Administrativo","pai":404427,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404442,"slug":"direito-administrativo-conceito-de-processo-administrativo"},{"nome_clean":"Instaura\u00e7\u00e3o do Processo Administrativo","oab":true,"nome":"Instaura\u00e7\u00e3o do Processo Administrativo","pai":404446,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408453,"slug":"direito-administrativo-instauracao-do-processo-administrativo"}],"slug":"direito-administrativo\/1073479","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Catarinense das Funda\u00e7\u00f5es Educacionais","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o Catarinense das Funda\u00e7\u00f5es Educacionais- ACAFE","sigla":"ACAFE","oab":false,"id":3}],"cargos":[{"descricao":"Oficial","id":12003}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar de Santa Catarina","sigla":"PM SC","id":555,"esfera":"Estadual","uf":"SC"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s modalidades de licita\u00e7\u00e3o, marque com V as afirma\u00e7\u00f5es verdadeiras e com F as falsas.( ) O princ\u00edpio da universalidade, inerente \u00e0 modalidade da concorr\u00eancia, indica que quaisquer interessados podem participar do certame, sendo inadmiss\u00edvel a imposi\u00e7\u00e3o de outros requisitos para sua participa\u00e7\u00e3o.( ) Convite \u00e9 a modalidade de licita\u00e7\u00e3o destinada \u00e0s contrata\u00e7\u00f5es de grande valor, impondo-se, por conseguinte, ampla publicidade atrav\u00e9s de todos os meios de informa\u00e7\u00e3o necess\u00e1rios para a devida divulga\u00e7\u00e3o da convoca\u00e7\u00e3o.( ) O procedimento da tomada de pre\u00e7os \u00e9 o mesmo da concorr\u00eancia, diferenciando-se desta no tocante \u00e0 exig\u00eancia de habilita\u00e7\u00e3o pr\u00e9via dos participantes mediante registros cadastrais.( ) Concurso \u00e9 a modalidade de licita\u00e7\u00e3o que visa \u00e0 escolha de trabalho t\u00e9cnico, cient\u00edfico ou art\u00edstico e exaure-se com a classifica\u00e7\u00e3o e pagamento dos pr\u00eamios, n\u00e3o conferindo direito \u00e0 contrata\u00e7\u00e3o com a Administra\u00e7\u00e3o.( ) O preg\u00e3o poder\u00e1 ser realizado pela via eletr\u00f4nica.A sequ\u00eancia correta, de cima para baixo, \u00e9:","provas":[{"id":37467,"cargo":{"descricao":"Oficial","id":12003},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar de Santa Catarina","sigla":"PM SC","id":555,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Catarinense das Funda\u00e7\u00f5es Educacionais","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o Catarinense das Funda\u00e7\u00f5es Educacionais- ACAFE","sigla":"ACAFE","oab":false,"id":3},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"pm-sc-sc-2009-acafe-oficial-prova-2-2","tipo":1,"nome":"ACAFE - PM SC - Oficial - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-03-03 04:01:30","carreiras":[{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Oficiais)","descricao":"Cargos de oficiais Policiais Militares e oficiais Bombeiros Militares","id":33},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1073484,"hashId":"79495f3c7141d08e18577f40ab154107","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s modalidades de licita\u00e7\u00e3o, marque com <strong>V<\/strong> as afirma\u00e7\u00f5es <strong>verdadeiras<\/strong> e com <strong>F<\/strong> as <strong>falsas<\/strong>.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) O princ\u00edpio da universalidade, inerente \u00e0 modalidade da concorr\u00eancia, indica que quaisquer interessados podem participar do certame, sendo inadmiss\u00edvel a imposi\u00e7\u00e3o de outros requisitos para sua participa\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Convite \u00e9 a modalidade de licita\u00e7\u00e3o destinada \u00e0s contrata\u00e7\u00f5es de grande valor, impondo-se, por conseguinte, ampla publicidade atrav\u00e9s de todos os meios de informa\u00e7\u00e3o necess\u00e1rios para a devida divulga\u00e7\u00e3o da convoca\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) O procedimento da tomada de pre\u00e7os \u00e9 o mesmo da concorr\u00eancia, diferenciando-se desta no tocante \u00e0 exig\u00eancia de habilita\u00e7\u00e3o pr\u00e9via dos participantes mediante registros cadastrais.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Concurso \u00e9 a modalidade de licita\u00e7\u00e3o que visa \u00e0 escolha de trabalho t\u00e9cnico, cient\u00edfico ou art\u00edstico e exaure-se com a classifica\u00e7\u00e3o e pagamento dos pr\u00eamios, n\u00e3o conferindo direito \u00e0 contrata\u00e7\u00e3o com a Administra\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) O preg\u00e3o poder\u00e1 ser realizado pela via eletr\u00f4nica.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A sequ\u00eancia <strong>correta<\/strong>, de cima para baixo, \u00e9:<\/p>","resposta":3776757,"anulada":false,"rotulo":51,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V - F - V - V - F","id":3776754,"corpo":"<p>V - F - V - V - F<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"V- F - F - F - V","id":3776755,"corpo":"<p>V- F - F - F - V<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"F - F - V - V - F","id":3776756,"corpo":"<p>F - F - V - V - F<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"F - F - V - V - V","id":3776757,"corpo":"<p>F - F - V - V - V<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"F - V - F - V - V","id":3776758,"corpo":"<p>F - V - F - V - V<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":381907,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 52"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Modalidades de Licita\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Modalidades de Licita\u00e7\u00e3o","pai":404428,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404462,"slug":"direito-administrativo-modalidades-de-licitacao"}],"slug":"direito-administrativo\/1073484","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Distrito Federal e Territ\u00f3rios","descricao":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Distrito Federal e Territ\u00f3rios - MPDFT","sigla":"MPDFT","oab":false,"id":1010}],"cargos":[{"descricao":"Promotor de Justi\u00e7a Adjunto","id":16867}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Distrito Federal e Territ\u00f3rios","sigla":"MPDFT","id":484,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ainda sobre o Minist\u00e9rio P\u00fablico, julgue os itens abaixo e assinale a alternativa correta. I. As fun\u00e7\u00f5es institucionais do Minist\u00e9rio P\u00fablico elencadas no artigo 129 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988 n\u00e3o t\u00eam rol taxativo, pois permitem o exerc\u00edcio de outras fun\u00e7\u00f5es compat\u00edveis com a finalidade da Institui\u00e7\u00e3o. II. O Promotor de Justi\u00e7a \u00e9 um agente pol\u00edtico e no exerc\u00edcio de seus deveres funcionais acha-se subordinado \u00e0s recomenda\u00e7\u00f5es emanadas do Conselho Superior da Institui\u00e7\u00e3o, independente da prerrogativa de independ\u00eancia funcional do membro do Minist\u00e9rio P\u00fablico. III. O princ\u00edpio do \u201cpromotor natural\u201d materializa-se na garantia da inamovibilidade do membro do Minist\u00e9rio P\u00fablico, a impedir designa\u00e7\u00f5es aleat\u00f3rias e afastamento imotivado do cargo ou fun\u00e7\u00f5es estabelecidas em lei. IV. Ao membro do Minist\u00e9rio P\u00fablico \u00e9 vedado o exerc\u00edcio da atividade pol\u00edtico-partid\u00e1ria e a advocacia, independente do tempo de afastamento do cargo, por aposentadoria ou exonera\u00e7\u00e3o. V. Cabe ao Minist\u00e9rio P\u00fablico requisitar dilig\u00eancias investigat\u00f3rias apenas para instruir apura\u00e7\u00e3o de natureza criminal.","provas":[{"id":38093,"cargo":{"descricao":"Promotor de Justi\u00e7a Adjunto","id":16867},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Distrito Federal e Territ\u00f3rios","sigla":"MPDFT","id":484,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Distrito Federal e Territ\u00f3rios","descricao":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Distrito Federal e Territ\u00f3rios - MPDFT","sigla":"MPDFT","oab":false,"id":1010},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"mpdft-df-2009-mpdft-promotor-de-justica-adjunto","tipo":1,"nome":"MPDFT - MPDFT - Promotor de Justi\u00e7a Adjunto - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-03-03 04:01:34","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Promotorias (MPs e MPF)","descricao":"Cargos de membros dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos estaduais e Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal","id":45}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1102462,"hashId":"3c6388b2e45da3cf4691aab2711fa7fb","enunciado":"<p align=\"justify\">Ainda sobre o Minist\u00e9rio P\u00fablico, julgue os itens abaixo e\r\nassinale a alternativa correta.\r\n<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">I. As fun\u00e7\u00f5es institucionais do Minist\u00e9rio P\u00fablico elencadas no\r\nartigo 129 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988 n\u00e3o t\u00eam rol\r\ntaxativo, pois permitem o exerc\u00edcio de outras fun\u00e7\u00f5es\r\ncompat\u00edveis com a finalidade da Institui\u00e7\u00e3o.\r\n<\/p><p align=\"justify\">II. O Promotor de Justi\u00e7a \u00e9 um agente pol\u00edtico e no exerc\u00edcio de\r\nseus deveres funcionais acha-se subordinado \u00e0s recomenda\u00e7\u00f5es\r\nemanadas do Conselho Superior da Institui\u00e7\u00e3o, independente\r\nda prerrogativa de independ\u00eancia funcional do membro do\r\nMinist\u00e9rio P\u00fablico.\r\n<\/p><p align=\"justify\">III. O princ\u00edpio do \u201cpromotor natural\u201d materializa-se na\r\ngarantia da inamovibilidade do membro do Minist\u00e9rio P\u00fablico,\r\na impedir designa\u00e7\u00f5es aleat\u00f3rias e afastamento imotivado do\r\ncargo ou fun\u00e7\u00f5es estabelecidas em lei.\r\n<\/p><p align=\"justify\">IV. Ao membro do Minist\u00e9rio P\u00fablico \u00e9 vedado o exerc\u00edcio da\r\natividade pol\u00edtico-partid\u00e1ria e a advocacia, independente do\r\ntempo de afastamento do cargo, por aposentadoria ou\r\nexonera\u00e7\u00e3o.\r\n<\/p><p align=\"justify\">V. Cabe ao Minist\u00e9rio P\u00fablico requisitar dilig\u00eancias\r\ninvestigat\u00f3rias apenas para instruir apura\u00e7\u00e3o de natureza\r\ncriminal.<\/p><p><br><\/p>","resposta":3903779,"anulada":false,"rotulo":81,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os itens I e II est\u00e3o certos.","id":3903777,"corpo":"<p align=justify>Os itens I e II est\u00e3o certos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Os itens II e IV est\u00e3o certos.","id":3903778,"corpo":"<p align=justify>Os itens II e IV est\u00e3o certos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Os itens II, IV e V est\u00e3o errados.","id":3903779,"corpo":"<p align=justify>Os itens II, IV e V est\u00e3o errados.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Os itens IV e V est\u00e3o certos.","id":3903780,"corpo":"<p align=justify>Os itens IV e V est\u00e3o certos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Os itens II e V est\u00e3o certos.","id":3903781,"corpo":"<p align=justify>Os itens II e V est\u00e3o certos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":385250,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Minist\u00e9rio P\u00fablico (artigos 127 a 130-A da CF)","oab":true,"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico (artigos 127 a 130-A da CF)","pai":405281,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405282,"slug":"direito-constitucional-ministerio-publico-artigos-127-a-130-a-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/1102462","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Planejamento Industrial - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":11050},{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o Industrial - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":11051},{"descricao":"Analista de Infraestrutura Industrial - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":11052},{"descricao":"Analista de Propriedade Industrial - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":11053}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional da Propriedade Industrial","sigla":"INPI","id":437,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Presid\u00eancia da Rep\u00fablica tem \u00f3rg\u00e3os de assessoramento imediato, um deles \u00e9 o Conselho de Governo. Outro \u00f3rg\u00e3o de assessoramento imediato \u00e9:","provas":[{"id":14102,"cargo":{"descricao":"Analista de Planejamento Industrial - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":11050},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional da Propriedade Industrial","sigla":"INPI","id":437,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"inpi-2009-nce-analista-de-planejamento-industrial-area-administracao","tipo":1,"nome":"NCE - INPI - Analista de Planejamento Industrial - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2009"},{"id":20370,"cargo":{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o Industrial - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":11051},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional da Propriedade Industrial","sigla":"INPI","id":437,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"inpi-2009-nce-analista-de-gestao-industrial-area-administracao","tipo":1,"nome":"NCE - INPI - Analista de Gest\u00e3o Industrial - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2009"},{"id":20371,"cargo":{"descricao":"Analista de Infraestrutura Industrial - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":11052},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional da Propriedade Industrial","sigla":"INPI","id":437,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"inpi-2009-nce-analista-de-infraestrutura-industrial-area-administracao","tipo":1,"nome":"NCE - INPI - Analista de Infraestrutura Industrial - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2009"},{"id":20372,"cargo":{"descricao":"Analista de Propriedade Industrial - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":11053},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional da Propriedade Industrial","sigla":"INPI","id":437,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"inpi-2009-nce-analista-de-propriedade-industrial-area-administracao","tipo":1,"nome":"NCE - INPI - Analista de Propriedade Industrial - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-03-02 15:47:01","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":511655,"hashId":"661d42f5acfffd777a1e3883ef0ee7e6","enunciado":"<p align=justify>A Presid\u00eancia da Rep\u00fablica tem \u00f3rg\u00e3os de assessoramento\r\nimediato, um deles \u00e9 o Conselho de Governo. Outro \u00f3rg\u00e3o de\r\nassessoramento imediato \u00e9:<\/p>","resposta":1863598,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Comiss\u00e3o de \u00c9tica P\u00fablica;","id":1863595,"corpo":"<p align=justify>Comiss\u00e3o de \u00c9tica P\u00fablica;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Secretaria Especial de Articula\u00e7\u00e3o de Estados e Munic\u00edpios;","id":1863596,"corpo":"<p align=justify>Secretaria Especial de Articula\u00e7\u00e3o de Estados e\r\nMunic\u00edpios;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Conselho de Defesa Nacional;","id":1863597,"corpo":"<p align=justify>Conselho de Defesa Nacional;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Secretaria de Imprensa e Divulga\u00e7\u00e3o;","id":1863598,"corpo":"<p align=justify>Secretaria de Imprensa e Divulga\u00e7\u00e3o;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Casa Civil.","id":1863599,"corpo":"<p align=justify>Casa Civil.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":273122,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Presid\u00eancia da Rep\u00fablica - PR","oab":true,"nome":"Presid\u00eancia da Rep\u00fablica - PR","pai":396357,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":398661,"slug":"legislacao-dos-orgaos-presidencia-da-republica-pr"}],"slug":"direito-constitucional\/511655","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Catarinense das Funda\u00e7\u00f5es Educacionais","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o Catarinense das Funda\u00e7\u00f5es Educacionais- ACAFE","sigla":"ACAFE","oab":false,"id":3}],"cargos":[{"descricao":"Oficial","id":12003}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar de Santa Catarina","sigla":"PM SC","id":555,"esfera":"Estadual","uf":"SC"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Uni\u00e3o n\u00e3o intervir\u00e1 nos Estados nem no Distrito Federal, exceto para:l Manter a integridade nacional e repelir invas\u00e3o estrangeira ou de uma unidade da Federa\u00e7\u00e3o em outra.ll P\u00f4r termo a grave comprometimento da ordem p\u00fablica e garantir o livre exerc\u00edcio de qualquer dos Poderes nas unidades da Federa\u00e7\u00e3o.lll Reorganizar as finan\u00e7as da unidade da Federa\u00e7\u00e3o que interrompam o pagamento da d\u00edvida fundada por mais de cinco anos consecutivos.lV Prover a execu\u00e7\u00e3o de lei federal, estadual e municipal, ordem ou decis\u00e3o judicial.V Assegurar a observ\u00e2ncia de elencados princ\u00edpios constitucionais como, por exemplo, a presta\u00e7\u00e3o de contas da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, salvo indireta.Est\u00e3o corretas somente as afirma\u00e7\u00f5es:","provas":[{"id":37467,"cargo":{"descricao":"Oficial","id":12003},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar de Santa Catarina","sigla":"PM SC","id":555,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Catarinense das Funda\u00e7\u00f5es Educacionais","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o Catarinense das Funda\u00e7\u00f5es Educacionais- ACAFE","sigla":"ACAFE","oab":false,"id":3},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"pm-sc-sc-2009-acafe-oficial-prova-2-2","tipo":1,"nome":"ACAFE - PM SC - Oficial - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-03-04 04:01:45","carreiras":[{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Oficiais)","descricao":"Cargos de oficiais Policiais Militares e oficiais Bombeiros Militares","id":33},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1073471,"hashId":"1c0438ec25e06afbc45d409a9978d3a8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Uni\u00e3o <strong>n\u00e3o<\/strong> intervir\u00e1 nos Estados nem no Distrito Federal, <strong>exceto<\/strong> para:<\/p><p style=\"text-align: justify;\">l Manter a integridade nacional e repelir invas\u00e3o estrangeira ou de uma unidade da Federa\u00e7\u00e3o em outra.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">ll P\u00f4r termo a grave comprometimento da ordem p\u00fablica e garantir o livre exerc\u00edcio de qualquer dos Poderes nas unidades da Federa\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">lll Reorganizar as finan\u00e7as da unidade da Federa\u00e7\u00e3o que interrompam o pagamento da d\u00edvida fundada por mais de cinco anos consecutivos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">lV Prover a execu\u00e7\u00e3o de lei federal, estadual e municipal, ordem ou decis\u00e3o judicial.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">V Assegurar a observ\u00e2ncia de elencados princ\u00edpios constitucionais como, por exemplo, a presta\u00e7\u00e3o de contas da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, salvo indireta.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e3o <strong>corretas<\/strong> somente as afirma\u00e7\u00f5es:<\/p>","resposta":3776689,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I - II","id":3776689,"corpo":"<p>I - II<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II - III - IV","id":3776690,"corpo":"<p>II - III - IV<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"II - III - V","id":3776691,"corpo":"<p>II - III - V<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"III - IV - V","id":3776692,"corpo":"<p>III - IV - V<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"IV - V","id":3776693,"corpo":"<p>IV - V<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":381906,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Interven\u00e7\u00e3o nos estados","oab":true,"nome":"Interven\u00e7\u00e3o nos estados","pai":407598,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407555,"slug":"direito-constitucional-intervencao-nos-estados"},{"nome_clean":"Interven\u00e7\u00e3o nos munic\u00edpios","oab":false,"nome":"Interven\u00e7\u00e3o nos munic\u00edpios","pai":407614,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":421774,"slug":"direito-constitucional-intervencao-nos-municipios"}],"slug":"direito-constitucional\/1073471","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Distrito Federal e Territ\u00f3rios","descricao":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Distrito Federal e Territ\u00f3rios - MPDFT","sigla":"MPDFT","oab":false,"id":1010}],"cargos":[{"descricao":"Promotor de Justi\u00e7a Adjunto","id":16867}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Distrito Federal e Territ\u00f3rios","sigla":"MPDFT","id":484,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o ao direito das sucess\u00f5es, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":38093,"cargo":{"descricao":"Promotor de Justi\u00e7a Adjunto","id":16867},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Distrito Federal e Territ\u00f3rios","sigla":"MPDFT","id":484,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Distrito Federal e Territ\u00f3rios","descricao":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Distrito Federal e Territ\u00f3rios - MPDFT","sigla":"MPDFT","oab":false,"id":1010},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"mpdft-df-2009-mpdft-promotor-de-justica-adjunto","tipo":1,"nome":"MPDFT - MPDFT - Promotor de Justi\u00e7a Adjunto - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-03-04 04:01:55","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Promotorias (MPs e MPF)","descricao":"Cargos de membros dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos estaduais e Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal","id":45}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1102372,"hashId":"793162dd31348d0c4acb6646038d24b4","enunciado":"<p align=justify>Em rela\u00e7\u00e3o ao direito das sucess\u00f5es, assinale a alternativa\r\ncorreta.<\/p>","resposta":3903345,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Considere que uma pessoa casada, sem filhos, com pais vivos, foi declarada ausente. Durante a posse provis\u00f3ria dos bens, morreu o c\u00f4njuge do ausente e se comprovou que a morte deste ocorreu antes da do falecimento do seu c\u00f4njuge. Nessa hip\u00f3tese, receber\u00e3o a heran\u00e7a somente os pais do ausente, ainda que c\u00f4njuge deste tenha deixado herdeiros leg\u00edtimos ou necess\u00e1rios.","id":3903341,"corpo":"<p align=justify>Considere que uma pessoa casada, sem filhos, com pais\r\nvivos, foi declarada ausente. Durante a posse provis\u00f3ria dos\r\nbens, morreu o c\u00f4njuge do ausente e se comprovou que a\r\nmorte deste ocorreu antes da do falecimento do seu\r\nc\u00f4njuge. Nessa hip\u00f3tese, receber\u00e3o a heran\u00e7a somente os\r\npais do ausente, ainda que c\u00f4njuge deste tenha deixado\r\nherdeiros leg\u00edtimos ou necess\u00e1rios.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Se uma pessoa solteira, sem descendentes e ascendentes, tendo irm\u00e3os, dispuser da metade de seu patrim\u00f4nio em favor de estranhos, por meio de testamento, a outra parte do acervo heredit\u00e1rio ser\u00e1 considerada heran\u00e7a jacente, por que os irm\u00e3os n\u00e3o foram contemplados no testamento.","id":3903342,"corpo":"<p align=justify>Se uma pessoa solteira, sem descendentes e ascendentes,\r\ntendo irm\u00e3os, dispuser da metade de seu patrim\u00f4nio em\r\nfavor de estranhos, por meio de testamento, a outra parte do\r\nacervo heredit\u00e1rio ser\u00e1 considerada heran\u00e7a jacente, por\r\nque os irm\u00e3os n\u00e3o foram contemplados no testamento.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Fideicomisso \u00e9 meio pelo qual o testador pode instituir como fideicomiss\u00e1rio os n\u00e3o concebidos ao tempo de sua morte. Assim, \u00e9 poss\u00edvel instituir fideicomisso em que contemplem, sucessivamente, determinada pessoa, seu filho e seu neto.","id":3903343,"corpo":"<p align=justify>Fideicomisso \u00e9 meio pelo qual o testador pode instituir\r\ncomo fideicomiss\u00e1rio os n\u00e3o concebidos ao tempo de sua\r\nmorte. Assim, \u00e9 poss\u00edvel instituir fideicomisso em que\r\ncontemplem, sucessivamente, determinada pessoa, seu\r\nfilho e seu neto.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Uma pessoa com 16 anos de idade ou um interdito poder\u00e3o validamente dispor de seus patrim\u00f4nios, por meio de testamento, desde que assistidos ou representados por tutor ou curador. Podendo, nesse caso, estabelecer-se a irrevogabilidade do testamento.","id":3903344,"corpo":"<p align=justify>Uma pessoa com 16 anos de idade ou um interdito poder\u00e3o\r\nvalidamente dispor de seus patrim\u00f4nios, por meio de\r\ntestamento, desde que assistidos ou representados por tutor\r\nou curador. Podendo, nesse caso, estabelecer-se a\r\nirrevogabilidade do testamento.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Se o testador instituir como herdeiros Caio e Pedro, mas submeter o quinh\u00e3o deste ao encargo de o herdeiro, escultor, fazer uma determinada obra de arte. Se ocorrer a morte de Pedro antes do testador, haver\u00e1 o direito de acrescer, transmitindo-se o quinh\u00e3o sem o encargo pessoal.","id":3903345,"corpo":"<p align=justify>Se o testador instituir como herdeiros Caio e Pedro, mas\r\nsubmeter o quinh\u00e3o deste ao encargo de o herdeiro,\r\nescultor, fazer uma determinada obra de arte. Se ocorrer a\r\nmorte de Pedro antes do testador, haver\u00e1 o direito de\r\nacrescer, transmitindo-se o quinh\u00e3o sem o encargo pessoal.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":385250,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Civil","oab":true,"nome":"Direito Civil","pai":null,"assunto_raiz":405864,"materia":true,"id":405864,"slug":"direito-civil"},{"nome_clean":"Direito das Sucess\u00f5es (Art. 1.784 ao 2.027)","oab":true,"nome":"Direito das Sucess\u00f5es (Art. 1.784 ao 2.027)","pai":405864,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":406160,"slug":"direito-civil-direito-das-sucessoes-art-1-784-ao-2-027"},{"nome_clean":"Sucess\u00e3o Testament\u00e1ria (Art. 1.857 ao 1.990)","oab":true,"nome":"Sucess\u00e3o Testament\u00e1ria (Art. 1.857 ao 1.990)","pai":406160,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":406180,"slug":"direito-civil-sucessao-testamentaria-art-1-857-ao-1-990"},{"nome_clean":"Direito de Acrescer entre Herdeiros e Legat\u00e1rios","oab":true,"nome":"Direito de Acrescer entre Herdeiros e Legat\u00e1rios","pai":406180,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":406199,"slug":"direito-civil-direito-de-acrescer-entre-herdeiros-e-legatarios"}],"slug":"direito-civil\/1102372","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Controle Externo - Apoio Administrativo - \u00c1rea Pedagogia","id":13406},{"descricao":"T\u00e9cnico de Controle Externo - Apoio T\u00e9cnico - \u00c1rea Pedagogia","id":13405}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas do Tocantis","sigla":"TCE TO","id":1364,"esfera":"Estadual","uf":"TO"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Constitui\u00e7\u00e3o Federal estabelece o federalismo como organiza\u00e7\u00e3o jur\u00eddica, pol\u00edtica e administrativa do Estado brasileiro. A educa\u00e7\u00e3o brasileira foi organizada segundo o modelo federalista, de acordo com o cap\u00edtulo da educa\u00e7\u00e3o, da cultura e do desporto. A esse respeito, \u00e9 correto afirmar que I o ensino fundamental \u00e9 de responsabilidade de todos os entes federados por ser direito p\u00fablico subjetivo. II os estados federados e os munic\u00edpios, por terem responsabilidade conjunta sobre o ensino fundamental, devem trabalhar em regime de colabora\u00e7\u00e3o, visando \u00e0 universaliza\u00e7\u00e3o do ensino obrigat\u00f3rio. III a Uni\u00e3o \u00e9 respons\u00e1vel por todos os n\u00edveis de ensino apenas de forma supletiva e redistributiva. Assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":26576,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Controle Externo - Apoio Administrativo - \u00c1rea Pedagogia","id":13406},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Tocantis","sigla":"TCE TO","id":1364,"esfera":"Estadual","uf":"TO"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"tce-to-to-2009-cespe-cebraspe-tecnico-de-controle-externo-apoio-administrativo-area-pedagogia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE TO - T\u00e9cnico de Controle Externo - Apoio Administrativo - \u00c1rea Pedagogia - 2009"},{"id":26575,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Controle Externo - Apoio T\u00e9cnico - \u00c1rea Pedagogia","id":13405},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Tocantis","sigla":"TCE TO","id":1364,"esfera":"Estadual","uf":"TO"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"tce-to-to-2009-cespe-cebraspe-tecnico-de-controle-externo-apoio-tecnico-area-pedagogia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE TO - T\u00e9cnico de Controle Externo - Apoio T\u00e9cnico - \u00c1rea Pedagogia - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-03-08 04:00:49","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":303780,"hashId":"e1589c4b2f0de53eb70cdc4be315687b","enunciado":"<P align=justify>A Constitui\u00e7\u00e3o Federal estabelece o federalismo como organiza\u00e7\u00e3o jur\u00eddica, pol\u00edtica e administrativa do Estado brasileiro. A educa\u00e7\u00e3o brasileira foi organizada segundo o modelo federalista, de acordo com o cap\u00edtulo da educa\u00e7\u00e3o, da cultura e do desporto. A esse respeito, \u00e9 correto afirmar que <\/P>\r\n<P align=justify>I o ensino fundamental \u00e9 de responsabilidade de todos os entes federados por ser direito p\u00fablico subjetivo. <\/P>\r\n<P align=justify>II os estados federados e os munic\u00edpios, por terem responsabilidade conjunta sobre o ensino fundamental, devem trabalhar em regime de colabora\u00e7\u00e3o, visando \u00e0 universaliza\u00e7\u00e3o do ensino obrigat\u00f3rio. <\/P>\r\n<P align=justify>III a Uni\u00e3o \u00e9 respons\u00e1vel por todos os n\u00edveis de ensino apenas de forma supletiva e redistributiva. <\/P>\r\n<P align=justify>Assinale a op\u00e7\u00e3o correta.<\/P>","resposta":1111190,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas o item I est\u00e1 certo.","id":1111186,"corpo":"<p align=justify>Apenas o item I est\u00e1 certo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas o item II est\u00e1 certo.","id":1111187,"corpo":"<p align=justify>Apenas o item II est\u00e1 certo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas os itens I e III est\u00e3o certos.","id":1111188,"corpo":"<p align=justify>Apenas os itens I e III est\u00e3o certos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas os itens II e III est\u00e3o certos.","id":1111189,"corpo":"<p align=justify>Apenas os itens II e III est\u00e3o certos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Todos os itens est\u00e3o certos.","id":1111190,"corpo":"<p align=justify>Todos os itens est\u00e3o certos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":187185,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Ordem Social - T\u00edtulo VIII da CF - artigos 193 a 232","oab":true,"nome":"Ordem Social - T\u00edtulo VIII da CF - artigos 193 a 232","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405306,"slug":"direito-constitucional-ordem-social-titulo-viii-da-cf-artigos-193-a-232"},{"nome_clean":"Da educa\u00e7\u00e3o (artigos 205 a 214 da CF)","oab":true,"nome":"Da educa\u00e7\u00e3o (artigos 205 a 214 da CF)","pai":405306,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405311,"slug":"direito-constitucional-da-educacao-artigos-205-a-214-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/303780","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Catarinense das Funda\u00e7\u00f5es Educacionais","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o Catarinense das Funda\u00e7\u00f5es Educacionais- ACAFE","sigla":"ACAFE","oab":false,"id":3}],"cargos":[{"descricao":"Oficial","id":12003}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar de Santa Catarina","sigla":"PM SC","id":555,"esfera":"Estadual","uf":"SC"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o ao crime de condescend\u00eancia criminosa definido no artigo 320 do C\u00f3digo Penal brasileiro - CP \u00e9 correto afirmar, exceto:","provas":[{"id":37467,"cargo":{"descricao":"Oficial","id":12003},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar de Santa Catarina","sigla":"PM SC","id":555,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Catarinense das Funda\u00e7\u00f5es Educacionais","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o Catarinense das Funda\u00e7\u00f5es Educacionais- ACAFE","sigla":"ACAFE","oab":false,"id":3},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"pm-sc-sc-2009-acafe-oficial-prova-2-2","tipo":1,"nome":"ACAFE - PM SC - Oficial - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-03-08 05:30:54","carreiras":[{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Oficiais)","descricao":"Cargos de oficiais Policiais Militares e oficiais Bombeiros Militares","id":33},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1073434,"hashId":"2540150d5508258dc9dd3b72fa3b7711","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o ao crime de condescend\u00eancia criminosa definido no artigo 320 do C\u00f3digo Penal brasileiro - <strong>CP<\/strong> \u00e9 correto afirmar,<strong> exceto<\/strong>:<\/p>","resposta":3776508,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c9 crime contra a administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica.","id":3776504,"corpo":"<p>\u00c9 crime contra a administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"N\u00e3o admite a forma culposa.","id":3776505,"corpo":"<p>N\u00e3o admite a forma culposa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00c9 crime de a\u00e7\u00e3o penal p\u00fablica incondicionada.","id":3776506,"corpo":"<p>\u00c9 crime de a\u00e7\u00e3o penal p\u00fablica incondicionada.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00c9 crime de menor potencial ofensivo.","id":3776507,"corpo":"<p>\u00c9 crime de menor potencial ofensivo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u00c9 tamb\u00e9m denominado de prevarica\u00e7\u00e3o.","id":3776508,"corpo":"<p>\u00c9 tamb\u00e9m denominado de prevarica\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":381905,"enunciado":"","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Penal","oab":true,"nome":"Direito Penal","pai":null,"assunto_raiz":406223,"materia":true,"id":406223,"slug":"direito-penal"},{"nome_clean":"Prevarica\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Prevarica\u00e7\u00e3o","pai":406431,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406455,"slug":"direito-penal-prevaricacao"}],"slug":"direito-penal\/1073434","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Catarinense das Funda\u00e7\u00f5es Educacionais","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o Catarinense das Funda\u00e7\u00f5es Educacionais- ACAFE","sigla":"ACAFE","oab":false,"id":3}],"cargos":[{"descricao":"Oficial","id":12003}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar de Santa Catarina","sigla":"PM SC","id":555,"esfera":"Estadual","uf":"SC"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o C\u00f3digo de Processo Penal brasileiro \u00e9 correto afirmar, exceto:","provas":[{"id":37467,"cargo":{"descricao":"Oficial","id":12003},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar de Santa Catarina","sigla":"PM SC","id":555,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Catarinense das Funda\u00e7\u00f5es Educacionais","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o Catarinense das Funda\u00e7\u00f5es Educacionais- ACAFE","sigla":"ACAFE","oab":false,"id":3},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"pm-sc-sc-2009-acafe-oficial-prova-2-2","tipo":1,"nome":"ACAFE - PM SC - Oficial - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-03-08 05:30:54","carreiras":[{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Oficiais)","descricao":"Cargos de oficiais Policiais Militares e oficiais Bombeiros Militares","id":33},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1073456,"hashId":"915366c9c70eb4cea22518b985419c60","enunciado":"<p>De acordo com o C\u00f3digo de Processo Penal brasileiro \u00e9 correto afirmar, <strong>exceto<\/strong>:<\/p>","resposta":3776616,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"N\u00e3o sendo conhecido o lugar da infra\u00e7\u00e3o, a compet\u00eancia regular-se-\u00e1 pelo domic\u00edlio ou resid\u00eancia do r\u00e9u. Se o r\u00e9u tiver mais de uma resid\u00eancia, a compet\u00eancia firmar-se-\u00e1 pela preven\u00e7\u00e3o. Se o r\u00e9u n\u00e3o tiver resid\u00eancia certa ou for ignorado o seu paradeiro, ser\u00e1 competente o juiz que primeiro tomar conhecimento do fato.","id":3776614,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">N\u00e3o sendo conhecido o lugar da infra\u00e7\u00e3o, a compet\u00eancia regular-se-\u00e1 pelo domic\u00edlio ou resid\u00eancia do r\u00e9u. Se o r\u00e9u tiver mais de uma resid\u00eancia, a compet\u00eancia firmar-se-\u00e1 pela preven\u00e7\u00e3o. Se o r\u00e9u n\u00e3o tiver resid\u00eancia certa ou for ignorado o seu paradeiro, ser\u00e1 competente o juiz que primeiro tomar conhecimento do fato.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Nos casos de exclusiva a\u00e7\u00e3o privada, o querelante poder\u00e1 preferir o foro de domic\u00edlio ou da resid\u00eancia do r\u00e9u, ainda quando conhecido o lugar da infra\u00e7\u00e3o.","id":3776615,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Nos casos de exclusiva a\u00e7\u00e3o privada, o querelante poder\u00e1 preferir o foro de domic\u00edlio ou da resid\u00eancia do r\u00e9u, ainda quando conhecido o lugar da infra\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Compete ao Tribunal do J\u00fari o julgamento dos crimes de homic\u00eddio doloso (em todas as modalidades), induzimento, instiga\u00e7\u00e3o ou aux\u00edlio a suic\u00eddio, infantic\u00eddio, aborto provocado por terceiro (com ou sem consentimento da gestante), les\u00e3o corporal seguida de morte e latroc\u00ednio, consumados ou tentados.","id":3776616,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Compete ao Tribunal do J\u00fari o julgamento dos crimes de homic\u00eddio doloso (em todas as modalidades), induzimento, instiga\u00e7\u00e3o ou aux\u00edlio a suic\u00eddio, infantic\u00eddio, aborto provocado por terceiro (com ou sem consentimento da gestante), les\u00e3o corporal seguida de morte e latroc\u00ednio, consumados ou tentados.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Quando incerto o limite territorial entre duas ou mais jurisdi\u00e7\u00f5es, ou quando incerta a jurisdi\u00e7\u00e3o, por ter sido a infra\u00e7\u00e3o consumada ou tentada nas divisas de duas ou mais jurisdi\u00e7\u00f5es, a compet\u00eancia firmar-se-\u00e1 pela preven\u00e7\u00e3o. Tratando- se de infra\u00e7\u00e3o continuada ou permanente, praticada em territ\u00f3rio de duas ou mais jurisdi\u00e7\u00f5es, a compet\u00eancia firmar-se-\u00e1 pela preven\u00e7\u00e3o.","id":3776617,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Quando incerto o limite territorial entre duas ou mais jurisdi\u00e7\u00f5es, ou quando incerta a jurisdi\u00e7\u00e3o, por ter sido a infra\u00e7\u00e3o consumada ou tentada nas divisas de duas ou mais jurisdi\u00e7\u00f5es, a compet\u00eancia firmar-se-\u00e1 pela preven\u00e7\u00e3o. Tratando- se de infra\u00e7\u00e3o continuada ou permanente, praticada em territ\u00f3rio de duas ou mais jurisdi\u00e7\u00f5es, a compet\u00eancia firmar-se-\u00e1 pela preven\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Se, iniciada a execu\u00e7\u00e3o no territ\u00f3rio nacional, a infra\u00e7\u00e3o se consumar fora dele, a compet\u00eancia ser\u00e1 determinada pelo lugar em que tiver sido praticado, no Brasil, o \u00faltimo ato de execu\u00e7\u00e3o. Quando o \u00faltimo ato de execu\u00e7\u00e3o for praticado fora do territ\u00f3rio nacional, ser\u00e1 competente o juiz do lugar em que o crime, embora parcialmente, tenha produzido ou devia produzir seu resultado.","id":3776618,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Se, iniciada a execu\u00e7\u00e3o no territ\u00f3rio nacional, a infra\u00e7\u00e3o se consumar fora dele, a compet\u00eancia ser\u00e1 determinada pelo lugar em que tiver sido praticado, no Brasil, o \u00faltimo ato de execu\u00e7\u00e3o. Quando o \u00faltimo ato de execu\u00e7\u00e3o for praticado fora do territ\u00f3rio nacional, ser\u00e1 competente o juiz do lugar em que o crime, embora parcialmente, tenha produzido ou devia produzir seu resultado.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":381905,"enunciado":"","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Processual Penal","oab":true,"nome":"Direito Processual Penal","pai":null,"assunto_raiz":406602,"materia":true,"id":406602,"slug":"direito-processual-penal"},{"nome_clean":"Compet\u00eancia por Prerrogativa de Fun\u00e7\u00e3o e Compet\u00eancia do Tribunal do J\u00fari","oab":false,"nome":"Compet\u00eancia por Prerrogativa de Fun\u00e7\u00e3o e Compet\u00eancia do Tribunal do J\u00fari","pai":406632,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":414320,"slug":"direito-processual-penal-competencia-por-prerrogativa-de-funcao-e-competencia-do-tribunal-do-juri"},{"nome_clean":"Compet\u00eancia Prevalente do Tribunal do J\u00fari","oab":false,"nome":"Compet\u00eancia Prevalente do Tribunal do J\u00fari","pai":414357,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":414360,"slug":"direito-processual-penal-competencia-prevalente-do-tribunal-do-juri"}],"slug":"direito-processual-penal\/1073456","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"FRAMINAS","descricao":"FRAMINAS - FRAMINAS \/ FADECIT","sigla":"FRAMINAS FADECIT","oab":false,"id":345}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Taquigrafia","id":2477}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Minas Gerais","sigla":"TJ MG","id":1130,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"S\u00e3o deveres do servidor p\u00fablico, previstos na Lei Complementar 59\/2001: I &#8211; exercer com acuidade, dedica\u00e7\u00e3o e probidade as atribui\u00e7\u00f5es do cargo, mantendo conduta compat\u00edvel com a moralidade administrativa. II &#8211; cumprir sempre as ordens superiores. III &#8211; atender com presteza e urbanidade aos magistrados, representantes do Minist\u00e9rio P\u00fablico, advogados e ao p\u00fablico em geral, prestando as informa\u00e7\u00f5es requeridas e dando recibo de documentos ou outros pap\u00e9is que lhes forem entregues em raz\u00e3o do of\u00edcio, ressalvadas as protegidas por sigilo. IV - fornecer aos interessados, no prazo m\u00e1ximo de vinte e quatro horas, salvo motivo justificado, certid\u00e3o de atos administrativos ou processuais. S\u00e3o incorretos:","provas":[{"id":7416,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Taquigrafia","id":2477},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Minas Gerais","sigla":"TJ MG","id":1130,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"FRAMINAS","descricao":"FRAMINAS - FRAMINAS \/ FADECIT","sigla":"FRAMINAS FADECIT","oab":false,"id":345},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tj-mg-mg-2009-framinas-fadecit-tecnico-judiciario-area-taquigrafia","tipo":1,"nome":"FRAMINAS \/ FADECIT - TJ MG - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Taquigrafia - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-03-08 12:10:03","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[],"id":393353,"hashId":"4043b79c47cb8373a6089f208d4a173a","enunciado":"<P align=justify>S\u00e3o deveres do servidor p\u00fablico, previstos na Lei Complementar 59\/2001: <\/P>\r\n<P align=justify>I &#8211; exercer com acuidade, dedica\u00e7\u00e3o e probidade as atribui\u00e7\u00f5es do cargo, mantendo conduta compat\u00edvel com a moralidade administrativa. <\/P>\r\n<P align=justify>II &#8211; cumprir sempre as ordens superiores. <\/P>\r\n<P align=justify>III &#8211; atender com presteza e urbanidade aos magistrados, representantes do Minist\u00e9rio P\u00fablico, advogados e ao p\u00fablico em geral, prestando as informa\u00e7\u00f5es requeridas e dando recibo de documentos ou outros pap\u00e9is que lhes forem entregues em raz\u00e3o do of\u00edcio, ressalvadas as protegidas por sigilo. <\/P>\r\n<P align=justify>IV - fornecer aos interessados, no prazo m\u00e1ximo de vinte e quatro horas, salvo motivo justificado, certid\u00e3o de atos administrativos ou processuais. <\/P>\r\n<P align=justify> <\/P>\r\n<P align=justify>S\u00e3o incorretos:<\/P>","resposta":1410529,"anulada":false,"rotulo":58,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"os itens I e II.","id":1410527,"corpo":"<p align=justify>os itens I e II.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"os itens I e III.","id":1410528,"corpo":"<p align=justify>os itens I e III.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"os itens II e IV.","id":1410529,"corpo":"<p align=justify>os itens II e IV.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"os itens III e IV.","id":1410530,"corpo":"<p align=justify>os itens III e IV.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":232651,"enunciado":"","rotulo":58,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 58"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"nome_clean":"Lei Complementar n\u00ba59\/2001 - Cont\u00e9m a Organiza\u00e7\u00e3o e Divis\u00e3o Judici\u00e1rias do Estado de Minas Gerais.","oab":false,"nome":"Lei Complementar n\u00ba59\/2001 - Cont\u00e9m a Organiza\u00e7\u00e3o e Divis\u00e3o Judici\u00e1rias do Estado de Minas Gerais.","pai":395523,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":394502,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-lei-complementar-no-59-2001-contem-a-organizacao-e-divisao-judiciarias-do-estado-de-minas-gerais"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/393353","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Superior de Procuradoria","id":4895}],"orgaos":[{"nome":"Procuradoria Geral do Estado","sigla":"PGE RJ","id":906,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a jurisprud\u00eancia do Supremo Tribunal Federal, uma a\u00e7\u00e3o direta de inconstitucionalidade, tendo como par\u00e2metro a Constitui\u00e7\u00e3o Federal, pode ter por objeto","provas":[{"id":6827,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Superior de Procuradoria","id":4895},"orgao":{"nome":"Procuradoria Geral do Estado","sigla":"PGE RJ","id":906,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"pge-rj-rj-2009-fcc-tecnico-superior-de-procuradoria","tipo":1,"nome":"FCC - PGE RJ - T\u00e9cnico Superior de Procuradoria - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-03-09 04:00:46","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ Procuradorias (AGU, PGE's e PGM's)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) das Procuradorias P\u00fablicas da Uni\u00e3o, dos Estados, Munic\u00edpios e da AGU","id":102},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":381874,"hashId":"7999c9ddc436dfc3c66dbb3b7703fe40","enunciado":"<p align=justify>De acordo com a jurisprud\u00eancia do Supremo Tribunal Federal,\r\numa a\u00e7\u00e3o direta de inconstitucionalidade, tendo como\r\npar\u00e2metro a Constitui\u00e7\u00e3o Federal, pode ter por objeto<\/p>","resposta":1366885,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"lei ou ato normativo municipal.","id":1366881,"corpo":"<p align=justify>lei ou ato normativo municipal.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"proposta de emenda constitucional.","id":1366882,"corpo":"<p align=justify>proposta de emenda constitucional.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"legisla\u00e7\u00e3o revogada.","id":1366883,"corpo":"<p align=justify>legisla\u00e7\u00e3o revogada.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a omiss\u00e3o do Poder Executivo no cumprimento de norma legal.","id":1366884,"corpo":"<p align=justify>a omiss\u00e3o do Poder Executivo no cumprimento de\r\nnorma legal.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"tratado internacional incorporado ao ordenamento interno.","id":1366885,"corpo":"<p align=justify>tratado internacional incorporado ao ordenamento interno.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":225200,"enunciado":"","rotulo":28,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 28"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Controle de constitucionalidade ou controle de constitucionalidade das leis e dos atos normativos ou constitucionalidade e inconstitucionalidade","oab":true,"nome":"Controle de constitucionalidade ou controle de constitucionalidade das leis e dos atos normativos ou constitucionalidade e inconstitucionalidade","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405319,"slug":"direito-constitucional-controle-de-constitucionalidade-ou-controle-de-constitucionalidade-das-leis-e-dos-atos-normativos-ou-constitucionalidade-e-inconstitucionalidade"},{"nome_clean":"A\u00e7\u00f5es de controle concentrado de constitucionalidade","oab":true,"nome":"A\u00e7\u00f5es de controle concentrado de constitucionalidade","pai":407754,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405324,"slug":"direito-constitucional-acoes-de-controle-concentrado-de-constitucionalidade"}],"slug":"direito-constitucional\/381874","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 16\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 16","id":1160,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere as seguintes assertivas: I. \u00c9 garantido o seguro-desemprego em caso de desemprego volunt\u00e1rio ou involunt\u00e1rio. II. O d\u00e9cimo terceiro sal\u00e1rio deve ser calculado com base na remunera\u00e7\u00e3o integral ou no valor da aposentadoria. III. Para o trabalho realizado em turnos ininterruptos de revezamento, a jornada \u00e9 de seis horas, salvo negocia\u00e7\u00e3o coletiva. IV. O aposentado tem o direito de votar nas orga niza\u00e7\u00f5es sindicais, salvo o de ser votado. V. \u00c9 assegurada a igualdade de direitos entre o trabalhador com v\u00ednculo empregat\u00edcio permanente e o trabalhador avulso. Est\u00e1 correto o que se afirma APENAS em","provas":[{"id":7247,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 16\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 16","id":1160,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"trt-16-2009-fcc-tecnico-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 16 - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-03-09 04:00:46","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43}],"areas":[],"id":389541,"hashId":"36f79076eb650c3e4e4841082fecd211","enunciado":"<P align=justify>Considere as seguintes assertivas: <\/P>\r\n<P align=justify>I. \u00c9 garantido o seguro-desemprego em caso de desemprego volunt\u00e1rio ou involunt\u00e1rio. <\/P>\r\n<P align=justify>II. O d\u00e9cimo terceiro sal\u00e1rio deve ser calculado com base na remunera\u00e7\u00e3o integral ou no valor da aposentadoria. <\/P>\r\n<P align=justify>III. Para o trabalho realizado em turnos ininterruptos de revezamento, a jornada \u00e9 de seis horas, salvo negocia\u00e7\u00e3o coletiva. <\/P>\r\n<P align=justify>IV. O aposentado tem o direito de votar nas orga niza\u00e7\u00f5es sindicais, salvo o de ser votado. <\/P>\r\n<P align=justify>V. \u00c9 assegurada a igualdade de direitos entre o trabalhador com v\u00ednculo empregat\u00edcio permanente e o trabalhador avulso.<\/P>\r\n<P align=justify>Est\u00e1 correto o que se afirma APENAS em<\/P>","resposta":1394339,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"III e IV.","id":1394338,"corpo":"<p align=justify>III e IV.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II, III e V.","id":1394339,"corpo":"<p align=justify>II, III e V.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I, II e IV.","id":1394340,"corpo":"<p align=justify>I, II e IV.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I, IV e V.","id":1394341,"corpo":"<p align=justify>I, IV e V.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I e III.","id":1394342,"corpo":"<p align=justify>I e III.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":229401,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Direitos sociais (artigos 6\u00ba a 11 da CF)","oab":true,"nome":"Direitos sociais (artigos 6\u00ba a 11 da CF)","pai":405217,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405227,"slug":"direito-constitucional-direitos-sociais-artigos-6o-a-11-da-cf"},{"nome_clean":"Direitos dos trabalhadores urbanos e rurais (artigo 7\u00ba da CF)","oab":true,"nome":"Direitos dos trabalhadores urbanos e rurais (artigo 7\u00ba da CF)","pai":405227,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407576,"slug":"direito-constitucional-direitos-dos-trabalhadores-urbanos-e-rurais-artigo-7o-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/389541","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"FRAMINAS","descricao":"FRAMINAS - FRAMINAS \/ FADECIT","sigla":"FRAMINAS FADECIT","oab":false,"id":345}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Taquigrafia","id":2477}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Minas Gerais","sigla":"TJ MG","id":1130,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a posse dos desembargadores, \u00e9 correta a alternativa:","provas":[{"id":7416,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Taquigrafia","id":2477},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Minas Gerais","sigla":"TJ MG","id":1130,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"FRAMINAS","descricao":"FRAMINAS - FRAMINAS \/ FADECIT","sigla":"FRAMINAS FADECIT","oab":false,"id":345},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tj-mg-mg-2009-framinas-fadecit-tecnico-judiciario-area-taquigrafia","tipo":1,"nome":"FRAMINAS \/ FADECIT - TJ MG - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Taquigrafia - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-03-09 04:00:47","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[],"id":393343,"hashId":"b8bf8a293a36886f161d71758fc6d908","enunciado":"<p align=justify>Sobre a posse dos desembargadores, \u00e9 correta a alternativa:<\/p>","resposta":1410488,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O Presidente e o desembargador tomar\u00e3o posse em sess\u00e3o simples do Tribunal Pleno.","id":1410487,"corpo":"<p align=justify>O Presidente e o desembargador tomar\u00e3o posse em sess\u00e3o simples do Tribunal Pleno.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"No ato da posse, o empossando prestar\u00e1 o seguinte compromisso: \"Prometo, sob a prote\u00e7\u00e3o de Deus, desempenhar leal e honradamente as fun\u00e7\u00f5es de Presidente (ou desembargador) do Tribunal de Justi\u00e7a do Estado de Minas Gerais, respeitando as Constitui\u00e7\u00f5es da Rep\u00fablica e do Estado de Minas Gerais, as leis e o seu Regimento Interno&quot;.","id":1410488,"corpo":"<p align=justify>No ato da posse, o empossando prestar\u00e1 o seguinte compromisso: \"Prometo, sob a prote\u00e7\u00e3o\r\nde Deus, desempenhar leal e honradamente as fun\u00e7\u00f5es de Presidente (ou desembargador) do\r\nTribunal de Justi\u00e7a do Estado de Minas Gerais, respeitando as Constitui\u00e7\u00f5es da Rep\u00fablica e do\r\nEstado de Minas Gerais, as leis e o seu Regimento Interno&quot;.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Os Vice-Presidentes e o Corregedor Geral de Justi\u00e7a tomar\u00e3o posse perante o Tribunal Pleno em solenidade simples. O desembargador, se o desejar, tomar\u00e1 posse no gabinete do Presidente.","id":1410489,"corpo":"<p align=justify>Os Vice-Presidentes e o Corregedor Geral de Justi\u00e7a tomar\u00e3o posse perante o Tribunal\r\nPleno em solenidade simples. O desembargador, se o desejar, tomar\u00e1 posse no gabinete do\r\nPresidente.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Na posse para desembargador ser\u00e1 permitido discursos.","id":1410490,"corpo":"<p align=justify>Na posse para desembargador ser\u00e1 permitido discursos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":232641,"enunciado":"","rotulo":48,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 48"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - TJ MG","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - TJ MG","pai":395423,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":394497,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-tj-mg"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/393343","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Controle Externo - \u00c1rea Controle Externo - Especialidade: Contabilidade","id":13382}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas do Tocantis","sigla":"TCE TO","id":1364,"esfera":"Estadual","uf":"TO"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Acerca dos procedimentos licitat\u00f3rios aplicados \u00e0 administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":26519,"cargo":{"descricao":"Analista de Controle Externo - \u00c1rea Controle Externo - Especialidade: Contabilidade","id":13382},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Tocantis","sigla":"TCE TO","id":1364,"esfera":"Estadual","uf":"TO"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"tce-to-to-2009-cespe-cebraspe-analista-de-controle-externo-area-controle-externo-especialidade-contabilidade","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE TO - Analista de Controle Externo - \u00c1rea Controle Externo - Especialidade: Contabilidade - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-03-09 04:01:53","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":336552,"hashId":"fdfc3221c25e0ca2db347787f77c7ebc","enunciado":"<p align=justify>Acerca dos procedimentos licitat\u00f3rios aplicados \u00e0 administra\u00e7\u00e3o\r\np\u00fablica, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.<\/p>","resposta":1204754,"anulada":false,"rotulo":59,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A declara\u00e7\u00e3o de nulidade do contrato administrativo opera retroativamente impedindo os efeitos jur\u00eddicos que ele, ordinariamente, deveria produzir, al\u00e9m de desconstituir os j\u00e1 produzidos. Caso a nulidade ocorra por motivo de ilegalidade, a administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica n\u00e3o \u00e9 obrigada a indenizar o contratado por obra parcialmente executada at\u00e9 a data de anula\u00e7\u00e3o.","id":1204752,"corpo":"<p align=justify>A declara\u00e7\u00e3o de nulidade do contrato administrativo opera\r\nretroativamente impedindo os efeitos jur\u00eddicos que ele,\r\nordinariamente, deveria produzir, al\u00e9m de desconstituir os j\u00e1\r\nproduzidos. Caso a nulidade ocorra por motivo de ilegalidade,\r\na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica n\u00e3o \u00e9 obrigada a indenizar o\r\ncontratado por obra parcialmente executada at\u00e9 a data de\r\nanula\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A inabilita\u00e7\u00e3o do licitante n\u00e3o importa preclus\u00e3o do seu direito de participar das fases subsequentes.","id":1204753,"corpo":"<p align=justify>A inabilita\u00e7\u00e3o do licitante n\u00e3o importa preclus\u00e3o do seu direito\r\nde participar das fases subsequentes.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Os \u00f3rg\u00e3os e entidades da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica que realizem frequentemente licita\u00e7\u00f5es manter\u00e3o registros cadastrais para efeito de habilita\u00e7\u00e3o, na forma regulamentar, v\u00e1lidos por, no m\u00e1ximo, um ano. \u00c9 facultado \u00e0s unidades administrativas utilizarem-se de registros cadastrais de outros \u00f3rg\u00e3os ou entidades da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica.","id":1204754,"corpo":"<p align=justify>Os \u00f3rg\u00e3os e entidades da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica que realizem\r\nfrequentemente licita\u00e7\u00f5es manter\u00e3o registros cadastrais para\r\nefeito de habilita\u00e7\u00e3o, na forma regulamentar, v\u00e1lidos por, no\r\nm\u00e1ximo, um ano. \u00c9 facultado \u00e0s unidades administrativas\r\nutilizarem-se de registros cadastrais de outros \u00f3rg\u00e3os ou\r\nentidades da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A impugna\u00e7\u00e3o feita tempestivamente pelo licitante o impedir\u00e1 de participar do processo licitat\u00f3rio at\u00e9 o tr\u00e2nsito em julgado da decis\u00e3o a ela pertinente.","id":1204755,"corpo":"<p align=justify>A impugna\u00e7\u00e3o feita tempestivamente pelo licitante o impedir\u00e1\r\nde participar do processo licitat\u00f3rio at\u00e9 o tr\u00e2nsito em julgado\r\nda decis\u00e3o a ela pertinente.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A empresa que faz parte de um cons\u00f3rcio poder\u00e1 participar, na mesma licita\u00e7\u00e3o, atrav\u00e9s de mais de um cons\u00f3rcio ou isoladamente, desde que comprove condi\u00e7\u00f5es t\u00e9cnicas para a execu\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os.","id":1204756,"corpo":"<p align=justify>A empresa que faz parte de um cons\u00f3rcio poder\u00e1 participar, na\r\nmesma licita\u00e7\u00e3o, atrav\u00e9s de mais de um cons\u00f3rcio ou\r\nisoladamente, desde que comprove condi\u00e7\u00f5es t\u00e9cnicas para a\r\nexecu\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":200496,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 59"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Licita\u00e7\u00f5es","oab":true,"nome":"Licita\u00e7\u00f5es","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404428,"slug":"direito-administrativo-licitacoes"},{"nome_clean":"Procedimento de Licita\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Procedimento de Licita\u00e7\u00e3o","pai":404428,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404475,"slug":"direito-administrativo-procedimento-de-licitacao"}],"slug":"direito-administrativo\/336552","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista em Transportes - \u00c1rea Analista de Recursos Humanos","id":14099}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Transportes Urbanos da Grande Vit\u00f3ria","sigla":"CETURB","id":2010,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Para modificar o contratoj\u00e1 celebrado, a administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica deve buscar novo acordo com a empreiteira, sendo vedada a modifica\u00e7\u00e3o unilateral, sob pena de multa.","provas":[{"id":28031,"cargo":{"descricao":"Analista em Transportes - \u00c1rea Analista de Recursos Humanos","id":14099},"orgao":{"nome":"Companhia de Transportes Urbanos da Grande Vit\u00f3ria","sigla":"CETURB","id":2010,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ceturb-es-2009-cespe-cebraspe-analista-em-transportes-area-analista-de-recursos-humanos","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CETURB - Analista em Transportes - \u00c1rea Analista de Recursos Humanos - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-03-09 04:01:54","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":925890,"hashId":"66fd8a4e83ef6c51db6a0518e9ada34e","enunciado":"Para modificar o contratoj\u00e1 celebrado, a administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica deve buscar novo acordo com a empreiteira, sendo vedada a modifica\u00e7\u00e3o unilateral, sob pena de multa.","resposta":3248386,"anulada":false,"rotulo":99,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3248385,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3248386,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Ap\u00f3s ter celebrado contrato com a administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica a empreiteira respons\u00e1vel pela constru\u00e7\u00e3o de uma ponte que ligar\u00e1 duas partes da cidade teve de interromper a obra em virtude da n\u00e3o desapropria\u00e7\u00e3o de um terreno necess\u00e1rio para a constru\u00e7\u00e3o das funda\u00e7\u00f5es da ponte. Nesse contrato \u00e9 contemplado o cuidado que se deve ter com o impacto ambiental na \u00e1rea afetada por essa constru\u00e7\u00e3o. A partir da situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica acima, julgue os pr\u00f3ximos itens, a respeito de contratos administrativos.","id":355450,"enunciado":"<p>Ap\u00f3s ter celebrado contrato com a administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica a empreiteira respons\u00e1vel pela constru\u00e7\u00e3o de uma ponte que ligar\u00e1 duas partes da cidade teve de interromper a obra em virtude da n\u00e3o desapropria\u00e7\u00e3o de um terreno necess\u00e1rio para a constru\u00e7\u00e3o das funda\u00e7\u00f5es da ponte. Nesse contrato \u00e9 contemplado o cuidado que se deve ter com o impacto ambiental na \u00e1rea afetada por essa constru\u00e7\u00e3o.\r\n<\/p><p>A partir da situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica acima, julgue os pr\u00f3ximos itens, a respeito de contratos administrativos.<\/p>","rotulo":96,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 96 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Contratos Administrativos","oab":true,"nome":"Contratos Administrativos","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404429,"slug":"direito-administrativo-contratos-administrativos"}],"slug":"direito-administrativo\/925890","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista em Transportes - \u00c1rea Analista de Recursos Humanos","id":14099}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Transportes Urbanos da Grande Vit\u00f3ria","sigla":"CETURB","id":2010,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O contrato pode n\u00e3o ser prorrogado mesmo que exista cl\u00e1usula de prorroga\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":28031,"cargo":{"descricao":"Analista em Transportes - \u00c1rea Analista de Recursos Humanos","id":14099},"orgao":{"nome":"Companhia de Transportes Urbanos da Grande Vit\u00f3ria","sigla":"CETURB","id":2010,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ceturb-es-2009-cespe-cebraspe-analista-em-transportes-area-analista-de-recursos-humanos","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CETURB - Analista em Transportes - \u00c1rea Analista de Recursos Humanos - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-03-09 04:01:54","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":925891,"hashId":"8e8bfa7f3f1072b0a368d8b30b8e1a14","enunciado":"O contrato pode n\u00e3o ser prorrogado mesmo que exista cl\u00e1usula\r\nde prorroga\u00e7\u00e3o.","resposta":3248387,"anulada":false,"rotulo":100,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3248387,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3248388,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Ap\u00f3s ter celebrado contrato com a administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica a empreiteira respons\u00e1vel pela constru\u00e7\u00e3o de uma ponte que ligar\u00e1 duas partes da cidade teve de interromper a obra em virtude da n\u00e3o desapropria\u00e7\u00e3o de um terreno necess\u00e1rio para a constru\u00e7\u00e3o das funda\u00e7\u00f5es da ponte. Nesse contrato \u00e9 contemplado o cuidado que se deve ter com o impacto ambiental na \u00e1rea afetada por essa constru\u00e7\u00e3o. A partir da situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica acima, julgue os pr\u00f3ximos itens, a respeito de contratos administrativos.","id":355450,"enunciado":"<p>Ap\u00f3s ter celebrado contrato com a administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica a empreiteira respons\u00e1vel pela constru\u00e7\u00e3o de uma ponte que ligar\u00e1 duas partes da cidade teve de interromper a obra em virtude da n\u00e3o desapropria\u00e7\u00e3o de um terreno necess\u00e1rio para a constru\u00e7\u00e3o das funda\u00e7\u00f5es da ponte. Nesse contrato \u00e9 contemplado o cuidado que se deve ter com o impacto ambiental na \u00e1rea afetada por essa constru\u00e7\u00e3o.\r\n<\/p><p>A partir da situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica acima, julgue os pr\u00f3ximos itens, a respeito de contratos administrativos.<\/p>","rotulo":96,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 96 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Contratos Administrativos","oab":true,"nome":"Contratos Administrativos","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404429,"slug":"direito-administrativo-contratos-administrativos"}],"slug":"direito-administrativo\/925891","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista em Transportes - \u00c1rea Analista de Recursos Humanos","id":14099}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Transportes Urbanos da Grande Vit\u00f3ria","sigla":"CETURB","id":2010,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A for\u00e7a maior \u00e9 aquela ocorr\u00eancia que, embora dificulte bastante a execu\u00e7\u00e3o do contrato administrativo, pode ser superada sem que ocorra a extin\u00e7\u00e3o desse contrato.","provas":[{"id":28031,"cargo":{"descricao":"Analista em Transportes - \u00c1rea Analista de Recursos Humanos","id":14099},"orgao":{"nome":"Companhia de Transportes Urbanos da Grande Vit\u00f3ria","sigla":"CETURB","id":2010,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ceturb-es-2009-cespe-cebraspe-analista-em-transportes-area-analista-de-recursos-humanos","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CETURB - Analista em Transportes - \u00c1rea Analista de Recursos Humanos - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-03-09 04:01:54","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":925895,"hashId":"99045ecb1815e8eecf97222bd1f4f805","enunciado":"A for\u00e7a maior \u00e9 aquela ocorr\u00eancia que, embora dificulte bastante a execu\u00e7\u00e3o do contrato administrativo, pode ser superada sem que ocorra a extin\u00e7\u00e3o desse contrato.","resposta":3248396,"anulada":false,"rotulo":104,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3248395,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3248396,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 extin\u00e7\u00e3o do contrato administrativo, julgue os itens que se seguem.","id":355452,"enunciado":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 extin\u00e7\u00e3o do contrato administrativo, julgue os itens que se seguem.","rotulo":104,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 104 a 105"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Contratos Administrativos","oab":true,"nome":"Contratos Administrativos","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404429,"slug":"direito-administrativo-contratos-administrativos"}],"slug":"direito-administrativo\/925895","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista em Transportes - \u00c1rea Analista em Engenharia de Constru\u00e7\u00e3o","id":14103},{"descricao":"Analista em Transportes - \u00c1rea Analista em Engenharia de Manuten\u00e7\u00e3o","id":14104}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Transportes Urbanos da Grande Vit\u00f3ria","sigla":"CETURB","id":2010,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"As a\u00e7\u00f5es do governo devem estar estruturadas em programas orientados para a realiza\u00e7\u00e3o dos objetivos estrat\u00e9gicos definidos para o per\u00edodo do PPA.","provas":[{"id":28051,"cargo":{"descricao":"Analista em Transportes - \u00c1rea Analista em Engenharia de Constru\u00e7\u00e3o","id":14103},"orgao":{"nome":"Companhia de Transportes Urbanos da Grande Vit\u00f3ria","sigla":"CETURB","id":2010,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ceturb-es-2009-cespe-cebraspe-analista-em-transportes-area-analista-em-engenharia-de-construcao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CETURB - Analista em Transportes - \u00c1rea Analista em Engenharia de Constru\u00e7\u00e3o - 2009"},{"id":28052,"cargo":{"descricao":"Analista em Transportes - \u00c1rea Analista em Engenharia de Manuten\u00e7\u00e3o","id":14104},"orgao":{"nome":"Companhia de Transportes Urbanos da Grande Vit\u00f3ria","sigla":"CETURB","id":2010,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ceturb-es-2009-cespe-cebraspe-analista-em-transportes-area-analista-em-engenharia-de-manutencao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CETURB - Analista em Transportes - \u00c1rea Analista em Engenharia de Manuten\u00e7\u00e3o - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-03-09 04:01:54","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":926303,"hashId":"823eca8031e7fe39b8c2457b9ed1ef2b","enunciado":"As a\u00e7\u00f5es do governo devem estar estruturadas em programas orientados para a realiza\u00e7\u00e3o dos objetivos estrat\u00e9gicos definidos para o per\u00edodo do PPA.","resposta":3249811,"anulada":false,"rotulo":92,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3249811,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3249812,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca do or\u00e7amento p\u00fablico, julgue os itens seguintes.","id":355531,"enunciado":"Acerca do or\u00e7amento p\u00fablico, julgue os itens seguintes.","rotulo":87,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 87 a 92"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Dos or\u00e7amentos (finan\u00e7as p\u00fablicas, arts. 165 a 169 da CF\/88)","oab":true,"nome":"Dos or\u00e7amentos (finan\u00e7as p\u00fablicas, arts. 165 a 169 da CF\/88)","pai":405298,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405300,"slug":"direito-constitucional-dos-orcamentos-financas-publicas-arts-165-a-169-da-cf-88"}],"slug":"direito-constitucional\/926303","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Atividades do Meio Ambiente - \u00c1rea Analista Administrativo","id":14441}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Planejamento, Or\u00e7amento e Gest\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"PPGG SEPLAG DF","id":3354,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},{"nome":"Instituto do Meio Ambiente e dos Recursos H\u00eddricos do Distrito FederalBras\u00edlia Ambiental","sigla":"IBRAM","id":3076,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Ofende os princ\u00edpios constitucionais que regem a administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, a conduta de um prefeito que indicou seu filho para cargo em comiss\u00e3o de assessor do secret\u00e1rio de fazenda do mesmo munic\u00edpio, que efetivamente o nomeou.","provas":[{"id":28823,"cargo":{"descricao":"Analista de Atividades do Meio Ambiente - \u00c1rea Analista Administrativo","id":14441},"orgao":{"nome":"Secretaria de Planejamento, Or\u00e7amento e Gest\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"PPGG SEPLAG DF","id":3354,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ppgg-seplag-df-df-2009-cespe-cebraspe-analista-de-atividades-do-meio-ambiente-area-analista-administrativo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PPGG SEPLAG DF - Analista de Atividades do Meio Ambiente - \u00c1rea Analista Administrativo - 2009"},{"id":28824,"cargo":{"descricao":"Analista de Atividades do Meio Ambiente - \u00c1rea Analista Administrativo","id":14441},"orgao":{"nome":"Instituto do Meio Ambiente e dos Recursos H\u00eddricos do Distrito FederalBras\u00edlia Ambiental","sigla":"IBRAM","id":3076,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ibram-df-2009-cespe-cebraspe-analista-de-atividades-do-meio-ambiente-area-analista-administrativo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IBRAM - Analista de Atividades do Meio Ambiente - \u00c1rea Analista Administrativo - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-03-09 04:01:55","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":940619,"hashId":"b6f168a0e821561e80dd2e484974cdcc","enunciado":"Ofende os princ\u00edpios constitucionais que regem a\r\nadministra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, a conduta de um prefeito que indicou\r\nseu filho para cargo em comiss\u00e3o de assessor do secret\u00e1rio\r\nde fazenda do mesmo munic\u00edpio, que efetivamente o\r\nnomeou.","resposta":3295556,"anulada":false,"rotulo":61,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3295556,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3295557,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca dos princ\u00edpios que regem a administra\u00e7\u00e3o, julgue os itens seguintes.","id":358387,"enunciado":"Acerca dos princ\u00edpios que regem a administra\u00e7\u00e3o, julgue os itens\r\nseguintes.","rotulo":61,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 62"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica (artigos 37 a 43 da CF)","oab":true,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica (artigos 37 a 43 da CF)","pai":405231,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405240,"slug":"direito-constitucional-administracao-publica-artigos-37-a-43-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/940619","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Atividades do Meio Ambiente - \u00c1rea Analista Administrativo","id":14441}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Planejamento, Or\u00e7amento e Gest\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"PPGG SEPLAG DF","id":3354,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},{"nome":"Instituto do Meio Ambiente e dos Recursos H\u00eddricos do Distrito FederalBras\u00edlia Ambiental","sigla":"IBRAM","id":3076,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Na hip\u00f3tese de aplica\u00e7\u00e3o da penalidade de advert\u00eancia a servidor p\u00fablico, o poder disciplinar deve ser harmonizado com os princ\u00edpios da ampla defesa e do contradit\u00f3rio.","provas":[{"id":28823,"cargo":{"descricao":"Analista de Atividades do Meio Ambiente - \u00c1rea Analista Administrativo","id":14441},"orgao":{"nome":"Secretaria de Planejamento, Or\u00e7amento e Gest\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"PPGG SEPLAG DF","id":3354,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ppgg-seplag-df-df-2009-cespe-cebraspe-analista-de-atividades-do-meio-ambiente-area-analista-administrativo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PPGG SEPLAG DF - Analista de Atividades do Meio Ambiente - \u00c1rea Analista Administrativo - 2009"},{"id":28824,"cargo":{"descricao":"Analista de Atividades do Meio Ambiente - \u00c1rea Analista Administrativo","id":14441},"orgao":{"nome":"Instituto do Meio Ambiente e dos Recursos H\u00eddricos do Distrito FederalBras\u00edlia Ambiental","sigla":"IBRAM","id":3076,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ibram-df-2009-cespe-cebraspe-analista-de-atividades-do-meio-ambiente-area-analista-administrativo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IBRAM - Analista de Atividades do Meio Ambiente - \u00c1rea Analista Administrativo - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-03-09 04:01:55","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":940620,"hashId":"de692b45cff26636cb0b0e14e3bfdf6d","enunciado":"Na hip\u00f3tese de aplica\u00e7\u00e3o da penalidade de advert\u00eancia a\r\nservidor p\u00fablico, o poder disciplinar deve ser harmonizado\r\ncom os princ\u00edpios da ampla defesa e do contradit\u00f3rio.","resposta":3295558,"anulada":false,"rotulo":62,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3295558,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3295559,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca dos princ\u00edpios que regem a administra\u00e7\u00e3o, julgue os itens seguintes.","id":358387,"enunciado":"Acerca dos princ\u00edpios que regem a administra\u00e7\u00e3o, julgue os itens\r\nseguintes.","rotulo":61,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 62"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica (artigos 37 a 43 da CF)","oab":true,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica (artigos 37 a 43 da CF)","pai":405231,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405240,"slug":"direito-constitucional-administracao-publica-artigos-37-a-43-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/940620","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Atividades do Meio Ambiente - \u00c1rea Analista Administrativo","id":14441}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Planejamento, Or\u00e7amento e Gest\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"PPGG SEPLAG DF","id":3354,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},{"nome":"Instituto do Meio Ambiente e dos Recursos H\u00eddricos do Distrito FederalBras\u00edlia Ambiental","sigla":"IBRAM","id":3076,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os servi\u00e7os p\u00fablicos prestados por concession\u00e1rias s\u00e3o remunerados por tarifas.","provas":[{"id":28823,"cargo":{"descricao":"Analista de Atividades do Meio Ambiente - \u00c1rea Analista Administrativo","id":14441},"orgao":{"nome":"Secretaria de Planejamento, Or\u00e7amento e Gest\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"PPGG SEPLAG DF","id":3354,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ppgg-seplag-df-df-2009-cespe-cebraspe-analista-de-atividades-do-meio-ambiente-area-analista-administrativo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PPGG SEPLAG DF - Analista de Atividades do Meio Ambiente - \u00c1rea Analista Administrativo - 2009"},{"id":28824,"cargo":{"descricao":"Analista de Atividades do Meio Ambiente - \u00c1rea Analista Administrativo","id":14441},"orgao":{"nome":"Instituto do Meio Ambiente e dos Recursos H\u00eddricos do Distrito FederalBras\u00edlia Ambiental","sigla":"IBRAM","id":3076,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ibram-df-2009-cespe-cebraspe-analista-de-atividades-do-meio-ambiente-area-analista-administrativo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IBRAM - Analista de Atividades do Meio Ambiente - \u00c1rea Analista Administrativo - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-03-09 04:01:55","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":940621,"hashId":"47bdd8bffa1e9c84448532fd03d00e74","enunciado":"Os servi\u00e7os p\u00fablicos prestados por concession\u00e1rias s\u00e3o\r\nremunerados por tarifas.","resposta":3295560,"anulada":false,"rotulo":63,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3295560,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3295561,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca do ato administrativo, do contrato administrativo, das licita\u00e7\u00f5es e dos servi\u00e7os p\u00fablicos, julgue os itens subsequentes.","id":358388,"enunciado":"Acerca do ato administrativo, do contrato administrativo, das\r\nlicita\u00e7\u00f5es e dos servi\u00e7os p\u00fablicos, julgue os itens subsequentes.","rotulo":63,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 63 a 66"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Servi\u00e7os P\u00fablico","oab":true,"nome":"Servi\u00e7os P\u00fablico","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404390,"slug":"direito-administrativo-servicos-publico"}],"slug":"direito-administrativo\/940621","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Tr\u00e2nsito - \u00c1rea Assistente Social","id":3670}],"orgaos":[{"nome":"Departamento de Tr\u00e2nsito do Distrito Federal","sigla":"DETRAN DF","id":282,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Considerando os objetivos da seguridade social na Constitui\u00e7\u00e3o Federal (CF) de 1988, a universalidade da cobertura significa que a sa\u00fade \u00e9 direito igual para todos; que a assist\u00eancia social \u00e9 direito condicionado \u00e0 situa\u00e7\u00e3o de necessidade e que a previd\u00eancia social \u00e9 vinculada \u00e0 contribui\u00e7\u00e3o pr\u00e9via.","provas":[{"id":31172,"cargo":{"descricao":"Analista de Tr\u00e2nsito - \u00c1rea Assistente Social","id":3670},"orgao":{"nome":"Departamento de Tr\u00e2nsito do Distrito Federal","sigla":"DETRAN DF","id":282,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"detran-df-df-2009-cespe-cebraspe-analista-de-transito-area-assistente-social","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DETRAN DF - Analista de Tr\u00e2nsito - \u00c1rea Assistente Social - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-03-09 04:01:56","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":980310,"hashId":"da8e217bfe4cb10b6f766293dc930dfc","enunciado":"Considerando os objetivos da seguridade social na\r\nConstitui\u00e7\u00e3o Federal (CF) de 1988, a universalidade da\r\ncobertura significa que a sa\u00fade \u00e9 direito igual para todos;\r\nque a assist\u00eancia social \u00e9 direito condicionado \u00e0 situa\u00e7\u00e3o de\r\nnecessidade e que a previd\u00eancia social \u00e9 vinculada \u00e0\r\ncontribui\u00e7\u00e3o pr\u00e9via.","resposta":3427464,"anulada":false,"rotulo":87,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3427464,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3427465,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com respeito \u00e0s pol\u00edticas sociais e de seguridade social, julgue os itens a seguir.","id":365788,"enunciado":"Com respeito \u00e0s pol\u00edticas sociais e de seguridade social, julgue os\r\nitens a seguir.","rotulo":87,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 87 a 91"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Da seguridade social (artigos 194 a 204)","oab":true,"nome":"Da seguridade social (artigos 194 a 204)","pai":405306,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405307,"slug":"direito-constitucional-da-seguridade-social-artigos-194-a-204"}],"slug":"direito-constitucional\/980310","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Tr\u00e2nsito - \u00c1rea Legisla\u00e7\u00e3o","id":8552}],"orgaos":[{"nome":"Departamento de Tr\u00e2nsito do Distrito Federal","sigla":"DETRAN DF","id":282,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A Uni\u00e3o efetuou a cobran\u00e7a do imposto sobre a propriedade territorial rural (ITR) sobre im\u00f3vel localizado nas adjac\u00eancias do DF que, por sua vez, efetuou a cobran\u00e7a do imposto sobre a propriedade predial e territorial urbana (IPTU), por entender que o im\u00f3vel est\u00e1 localizado na zona urbana do DF. Nesse caso, essa \u00e9 uma hip\u00f3tese da ocorr\u00eancia do bis in idem.","provas":[{"id":31195,"cargo":{"descricao":"Analista de Tr\u00e2nsito - \u00c1rea Legisla\u00e7\u00e3o","id":8552},"orgao":{"nome":"Departamento de Tr\u00e2nsito do Distrito Federal","sigla":"DETRAN DF","id":282,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"detran-df-df-2009-cespe-cebraspe-analista-de-transito-area-legislacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DETRAN DF - Analista de Tr\u00e2nsito - \u00c1rea Legisla\u00e7\u00e3o - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-03-09 04:01:56","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":981145,"hashId":"35fd93552c85e8f0b0725159c57aaccc","enunciado":"A Uni\u00e3o efetuou a cobran\u00e7a do imposto sobre a propriedade\r\nterritorial rural (ITR) sobre im\u00f3vel localizado nas adjac\u00eancias\r\ndo DF que, por sua vez, efetuou a cobran\u00e7a do imposto sobre a\r\npropriedade predial e territorial urbana (IPTU), por entender\r\nque o im\u00f3vel est\u00e1 localizado na zona urbana do DF. Nesse caso,\r\nessa \u00e9 uma hip\u00f3tese da ocorr\u00eancia do bis in idem.","resposta":3430455,"anulada":false,"rotulo":62,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3430454,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3430455,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Quanto ao direito tribut\u00e1rio nacional, cada um dos itens a seguir apresenta uma situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, seguida de uma assertiva a ser julgada.","id":365957,"enunciado":"Quanto ao direito tribut\u00e1rio nacional, cada um dos itens a seguir\r\napresenta uma situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, seguida de uma assertiva a ser\r\njulgada.","rotulo":61,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 64"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Sistema tribut\u00e1rio nacional (artigos 145 a 162 da CF)","oab":true,"nome":"Sistema tribut\u00e1rio nacional (artigos 145 a 162 da CF)","pai":405290,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405291,"slug":"direito-constitucional-sistema-tributario-nacional-artigos-145-a-162-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/981145","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de S\u00e3o Paulo\u00a0","sigla":"TJ SP","id":1133,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para que o crime de prevarica\u00e7\u00e3o em umas das suas formas legais reste configurado, \u00e9 preciso que o funcion\u00e1rio p\u00fablico","provas":[{"id":34732,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de S\u00e3o Paulo\u00a0","sigla":"TJ SP","id":1133,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"tj-sp-sp-2009-vunesp-enfermeiro-3","tipo":1,"nome":"VUNESP - TJ SP - Enfermeiro - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-03-09 04:01:58","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1028192,"hashId":"f0c08937d9c2b4d5b40255ff83764705","enunciado":"Para que o crime de prevarica\u00e7\u00e3o em umas das suas formas\r\nlegais reste configurado, \u00e9 preciso que o funcion\u00e1rio p\u00fablico","resposta":3598765,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"retarde a execu\u00e7\u00e3o de um ato de of\u00edcio com a finalidade de obter vantagem financeira para si ou para outrem.","id":3598763,"corpo":"retarde a execu\u00e7\u00e3o de um ato de of\u00edcio com a finalidade\r\nde obter vantagem financeira para si ou para outrem.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"retarde a execu\u00e7\u00e3o de um ato de of\u00edcio com a finalidade de obter vantagem patrimonial ou pessoal.","id":3598764,"corpo":"retarde a execu\u00e7\u00e3o de um ato de of\u00edcio com a finalidade\r\nde obter vantagem patrimonial ou pessoal.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"deixe de praticar ato de of\u00edcio para satisfazer interesse ou sentimento pessoal.","id":3598765,"corpo":"deixe de praticar ato de of\u00edcio para satisfazer interesse\r\nou sentimento pessoal.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"deixe de praticar ato de of\u00edcio, sem qualquer finalidade especial.","id":3598766,"corpo":"deixe de praticar ato de of\u00edcio, sem qualquer finalidade\r\nespecial.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"retarde a execu\u00e7\u00e3o de um ato de of\u00edcio, sem qualquer finalidade especial.","id":3598767,"corpo":"retarde a execu\u00e7\u00e3o de um ato de of\u00edcio, sem qualquer\r\nfinalidade especial.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":374402,"enunciado":"","rotulo":11,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Penal","oab":true,"nome":"Direito Penal","pai":null,"assunto_raiz":406223,"materia":true,"id":406223,"slug":"direito-penal"},{"nome_clean":"Crimes Contra a Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","oab":true,"nome":"Crimes Contra a Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","pai":406223,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406349,"slug":"direito-penal-crimes-contra-a-administracao-publica"},{"nome_clean":"Crimes Praticados por Funcion\u00e1rio P\u00fablico Contra a Administra\u00e7\u00e3o em Geral","oab":true,"nome":"Crimes Praticados por Funcion\u00e1rio P\u00fablico Contra a Administra\u00e7\u00e3o em Geral","pai":406349,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406431,"slug":"direito-penal-crimes-praticados-por-funcionario-publico-contra-a-administracao-em-geral"},{"nome_clean":"Prevarica\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Prevarica\u00e7\u00e3o","pai":406431,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406455,"slug":"direito-penal-prevaricacao"}],"slug":"direito-penal\/1028192","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal de Minas Gerais","descricao":"Universidade Federal de Minas Gerais - UFMG","sigla":"UFMG","oab":false,"id":954}],"cargos":[{"descricao":"Auditor","id":2640}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Minas Gerais","sigla":"UFMG","id":1235,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Todas as afirmativas abaixo est\u00e3o corretas, EXCETO:","provas":[{"id":35797,"cargo":{"descricao":"Auditor","id":2640},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Minas Gerais","sigla":"UFMG","id":1235,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Minas Gerais","descricao":"Universidade Federal de Minas Gerais - UFMG","sigla":"UFMG","oab":false,"id":954},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ufmg-2009-ufmg-auditor","tipo":1,"nome":"UFMG - UFMG - Auditor - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-03-09 04:01:58","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1042784,"hashId":"7c8802dee2a37de80eba145fb1b2c90a","enunciado":"Todas as afirmativas abaixo est\u00e3o corretas, EXCETO:","resposta":3648779,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O processo disciplinar \u00e9 o instrumento destinado a apurar responsabilidade de servidor por infra\u00e7\u00e3o praticada no exerc\u00edcio de suas atribui\u00e7\u00f5es, ou que tenha rela\u00e7\u00e3o com as atribui\u00e7\u00f5es de cargo em que se encontre investido.","id":3648778,"corpo":"O processo disciplinar \u00e9 o instrumento destinado a apurar\r\nresponsabilidade de servidor por infra\u00e7\u00e3o praticada no exerc\u00edcio de suas\r\natribui\u00e7\u00f5es, ou que tenha rela\u00e7\u00e3o com as atribui\u00e7\u00f5es de cargo em que\r\nse encontre investido.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"As den\u00fancias an\u00f4nimas sobre irregularidades ser\u00e3o sempre objeto de apura\u00e7\u00e3o.","id":3648779,"corpo":"As den\u00fancias an\u00f4nimas sobre irregularidades ser\u00e3o sempre objeto de\r\napura\u00e7\u00e3o.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O prazo para a conclus\u00e3o da sindic\u00e2ncia n\u00e3o exceder\u00e1 30 (trinta) dias, podendo ser prorrogado por igual per\u00edodo, a crit\u00e9rio da autoridade.","id":3648780,"corpo":"O prazo para a conclus\u00e3o da sindic\u00e2ncia n\u00e3o exceder\u00e1 30 (trinta) dias,\r\npodendo ser prorrogado por igual per\u00edodo, a crit\u00e9rio da autoridade.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Ao servidor \u00e9 assegurado o direito de acompanhar o processo administrativo pessoalmente ou por interm\u00e9dio de procurador.","id":3648781,"corpo":"Ao servidor \u00e9 assegurado o direito de acompanhar o processo\r\nadministrativo pessoalmente ou por interm\u00e9dio de procurador.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":376929,"enunciado":"","rotulo":25,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 25 a 29"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"T\u00edtulo V - Do Processo Administrativo Disciplinar","oab":true,"nome":"T\u00edtulo V - Do Processo Administrativo Disciplinar","pai":404430,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404519,"slug":"direito-administrativo-titulo-v-do-processo-administrativo-disciplinar"},{"nome_clean":"Cap\u00edtulo I - Disposi\u00e7\u00f5es Gerais","oab":true,"nome":"Cap\u00edtulo I - Disposi\u00e7\u00f5es Gerais","pai":404519,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404520,"slug":"direito-administrativo-capitulo-i-disposicoes-gerais"}],"slug":"direito-administrativo\/1042784","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Assistente de Educa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Monitor","id":8625}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Planejamento, Or\u00e7amento e Gest\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"PPGG SEPLAG DF","id":3354,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Com vistas \u00e0 descentraliza\u00e7\u00e3o administrativa, \u00e0 utiliza\u00e7\u00e3o racional de recursos para o desenvolvimento socioecon\u00f4mico e \u00e0 melhoria da qualidade de vida da popula\u00e7\u00e3o, o DF organiza-se em regi\u00f5es administrativas, as quais poder\u00e3o ser criadas por meio de decreto do governador do DF, ap\u00f3s a aprova\u00e7\u00e3o pelos moradores da localidade a ser beneficiada.","provas":[{"id":15477,"cargo":{"descricao":"Assistente de Educa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Monitor","id":8625},"orgao":{"nome":"Secretaria de Planejamento, Or\u00e7amento e Gest\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"PPGG SEPLAG DF","id":3354,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ppgg-seplag-df-df-2009-cespe-cebraspe-assistente-de-educacao-area-monitor","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PPGG SEPLAG DF - Assistente de Educa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Monitor - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-03-10 04:31:20","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":556864,"hashId":"00b2150dceaab9ca303a743fe4ceaf13","enunciado":"<p align=justify>Com vistas \u00e0 descentraliza\u00e7\u00e3o administrativa, \u00e0 utiliza\u00e7\u00e3o\r\nracional de recursos para o desenvolvimento\r\nsocioecon\u00f4mico e \u00e0 melhoria da qualidade de vida da\r\npopula\u00e7\u00e3o, o DF organiza-se em regi\u00f5es administrativas, as\r\nquais poder\u00e3o ser criadas por meio de decreto do governador\r\ndo DF, ap\u00f3s a aprova\u00e7\u00e3o pelos moradores da localidade a ser\r\nbeneficiada.<\/p>","resposta":1988612,"anulada":false,"rotulo":90,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1988611,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1988612,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com base na Lei Org\u00e2nica do Distrito Federal (LODF), julgue os itens seguintes.","id":282586,"enunciado":"<p align=justify>Com base na Lei Org\u00e2nica do Distrito Federal (LODF), julgue os\r\nitens seguintes.<\/p>","rotulo":86,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 86 a 92"},"assuntos":[{"nome_clean":"Lei Org\u00e2nica do Distrito Federal - LODF","oab":false,"nome":"Lei Org\u00e2nica do Distrito Federal - LODF","pai":null,"assunto_raiz":406407,"materia":true,"id":406407,"slug":"lei-organica-do-distrito-federal-lodf"},{"nome_clean":"Da Organiza\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","oab":false,"nome":"Da Organiza\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","pai":406407,"assunto_raiz":406407,"materia":false,"id":406423,"slug":"lei-organica-do-distrito-federal-lodf-da-organizacao-do-distrito-federal"},{"nome_clean":"Art. 10","oab":false,"nome":"Art. 10","pai":409612,"assunto_raiz":406407,"materia":false,"id":409613,"slug":"lei-organica-do-distrito-federal-lodf-art-10"}],"slug":"lei-organica-do-distrito-federal-lodf\/556864","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Ambiental","id":269}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Chico Mendes de Conserva\u00e7\u00e3o da Biodiversidade","sigla":"ICMBio","id":1356,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Destacada no segundo par\u00e1grafo do texto, a afirma\u00e7\u00e3o feita pelo ministro est\u00e1 em conson\u00e2ncia com os objetivos da Pol\u00edtica Nacional de Educa\u00e7\u00e3o Ambiental (PNEA).","provas":[{"id":5520,"cargo":{"descricao":"Analista Ambiental","id":269},"orgao":{"nome":"Instituto Chico Mendes de Conserva\u00e7\u00e3o da Biodiversidade","sigla":"ICMBio","id":1356,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"icmbio-2009-cespe-cebraspe-analista-ambiental","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ICMBio - Analista Ambiental - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-03-10 04:00:36","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":455,"descricao":"Gest\u00e3o Ambiental"}],"id":289623,"hashId":"a3c454e19b235c41c3f5e06be3cdb9a9","enunciado":"<p align=justify>Destacada no segundo par\u00e1grafo do texto, a afirma\u00e7\u00e3o feita\r\npelo ministro est\u00e1 em conson\u00e2ncia com os objetivos da\r\nPol\u00edtica Nacional de Educa\u00e7\u00e3o Ambiental (PNEA).<\/p>","resposta":1077998,"anulada":false,"rotulo":57,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1077998,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1077999,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Considere que, a partir do recebimento do Livro Vermelho, uma escola desenvolva um trabalho pedag\u00f3gico com os alunos, em que eles visitem feiras onde se comercializem aves e outros animais capturados na natureza, conversem com os compradores, e tentem esclarec\u00ea-los sobre a origem e as condi\u00e7\u00f5es de sa\u00fade dos animais, e seu impacto sobre a biodiversidade local. Com base nessa situa\u00e7\u00e3o e tendo como refer\u00eancia inicial o texto acima, julgue os itens subsequentes.","id":182973,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/5520\/Imagem_39.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Considere que, a partir do recebimento do <STRONG>Livro Vermelho<\/STRONG>, uma escola desenvolva um trabalho pedag\u00f3gico com os alunos, em que eles visitem feiras onde se comercializem aves e outros animais capturados na natureza, conversem com os compradores, e tentem esclarec\u00ea-los sobre a origem e as condi\u00e7\u00f5es de sa\u00fade dos animais, e seu impacto sobre a biodiversidade local. Com base nessa situa\u00e7\u00e3o e tendo como refer\u00eancia inicial o texto acima, julgue os itens subsequentes.<\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 55 a 63"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Ambiental","oab":true,"nome":"Direito Ambiental","pai":null,"assunto_raiz":1193,"materia":true,"id":1193,"slug":"direito-ambiental"},{"nome_clean":"Pol\u00edtica Nacional de Educa\u00e7\u00e3o Ambiental - Lei no 9.795 de 1999","oab":true,"nome":"Pol\u00edtica Nacional de Educa\u00e7\u00e3o Ambiental - Lei no 9.795 de 1999","pai":403115,"assunto_raiz":1193,"materia":false,"id":403123,"slug":"direito-ambiental-politica-nacional-de-educacao-ambiental-lei-no-9-795-de-1999"}],"slug":"direito-ambiental\/289623","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Psicologia","id":14448}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Pernambuco","sigla":"SES PE","id":3667,"esfera":"Estadual","uf":"PE"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a Terapia Comunit\u00e1ria (TC), analise as senten\u00e7as abaixo. 1. Consiste em um programa de aten\u00e7\u00e3o prim\u00e1ria na \u00e1rea de sa\u00fade mental, que utiliza a compet\u00eancia de pessoas e promove a constru\u00e7\u00e3o de redes sociais. 2. O mote consiste em uma pergunta-chave, que permite a reflex\u00e3o do grupo durante a terapia. 3. A TC desenvolve-se por meio das seguintes etapas: acolhimento; escolha do tema; contextualiza\u00e7\u00e3o; problematiza\u00e7\u00e3o; rituais de agrega\u00e7\u00e3o e conota\u00e7\u00e3o positiva; avalia\u00e7\u00e3o. 4. A TC desenvolve-se por meio das seguintes etapas: acolhimento; escolha do tema; contextualiza\u00e7\u00e3o; problematiza\u00e7\u00e3o e rituais de agrega\u00e7\u00e3o. Est\u00e1 incorreto apenas o que se afirma em","provas":[{"id":47635,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Psicologia","id":14448},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Pernambuco","sigla":"SES PE","id":3667,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ses-pe-pe-2009-upenet-iaupe-residencia-em-psicologia","tipo":1,"nome":"UPENET\/IAUPE - SES PE - Resid\u00eancia em Psicologia - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-03-11 04:01:25","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":1445731,"hashId":"6de571c08f737552300f531c65e64431","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre a Terapia Comunit\u00e1ria (TC), analise as senten\u00e7as abaixo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">1. Consiste em um programa de aten\u00e7\u00e3o prim\u00e1ria na \u00e1rea de sa\u00fade mental, que utiliza a compet\u00eancia de pessoas e promove a constru\u00e7\u00e3o de redes sociais. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">2. O mote consiste em uma pergunta-chave, que permite a reflex\u00e3o do grupo durante a terapia. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">3. A TC desenvolve-se por meio das seguintes etapas: acolhimento; escolha do tema; contextualiza\u00e7\u00e3o; problematiza\u00e7\u00e3o; rituais de agrega\u00e7\u00e3o e conota\u00e7\u00e3o positiva; avalia\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">4. A TC desenvolve-se por meio das seguintes etapas: acolhimento; escolha do tema; contextualiza\u00e7\u00e3o; problematiza\u00e7\u00e3o e rituais de agrega\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1 incorreto apenas o que se afirma em<\/p>","resposta":5353578,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1. ","id":5353574,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">1. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"2.","id":5353575,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">2.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"1 e 3.","id":5353576,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">1 e 3.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"1 e 4.","id":5353577,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">1 e 4.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"4.","id":5353578,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">4.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":424386,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Psicologia Comunit\u00e1ria","oab":false,"nome":"Psicologia Comunit\u00e1ria","pai":398629,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417531,"slug":"psicologia-psicologia-comunitaria"}],"slug":"psicologia\/1445731","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Execu\u00e7\u00e3o de Mandados","id":525}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 3\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 3","id":1171,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A respeito dos defeitos dos neg\u00f3cios jur\u00eddicos, considere: I. Algu\u00e9m, premido da necessidade de salvar-se, ou a pessoa de sua fam\u00edlia, de grave dano conhecido pela outra parte, assume obriga\u00e7\u00e3o excessivamente onerosa. II. Algu\u00e9m, sob premente necessidade, ou por inexperi\u00eancia, se obriga a presta\u00e7\u00e3o manifestamente desproporcional ao valor da presta\u00e7\u00e3o oposta. Estas situa\u00e7\u00f5es caracterizam as hip\u00f3teses de anulabilidade dos neg\u00f3cios jur\u00eddicos denominadas, respectivamente, de","provas":[{"id":7322,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Execu\u00e7\u00e3o de Mandados","id":525},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 3\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 3","id":1171,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"trt-3-2009-fcc-analista-judiciario-area-execucao-de-mandados","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 3 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Execu\u00e7\u00e3o de Mandados - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-03-11 05:00:34","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":391086,"hashId":"11550bdce9b71b934b9d802cfed16c32","enunciado":"<P align=justify>A respeito dos defeitos dos neg\u00f3cios jur\u00eddicos, considere: <\/P>\r\n<P align=justify>I. Algu\u00e9m, premido da necessidade de salvar-se, ou a pessoa de sua fam\u00edlia, de grave dano conhecido pela outra parte, assume obriga\u00e7\u00e3o excessivamente onerosa. <\/P>\r\n<P align=justify>II. Algu\u00e9m, sob premente necessidade, ou por inexperi\u00eancia, se obriga a presta\u00e7\u00e3o manifestamente desproporcional ao valor da presta\u00e7\u00e3o oposta. <\/P>\r\n<P align=justify>Estas situa\u00e7\u00f5es caracterizam as hip\u00f3teses de anulabilidade dos neg\u00f3cios jur\u00eddicos denominadas, respectivamente, de<\/P>","resposta":1400498,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"les\u00e3o e erro.","id":1400497,"corpo":"<p align=justify>les\u00e3o e erro.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"estado de perigo e les\u00e3o.","id":1400498,"corpo":"<p align=justify>estado de perigo e les\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"erro e les\u00e3o.","id":1400499,"corpo":"<p align=justify>erro e les\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"les\u00e3o e estado de perigo.","id":1400500,"corpo":"<p align=justify>les\u00e3o e estado de perigo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"estado de perigo e erro.","id":1400501,"corpo":"<p align=justify>estado de perigo e erro.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":230559,"enunciado":"","rotulo":34,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 34"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Civil","oab":true,"nome":"Direito Civil","pai":null,"assunto_raiz":405864,"materia":true,"id":405864,"slug":"direito-civil"},{"nome_clean":"Teoria Geral do Direito Civil","oab":true,"nome":"Teoria Geral do Direito Civil","pai":405864,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405865,"slug":"direito-civil-teoria-geral-do-direito-civil"},{"nome_clean":"Fatos Jur\u00eddicos (Art. 104 a 232)","oab":true,"nome":"Fatos Jur\u00eddicos (Art. 104 a 232)","pai":405864,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405890,"slug":"direito-civil-fatos-juridicos-art-104-a-232"}],"slug":"direito-civil\/391086","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"}]}}