{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2164909,"perPage":"100","pages":21650,"page":17921,"rows":[{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Controle Externo - \u00c1rea Arquitetura","id":12149,"slug":"analista-de-controle-externo-area-arquitetura"},{"descricao":"Analista de Controle Externo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","id":12921,"slug":"analista-de-controle-externo-area-administracao-publica"},{"descricao":"Analista de Controle Externo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o de Empresas","id":12922,"slug":"analista-de-controle-externo-area-administracao-de-empresas"},{"descricao":"Analista de Controle Externo - \u00c1rea Biologia","id":12923,"slug":"analista-de-controle-externo-area-biologia"},{"descricao":"Analista de Controle Externo - \u00c1rea: Contabilidade","id":4999,"slug":"analista-de-controle-externo-area-contabilidade"},{"descricao":"Analista de Controle Externo - \u00c1rea Ci\u00eancias Econ\u00f4micas","id":12935,"slug":"analista-de-controle-externo-area-ciencias-economicas"},{"descricao":"Analista de Controle Externo - \u00c1rea Direito","id":12936,"slug":"analista-de-controle-externo-area-direito"},{"descricao":"Analista de Controle Externo - \u00c1rea Engenheiro Civil","id":5000,"slug":"analista-de-controle-externo-area-engenheiro-civil"},{"descricao":"Analista de Controle Externo - \u00c1rea Engenharia Florestal","id":12941,"slug":"analista-de-controle-externo-area-engenharia-florestal"},{"descricao":"Analista de Controle Externo - \u00c1rea Geografia","id":12942,"slug":"analista-de-controle-externo-area-geografia"},{"descricao":"Analista de Controle Externo - \u00c1rea Processamento de Dados","id":12943,"slug":"analista-de-controle-externo-area-processamento-de-dados"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas do Acre","sigla":"TCE AC","id":1122,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"tce-ac-ac"}],"anos":[2009,2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a op\u00e7\u00e3o correta a respeito dos contratos administrativos.","provas":[{"id":23478,"cargo":{"descricao":"Analista de Controle Externo - \u00c1rea Arquitetura","id":12149,"slug":"analista-de-controle-externo-area-arquitetura"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Acre","sigla":"TCE AC","id":1122,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"tce-ac-ac"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"tce-ac-ac-2009-cespe-cebraspe-analista-de-controle-externo-area-arquitetura","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE AC - Analista de Controle Externo - \u00c1rea Arquitetura - 2009"},{"id":25556,"cargo":{"descricao":"Analista de Controle Externo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","id":12921,"slug":"analista-de-controle-externo-area-administracao-publica"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Acre","sigla":"TCE AC","id":1122,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"tce-ac-ac"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"tce-ac-ac-2008-cespe-cebraspe-analista-de-controle-externo-area-administracao-publica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE AC - Analista de Controle Externo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica - 2008"},{"id":25557,"cargo":{"descricao":"Analista de Controle Externo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o de Empresas","id":12922,"slug":"analista-de-controle-externo-area-administracao-de-empresas"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Acre","sigla":"TCE AC","id":1122,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"tce-ac-ac"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"tce-ac-ac-2008-cespe-cebraspe-analista-de-controle-externo-area-administracao-de-empresas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE AC - Analista de Controle Externo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o de Empresas - 2008"},{"id":25558,"cargo":{"descricao":"Analista de Controle Externo - \u00c1rea Biologia","id":12923,"slug":"analista-de-controle-externo-area-biologia"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Acre","sigla":"TCE AC","id":1122,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"tce-ac-ac"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"tce-ac-ac-2008-cespe-cebraspe-analista-de-controle-externo-area-biologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE AC - Analista de Controle Externo - \u00c1rea Biologia - 2008"},{"id":25571,"cargo":{"descricao":"Analista de Controle Externo - \u00c1rea: Contabilidade","id":4999,"slug":"analista-de-controle-externo-area-contabilidade"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Acre","sigla":"TCE AC","id":1122,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"tce-ac-ac"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"tce-ac-ac-2008-cespe-cebraspe-analista-de-controle-externo-area-contabilidade","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE AC - Analista de Controle Externo - \u00c1rea: Contabilidade - 2008"},{"id":25572,"cargo":{"descricao":"Analista de Controle Externo - \u00c1rea Ci\u00eancias Econ\u00f4micas","id":12935,"slug":"analista-de-controle-externo-area-ciencias-economicas"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Acre","sigla":"TCE AC","id":1122,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"tce-ac-ac"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"tce-ac-ac-2008-cespe-cebraspe-analista-de-controle-externo-area-ciencias-economicas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE AC - Analista de Controle Externo - \u00c1rea Ci\u00eancias Econ\u00f4micas - 2008"},{"id":25573,"cargo":{"descricao":"Analista de Controle Externo - \u00c1rea Direito","id":12936,"slug":"analista-de-controle-externo-area-direito"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Acre","sigla":"TCE AC","id":1122,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"tce-ac-ac"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"tce-ac-ac-2008-cespe-cebraspe-analista-de-controle-externo-area-direito","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE AC - Analista de Controle Externo - \u00c1rea Direito - 2008"},{"id":25582,"cargo":{"descricao":"Analista de Controle Externo - \u00c1rea Engenheiro Civil","id":5000,"slug":"analista-de-controle-externo-area-engenheiro-civil"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Acre","sigla":"TCE AC","id":1122,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"tce-ac-ac"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"tce-ac-ac-2008-cespe-cebraspe-analista-de-controle-externo-area-engenharia-civil","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE AC - Analista de Controle Externo - \u00c1rea Engenharia Civil - 2008"},{"id":25583,"cargo":{"descricao":"Analista de Controle Externo - \u00c1rea Engenharia Florestal","id":12941,"slug":"analista-de-controle-externo-area-engenharia-florestal"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Acre","sigla":"TCE AC","id":1122,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"tce-ac-ac"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"tce-ac-ac-2008-cespe-cebraspe-analista-de-controle-externo-area-engenharia-florestal","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE AC - Analista de Controle Externo - \u00c1rea Engenharia Florestal - 2008"},{"id":25584,"cargo":{"descricao":"Analista de Controle Externo - \u00c1rea Geografia","id":12942,"slug":"analista-de-controle-externo-area-geografia"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Acre","sigla":"TCE AC","id":1122,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"tce-ac-ac"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"tce-ac-ac-2008-cespe-cebraspe-analista-de-controle-externo-area-geografia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE AC - Analista de Controle Externo - \u00c1rea Geografia - 2008"},{"id":25585,"cargo":{"descricao":"Analista de Controle Externo - \u00c1rea Processamento de Dados","id":12943,"slug":"analista-de-controle-externo-area-processamento-de-dados"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Acre","sigla":"TCE AC","id":1122,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"tce-ac-ac"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"tce-ac-ac-2008-cespe-cebraspe-analista-de-controle-externo-area-processamento-de-dados","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE AC - Analista de Controle Externo - \u00c1rea Processamento de Dados - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-28 13:34:34","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"},{"id":2,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":22,"descricao":"Biologia"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":53,"descricao":"Engenharia Florestal"},{"id":68,"descricao":"Geografia"},{"id":246,"descricao":"Processamento De Dados"}],"id":796130,"hashId":"c9dc1f176122fde9c9405c90fba2a932","enunciado":"Assinale a op\u00e7\u00e3o correta a respeito dos contratos administrativos.","resposta":2744583,"anulada":false,"rotulo":62,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A inadimpl\u00eancia do contratado quanto aos encargos comerciais relativos \u00e0 obra contratada n\u00e3o transfere \u00e0 administra\u00e7\u00e3o sua responsabilidade por seu pagamento.","id":2744583,"corpo":"A inadimpl\u00eancia do contratado quanto aos encargos\r\ncomerciais relativos \u00e0 obra contratada n\u00e3o transfere \u00e0\r\nadministra\u00e7\u00e3o sua responsabilidade por seu pagamento.","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"N\u00e3o se admite a contrata\u00e7\u00e3o verbal de particular pela administra\u00e7\u00e3o em raz\u00e3o da oficialidade dos atos administrativos.","id":2744584,"corpo":"N\u00e3o se admite a contrata\u00e7\u00e3o verbal de particular pela\r\nadministra\u00e7\u00e3o em raz\u00e3o da oficialidade dos atos\r\nadministrativos.","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"O aumento da carga tribut\u00e1ria que tenha produzido consequ\u00eancias no contrato administrativo somente acarretar\u00e1 sua revis\u00e3o para adequa\u00e7\u00e3o se ocorrido ap\u00f3s a sua celebra\u00e7\u00e3o.","id":2744585,"corpo":"O aumento da carga tribut\u00e1ria que tenha produzido\r\nconsequ\u00eancias no contrato administrativo somente acarretar\u00e1\r\nsua revis\u00e3o para adequa\u00e7\u00e3o se ocorrido ap\u00f3s a sua\r\ncelebra\u00e7\u00e3o.","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"A administra\u00e7\u00e3o pode unilateralmente deixar de manter o equil\u00edbrio econ\u00f4mico-financeiro do contrato administrativo quando verificada hip\u00f3tese de for\u00e7a maior.","id":2744586,"corpo":"A administra\u00e7\u00e3o pode unilateralmente deixar de manter o\r\nequil\u00edbrio econ\u00f4mico-financeiro do contrato administrativo\r\nquando verificada hip\u00f3tese de for\u00e7a maior.","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"O contrato entre a administra\u00e7\u00e3o e empresa para execu\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os de conserva\u00e7\u00e3o e limpeza torna-se eficaz a partir da assinatura pelo particular.","id":2744587,"corpo":"O contrato entre a administra\u00e7\u00e3o e empresa para execu\u00e7\u00e3o de\r\nservi\u00e7os de conserva\u00e7\u00e3o e limpeza torna-se eficaz a partir da\r\nassinatura pelo particular.","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":332621,"enunciado":"","rotulo":61,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 70","ordem":61},"assuntos":[{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Gest\u00e3o de Documentos"],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contratos Administrativos","oab":true,"nome":"Contratos Administrativos","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404429,"slug":"direito-administrativo-contratos-administrativos"}],"slug":"direito-administrativo\/796130","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Controle Externo - \u00c1rea Arquitetura","id":12149,"slug":"analista-de-controle-externo-area-arquitetura"},{"descricao":"Analista de Controle Externo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","id":12921,"slug":"analista-de-controle-externo-area-administracao-publica"},{"descricao":"Analista de Controle Externo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o de Empresas","id":12922,"slug":"analista-de-controle-externo-area-administracao-de-empresas"},{"descricao":"Analista de Controle Externo - \u00c1rea Biologia","id":12923,"slug":"analista-de-controle-externo-area-biologia"},{"descricao":"Analista de Controle Externo - \u00c1rea: Contabilidade","id":4999,"slug":"analista-de-controle-externo-area-contabilidade"},{"descricao":"Analista de Controle Externo - \u00c1rea Ci\u00eancias Econ\u00f4micas","id":12935,"slug":"analista-de-controle-externo-area-ciencias-economicas"},{"descricao":"Analista de Controle Externo - \u00c1rea Direito","id":12936,"slug":"analista-de-controle-externo-area-direito"},{"descricao":"Analista de Controle Externo - \u00c1rea Engenheiro Civil","id":5000,"slug":"analista-de-controle-externo-area-engenheiro-civil"},{"descricao":"Analista de Controle Externo - \u00c1rea Engenharia Florestal","id":12941,"slug":"analista-de-controle-externo-area-engenharia-florestal"},{"descricao":"Analista de Controle Externo - \u00c1rea Geografia","id":12942,"slug":"analista-de-controle-externo-area-geografia"},{"descricao":"Analista de Controle Externo - \u00c1rea Processamento de Dados","id":12943,"slug":"analista-de-controle-externo-area-processamento-de-dados"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas do Acre","sigla":"TCE AC","id":1122,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"tce-ac-ac"}],"anos":[2009,2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As prerrogativas da Assembleia Legislativa do Acre incluem, como um dos aspectos do controle que ela exerce,","provas":[{"id":23478,"cargo":{"descricao":"Analista de Controle Externo - \u00c1rea Arquitetura","id":12149,"slug":"analista-de-controle-externo-area-arquitetura"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Acre","sigla":"TCE AC","id":1122,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"tce-ac-ac"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"tce-ac-ac-2009-cespe-cebraspe-analista-de-controle-externo-area-arquitetura","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE AC - Analista de Controle Externo - \u00c1rea Arquitetura - 2009"},{"id":25556,"cargo":{"descricao":"Analista de Controle Externo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","id":12921,"slug":"analista-de-controle-externo-area-administracao-publica"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Acre","sigla":"TCE AC","id":1122,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"tce-ac-ac"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"tce-ac-ac-2008-cespe-cebraspe-analista-de-controle-externo-area-administracao-publica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE AC - Analista de Controle Externo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica - 2008"},{"id":25557,"cargo":{"descricao":"Analista de Controle Externo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o de Empresas","id":12922,"slug":"analista-de-controle-externo-area-administracao-de-empresas"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Acre","sigla":"TCE AC","id":1122,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"tce-ac-ac"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"tce-ac-ac-2008-cespe-cebraspe-analista-de-controle-externo-area-administracao-de-empresas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE AC - Analista de Controle Externo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o de Empresas - 2008"},{"id":25558,"cargo":{"descricao":"Analista de Controle Externo - \u00c1rea Biologia","id":12923,"slug":"analista-de-controle-externo-area-biologia"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Acre","sigla":"TCE AC","id":1122,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"tce-ac-ac"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"tce-ac-ac-2008-cespe-cebraspe-analista-de-controle-externo-area-biologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE AC - Analista de Controle Externo - \u00c1rea Biologia - 2008"},{"id":25571,"cargo":{"descricao":"Analista de Controle Externo - \u00c1rea: Contabilidade","id":4999,"slug":"analista-de-controle-externo-area-contabilidade"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Acre","sigla":"TCE AC","id":1122,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"tce-ac-ac"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"tce-ac-ac-2008-cespe-cebraspe-analista-de-controle-externo-area-contabilidade","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE AC - Analista de Controle Externo - \u00c1rea: Contabilidade - 2008"},{"id":25572,"cargo":{"descricao":"Analista de Controle Externo - \u00c1rea Ci\u00eancias Econ\u00f4micas","id":12935,"slug":"analista-de-controle-externo-area-ciencias-economicas"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Acre","sigla":"TCE AC","id":1122,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"tce-ac-ac"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"tce-ac-ac-2008-cespe-cebraspe-analista-de-controle-externo-area-ciencias-economicas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE AC - Analista de Controle Externo - \u00c1rea Ci\u00eancias Econ\u00f4micas - 2008"},{"id":25573,"cargo":{"descricao":"Analista de Controle Externo - \u00c1rea Direito","id":12936,"slug":"analista-de-controle-externo-area-direito"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Acre","sigla":"TCE AC","id":1122,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"tce-ac-ac"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"tce-ac-ac-2008-cespe-cebraspe-analista-de-controle-externo-area-direito","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE AC - Analista de Controle Externo - \u00c1rea Direito - 2008"},{"id":25582,"cargo":{"descricao":"Analista de Controle Externo - \u00c1rea Engenheiro Civil","id":5000,"slug":"analista-de-controle-externo-area-engenheiro-civil"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Acre","sigla":"TCE AC","id":1122,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"tce-ac-ac"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"tce-ac-ac-2008-cespe-cebraspe-analista-de-controle-externo-area-engenharia-civil","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE AC - Analista de Controle Externo - \u00c1rea Engenharia Civil - 2008"},{"id":25583,"cargo":{"descricao":"Analista de Controle Externo - \u00c1rea Engenharia Florestal","id":12941,"slug":"analista-de-controle-externo-area-engenharia-florestal"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Acre","sigla":"TCE AC","id":1122,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"tce-ac-ac"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"tce-ac-ac-2008-cespe-cebraspe-analista-de-controle-externo-area-engenharia-florestal","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE AC - Analista de Controle Externo - \u00c1rea Engenharia Florestal - 2008"},{"id":25584,"cargo":{"descricao":"Analista de Controle Externo - \u00c1rea Geografia","id":12942,"slug":"analista-de-controle-externo-area-geografia"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Acre","sigla":"TCE AC","id":1122,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"tce-ac-ac"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"tce-ac-ac-2008-cespe-cebraspe-analista-de-controle-externo-area-geografia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE AC - Analista de Controle Externo - \u00c1rea Geografia - 2008"},{"id":25585,"cargo":{"descricao":"Analista de Controle Externo - \u00c1rea Processamento de Dados","id":12943,"slug":"analista-de-controle-externo-area-processamento-de-dados"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Acre","sigla":"TCE AC","id":1122,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"tce-ac-ac"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"tce-ac-ac-2008-cespe-cebraspe-analista-de-controle-externo-area-processamento-de-dados","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE AC - Analista de Controle Externo - \u00c1rea Processamento de Dados - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-28 13:34:52","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"},{"id":2,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":22,"descricao":"Biologia"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":53,"descricao":"Engenharia Florestal"},{"id":68,"descricao":"Geografia"},{"id":246,"descricao":"Processamento De Dados"}],"id":796108,"hashId":"474dfe829d57cedeca58aba262c2e66c","enunciado":"As prerrogativas da Assembleia Legislativa do Acre incluem,\r\ncomo um dos aspectos do controle que ela exerce,","resposta":2744477,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a indica\u00e7\u00e3o para sustar atos normativos que exorbitem os limites da delega\u00e7\u00e3o legislativa.","id":2744473,"corpo":"a indica\u00e7\u00e3o para sustar atos normativos que exorbitem os\r\nlimites da delega\u00e7\u00e3o legislativa.","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"o convite para que autoridades prestem informa\u00e7\u00f5es acerca de assunto previamente determinado.","id":2744474,"corpo":"o convite para que autoridades prestem informa\u00e7\u00f5es acerca\r\nde assunto previamente determinado.","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"requerer ao TCE que proceda \u00e0 tomada de contas do governador, quando ele n\u00e3o as prestar.","id":2744475,"corpo":"requerer ao TCE que proceda \u00e0 tomada de contas do\r\ngovernador, quando ele n\u00e3o as prestar.","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"a fiscaliza\u00e7\u00e3o e o controle dos atos dos \u00f3rg\u00e3os e entidades do Poder Executivo, excluindo o das empresas estatais com personalidade jur\u00eddica de direito privado.","id":2744476,"corpo":"a fiscaliza\u00e7\u00e3o e o controle dos atos dos \u00f3rg\u00e3os e entidades do\r\nPoder Executivo, excluindo o das empresas estatais com\r\npersonalidade jur\u00eddica de direito privado.","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"ter inger\u00eancia na escolha de todos os conselheiros do TCE, seja escolhendo-os diretamente, seja aprovando a sua indica\u00e7\u00e3o.","id":2744477,"corpo":"ter inger\u00eancia na escolha de todos os conselheiros do TCE,\r\nseja escolhendo-os diretamente, seja aprovando a sua\r\nindica\u00e7\u00e3o.","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":332618,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["Or\u00e7amento p\u00fablico","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Constitui\u00e7\u00e3o do Estado do Acre","oab":false,"nome":"Constitui\u00e7\u00e3o do Estado do Acre","pai":421825,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":421826,"slug":"direito-constitucional-constituicao-do-estado-do-acre"}],"slug":"direito-constitucional\/796108","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Controle Externo - \u00c1rea Arquitetura","id":12149,"slug":"analista-de-controle-externo-area-arquitetura"},{"descricao":"Analista de Controle Externo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","id":12921,"slug":"analista-de-controle-externo-area-administracao-publica"},{"descricao":"Analista de Controle Externo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o de Empresas","id":12922,"slug":"analista-de-controle-externo-area-administracao-de-empresas"},{"descricao":"Analista de Controle Externo - \u00c1rea Biologia","id":12923,"slug":"analista-de-controle-externo-area-biologia"},{"descricao":"Analista de Controle Externo - \u00c1rea: Contabilidade","id":4999,"slug":"analista-de-controle-externo-area-contabilidade"},{"descricao":"Analista de Controle Externo - \u00c1rea Ci\u00eancias Econ\u00f4micas","id":12935,"slug":"analista-de-controle-externo-area-ciencias-economicas"},{"descricao":"Analista de Controle Externo - \u00c1rea Direito","id":12936,"slug":"analista-de-controle-externo-area-direito"},{"descricao":"Analista de Controle Externo - \u00c1rea Engenheiro Civil","id":5000,"slug":"analista-de-controle-externo-area-engenheiro-civil"},{"descricao":"Analista de Controle Externo - \u00c1rea Engenharia Florestal","id":12941,"slug":"analista-de-controle-externo-area-engenharia-florestal"},{"descricao":"Analista de Controle Externo - \u00c1rea Geografia","id":12942,"slug":"analista-de-controle-externo-area-geografia"},{"descricao":"Analista de Controle Externo - \u00c1rea Processamento de Dados","id":12943,"slug":"analista-de-controle-externo-area-processamento-de-dados"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas do Acre","sigla":"TCE AC","id":1122,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"tce-ac-ac"}],"anos":[2009,2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s caracter\u00edsticas da lei or\u00e7ament\u00e1ria anual (LOA), no \u00e2mbito federal, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":23478,"cargo":{"descricao":"Analista de Controle Externo - \u00c1rea Arquitetura","id":12149,"slug":"analista-de-controle-externo-area-arquitetura"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Acre","sigla":"TCE AC","id":1122,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"tce-ac-ac"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"tce-ac-ac-2009-cespe-cebraspe-analista-de-controle-externo-area-arquitetura","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE AC - Analista de Controle Externo - \u00c1rea Arquitetura - 2009"},{"id":25556,"cargo":{"descricao":"Analista de Controle Externo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","id":12921,"slug":"analista-de-controle-externo-area-administracao-publica"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Acre","sigla":"TCE AC","id":1122,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"tce-ac-ac"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"tce-ac-ac-2008-cespe-cebraspe-analista-de-controle-externo-area-administracao-publica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE AC - Analista de Controle Externo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica - 2008"},{"id":25557,"cargo":{"descricao":"Analista de Controle Externo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o de Empresas","id":12922,"slug":"analista-de-controle-externo-area-administracao-de-empresas"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Acre","sigla":"TCE AC","id":1122,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"tce-ac-ac"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"tce-ac-ac-2008-cespe-cebraspe-analista-de-controle-externo-area-administracao-de-empresas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE AC - Analista de Controle Externo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o de Empresas - 2008"},{"id":25558,"cargo":{"descricao":"Analista de Controle Externo - \u00c1rea Biologia","id":12923,"slug":"analista-de-controle-externo-area-biologia"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Acre","sigla":"TCE AC","id":1122,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"tce-ac-ac"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"tce-ac-ac-2008-cespe-cebraspe-analista-de-controle-externo-area-biologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE AC - Analista de Controle Externo - \u00c1rea Biologia - 2008"},{"id":25571,"cargo":{"descricao":"Analista de Controle Externo - \u00c1rea: Contabilidade","id":4999,"slug":"analista-de-controle-externo-area-contabilidade"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Acre","sigla":"TCE AC","id":1122,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"tce-ac-ac"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"tce-ac-ac-2008-cespe-cebraspe-analista-de-controle-externo-area-contabilidade","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE AC - Analista de Controle Externo - \u00c1rea: Contabilidade - 2008"},{"id":25572,"cargo":{"descricao":"Analista de Controle Externo - \u00c1rea Ci\u00eancias Econ\u00f4micas","id":12935,"slug":"analista-de-controle-externo-area-ciencias-economicas"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Acre","sigla":"TCE AC","id":1122,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"tce-ac-ac"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"tce-ac-ac-2008-cespe-cebraspe-analista-de-controle-externo-area-ciencias-economicas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE AC - Analista de Controle Externo - \u00c1rea Ci\u00eancias Econ\u00f4micas - 2008"},{"id":25573,"cargo":{"descricao":"Analista de Controle Externo - \u00c1rea Direito","id":12936,"slug":"analista-de-controle-externo-area-direito"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Acre","sigla":"TCE AC","id":1122,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"tce-ac-ac"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"tce-ac-ac-2008-cespe-cebraspe-analista-de-controle-externo-area-direito","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE AC - Analista de Controle Externo - \u00c1rea Direito - 2008"},{"id":25582,"cargo":{"descricao":"Analista de Controle Externo - \u00c1rea Engenheiro Civil","id":5000,"slug":"analista-de-controle-externo-area-engenheiro-civil"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Acre","sigla":"TCE AC","id":1122,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"tce-ac-ac"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"tce-ac-ac-2008-cespe-cebraspe-analista-de-controle-externo-area-engenharia-civil","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE AC - Analista de Controle Externo - \u00c1rea Engenharia Civil - 2008"},{"id":25583,"cargo":{"descricao":"Analista de Controle Externo - \u00c1rea Engenharia Florestal","id":12941,"slug":"analista-de-controle-externo-area-engenharia-florestal"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Acre","sigla":"TCE AC","id":1122,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"tce-ac-ac"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"tce-ac-ac-2008-cespe-cebraspe-analista-de-controle-externo-area-engenharia-florestal","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE AC - Analista de Controle Externo - \u00c1rea Engenharia Florestal - 2008"},{"id":25584,"cargo":{"descricao":"Analista de Controle Externo - \u00c1rea Geografia","id":12942,"slug":"analista-de-controle-externo-area-geografia"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Acre","sigla":"TCE AC","id":1122,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"tce-ac-ac"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"tce-ac-ac-2008-cespe-cebraspe-analista-de-controle-externo-area-geografia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE AC - Analista de Controle Externo - \u00c1rea Geografia - 2008"},{"id":25585,"cargo":{"descricao":"Analista de Controle Externo - \u00c1rea Processamento de Dados","id":12943,"slug":"analista-de-controle-externo-area-processamento-de-dados"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Acre","sigla":"TCE AC","id":1122,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"tce-ac-ac"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"tce-ac-ac-2008-cespe-cebraspe-analista-de-controle-externo-area-processamento-de-dados","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE AC - Analista de Controle Externo - \u00c1rea Processamento de Dados - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-28 13:34:52","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"},{"id":2,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":22,"descricao":"Biologia"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":53,"descricao":"Engenharia Florestal"},{"id":68,"descricao":"Geografia"},{"id":246,"descricao":"Processamento De Dados"}],"id":796090,"hashId":"0633b5b5f5a03b56b09ccf536782d40c","enunciado":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s caracter\u00edsticas da lei or\u00e7ament\u00e1ria anual (LOA),\r\nno \u00e2mbito federal, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","resposta":2744385,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"No or\u00e7amento de investimentos, somente constar\u00e3o as empresas estatais dependentes.","id":2744383,"corpo":"No or\u00e7amento de investimentos, somente constar\u00e3o as\r\nempresas estatais dependentes.","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"O or\u00e7amento de investimentos, contempla apenas as despesas correntes que ser\u00e3o realizadas pelas empresas que o comp\u00f5em.","id":2744384,"corpo":"O or\u00e7amento de investimentos, contempla apenas as\r\ndespesas correntes que ser\u00e3o realizadas pelas empresas que\r\no comp\u00f5em.","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"O or\u00e7amento da seguridade social cobre as despesas classific\u00e1veis como de seguridade social e n\u00e3o apenas as entidades ou \u00f3rg\u00e3os da seguridade social.","id":2744385,"corpo":"O or\u00e7amento da seguridade social cobre as despesas\r\nclassific\u00e1veis como de seguridade social e n\u00e3o apenas as\r\nentidades ou \u00f3rg\u00e3os da seguridade social.","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"O or\u00e7amento de capital das estatais dependentes \u00e9 controlado pelo Departamento de Controle das Empresas Estatais.","id":2744386,"corpo":"O or\u00e7amento de capital das estatais dependentes \u00e9 controlado\r\npelo Departamento de Controle das Empresas Estatais.","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"O or\u00e7amento fiscal n\u00e3o contempla a administra\u00e7\u00e3o indireta.","id":2744387,"corpo":"O or\u00e7amento fiscal n\u00e3o contempla a administra\u00e7\u00e3o indireta.","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":332617,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de or\u00e7amento p\u00fablico","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","Or\u00e7amento P\u00fablico","Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei Or\u00e7ament\u00e1ria Anual - LOA","oab":false,"nome":"Lei Or\u00e7ament\u00e1ria Anual - LOA","pai":405635,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":405634,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-lei-orcamentaria-anual-loa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Or\u00e7amento P\u00fablico no Brasil","oab":false,"nome":"Or\u00e7amento P\u00fablico no Brasil","pai":405626,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":405635,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-orcamento-publico-no-brasil"}],"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo\/796090","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Controle Externo - \u00c1rea Arquitetura","id":12149,"slug":"analista-de-controle-externo-area-arquitetura"},{"descricao":"Analista de Controle Externo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","id":12921,"slug":"analista-de-controle-externo-area-administracao-publica"},{"descricao":"Analista de Controle Externo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o de Empresas","id":12922,"slug":"analista-de-controle-externo-area-administracao-de-empresas"},{"descricao":"Analista de Controle Externo - \u00c1rea Biologia","id":12923,"slug":"analista-de-controle-externo-area-biologia"},{"descricao":"Analista de Controle Externo - \u00c1rea: Contabilidade","id":4999,"slug":"analista-de-controle-externo-area-contabilidade"},{"descricao":"Analista de Controle Externo - \u00c1rea Ci\u00eancias Econ\u00f4micas","id":12935,"slug":"analista-de-controle-externo-area-ciencias-economicas"},{"descricao":"Analista de Controle Externo - \u00c1rea Direito","id":12936,"slug":"analista-de-controle-externo-area-direito"},{"descricao":"Analista de Controle Externo - \u00c1rea Engenheiro Civil","id":5000,"slug":"analista-de-controle-externo-area-engenheiro-civil"},{"descricao":"Analista de Controle Externo - \u00c1rea Engenharia Florestal","id":12941,"slug":"analista-de-controle-externo-area-engenharia-florestal"},{"descricao":"Analista de Controle Externo - \u00c1rea Geografia","id":12942,"slug":"analista-de-controle-externo-area-geografia"},{"descricao":"Analista de Controle Externo - \u00c1rea Processamento de Dados","id":12943,"slug":"analista-de-controle-externo-area-processamento-de-dados"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas do Acre","sigla":"TCE AC","id":1122,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"tce-ac-ac"}],"anos":[2009,2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um t\u00edtulo com valor nominal de R$ 1.000,00 foi resgatado 8 meses antes de seu vencimento, \u00e0 taxa de desconto comercial simples de 6,4% ao m\u00eas. O valor do desconto obtido foi aplicado em um fundo de investimentos, remunerado sob uma taxa de juros compostos, capitalizados mensalmente, de modo que, 3 meses ap\u00f3s a aplica\u00e7\u00e3o, o montante igualou-se ao valor nominal do t\u00edtulo. Nessa situa\u00e7\u00e3o, sabendo-se que 83 = 512, \u00e9 correto afirmar que a taxa mensal de juros usada pelo fundo de investimentos foi igual a","provas":[{"id":23478,"cargo":{"descricao":"Analista de Controle Externo - \u00c1rea Arquitetura","id":12149,"slug":"analista-de-controle-externo-area-arquitetura"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Acre","sigla":"TCE AC","id":1122,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"tce-ac-ac"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"tce-ac-ac-2009-cespe-cebraspe-analista-de-controle-externo-area-arquitetura","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE AC - Analista de Controle Externo - \u00c1rea Arquitetura - 2009"},{"id":25556,"cargo":{"descricao":"Analista de Controle Externo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","id":12921,"slug":"analista-de-controle-externo-area-administracao-publica"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Acre","sigla":"TCE AC","id":1122,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"tce-ac-ac"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"tce-ac-ac-2008-cespe-cebraspe-analista-de-controle-externo-area-administracao-publica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE AC - Analista de Controle Externo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica - 2008"},{"id":25557,"cargo":{"descricao":"Analista de Controle Externo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o de Empresas","id":12922,"slug":"analista-de-controle-externo-area-administracao-de-empresas"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Acre","sigla":"TCE AC","id":1122,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"tce-ac-ac"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"tce-ac-ac-2008-cespe-cebraspe-analista-de-controle-externo-area-administracao-de-empresas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE AC - Analista de Controle Externo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o de Empresas - 2008"},{"id":25558,"cargo":{"descricao":"Analista de Controle Externo - \u00c1rea Biologia","id":12923,"slug":"analista-de-controle-externo-area-biologia"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Acre","sigla":"TCE AC","id":1122,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"tce-ac-ac"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"tce-ac-ac-2008-cespe-cebraspe-analista-de-controle-externo-area-biologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE AC - Analista de Controle Externo - \u00c1rea Biologia - 2008"},{"id":25571,"cargo":{"descricao":"Analista de Controle Externo - \u00c1rea: Contabilidade","id":4999,"slug":"analista-de-controle-externo-area-contabilidade"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Acre","sigla":"TCE AC","id":1122,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"tce-ac-ac"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"tce-ac-ac-2008-cespe-cebraspe-analista-de-controle-externo-area-contabilidade","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE AC - Analista de Controle Externo - \u00c1rea: Contabilidade - 2008"},{"id":25572,"cargo":{"descricao":"Analista de Controle Externo - \u00c1rea Ci\u00eancias Econ\u00f4micas","id":12935,"slug":"analista-de-controle-externo-area-ciencias-economicas"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Acre","sigla":"TCE AC","id":1122,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"tce-ac-ac"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"tce-ac-ac-2008-cespe-cebraspe-analista-de-controle-externo-area-ciencias-economicas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE AC - Analista de Controle Externo - \u00c1rea Ci\u00eancias Econ\u00f4micas - 2008"},{"id":25573,"cargo":{"descricao":"Analista de Controle Externo - \u00c1rea Direito","id":12936,"slug":"analista-de-controle-externo-area-direito"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Acre","sigla":"TCE AC","id":1122,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"tce-ac-ac"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"tce-ac-ac-2008-cespe-cebraspe-analista-de-controle-externo-area-direito","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE AC - Analista de Controle Externo - \u00c1rea Direito - 2008"},{"id":25582,"cargo":{"descricao":"Analista de Controle Externo - \u00c1rea Engenheiro Civil","id":5000,"slug":"analista-de-controle-externo-area-engenheiro-civil"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Acre","sigla":"TCE AC","id":1122,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"tce-ac-ac"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"tce-ac-ac-2008-cespe-cebraspe-analista-de-controle-externo-area-engenharia-civil","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE AC - Analista de Controle Externo - \u00c1rea Engenharia Civil - 2008"},{"id":25583,"cargo":{"descricao":"Analista de Controle Externo - \u00c1rea Engenharia Florestal","id":12941,"slug":"analista-de-controle-externo-area-engenharia-florestal"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Acre","sigla":"TCE AC","id":1122,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"tce-ac-ac"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"tce-ac-ac-2008-cespe-cebraspe-analista-de-controle-externo-area-engenharia-florestal","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE AC - Analista de Controle Externo - \u00c1rea Engenharia Florestal - 2008"},{"id":25584,"cargo":{"descricao":"Analista de Controle Externo - \u00c1rea Geografia","id":12942,"slug":"analista-de-controle-externo-area-geografia"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Acre","sigla":"TCE AC","id":1122,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"tce-ac-ac"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"tce-ac-ac-2008-cespe-cebraspe-analista-de-controle-externo-area-geografia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE AC - Analista de Controle Externo - \u00c1rea Geografia - 2008"},{"id":25585,"cargo":{"descricao":"Analista de Controle Externo - \u00c1rea Processamento de Dados","id":12943,"slug":"analista-de-controle-externo-area-processamento-de-dados"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Acre","sigla":"TCE AC","id":1122,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"tce-ac-ac"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"tce-ac-ac-2008-cespe-cebraspe-analista-de-controle-externo-area-processamento-de-dados","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE AC - Analista de Controle Externo - \u00c1rea Processamento de Dados - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-28 13:34:34","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"},{"id":2,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":22,"descricao":"Biologia"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":53,"descricao":"Engenharia Florestal"},{"id":68,"descricao":"Geografia"},{"id":246,"descricao":"Processamento De Dados"}],"id":796083,"hashId":"bdc16cbc3e213573249d6375d2e17fb3","enunciado":"Um t\u00edtulo com valor nominal de R$ 1.000,00 foi resgatado\r\n8 meses antes de seu vencimento, \u00e0 taxa de desconto comercial\r\nsimples de 6,4% ao m\u00eas. O valor do desconto obtido foi aplicado\r\nem um fundo de investimentos, remunerado sob uma taxa de\r\njuros compostos, capitalizados mensalmente, de modo que, 3\r\nmeses ap\u00f3s a aplica\u00e7\u00e3o, o montante igualou-se ao valor nominal\r\ndo t\u00edtulo. Nessa situa\u00e7\u00e3o, sabendo-se que 83 = 512, \u00e9 correto\r\nafirmar que a taxa mensal de juros usada pelo fundo de\r\ninvestimentos foi igual a","resposta":2744348,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"25%.","id":2744348,"corpo":"25%.","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"32%.","id":2744349,"corpo":"32%.","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"41,2%.","id":2744350,"corpo":"41,2%.","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"46,2%.","id":2744351,"corpo":"46,2%.","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"150%.","id":2744352,"corpo":"150%.","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":332616,"enunciado":"","rotulo":11,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica Financeira","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica Financeira","pai":null,"assunto_raiz":403794,"materia":true,"id":403794,"slug":"matematica-financeira"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Juros Compostos","oab":false,"nome":"Juros Compostos","pai":408946,"assunto_raiz":403794,"materia":false,"id":403802,"slug":"matematica-financeira-juros-compostos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Desconto Comercial ou banc\u00e1rio Simples (por fora)","oab":false,"nome":"Desconto Comercial ou banc\u00e1rio Simples (por fora)","pai":403809,"assunto_raiz":403794,"materia":false,"id":408961,"slug":"matematica-financeira-desconto-comercial-ou-bancario-simples-por-fora"}],"slug":"matematica-financeira\/796083","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"}],"cargos":[{"descricao":"Analista","id":466,"slug":"analista"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mpog"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Est\u00e1vamos atrasados para o casamento, o carro ia em alta velocidade pela estrada, mas precisava diminuir toda hora diante de sucessivos quebra-molas espalhados na entrada e na sa\u00edda daquelas incont\u00e1veis cidadezinhas paradas no tempo, geralmente n\u00e3o se via ningu\u00e9m em suas ruas. (Trecho de uma reda\u00e7\u00e3o escolar) Dependendo do tipo e do g\u00eanero de texto que se tem em mente, o tamanho e o formato de uma frase podem ser motivo de elogio ou de cr\u00edtica. O par\u00e1grafo acima serve como exemplo de frase longa, escrita com a exclusividade de estruturas coordenadas. Essa frase, por\u00e9m, poderia ser reestruturada de modo coerente combinando-se ora\u00e7\u00f5es coordenadas e subordinadas, como se v\u00ea na seguinte alternativa:","provas":[{"id":7425,"cargo":{"descricao":"Analista","id":466,"slug":"analista"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mpog"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2009-funrio-analista-prova-area-s1","tipo":1,"nome":"FUNRIO - MPOG - Analista - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-30 08:43:59","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":398514,"hashId":"2bf8266bb0d8caeb9075d24904658dc7","enunciado":"<P align=justify>Est\u00e1vamos atrasados para o casamento, o carro ia em alta velocidade pela estrada, mas precisava diminuir toda hora diante de sucessivos quebra-molas espalhados na entrada e na sa\u00edda daquelas incont\u00e1veis cidadezinhas paradas no tempo, geralmente n\u00e3o se via ningu\u00e9m em suas ruas. (Trecho de uma reda\u00e7\u00e3o escolar) <\/P>\r\n<P align=justify>Dependendo do tipo e do g\u00eanero de texto que se tem em mente, o tamanho e o formato de uma frase podem ser motivo de elogio ou de cr\u00edtica. O par\u00e1grafo acima serve como exemplo de frase longa, escrita com a exclusividade de estruturas coordenadas. Essa frase, por\u00e9m, poderia ser reestruturada de modo coerente combinando-se ora\u00e7\u00f5es coordenadas e subordinadas, como se v\u00ea na seguinte alternativa:<\/P>","resposta":1434490,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Como est\u00e1vamos atrasados para o casamento, o carro ia em alta velocidade pela estrada, mas precisava diminuir toda hora diante de sucessivos quebra-molas espalhados na entrada e na sa\u00edda daquelas incont\u00e1veis cidadezinhas paradas no tempo, em cujas ruas geralmente n\u00e3o se via ningu\u00e9m.","id":1434490,"corpo":"<p align=justify>Como est\u00e1vamos atrasados para o casamento, o carro ia em alta velocidade pela estrada, mas precisava diminuir toda hora\r\ndiante de sucessivos quebra-molas espalhados na entrada e na sa\u00edda daquelas incont\u00e1veis cidadezinhas paradas no tempo, em cujas\r\nruas geralmente n\u00e3o se via ningu\u00e9m.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"O carro ia em alta velocidade pela estrada porque est\u00e1vamos atrasados para o casamento, embora precisasse diminuir toda hora diante de sucessivos quebra-molas espalhados na entrada e na sa\u00edda daquelas incont\u00e1veis cidadezinhas paradas no tempo, que geralmente n\u00e3o tinham ningu\u00e9m em suas ruas.","id":1434491,"corpo":"<p align=justify>O carro ia em alta velocidade pela estrada porque est\u00e1vamos atrasados para o casamento, embora precisasse diminuir toda hora\r\ndiante de sucessivos quebra-molas espalhados na entrada e na sa\u00edda daquelas incont\u00e1veis cidadezinhas paradas no tempo, que\r\ngeralmente n\u00e3o tinham ningu\u00e9m em suas ruas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Porquanto estiv\u00e9ssemos atrasados para o casamento, e o carro fosse em alta velocidade pela estrada, precis\u00e1vamos diminuir toda hora diante de sucessivos quebra-molas espalhados na entrada e na sa\u00edda daquelas incont\u00e1veis cidadezinhas paradas no tempo, quando geralmente n\u00e3o se via ningu\u00e9m em suas ruas.","id":1434492,"corpo":"<p align=justify>Porquanto estiv\u00e9ssemos atrasados para o casamento, e o carro fosse em alta velocidade pela estrada, precis\u00e1vamos diminuir\r\ntoda hora diante de sucessivos quebra-molas espalhados na entrada e na sa\u00edda daquelas incont\u00e1veis cidadezinhas paradas no tempo,\r\nquando geralmente n\u00e3o se via ningu\u00e9m em suas ruas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"O carro ia em alta velocidade pela estrada; todavia, precisava diminuir toda hora diante de sucessivos quebra-molas espalhados na entrada e na sa\u00edda daquelas incont\u00e1veis cidadezinhas paradas no tempo, pois geralmente n\u00e3o se via ningu\u00e9m em suas ruas e est\u00e1vamos atrasados para o casamento.","id":1434493,"corpo":"<p align=justify>O carro ia em alta velocidade pela estrada; todavia, precisava diminuir toda hora diante de sucessivos quebra-molas espalhados\r\nna entrada e na sa\u00edda daquelas incont\u00e1veis cidadezinhas paradas no tempo, pois geralmente n\u00e3o se via ningu\u00e9m em suas ruas e\r\nest\u00e1vamos atrasados para o casamento.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Est\u00e1vamos atrasados para o casamento e, por isso, o carro ia em alta velocidade pela estrada, mas precisava diminuir toda hora diante de sucessivos quebra-molas que se espalhavam na entrada e na sa\u00edda daquelas incont\u00e1veis cidadezinhas paradas no tempo, onde geralmente n\u00e3o se via ningu\u00e9m em suas ruas.","id":1434494,"corpo":"<p align=justify>Est\u00e1vamos atrasados para o casamento e, por isso, o carro ia em alta velocidade pela estrada, mas precisava diminuir toda hora\r\ndiante de sucessivos quebra-molas que se espalhavam na entrada e na sa\u00edda daquelas incont\u00e1veis cidadezinhas paradas no tempo,\r\nonde geralmente n\u00e3o se via ningu\u00e9m em suas ruas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":236837,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Morfossintaxe do per\u00edodo","oab":false,"nome":"Morfossintaxe do per\u00edodo","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403651,"slug":"lingua-portuguesa-morfossintaxe-do-periodo"}],"slug":"lingua-portuguesa\/398514","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"}],"cargos":[{"descricao":"Analista","id":466,"slug":"analista"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mpog"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os pronomes e locu\u00e7\u00f5es pronominais de tratamento t\u00eam larga tradi\u00e7\u00e3o na l\u00edngua portuguesa e s\u00e3o empregados como expediente lingu\u00edstico de distin\u00e7\u00e3o e de respeito. Sobre o pronome de tratamento \"Vossa Excel\u00eancia\", \u00e9 correto afirmar que \u00e9 empregado para as seguintes autoridades do Poder Legislativo:","provas":[{"id":7425,"cargo":{"descricao":"Analista","id":466,"slug":"analista"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mpog"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2009-funrio-analista-prova-area-s1","tipo":1,"nome":"FUNRIO - MPOG - Analista - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-30 08:44:22","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":398518,"hashId":"76001b35744eb8e9f5dc725010667dca","enunciado":"<P align=justify>Os pronomes e locu\u00e7\u00f5es pronominais de tratamento t\u00eam larga tradi\u00e7\u00e3o na l\u00edngua portuguesa e s\u00e3o empregados como expediente lingu\u00edstico de distin\u00e7\u00e3o e de respeito. <\/P>\r\n<P align=justify>Sobre o pronome de tratamento \"Vossa Excel\u00eancia\", \u00e9 correto afirmar que \u00e9 empregado para as seguintes autoridades do Poder Legislativo:<\/P>","resposta":1434511,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Deputados Federais e Senadores; Ministros do Tribunal de Contas da Uni\u00e3o; Deputados Estaduais, Distritais e Vereadores; Conselheiros dos Tribunais de Contas Estaduais; Presidentes das C\u00e2maras Legislativas Municipais.","id":1434510,"corpo":"<p align=justify>Deputados Federais e Senadores; Ministros do Tribunal de Contas da Uni\u00e3o; Deputados Estaduais, Distritais e Vereadores;\r\nConselheiros dos Tribunais de Contas Estaduais; Presidentes das C\u00e2maras Legislativas Municipais.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Deputados Federais e Senadores; Ministros do Tribunal de Contas da Uni\u00e3o; Deputados Estaduais e Distritais; Conselheiros dos Tribunais de Contas Estaduais; Presidentes das C\u00e2maras Legislativas Municipais.","id":1434511,"corpo":"<p align=justify>Deputados Federais e Senadores; Ministros do Tribunal de Contas da Uni\u00e3o; Deputados Estaduais e Distritais; Conselheiros dos\r\nTribunais de Contas Estaduais; Presidentes das C\u00e2maras Legislativas Municipais.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Deputados Federais e Senadores; Ministros do Tribunal de Contas da Uni\u00e3o; Deputados Estaduais, Distritais e Vereadores; Conselheiros dos Tribunais de Contas Estaduais e Municipais; Presidentes das C\u00e2maras Legislativas Municipais.","id":1434512,"corpo":"<p align=justify>Deputados Federais e Senadores; Ministros do Tribunal de Contas da Uni\u00e3o; Deputados Estaduais, Distritais e Vereadores;\r\nConselheiros dos Tribunais de Contas Estaduais e Municipais; Presidentes das C\u00e2maras Legislativas Municipais.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Deputados Federais e Senadores; Ministros do Tribunal de Contas da Uni\u00e3o; Deputados Estaduais; Conselheiros dos Tribunais de Contas Estaduais; Representantes Comunit\u00e1rios.","id":1434513,"corpo":"<p align=justify>Deputados Federais e Senadores; Ministros do Tribunal de Contas da Uni\u00e3o; Deputados Estaduais; Conselheiros dos Tribunais\r\nde Contas Estaduais; Representantes Comunit\u00e1rios.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Deputados Federais e Senadores; Ministros do Tribunal de Contas da Uni\u00e3o; Deputados Estaduais; Conselheiros dos Tribunais de Contas Estaduais e Municipais.","id":1434514,"corpo":"<p align=justify>Deputados Federais e Senadores; Ministros do Tribunal de Contas da Uni\u00e3o; Deputados Estaduais; Conselheiros dos Tribunais\r\nde Contas Estaduais e Municipais.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":236837,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":["pronome apassivador"],"nome_clean":"Pronomes","oab":false,"nome":"Pronomes","pai":419336,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403641,"slug":"lingua-portuguesa-pronomes"}],"slug":"lingua-portuguesa\/398518","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"}],"cargos":[{"descricao":"Analista","id":466,"slug":"analista"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mpog"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A revista da TV informa: O seriado \"Lost\", que vem atingindo grande sucesso em todo o mundo, conta a hist\u00f3ria de um grupo de sobreviventes de um acidente a\u00e9reo ocorrido em algum lugar do Oceano Pac\u00edfico. A ilha onde se passa a a\u00e7\u00e3o \u00e9 cheia de mist\u00e9rios, e a s\u00e9rie tem um estilo original, que segue dois tipos de hist\u00f3rias n\u00e3o ligadas entre si: primeiro, a luta pela sobreviv\u00eancia na ilha e, segundo, a vida dos personagens principais antes e depois do desastre. A segunda frase do par\u00e1grafo acima come\u00e7a com o substantivo \"ilha\", uma express\u00e3o referencial nova no texto, mas que surge como se fosse conhecida. Isso acontece porque esse substantivo","provas":[{"id":7425,"cargo":{"descricao":"Analista","id":466,"slug":"analista"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mpog"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2009-funrio-analista-prova-area-s1","tipo":1,"nome":"FUNRIO - MPOG - Analista - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-30 08:44:00","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":398512,"hashId":"f826b42b6061860aa9deb26b0de34d94","enunciado":"<P align=justify>A revista da TV informa: <\/P>\r\n<P align=justify>O seriado \"Lost\", que vem atingindo grande sucesso em todo o mundo, conta a hist\u00f3ria de um grupo de sobreviventes de um acidente a\u00e9reo ocorrido em algum lugar do Oceano Pac\u00edfico. A ilha onde se passa a a\u00e7\u00e3o \u00e9 cheia de mist\u00e9rios, e a s\u00e9rie tem um estilo original, que segue dois tipos de hist\u00f3rias n\u00e3o ligadas entre si: primeiro, a luta pela sobreviv\u00eancia na ilha e, segundo, a vida dos personagens principais antes e depois do desastre. <\/P>\r\n<P align=justify>A segunda frase do par\u00e1grafo acima come\u00e7a com o substantivo \"ilha\", uma express\u00e3o referencial nova no texto, mas que surge como se fosse conhecida. Isso acontece porque esse substantivo<\/P>","resposta":1434484,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00e9 sempre parte integrante da abertura do seriado, que mostra o avi\u00e3o caindo perto de uma ilha deserta.","id":1434480,"corpo":"<p align=justify>\u00e9 sempre parte integrante da abertura do seriado, que mostra o avi\u00e3o caindo perto de uma ilha deserta.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"mant\u00e9m um valor sem\u00e2ntico naturalmente associ\u00e1vel \u00e0 ideia de aventura e tramas ficcionais.","id":1434481,"corpo":"<p align=justify>mant\u00e9m um valor sem\u00e2ntico naturalmente associ\u00e1vel \u00e0 ideia de aventura e tramas ficcionais.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"pressup\u00f5e que todo leitor do texto tem conhecimento pr\u00e9vio de que a hist\u00f3ria se passa numa ilha perdida.","id":1434482,"corpo":"<p align=justify>pressup\u00f5e que todo leitor do texto tem conhecimento pr\u00e9vio de que a hist\u00f3ria se passa numa ilha perdida.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"indica uma refer\u00eancia indireta a muitas obras cinematogr\u00e1ficas que se valeram da situa\u00e7\u00e3o de naufr\u00e1gios.","id":1434483,"corpo":"<p align=justify>indica uma refer\u00eancia indireta a muitas obras cinematogr\u00e1ficas que se valeram da situa\u00e7\u00e3o de naufr\u00e1gios.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"est\u00e1 ancorado cognitivamente na express\u00e3o nominal antecedente \"acidente a\u00e9reo no Oceano Pac\u00edfico\".","id":1434484,"corpo":"<p align=justify>est\u00e1 ancorado cognitivamente na express\u00e3o nominal antecedente \"acidente a\u00e9reo no Oceano Pac\u00edfico\".<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":236837,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Substantivos","oab":false,"nome":"Substantivos","pai":419336,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403622,"slug":"lingua-portuguesa-substantivos"}],"slug":"lingua-portuguesa\/398512","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"}],"cargos":[{"descricao":"Analista","id":466,"slug":"analista"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mpog"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na nomenclatura gramatical, \"reg\u00eancia\", em sentido amplo, equivale a subordina\u00e7\u00e3o em geral. Em sentido restrito, e mais habitual, designa a subordina\u00e7\u00e3o peculiar de certas estruturas a palavras que as requerem ou preveem na sua significa\u00e7\u00e3o ou em seus tra\u00e7os sem\u00e2nticos. (Antenor Nascentes, \"Dicion\u00e1rio de Reg\u00eancia Verbal\", 1998) Identifique a alternativa que cont\u00e9m uma reg\u00eancia apontada como INADEQUADA segundo as normas da l\u00edngua padr\u00e3o.","provas":[{"id":7425,"cargo":{"descricao":"Analista","id":466,"slug":"analista"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mpog"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2009-funrio-analista-prova-area-s1","tipo":1,"nome":"FUNRIO - MPOG - Analista - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-30 08:44:01","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":398513,"hashId":"469d46f63a3af6f6aaa39c980b4a9e7b","enunciado":"<P align=justify>Na nomenclatura gramatical, \"reg\u00eancia\", em sentido amplo, equivale a subordina\u00e7\u00e3o em geral. Em sentido restrito, e mais habitual, designa a subordina\u00e7\u00e3o peculiar de certas estruturas a palavras que as requerem ou preveem na sua significa\u00e7\u00e3o ou em seus tra\u00e7os sem\u00e2nticos. (Antenor Nascentes, \"Dicion\u00e1rio de Reg\u00eancia Verbal\", 1998) <\/P>\r\n<P align=justify>Identifique a alternativa que cont\u00e9m uma reg\u00eancia apontada como INADEQUADA segundo as normas da l\u00edngua padr\u00e3o.<\/P>","resposta":1434489,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Trouxemos-lhe alguns lindos docinhos preparados com todo o carinho por tia Anast\u00e1cia.","id":1434485,"corpo":"<p align=justify>Trouxemos-lhe alguns lindos docinhos preparados com todo o carinho por tia Anast\u00e1cia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Geralmente as pessoas sensatas preferem ficar em casa \u00e0 noite a sair desacompanhadas.","id":1434486,"corpo":"<p align=justify>Geralmente as pessoas sensatas preferem ficar em casa \u00e0 noite a sair desacompanhadas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Os servidores que moram nas ruas citadas pela Defesa Civil devem desocupar suas casas.","id":1434487,"corpo":"<p align=justify>Os servidores que moram nas ruas citadas pela Defesa Civil devem desocupar suas casas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Ningu\u00e9m queria responder pelo expediente da firma naquele fim de semana natalino.","id":1434488,"corpo":"<p align=justify>Ningu\u00e9m queria responder pelo expediente da firma naquele fim de semana natalino.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Muitos eleitores custaram a acreditar que ele seria novamente candidato a prefeito de S\u00e3o Paulo.","id":1434489,"corpo":"<p align=justify>Muitos eleitores custaram a acreditar que ele seria novamente candidato a prefeito de S\u00e3o Paulo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":236837,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Verbos","oab":false,"nome":"Verbos","pai":419336,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403628,"slug":"lingua-portuguesa-verbos"}],"slug":"lingua-portuguesa\/398513","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737,"slug":"funcab"}],"cargos":[{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Farm\u00e1cia","id":10755,"slug":"perito-criminal-area-farmacia"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil de Rond\u00f4nia","sigla":"PC RO","id":531,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"pc-ro-ro"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A cromatografia em camada delgada (CCD) \u00e9 uma ferramenta importante para o perito por permitir an\u00e1lises qualitativas r\u00e1pidas, efetivas e de baixo custo. Sobre esta t\u00e9cnica \u00e9 correto afirmar que:","provas":[{"id":77429,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Farm\u00e1cia","id":10755,"slug":"perito-criminal-area-farmacia"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil de Rond\u00f4nia","sigla":"PC RO","id":531,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"pc-ro-ro"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737,"slug":"funcab"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"pc-ro-ro-2009-funcab-perito-criminal-area-farmacia","tipo":1,"nome":"FUNCAB - PC RO - Perito Criminal - \u00c1rea Farm\u00e1cia - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-30 14:25:56","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Pol\u00edcias Civis, Federal e PRF - Agente, Escriv\u00e3o, Policiais e Investigadores","descricao":"Cargos de Agente, Escriv\u00e3es e Investigadores, Inspetor, Policial Rodovi\u00e1rio Federal","id":29}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":2334364,"hashId":"4763eeefca0c4cf7c90ba4635e2efb36","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A cromatografia em camada delgada (CCD) \u00e9 uma ferramenta importante para o perito por permitir an\u00e1lises qualitativas r\u00e1pidas, efetivas e de baixo custo. Sobre esta t\u00e9cnica \u00e9 correto afirmar que:<\/p>","resposta":9223649,"anulada":false,"rotulo":76,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o fen\u00f4meno respons\u00e1vel pelo processo de separa\u00e7\u00e3o, na cromatografia em fase normal, \u00e9 a parti\u00e7\u00e3o.","id":9223648,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o fen\u00f4meno respons\u00e1vel pelo processo de separa\u00e7\u00e3o, na cromatografia em fase normal, \u00e9 a parti\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"o sucesso da separa\u00e7\u00e3o dos analitos depende da escolha acertada do adsorvente e do eluente em fun\u00e7\u00e3o da polaridade dos componentes da amostra.","id":9223649,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o sucesso da separa\u00e7\u00e3o dos analitos depende da escolha acertada do adsorvente e do eluente em fun\u00e7\u00e3o da polaridade dos componentes da amostra.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"a separa\u00e7\u00e3o dos analitos \u00e9 caracterizada pelo Rt , que \u00e9 calculado pela rela\u00e7\u00e3o entre a dist\u00e2ncia percorrida pelo eluente e a dist\u00e2ncia percorrida pelo soluto.","id":9223650,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a separa\u00e7\u00e3o dos analitos \u00e9 caracterizada pelo R<sub>t <\/sub>, que \u00e9 calculado pela rela\u00e7\u00e3o entre a dist\u00e2ncia percorrida pelo eluente e a dist\u00e2ncia percorrida pelo soluto.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":" existe uma variedade de reveladores cromog\u00eanicos espec\u00edficos para grupamentos funcionais como, por exemplo, solu\u00e7\u00e3o a 10% de formalde\u00eddo em \u00e1cido sulf\u00farico concentrado.","id":9223651,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> existe uma variedade de reveladores cromog\u00eanicos espec\u00edficos para grupamentos funcionais como, por exemplo, solu\u00e7\u00e3o a 10% de formalde\u00eddo em \u00e1cido sulf\u00farico concentrado.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"um exemplo de solventes utilizados como fase m\u00f3vel, em fun\u00e7\u00e3o do aumento de polaridade, pode ser observado na ordem hexano \u2013 clorof\u00f3rmio \u2013 diclorometano \u2013 etanol.","id":9223652,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">um exemplo de solventes utilizados como fase m\u00f3vel, em fun\u00e7\u00e3o do aumento de polaridade, pode ser observado na ordem hexano \u2013 clorof\u00f3rmio \u2013 diclorometano \u2013 etanol.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":524643,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 80","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Qu\u00edmica Farmac\u00eautica","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica Farmac\u00eautica","pai":1219,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":417972,"slug":"farmacia-quimica-farmaceutica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737,"slug":"funcab"}],"cargos":[{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Farm\u00e1cia","id":10755,"slug":"perito-criminal-area-farmacia"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil de Rond\u00f4nia","sigla":"PC RO","id":531,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"pc-ro-ro"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As enzimas que est\u00e3o envolvidas na s\u00edntese e na degrada\u00e7\u00e3o da acetilcolina s\u00e3o, respectivamente: ","provas":[{"id":77429,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Farm\u00e1cia","id":10755,"slug":"perito-criminal-area-farmacia"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil de Rond\u00f4nia","sigla":"PC RO","id":531,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"pc-ro-ro"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737,"slug":"funcab"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"pc-ro-ro-2009-funcab-perito-criminal-area-farmacia","tipo":1,"nome":"FUNCAB - PC RO - Perito Criminal - \u00c1rea Farm\u00e1cia - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-30 14:23:40","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Pol\u00edcias Civis, Federal e PRF - Agente, Escriv\u00e3o, Policiais e Investigadores","descricao":"Cargos de Agente, Escriv\u00e3es e Investigadores, Inspetor, Policial Rodovi\u00e1rio Federal","id":29}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":2334304,"hashId":"2a2d8853307637ae5e3da4e5c304c62e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As enzimas que est\u00e3o envolvidas na s\u00edntese e na degrada\u00e7\u00e3o da acetilcolina s\u00e3o, respectivamente: <\/p>","resposta":9223368,"anulada":false,"rotulo":63,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"acetilcolina transferase eATPase. ","id":9223364,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">acetilcolina transferase eATPase. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"monoamina oxidase e colina-acetilase.","id":9223365,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">monoamina oxidase e colina-acetilase.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"colina metiltransferase e acetilase.","id":9223366,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">colina metiltransferase e acetilase.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"esterase e N-acetil transferase.","id":9223367,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">esterase e N-acetil transferase.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":" colina acetiltransferase e acetilcolinesterase. ","id":9223368,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> colina acetiltransferase e acetilcolinesterase. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":524643,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 80","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enzimologia","oab":false,"nome":"Enzimologia","pai":1219,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":419763,"slug":"farmacia-enzimologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263,"slug":"ieses"}],"cargos":[{"descricao":"Assessor Jur\u00eddico","id":675,"slug":"assessor-juridico"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Engenharia e Agronomia de Santa Catarina","sigla":"CREA SC","id":4040,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"crea-sc-sc"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a frase gramaticalmente INCORRETA.","provas":[{"id":45430,"cargo":{"descricao":"Assessor Jur\u00eddico","id":675,"slug":"assessor-juridico"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Engenharia e Agronomia de Santa Catarina","sigla":"CREA SC","id":4040,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"crea-sc-sc"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263,"slug":"ieses"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"crea-sc-sc-2009-ieses-assessor-juridico","tipo":1,"nome":"IESES - CREA SC - Assessor Jur\u00eddico - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-01-01 05:15:25","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1374971,"hashId":"ac738c3e5591f9312feda11b32e3e68f","enunciado":"<p align=\"justify\">Assinale a frase gramaticalmente <b>INCORRETA<\/b>.<\/p>","resposta":5053585,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Vossa Senhoria deseja que lhe indiquemos seu lugar \u00e0 mesa do almo\u00e7o?","id":5053582,"corpo":"<p align=justify>Vossa Senhoria deseja que lhe indiquemos seu lugar \u00e0 mesa do\r\nalmo\u00e7o?<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"O documento a que tivemos acesso nos foi entregue pela secret\u00e1ria do curso, a quem pagamos a taxa devida.","id":5053583,"corpo":"<p align=justify>O documento a que tivemos acesso nos foi entregue pela secret\u00e1ria\r\ndo curso, a quem pagamos a taxa devida.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"No escrit\u00f3rio situado na Pra\u00e7a XV, s\u00e3o muitos os funcion\u00e1rios de cujo aux\u00edlio n\u00e3o podemos prescindir.","id":5053584,"corpo":"<p align=justify>No escrit\u00f3rio situado na Pra\u00e7a XV, s\u00e3o muitos os funcion\u00e1rios de cujo\r\naux\u00edlio n\u00e3o podemos prescindir.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Aspiro a aprova\u00e7\u00e3o neste concurso, que preferi mais que o anterior.","id":5053585,"corpo":"<p align=justify>Aspiro a aprova\u00e7\u00e3o neste concurso, que preferi mais que o anterior.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Mina vira alvo de protestos em Santa Catarina Duas multinacionais, a Bunge e a Yara Brasil Fertilizantes, formaram a IFC, Ind\u00fastria de Fosfatos Catarinense, que deseja explorar a maior jazida de fosfato ainda intacta no Brasil, em uma \u00e1rea de 300 hectares, cercada de florestas, rios e pequenas comunidades. Parte da popula\u00e7\u00e3o de Anit\u00e1polis, onde se localiza a jazida, \u00e9 contra, uma vez que, na opini\u00e3o dela, o agroturismo \u00e9 atividade refer\u00eancia na localidade e nas cidades vizinhas das encostas da Serra Geral, uma vasta \u00e1rea de vales e montanhas banhada pela Bacia Hidrogr\u00e1fica do Rio Tubar\u00e3o. Uma voca\u00e7\u00e3o do lugar \u00e9 a agricultura org\u00e2nica; cenouras, beterrabas, br\u00f3colis, vagens, pepinos e cebolas s\u00e3o produzidos sem agrot\u00f3xicos ou fertilizantes e vendidos a supermercados de S\u00e3o Paulo. Os agricultores preocupam-se, porque a IFC dever\u00e1 usar a \u00e1gua captada no Rio dos Pinheiros. \u201cEla \u00e9 tudo para n\u00f3s\u201d, dizem eles. A produ\u00e7\u00e3o da mina resultar\u00e1, al\u00e9m de 1,8 milh\u00e3o de toneladas de fosfato, 500 mil toneladas de super fosfato simples, 200 mil toneladas de \u00e1cido sulf\u00farico (usado na minera\u00e7\u00e3o) \u2013 tamb\u00e9m em 1,2 milh\u00e3o de toneladas de material est\u00e9ril, que ser\u00e3o depositadas em uma \u00e1rea contida por uma barragem de rejeitos que ter\u00e1 80 metros de altura e ser\u00e1 erguida com barro e ancorada entre dois morros, a alguns metros de v\u00e1rias casas. A IFC garante seguran\u00e7a, mas os propriet\u00e1rios temem por si e por suas fam\u00edlias. \u201cSe o pior acontecer, vai matar todo mundo, daqui at\u00e9 Tubar\u00e3o\u201d, diz um deles. (Adapt. de O Estado de S\u00e3o Paulo, 20 set. 2009, p. A22.)Observa\u00e7\u00e3o: Os n\u00fameros entre par\u00eanteses indicam a linha (ou linhas) em que, no texto, se encontram as palavras ou express\u00f5es entre aspas.","id":417266,"enunciado":"<p align=\"justify\" style=\"text-align: \r\ncenter;\">Mina vira alvo de protestos em \r\nSanta Catarina<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p \r\nalign=\"justify\">       Duas \r\nmultinacionais, a Bunge e a Yara Brasil \r\nFertilizantes, formaram a\r\nIFC, Ind\u00fastria de Fosfatos Catarinense, que \r\ndeseja explorar a maior jazida de\r\nfosfato ainda intacta no Brasil, em uma \u00e1rea de \r\n300 hectares, cercada de\r\nflorestas, rios e pequenas comunidades. Parte \r\nda popula\u00e7\u00e3o de Anit\u00e1polis,\r\nonde se localiza a jazida, \u00e9 contra, uma vez \r\nque, na opini\u00e3o dela, o agroturismo\r\n\u00e9 atividade refer\u00eancia na localidade e nas \r\ncidades vizinhas das encostas da\r\nSerra Geral, uma vasta \u00e1rea de vales e \r\nmontanhas banhada pela Bacia\r\nHidrogr\u00e1fica do Rio Tubar\u00e3o. Uma voca\u00e7\u00e3o do \r\nlugar \u00e9 a agricultura org\u00e2nica;\r\ncenouras, beterrabas, br\u00f3colis, vagens, pepinos \r\ne cebolas s\u00e3o produzidos sem\r\nagrot\u00f3xicos ou fertilizantes e vendidos a \r\nsupermercados de S\u00e3o Paulo. Os\r\nagricultores preocupam-se, porque a IFC dever\u00e1 \r\nusar a \u00e1gua captada no Rio\r\ndos Pinheiros. \u201cEla \u00e9 tudo para n\u00f3s\u201d, dizem \r\neles. <\/p><p align=\"justify\">    \r\n   A produ\u00e7\u00e3o da mina resultar\u00e1, al\u00e9m \r\nde 1,8 \r\nmilh\u00e3o de toneladas de\r\nfosfato, 500 mil toneladas de super fosfato \r\nsimples, 200 mil toneladas de \u00e1cido\r\nsulf\u00farico (usado na minera\u00e7\u00e3o) \u2013 tamb\u00e9m em 1,2 \r\nmilh\u00e3o de toneladas de\r\nmaterial est\u00e9ril, que ser\u00e3o depositadas em uma \r\n\u00e1rea contida por uma\r\nbarragem de rejeitos que ter\u00e1 80 metros de \r\naltura e ser\u00e1 erguida com barro e\r\nancorada entre dois morros, a alguns metros de \r\nv\u00e1rias casas. A IFC garante\r\nseguran\u00e7a, mas os propriet\u00e1rios temem por si e \r\npor suas fam\u00edlias. \u201cSe o pior\r\nacontecer, vai matar todo mundo, daqui at\u00e9 \r\nTubar\u00e3o\u201d, diz um deles. <\/p><p \r\nalign=\"justify\" style=\"text-align: right;\">\r\n(Adapt. de O Estado de S\u00e3o Paulo, 20 set. 2009, \r\np. A22.)<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p \r\nalign=\"justify\"><b><u>Observa\u00e7\u00e3o<\/u>: Os \r\nn\u00fameros entre par\u00eanteses indicam \r\na linha (ou linhas) em\r\nque, no texto, se encontram as palavras ou \r\nexpress\u00f5es entre aspas.<\/b><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 7","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Norma","oab":false,"nome":"Norma","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419162,"slug":"lingua-portuguesa-norma"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Dificuldades da l\u00edngua portuguesa","oab":false,"nome":"Dificuldades da l\u00edngua portuguesa","pai":419162,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403683,"slug":"lingua-portuguesa-dificuldades-da-lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1374971","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263,"slug":"ieses"}],"cargos":[{"descricao":"Assessor T\u00e9cnico - \u00c1rea: Agronomia","id":19508,"slug":"assessor-tecnico-area-agronomia"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Engenharia e Agronomia de Santa Catarina","sigla":"CREA SC","id":4040,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"crea-sc-sc"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia o fragmento abaixo, ainda sobre a explora\u00e7\u00e3o da jazida de fosfato em Santa Catarina. \u201cA previs\u00e3o \u00e9 de gerar 1,5 mil empregos na obra que durar\u00e1 tr\u00eas anos e 450 para a opera\u00e7\u00e3o. Na regi\u00e3o, n\u00e3o h\u00e1 trabalhadores especializados. A IFC vem pagando cursos de capacita\u00e7\u00e3o pelo SENAI\u201d Considere as afirma\u00e7\u00f5es abaixo. I. A v\u00edrgula depois de \u201cNa regi\u00e3o\u201d \u00e9 obrigat\u00f3ria, porque separa express\u00f5es de mesmo valor sint\u00e1tico. II. Em \u201cque durar\u00e1 tr\u00eas anos e 450 para a opera\u00e7\u00e3o\u201d subentende-se que a obra durar\u00e1 450 anos para sua opera\u00e7\u00e3o. III. Colocando-se entre v\u00edrgulas a express\u00e3o \u201cque durar\u00e1 tr\u00eas anos\u201d, subentende-se que a previs\u00e3o \u00e9 de gerar 450 empregos para a opera\u00e7\u00e3o (da obra). IV. Pode-se substituir \u201cn\u00e3o h\u00e1\u201d por n\u00e3o existem, sem que o sentido da frase se altere. V. Em \u201cA IFC vem pagando cursos de capacita\u00e7\u00e3o pelo SENAI\u201d est\u00e1 correto o emprego da locu\u00e7\u00e3o com ger\u00fandio, que indica desenvolvimento gradual de a\u00e7\u00e3o. VI. Tamb\u00e9m est\u00e1 correto o emprego do ger\u00fandio, em Amanh\u00e3 estarei falando sobre o curso no SENAI. Assinale a alternativa que cont\u00e9m a combina\u00e7\u00e3o correta, de cima para baixo.","provas":[{"id":45449,"cargo":{"descricao":"Assessor T\u00e9cnico - \u00c1rea: Agronomia","id":19508,"slug":"assessor-tecnico-area-agronomia"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Engenharia e Agronomia de Santa Catarina","sigla":"CREA SC","id":4040,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"crea-sc-sc"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263,"slug":"ieses"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"crea-sc-sc-2009-ieses-assessor-tecnico-area-agronomia","tipo":1,"nome":"IESES - CREA SC - Assessor T\u00e9cnico - \u00c1rea: Agronomia - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-01-01 05:15:26","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[{"id":38,"descricao":"Engenharia Agron\u00f4mica"}],"id":1375774,"hashId":"3a54373afba07f1aa7f9435aee1d7a36","enunciado":"<p align=\"justify\">Leia o fragmento abaixo, ainda sobre a explora\u00e7\u00e3o da jazida de fosfato\r\nem Santa Catarina. <\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">\u201cA previs\u00e3o \u00e9 de gerar 1,5 mil empregos na obra que durar\u00e1 tr\u00eas anos e\r\n450 para a opera\u00e7\u00e3o. Na regi\u00e3o, n\u00e3o h\u00e1 trabalhadores especializados. A\r\nIFC vem pagando cursos de capacita\u00e7\u00e3o pelo SENAI\u201d <\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">Considere as afirma\u00e7\u00f5es abaixo. <\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">I. A v\u00edrgula depois de \u201cNa regi\u00e3o\u201d \u00e9 obrigat\u00f3ria, porque separa\r\nexpress\u00f5es de mesmo valor sint\u00e1tico. <\/p><p align=\"justify\">II. Em \u201cque durar\u00e1 tr\u00eas anos e 450 para a opera\u00e7\u00e3o\u201d subentende-se que\r\na obra durar\u00e1 450 anos para sua opera\u00e7\u00e3o. <\/p><p align=\"justify\">III. Colocando-se entre v\u00edrgulas a express\u00e3o \u201cque durar\u00e1 tr\u00eas anos\u201d,\r\nsubentende-se que a previs\u00e3o \u00e9 de gerar 450 empregos para a\r\nopera\u00e7\u00e3o (da obra). <\/p><p align=\"justify\">IV. Pode-se substituir \u201cn\u00e3o h\u00e1\u201d por <i>n\u00e3o existem<\/i>, sem que o sentido da\r\nfrase se altere. <\/p><p align=\"justify\">V. Em \u201cA IFC <u>vem pagando<\/u> cursos de capacita\u00e7\u00e3o pelo SENAI\u201d est\u00e1\r\ncorreto o emprego da locu\u00e7\u00e3o com ger\u00fandio, que indica\r\ndesenvolvimento gradual de a\u00e7\u00e3o. <\/p><p align=\"justify\">VI. Tamb\u00e9m est\u00e1 correto o emprego do ger\u00fandio, em <i>Amanh\u00e3 estarei\r\nfalando sobre o curso no SENAI. <\/i><\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">Assinale a alternativa que cont\u00e9m a combina\u00e7\u00e3o correta, de cima para\r\nbaixo.<\/p>","resposta":5056303,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"II \u2013 IV \u2013 VI e VI.","id":5056302,"corpo":"<p align=justify>II \u2013 IV \u2013 VI e VI.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"II \u2013 III \u2013 IV e V.","id":5056303,"corpo":"<p align=justify>II \u2013 III \u2013 IV e V.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"I \u2013 III \u2013 V e VI.","id":5056304,"corpo":"<p align=justify><p align=justify>I \u2013 III \u2013 V e VI.<\/p><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"I \u2013 II \u2013 III e V","id":5056305,"corpo":"<p align=justify>I \u2013 II \u2013 III e V<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Mina vira alvo de protestos em Santa Catarina Duas multinacionais, a Bunge e a Yara Brasil Fertilizantes, formaram a IFC, Ind\u00fastria de Fosfatos Catarinense, que deseja explorar a maior jazida de fosfato ainda intacta no Brasil, em uma \u00e1rea de 300 hectares, cercada de florestas, rios e pequenas comunidades. Parte da popula\u00e7\u00e3o de Anit\u00e1polis, onde se localiza a jazida, \u00e9 contra, uma vez que, na opini\u00e3o dela, o agroturismo \u00e9 atividade refer\u00eancia na localidade e nas cidades vizinhas das encostas da Serra Geral, uma vasta \u00e1rea de vales e montanhas banhada pela Bacia Hidrogr\u00e1fica do Rio Tubar\u00e3o. Uma voca\u00e7\u00e3o do lugar \u00e9 a agricultura org\u00e2nica; cenouras, beterrabas, br\u00f3colis, vagens, pepinos e cebolas s\u00e3o produzidos sem agrot\u00f3xicos ou fertilizantes e vendidos a supermercados de S\u00e3o Paulo. Os agricultores preocupam-se, porque a IFC dever\u00e1 usar a \u00e1gua captada no Rio dos Pinheiros. \u201cEla \u00e9 tudo para n\u00f3s\u201d, dizem eles. A produ\u00e7\u00e3o da mina resultar\u00e1, al\u00e9m de 1,8 milh\u00e3o de toneladas de fosfato, 500 mil toneladas de super fosfato simples, 200 mil toneladas de \u00e1cido sulf\u00farico (usado na minera\u00e7\u00e3o) \u2013 tamb\u00e9m em 1,2 milh\u00e3o de toneladas de material est\u00e9ril, que ser\u00e3o depositadas em uma \u00e1rea contida por uma barragem de rejeitos que ter\u00e1 80 metros de altura e ser\u00e1 erguida com barro e ancorada entre dois morros, a alguns metros de v\u00e1rias casas. A IFC garante seguran\u00e7a, mas os propriet\u00e1rios temem por si e por suas fam\u00edlias. \u201cSe o pior acontecer, vai matar todo mundo, daqui at\u00e9 Tubar\u00e3o\u201d, diz um deles. (Adapt. de O Estado de S\u00e3o Paulo, 20 set. 2009, p. A22.)Observa\u00e7\u00e3o: Os n\u00fameros entre par\u00eanteses indicam a linha (ou linhas) em que, no texto, se encontram as palavras ou express\u00f5es entre aspas.","id":417416,"enunciado":"<p align=\"justify\" style=\"text-align: \r\ncenter;\">Mina vira alvo de protestos em \r\nSanta Catarina <\/p><p align=\"justify\"><br>\r\n<\/p><p align=\"justify\">      \r\n Duas multinacionais, a Bunge e a Yara \r\nBrasil \r\nFertilizantes, formaram a\r\nIFC, Ind\u00fastria de Fosfatos Catarinense, que \r\ndeseja explorar a maior jazida de\r\nfosfato ainda intacta no Brasil, em uma \u00e1rea de \r\n300 hectares, cercada de\r\nflorestas, rios e pequenas comunidades. Parte \r\nda popula\u00e7\u00e3o de Anit\u00e1polis,\r\nonde se localiza a jazida, \u00e9 contra, uma vez \r\nque, na opini\u00e3o dela, o agroturismo\r\n\u00e9 atividade refer\u00eancia na localidade e nas \r\ncidades vizinhas das encostas da\r\nSerra Geral, uma vasta \u00e1rea de vales e \r\nmontanhas banhada pela Bacia\r\nHidrogr\u00e1fica do Rio Tubar\u00e3o. Uma voca\u00e7\u00e3o do \r\nlugar \u00e9 a agricultura org\u00e2nica;\r\ncenouras, beterrabas, br\u00f3colis, vagens, pepinos \r\ne cebolas s\u00e3o produzidos sem\r\nagrot\u00f3xicos ou fertilizantes e vendidos a \r\nsupermercados de S\u00e3o Paulo. Os\r\nagricultores preocupam-se, porque a IFC dever\u00e1 \r\nusar a \u00e1gua captada no Rio\r\ndos Pinheiros. \u201cEla \u00e9 tudo para n\u00f3s\u201d, dizem \r\neles. <\/p><p align=\"justify\">    \r\n   A produ\u00e7\u00e3o da mina resultar\u00e1, al\u00e9m \r\nde 1,8 \r\nmilh\u00e3o de toneladas de\r\nfosfato, 500 mil toneladas de super fosfato \r\nsimples, 200 mil toneladas de \u00e1cido\r\nsulf\u00farico (usado na minera\u00e7\u00e3o) \u2013 tamb\u00e9m em 1,2 \r\nmilh\u00e3o de toneladas de\r\nmaterial est\u00e9ril, que ser\u00e3o depositadas em uma \r\n\u00e1rea contida por uma\r\nbarragem de rejeitos que ter\u00e1 80 metros de \r\naltura e ser\u00e1 erguida com barro e\r\nancorada entre dois morros, a alguns metros de \r\nv\u00e1rias casas. A IFC garante\r\nseguran\u00e7a, mas os propriet\u00e1rios temem por si e \r\npor suas fam\u00edlias. \u201cSe o pior\r\nacontecer, vai matar todo mundo, daqui at\u00e9 \r\nTubar\u00e3o\u201d, diz um deles. <\/p><p \r\nalign=\"justify\" style=\"text-align: right;\">\r\n(Adapt. de O Estado de S\u00e3o Paulo, 20 set. 2009, \r\np. A22.)<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p \r\nalign=\"justify\"><b><u>Observa\u00e7\u00e3o<\/u>: Os \r\nn\u00fameros entre par\u00eanteses indicam \r\na linha (ou linhas) em\r\nque, no texto, se encontram as palavras ou \r\nexpress\u00f5es entre aspas.<\/b><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 7","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Uso da V\u00edrgula","oab":false,"nome":"Uso da V\u00edrgula","pai":409442,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403667,"slug":"lingua-portuguesa-uso-da-virgula"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1375774","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263,"slug":"ieses"}],"cargos":[{"descricao":"Assessor T\u00e9cnico - \u00c1rea: Eletricista","id":19520,"slug":"assessor-tecnico-area-eletricista"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Engenharia e Agronomia de Santa Catarina","sigla":"CREA SC","id":4040,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"crea-sc-sc"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa INCORRETA quanto \u00e0 substitui\u00e7\u00e3o, no texto, da primeira palavra pela segunda.","provas":[{"id":45506,"cargo":{"descricao":"Assessor T\u00e9cnico - \u00c1rea: Eletricista","id":19520,"slug":"assessor-tecnico-area-eletricista"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Engenharia e Agronomia de Santa Catarina","sigla":"CREA SC","id":4040,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"crea-sc-sc"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263,"slug":"ieses"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"crea-sc-sc-2009-ieses-assessor-tecnico-area-eletricista","tipo":1,"nome":"IESES - CREA SC - Assessor T\u00e9cnico - \u00c1rea: Eletricista - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-01-01 05:15:29","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"}],"id":1377619,"hashId":"7c4046249ee08ce387ea4952aece7e0c","enunciado":"<p align=\"justify\">Assinale a alternativa <b>INCORRETA <\/b>quanto \u00e0 substitui\u00e7\u00e3o, no texto, da\r\nprimeira palavra pela segunda.<\/p>","resposta":5063837,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"voca\u00e7\u00e3o (8) = prefer\u00eancia","id":5063837,"corpo":"<p align=justify>voca\u00e7\u00e3o (8) = prefer\u00eancia<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"est\u00e9ril (16) = improdutivo","id":5063838,"corpo":"<p align=justify>est\u00e9ril (16) = improdutivo<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"ancorada (18) = apoiada","id":5063839,"corpo":"<p align=justify>ancorada (18) = apoiada<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"onde (5) = em que","id":5063840,"corpo":"<p align=justify>onde (5) = em que<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Mina vira alvo de protestos em Santa Catarina Duas multinacionais, a Bunge e a Yara Brasil Fertilizantes, formaram a IFC, Ind\u00fastria de Fosfatos Catarinense, que deseja explorar a maior jazida de fosfato ainda intacta no Brasil, em uma \u00e1rea de 300 hectares, cercada de florestas, rios e pequenas comunidades. Parte da popula\u00e7\u00e3o de Anit\u00e1polis, onde se localiza a jazida, \u00e9 contra, uma vez que, na opini\u00e3o dela, o agroturismo \u00e9 atividade refer\u00eancia na localidade e nas cidades vizinhas das encostas da Serra Geral, uma vasta \u00e1rea de vales e montanhas banhada pela Bacia Hidrogr\u00e1fica do Rio Tubar\u00e3o. Uma voca\u00e7\u00e3o do lugar \u00e9 a agricultura org\u00e2nica; cenouras, beterrabas, br\u00f3colis, vagens, pepinos e cebolas s\u00e3o produzidos sem agrot\u00f3xicos ou fertilizantes e vendidos a supermercados de S\u00e3o Paulo. Os agricultores preocupam-se, porque a IFC dever\u00e1 usar a \u00e1gua captada no Rio dos Pinheiros. \u201cEla \u00e9 tudo para n\u00f3s\u201d, dizem eles. A produ\u00e7\u00e3o da mina resultar\u00e1, al\u00e9m de 1,8 milh\u00e3o de toneladas de fosfato, 500 mil toneladas de super fosfato simples, 200 mil toneladas de \u00e1cido sulf\u00farico (usado na minera\u00e7\u00e3o) \u2013 tamb\u00e9m em 1,2 milh\u00e3o de toneladas de material est\u00e9ril, que ser\u00e3o depositadas em uma \u00e1rea contida por uma barragem de rejeitos que ter\u00e1 80 metros de altura e ser\u00e1 erguida com barro e ancorada entre dois morros, a alguns metros de v\u00e1rias casas. A IFC garante seguran\u00e7a, mas os propriet\u00e1rios temem por si e por suas fam\u00edlias. \u201cSe o pior acontecer, vai matar todo mundo, daqui at\u00e9 Tubar\u00e3o\u201d, diz um deles. (Adapt. de O Estado de S\u00e3o Paulo, 20 set. 2009, p. A22.)Observa\u00e7\u00e3o: Os n\u00fameros entre par\u00eanteses indicam a linha (ou linhas) em que, no texto, se encontram as palavras ou express\u00f5es entre aspas.","id":417659,"enunciado":"<p align=\"justify\" style=\"text-align: \r\ncenter;\">Mina vira alvo de protestos em \r\nSanta Catarina<\/p><p align=\"justify\">  \r\n     Duas multinacionais, a \r\nBunge e a Yara Brasil \r\nFertilizantes, formaram a\r\nIFC, Ind\u00fastria de Fosfatos Catarinense, que \r\ndeseja explorar a maior jazida de\r\nfosfato ainda intacta no Brasil, em uma \u00e1rea de \r\n300 hectares, cercada de\r\nflorestas, rios e pequenas comunidades. Parte \r\nda popula\u00e7\u00e3o de Anit\u00e1polis,\r\nonde se localiza a jazida, \u00e9 contra, uma vez \r\nque, na opini\u00e3o dela, o agroturismo\r\n\u00e9 atividade refer\u00eancia na localidade e nas \r\ncidades vizinhas das encostas da\r\nSerra Geral, uma vasta \u00e1rea de vales e \r\nmontanhas banhada pela Bacia\r\nHidrogr\u00e1fica do Rio Tubar\u00e3o. Uma voca\u00e7\u00e3o do \r\nlugar \u00e9 a agricultura org\u00e2nica;\r\ncenouras, beterrabas, br\u00f3colis, vagens, pepinos \r\ne cebolas s\u00e3o produzidos sem\r\nagrot\u00f3xicos ou fertilizantes e vendidos a \r\nsupermercados de S\u00e3o Paulo. Os\r\nagricultores preocupam-se, porque a IFC dever\u00e1 \r\nusar a \u00e1gua captada no Rio\r\ndos Pinheiros. \u201cEla \u00e9 tudo para n\u00f3s\u201d, dizem \r\neles.<\/p><p align=\"justify\">    \r\n   A produ\u00e7\u00e3o da mina resultar\u00e1, al\u00e9m \r\nde 1,8 \r\nmilh\u00e3o de toneladas de\r\nfosfato, 500 mil toneladas de super fosfato \r\nsimples, 200 mil toneladas de \u00e1cido\r\nsulf\u00farico (usado na minera\u00e7\u00e3o) \u2013 tamb\u00e9m em 1,2 \r\nmilh\u00e3o de toneladas de\r\nmaterial est\u00e9ril, que ser\u00e3o depositadas em uma \r\n\u00e1rea contida por uma\r\nbarragem de rejeitos que ter\u00e1 80 metros de \r\naltura e ser\u00e1 erguida com barro e\r\nancorada entre dois morros, a alguns metros de \r\nv\u00e1rias casas. A IFC garante\r\nseguran\u00e7a, mas os propriet\u00e1rios temem por si e \r\npor suas fam\u00edlias. \u201cSe o pior\r\nacontecer, vai matar todo mundo, daqui at\u00e9 \r\nTubar\u00e3o\u201d, diz um deles. <\/p><p \r\nalign=\"justify\" style=\"text-align: right;\">\r\n(Adapt. de O Estado de S\u00e3o Paulo, 20 set. 2009, \r\np. A22.)<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p \r\nalign=\"justify\"><b><u>Observa\u00e7\u00e3o<\/u>: Os \r\nn\u00fameros entre par\u00eanteses indicam \r\na linha (ou linhas) em\r\nque, no texto, se encontram as palavras ou \r\nexpress\u00f5es entre aspas.<\/b><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 7","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Equival\u00eancia e substitui\u00e7\u00e3o de palavras, locu\u00e7\u00f5es, express\u00f5es e trechos.","oab":false,"nome":"Equival\u00eancia e substitui\u00e7\u00e3o de palavras, locu\u00e7\u00f5es, express\u00f5es e trechos.","pai":403713,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419266,"slug":"lingua-portuguesa-equivalencia-e-substituicao-de-palavras-locucoes-expressoes-e-trechos"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1377619","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263,"slug":"ieses"}],"cargos":[{"descricao":"Assessor T\u00e9cnico - \u00c1rea: Eletricista","id":19520,"slug":"assessor-tecnico-area-eletricista"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Engenharia e Agronomia de Santa Catarina","sigla":"CREA SC","id":4040,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"crea-sc-sc"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa correta sobre o disposto na Lei n. 5.194\/66:","provas":[{"id":45506,"cargo":{"descricao":"Assessor T\u00e9cnico - \u00c1rea: Eletricista","id":19520,"slug":"assessor-tecnico-area-eletricista"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Engenharia e Agronomia de Santa Catarina","sigla":"CREA SC","id":4040,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"crea-sc-sc"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263,"slug":"ieses"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"crea-sc-sc-2009-ieses-assessor-tecnico-area-eletricista","tipo":1,"nome":"IESES - CREA SC - Assessor T\u00e9cnico - \u00c1rea: Eletricista - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-01 05:15:29","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"}],"id":1378182,"hashId":"ef5cd7d6c0e873bc9c887068af4cda0b","enunciado":"<p align=justify>Assinale a alternativa correta sobre o disposto na Lei n. 5.194\/66:<\/p>","resposta":5066444,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"faculta-se ao engenheiro ceder o seu nome para pessoas jur\u00eddicas executoras de obras e servi\u00e7os, independente de l\u00e1 exercer qualquer atividade.","id":5066443,"corpo":"<p align=justify>faculta-se ao engenheiro ceder o seu nome para pessoas jur\u00eddicas\r\nexecutoras de obras e servi\u00e7os, independente de l\u00e1 exercer qualquer\r\natividade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"a responsabilidade t\u00e9cnica pela amplia\u00e7\u00e3o, prosseguimento ou conclus\u00e3o de qualquer empreendimento de engenharia, arquitetura ou agronomia caber\u00e1 ao profissional ou entidade registrada que aceitar esse encargo, sendo-lhe, tamb\u00e9m, atribu\u00edda a responsabilidade das obras, devendo o Conselho Federal dotar resolu\u00e7\u00e3o quanto \u00e0s responsabilidades das partes j\u00e1 executadas ou conclu\u00eddas por outros profissionais.","id":5066444,"corpo":"<p align=justify>a responsabilidade t\u00e9cnica pela amplia\u00e7\u00e3o, prosseguimento ou\r\nconclus\u00e3o de qualquer empreendimento de engenharia, arquitetura\r\nou agronomia caber\u00e1 ao profissional ou entidade registrada que\r\naceitar esse encargo, sendo-lhe, tamb\u00e9m, atribu\u00edda a\r\nresponsabilidade das obras, devendo o Conselho Federal dotar\r\nresolu\u00e7\u00e3o quanto \u00e0s responsabilidades das partes j\u00e1 executadas ou\r\nconclu\u00eddas por outros profissionais.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"as altera\u00e7\u00f5es de projetos e, bem assim, do plano original, podem ser feitas por qualquer engenheiro, desde que devidamente habilitado e inscrito junto ao Conselho respectivo.","id":5066445,"corpo":"<p align=justify>as altera\u00e7\u00f5es de projetos e, bem assim, do plano original, podem ser\r\nfeitas por qualquer engenheiro, desde que devidamente habilitado e\r\ninscrito junto ao Conselho respectivo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"\u00e0s empresas que possuam entre os seus s\u00f3cios engenheiros civis e agr\u00f4nomos ou arquitetos, faculta-se o uso das denomina\u00e7\u00f5es \u201cengenharia\u201d, \u201carquitetura\u201d ou \u201cagronomia\u201d, conforme o caso.","id":5066446,"corpo":"<p align=justify>\u00e0s empresas que possuam entre os seus s\u00f3cios engenheiros civis e\r\nagr\u00f4nomos ou arquitetos, faculta-se o uso das denomina\u00e7\u00f5es\r\n\u201cengenharia\u201d, \u201carquitetura\u201d ou \u201cagronomia\u201d, conforme o caso.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":417714,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 8 a 40","ordem":8},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei n\u00ba 5.194\/1966 -Regula o exerc\u00edcio das profiss\u00f5es de Engenheiro, Arquiteto e Engenheiro-Agr\u00f4nomo, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 5.194\/1966 -Regula o exerc\u00edcio das profiss\u00f5es de Engenheiro, Arquiteto e Engenheiro-Agr\u00f4nomo, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.","pai":395691,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":395004,"slug":"legislacao-federal-lei-no-5-194-1966-regula-o-exercicio-das-profissoes-de-engenheiro-arquiteto-e-engenheiro-agronomo-e-da-outras-providencias"}],"slug":"legislacao-federal\/1378182","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263,"slug":"ieses"}],"cargos":[{"descricao":"Assessor T\u00e9cnico - \u00c1rea: Geologia e Minas","id":19533,"slug":"assessor-tecnico-area-geologia-e-minas"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Engenharia e Agronomia de Santa Catarina","sigla":"CREA SC","id":4040,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"crea-sc-sc"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa INCORRETA quanto \u00e0 substitui\u00e7\u00e3o, no texto, da primeira palavra pela segunda.","provas":[{"id":45526,"cargo":{"descricao":"Assessor T\u00e9cnico - \u00c1rea: Geologia e Minas","id":19533,"slug":"assessor-tecnico-area-geologia-e-minas"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Engenharia e Agronomia de Santa Catarina","sigla":"CREA SC","id":4040,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"crea-sc-sc"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263,"slug":"ieses"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"crea-sc-sc-2009-ieses-assessor-tecnico-area-geologia-e-minas","tipo":1,"nome":"IESES - CREA SC - Assessor T\u00e9cnico - \u00c1rea: Geologia e Minas - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-01-01 05:15:30","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":69,"descricao":"Geologia"},{"id":43,"descricao":"Engenharia de Minas"}],"id":1378476,"hashId":"79769b03b5b8ce3c791bac31f453483f","enunciado":"<p align=\"justify\">Assinale a alternativa <b>INCORRETA <\/b>quanto \u00e0 substitui\u00e7\u00e3o, no texto, da\r\nprimeira palavra pela segunda.<\/p>","resposta":5067729,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"onde (5) = em que","id":5067727,"corpo":"<p align=justify>onde (5) = em que<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"ancorada (18) = apoiada","id":5067728,"corpo":"<p align=justify>ancorada (18) = apoiada<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"voca\u00e7\u00e3o (8) = prefer\u00eancia","id":5067729,"corpo":"<p align=justify>voca\u00e7\u00e3o (8) = prefer\u00eancia<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"est\u00e9ril (16) = improdutivo","id":5067730,"corpo":"<p align=justify>est\u00e9ril (16) = improdutivo<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Mina vira alvo de protestos em Santa Catarina Duas multinacionais, a Bunge e a Yara Brasil Fertilizantes, formaram a IFC, Ind\u00fastria de Fosfatos Catarinense, que deseja explorar a maior jazida de fosfato ainda intacta no Brasil, em uma \u00e1rea de 300 hectares, cercada de florestas, rios e pequenas comunidades. Parte da popula\u00e7\u00e3o de Anit\u00e1polis, onde se localiza a jazida, \u00e9 contra, uma vez que, na opini\u00e3o dela, o agroturismo \u00e9 atividade refer\u00eancia na localidade e nas cidades vizinhas das encostas da Serra Geral, uma vasta \u00e1rea de vales e montanhas banhada pela Bacia Hidrogr\u00e1fica do Rio Tubar\u00e3o. Uma voca\u00e7\u00e3o do lugar \u00e9 a agricultura org\u00e2nica; cenouras, beterrabas, br\u00f3colis, vagens, pepinos e cebolas s\u00e3o produzidos sem agrot\u00f3xicos ou fertilizantes e vendidos a supermercados de S\u00e3o Paulo. Os agricultores preocupam-se, porque a IFC dever\u00e1 usar a \u00e1gua captada no Rio dos Pinheiros. \u201cEla \u00e9 tudo para n\u00f3s\u201d, dizem eles. A produ\u00e7\u00e3o da mina resultar\u00e1, al\u00e9m de 1,8 milh\u00e3o de toneladas de fosfato, 500 mil toneladas de super fosfato simples, 200 mil toneladas de \u00e1cido sulf\u00farico (usado na minera\u00e7\u00e3o) \u2013 tamb\u00e9m em 1,2 milh\u00e3o de toneladas de material est\u00e9ril, que ser\u00e3o depositadas em uma \u00e1rea contida por uma barragem de rejeitos que ter\u00e1 80 metros de altura e ser\u00e1 erguida com barro e ancorada entre dois morros, a alguns metros de v\u00e1rias casas. A IFC garante seguran\u00e7a, mas os propriet\u00e1rios temem por si e por suas fam\u00edlias. \u201cSe o pior acontecer, vai matar todo mundo, daqui at\u00e9 Tubar\u00e3o\u201d, diz um deles. (Adapt. de O Estado de S\u00e3o Paulo, 20 set. 2009, p. A22.)Observa\u00e7\u00e3o: Os n\u00fameros entre par\u00eanteses indicam a linha (ou linhas) em que, no texto, se encontram as palavras ou express\u00f5es entre aspas.","id":417737,"enunciado":"<p align=\"justify\" style=\"text-align: \r\ncenter;\">Mina vira alvo de protestos em \r\nSanta Catarina<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p \r\nalign=\"justify\">       Duas \r\nmultinacionais, a Bunge e a Yara Brasil \r\nFertilizantes, formaram a\r\nIFC, Ind\u00fastria de Fosfatos Catarinense, que \r\ndeseja explorar a maior jazida de\r\nfosfato ainda intacta no Brasil, em uma \u00e1rea de \r\n300 hectares, cercada de\r\nflorestas, rios e pequenas comunidades. Parte \r\nda popula\u00e7\u00e3o de Anit\u00e1polis,\r\nonde se localiza a jazida, \u00e9 contra, uma vez \r\nque, na opini\u00e3o dela, o agroturismo\r\n\u00e9 atividade refer\u00eancia na localidade e nas \r\ncidades vizinhas das encostas da\r\nSerra Geral, uma vasta \u00e1rea de vales e \r\nmontanhas banhada pela Bacia\r\nHidrogr\u00e1fica do Rio Tubar\u00e3o. Uma voca\u00e7\u00e3o do \r\nlugar \u00e9 a agricultura org\u00e2nica;\r\ncenouras, beterrabas, br\u00f3colis, vagens, pepinos \r\ne cebolas s\u00e3o produzidos sem\r\nagrot\u00f3xicos ou fertilizantes e vendidos a \r\nsupermercados de S\u00e3o Paulo. Os\r\nagricultores preocupam-se, porque a IFC dever\u00e1 \r\nusar a \u00e1gua captada no Rio\r\ndos Pinheiros. \u201cEla \u00e9 tudo para n\u00f3s\u201d, dizem \r\neles.<\/p><p align=\"justify\">    \r\n   A produ\u00e7\u00e3o da mina resultar\u00e1, al\u00e9m \r\nde 1,8 \r\nmilh\u00e3o de toneladas de\r\nfosfato, 500 mil toneladas de super fosfato \r\nsimples, 200 mil toneladas de \u00e1cido\r\nsulf\u00farico (usado na minera\u00e7\u00e3o) \u2013 tamb\u00e9m em 1,2 \r\nmilh\u00e3o de toneladas de\r\nmaterial est\u00e9ril, que ser\u00e3o depositadas em uma \r\n\u00e1rea contida por uma\r\nbarragem de rejeitos que ter\u00e1 80 metros de \r\naltura e ser\u00e1 erguida com barro e\r\nancorada entre dois morros, a alguns metros de \r\nv\u00e1rias casas. A IFC garante\r\nseguran\u00e7a, mas os propriet\u00e1rios temem por si e \r\npor suas fam\u00edlias. \u201cSe o pior\r\nacontecer, vai matar todo mundo, daqui at\u00e9 \r\nTubar\u00e3o\u201d, diz um deles. <\/p><p \r\nalign=\"justify\" style=\"text-align: right;\">\r\n(Adapt. de O Estado de S\u00e3o Paulo, 20 set. 2009, \r\np. A22.)<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p \r\nalign=\"justify\"><b><u>Observa\u00e7\u00e3o<\/u>: Os \r\nn\u00fameros entre par\u00eanteses indicam \r\na linha (ou linhas) em\r\nque, no texto, se encontram as palavras ou \r\nexpress\u00f5es entre aspas.<\/b><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 7","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Equival\u00eancia e substitui\u00e7\u00e3o de palavras, locu\u00e7\u00f5es, express\u00f5es e trechos.","oab":false,"nome":"Equival\u00eancia e substitui\u00e7\u00e3o de palavras, locu\u00e7\u00f5es, express\u00f5es e trechos.","pai":403713,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419266,"slug":"lingua-portuguesa-equivalencia-e-substituicao-de-palavras-locucoes-expressoes-e-trechos"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1378476","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263,"slug":"ieses"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Software","id":5026,"slug":"tecnico-judiciario-area-software"},{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450,"slug":"tecnico-judiciario-area-administrativa"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Maranh\u00e3o\u00a0","sigla":"TJ MA","id":1140,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"tj-ma-ma"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Qual o nome dado a fun\u00e7\u00e3o do Microsoft Outlook 2007 que inclui diversas a\u00e7\u00f5es que o Outlook pode executar com base nas condi\u00e7\u00f5es definidas, como mover todas as mensagens de email de uma pessoa para uma pasta que n\u00e3o seja a Caixa de Entrada?","provas":[{"id":7406,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Software","id":5026,"slug":"tecnico-judiciario-area-software"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Maranh\u00e3o\u00a0","sigla":"TJ MA","id":1140,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"tj-ma-ma"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263,"slug":"ieses"},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tj-ma-ma-2009-ieses-tecnico-judiciario-area-software","tipo":1,"nome":"IESES - TJ MA - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Software - 2009"},{"id":7408,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450,"slug":"tecnico-judiciario-area-administrativa"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Maranh\u00e3o\u00a0","sigla":"TJ MA","id":1140,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"tj-ma-ma"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263,"slug":"ieses"},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tj-ma-ma-2009-ieses-tecnico-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"IESES - TJ MA - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-01 05:13:13","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[],"id":392731,"hashId":"fe2ce655133c5cdc6584d1dd33074016","enunciado":"<p align=justify>Qual o nome dado a fun\u00e7\u00e3o do Microsoft Outlook 2007\r\nque inclui diversas a\u00e7\u00f5es que o Outlook pode executar\r\ncom base nas condi\u00e7\u00f5es definidas, como mover todas as\r\nmensagens de email de uma pessoa para uma pasta que\r\nn\u00e3o seja a Caixa de Entrada?<\/p>","resposta":1407832,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Personalizar.","id":1407829,"corpo":"<p align=justify>Personalizar.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Central de Confiabilidade.","id":1407830,"corpo":"<p align=justify>Central de Confiabilidade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Configura\u00e7\u00f5es de conta.","id":1407831,"corpo":"<p align=justify>Configura\u00e7\u00f5es de conta.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Regras e alertas.","id":1407832,"corpo":"<p align=justify>Regras e alertas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":232061,"enunciado":"","rotulo":17,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 17","ordem":17},"assuntos":[{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de inform\u00e1tica","Conhecimentos de inform\u00e1tica"],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Outlook","oab":false,"nome":"Microsoft Outlook","pai":405059,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405060,"slug":"informatica-microsoft-outlook"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Office","oab":false,"nome":"Microsoft Office","pai":405107,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405111,"slug":"informatica-microsoft-office"}],"slug":"informatica\/392731","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Condutor de Ve\u00edculo de Urg\u00eancia","id":14034,"slug":"condutor-de-veiculo-de-urgencia"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Administra\u00e7\u00e3o de Sergipe","sigla":"SEAD SE","id":1051,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"sead-se-se"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Essa fun\u00e7\u00e3o \u00e9 crescente no intervalo x &gt; 2.","provas":[{"id":28160,"cargo":{"descricao":"Condutor de Ve\u00edculo de Urg\u00eancia","id":14034,"slug":"condutor-de-veiculo-de-urgencia"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Administra\u00e7\u00e3o de Sergipe","sigla":"SEAD SE","id":1051,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"sead-se-se"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sead-se-se-2009-cespe-cebraspe-condutor-de-veiculo-de-urgencia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD SE - Condutor de Ve\u00edculo de Urg\u00eancia - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-01 05:14:14","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":920944,"hashId":"a60847e5a248c753879d59da8c5f12fb","enunciado":"Essa fun\u00e7\u00e3o \u00e9 crescente no intervalo x &gt; 2.","resposta":3231574,"anulada":false,"rotulo":55,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3231573,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":3231574,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando, em um sistema de coordenadas cartesianas ortogonais xOy, a fun\u00e7\u00e3o y = f (x) = 4(x2 - 5x + 4), em que x \u00e9 um n\u00famero real, julgue os itens seguintes.","id":354590,"enunciado":"Considerando, em um sistema de coordenadas cartesianas\r\nortogonais xOy, a fun\u00e7\u00e3o y = f (x) = 4(x<sup>2<\/sup> - 5x + 4), em que x \u00e9 um\r\nn\u00famero real, julgue os itens seguintes.","rotulo":53,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 53 a 55","ordem":53},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fun\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Fun\u00e7\u00f5es","pai":403825,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403844,"slug":"matematica-funcoes"}],"slug":"matematica\/920944","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo I - \u00c1rea Apoio a Processos Administrativos - SAMU","id":14060,"slug":"assistente-administrativo-i-area-apoio-a-processos-administrativos-samu"},{"descricao":"Assistente Administrativo I - \u00c1rea Apoio a Processos Administrativos","id":14061,"slug":"assistente-administrativo-i-area-apoio-a-processos-administrativos"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Hospitalar de Sa\u00fade","sigla":"FHS","id":3324,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"fhs-se"},{"nome":"Secretaria de Estado da Administra\u00e7\u00e3o de Sergipe","sigla":"SEAD SE","id":1051,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"sead-se-se"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Se a equipe C tiver mais de 14 assistentes, ent\u00e3o A e B, juntas, ter\u00e3o menos de 13 assistentes.","provas":[{"id":27839,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo I - \u00c1rea Apoio a Processos Administrativos - SAMU","id":14060,"slug":"assistente-administrativo-i-area-apoio-a-processos-administrativos-samu"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Hospitalar de Sa\u00fade","sigla":"FHS","id":3324,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"fhs-se"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fhs-se-2009-cespe-cebraspe-assistente-administrativo-i-area-apoio-a-processos-administrativos-samu","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FHS - Assistente Administrativo I - \u00c1rea Apoio a Processos Administrativos - SAMU - 2009"},{"id":27840,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo I - \u00c1rea Apoio a Processos Administrativos","id":14061,"slug":"assistente-administrativo-i-area-apoio-a-processos-administrativos"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Hospitalar de Sa\u00fade","sigla":"FHS","id":3324,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"fhs-se"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fhs-se-2009-cespe-cebraspe-assistente-administrativo-i-area-apoio-a-processos-administrativos","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FHS - Assistente Administrativo I - \u00c1rea Apoio a Processos Administrativos - 2009"},{"id":28121,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo I - \u00c1rea Apoio a Processos Administrativos","id":14061,"slug":"assistente-administrativo-i-area-apoio-a-processos-administrativos"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Administra\u00e7\u00e3o de Sergipe","sigla":"SEAD SE","id":1051,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"sead-se-se"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sead-se-se-2009-cespe-cebraspe-assistente-administrativo-i-area-apoio-a-processos-administrativos","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD SE - Assistente Administrativo I - \u00c1rea Apoio a Processos Administrativos - 2009"},{"id":28122,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo I - \u00c1rea Apoio a Processos Administrativos - SAMU","id":14060,"slug":"assistente-administrativo-i-area-apoio-a-processos-administrativos-samu"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Administra\u00e7\u00e3o de Sergipe","sigla":"SEAD SE","id":1051,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"sead-se-se"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sead-se-se-2009-cespe-cebraspe-assistente-administrativo-i-area-apoio-a-processos-administrativos-samu","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD SE - Assistente Administrativo I - \u00c1rea Apoio a Processos Administrativos - SAMU - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-01 05:32:22","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":922197,"hashId":"0caa6f41f73128c4bf3da7fd7f326ffd","enunciado":"Se a equipe C tiver mais de 14 assistentes, ent\u00e3o A e B,\r\njuntas, ter\u00e3o menos de 13 assistentes.","resposta":3236192,"anulada":false,"rotulo":101,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3236191,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":3236192,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Os assistentes administrativos de determinada secretaria foram separados nas equipes A, B e C, em que as quantidades de assistentes em cada equipe s\u00e3o n\u00fameros diretamente proporcionais a 2, 3 e 5, respectivamente. Nessa situa\u00e7\u00e3o, julgue os itens a seguir.","id":354788,"enunciado":"Os assistentes administrativos de determinada secretaria foram\r\nseparados nas equipes A, B e C, em que as quantidades de\r\nassistentes em cada equipe s\u00e3o n\u00fameros diretamente\r\nproporcionais a 2, 3 e 5, respectivamente. Nessa situa\u00e7\u00e3o,\r\njulgue os itens a seguir.","rotulo":101,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 101 a 103","ordem":101},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":["Teste"],"nome_clean":"Aritm\u00e9tica e Fundamentos b\u00e1sicos","oab":false,"nome":"Aritm\u00e9tica e Fundamentos b\u00e1sicos","pai":403825,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403826,"slug":"matematica-aritmetica-e-fundamentos-basicos"}],"slug":"matematica\/922197","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263,"slug":"ieses"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Telecomunica\u00e7\u00f5es","id":5027,"slug":"tecnico-judiciario-area-telecomunicacoes"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Maranh\u00e3o\u00a0","sigla":"TJ MA","id":1140,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"tj-ma-ma"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma TV foi vendida por R$ 1.375,00 com lucro de 25%. Qual o valor de custo da TV?","provas":[{"id":7413,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Telecomunica\u00e7\u00f5es","id":5027,"slug":"tecnico-judiciario-area-telecomunicacoes"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Maranh\u00e3o\u00a0","sigla":"TJ MA","id":1140,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"tj-ma-ma"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263,"slug":"ieses"},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tj-ma-ma-2009-ieses-tecnico-judiciario-area-telecomunicacoes","tipo":1,"nome":"IESES - TJ MA - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Telecomunica\u00e7\u00f5es - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-01 05:34:30","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[],"id":393175,"hashId":"626ad0aef1800c8c22bf456ad0622ac8","enunciado":"<p align=justify>Uma TV foi vendida por R$ 1.375,00 com lucro de 25%.\r\nQual o valor de custo da TV?<\/p>","resposta":1409736,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"R$ 1.200,00","id":1409735,"corpo":"<p align=justify>R$ 1.200,00<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"R$ 1.100,00","id":1409736,"corpo":"<p align=justify>R$ 1.100,00<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"N\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel determinar o custo com os dados fornecidos.","id":1409737,"corpo":"<p align=justify>N\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel determinar o custo com os dados\r\nfornecidos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"R$ 1.000,00","id":1409738,"corpo":"<p align=justify>R$ 1.000,00<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":232479,"enunciado":"","rotulo":30,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 30","ordem":30},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica Financeira","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica Financeira","pai":null,"assunto_raiz":403794,"materia":true,"id":403794,"slug":"matematica-financeira"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Porcentagem","oab":false,"nome":"Porcentagem","pai":403795,"assunto_raiz":403794,"materia":false,"id":403799,"slug":"matematica-financeira-porcentagem"}],"slug":"matematica-financeira\/393175","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Eletricidade","id":2511,"slug":"tecnico-judiciario-area-eletricidade"},{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Opera\u00e7\u00e3o de Computador","id":2471,"slug":"tecnico-judiciario-area-operacao-de-computador"},{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Programa\u00e7\u00e3o de Sistemas","id":2474,"slug":"tecnico-judiciario-area-programacao-de-sistemas"},{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Telecomunica\u00e7\u00f5es","id":5027,"slug":"tecnico-judiciario-area-telecomunicacoes"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Goi\u00e1s","sigla":"TRE GO","id":1191,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"tre-go-go"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Preservam-se a coer\u00eancia na argumenta\u00e7\u00e3o e a corre\u00e7\u00e3o gramatical do texto ao usar","provas":[{"id":5999,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Eletricidade","id":2511,"slug":"tecnico-judiciario-area-eletricidade"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Goi\u00e1s","sigla":"TRE GO","id":1191,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"tre-go-go"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tre-go-go-2009-cespe-cebraspe-tecnico-judiciario-area-eletricidade","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRE GO - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Eletricidade - 2009"},{"id":6037,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Opera\u00e7\u00e3o de Computador","id":2471,"slug":"tecnico-judiciario-area-operacao-de-computador"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Goi\u00e1s","sigla":"TRE GO","id":1191,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"tre-go-go"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tre-go-go-2009-cespe-cebraspe-tecnico-judiciario-area-operacao-de-computador","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRE GO - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Opera\u00e7\u00e3o de Computador - 2009"},{"id":6050,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Programa\u00e7\u00e3o de Sistemas","id":2474,"slug":"tecnico-judiciario-area-programacao-de-sistemas"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Goi\u00e1s","sigla":"TRE GO","id":1191,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"tre-go-go"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tre-go-go-2009-cespe-cebraspe-tecnico-judiciario-area-programacao-de-sistemas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRE GO - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Programa\u00e7\u00e3o de Sistemas - 2009"},{"id":26322,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Telecomunica\u00e7\u00f5es","id":5027,"slug":"tecnico-judiciario-area-telecomunicacoes"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Goi\u00e1s","sigla":"TRE GO","id":1191,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"tre-go-go"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tre-go-go-2009-cespe-cebraspe-tecnico-judiciario-area-telecomunicacoes","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRE GO - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Telecomunica\u00e7\u00f5es - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-01 04:41:27","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[],"id":318447,"hashId":"47da2eaaad09078475d0567d708e06c1","enunciado":"<p align=justify>Preservam-se a coer\u00eancia na argumenta\u00e7\u00e3o e a corre\u00e7\u00e3o\r\ngramatical do texto ao usar<\/p>","resposta":1151234,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"t\u00eam visto em lugar de \"veem\" (l..1).","id":1151234,"corpo":"<P align=justify><STRONG>t\u00eam visto<\/STRONG> em lugar de \"veem\" (<EM>l<\/EM>..1).<\/P>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"mas em lugar de \"por\u00e9m\" (l..5).","id":1151235,"corpo":"<P align=justify><STRONG>mas<\/STRONG> em lugar de \"por\u00e9m\" (<EM>l<\/EM>..5).<\/P>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"\u00e0 liberdade em lugar de \"a liberdade\" (l..8).","id":1151236,"corpo":"<P align=justify><STRONG>\u00e0 liberdade<\/STRONG> em lugar de \"a liberdade\" (<EM>l<\/EM>..8).<\/P>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"aos poucos em lugar de \"a poucos\" (l.8).","id":1151237,"corpo":"<P align=justify><STRONG>aos poucos<\/STRONG> em lugar de \"a poucos\" (<EM>l<\/EM>.8).<\/P>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":192904,"enunciado":"<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/5999\/02.jpg>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 3","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Morfossintaxe do per\u00edodo","oab":false,"nome":"Morfossintaxe do per\u00edodo","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403651,"slug":"lingua-portuguesa-morfossintaxe-do-periodo"}],"slug":"lingua-portuguesa\/318447","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista em C&T Pleno","id":5055,"slug":"analista-em-cet-pleno"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mct"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A import\u00e2ncia da prote\u00e7\u00e3o de informa\u00e7\u00f5es contra amea\u00e7as diversas \u00e9 assegurar a continuidade dos neg\u00f3cios, minimizar preju\u00edzos, maximizar o retorno de investimentos e oportunidades comerciais, manter a competitividade, o fluxo de caixa, a rentabilidade, o atendimento \u00e0 legisla\u00e7\u00e3o e a imagem comercial.","provas":[{"id":14394,"cargo":{"descricao":"Analista em C&T Pleno","id":5055,"slug":"analista-em-cet-pleno"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mct"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"mct-2009-cespe-cebraspe-analista-em-cet-pleno-b5-6","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Analista em C&T Pleno - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-01 05:05:00","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":520968,"hashId":"e32e5e2b840ed7f1c48eb2acc3f98015","enunciado":"<p align=justify>A import\u00e2ncia da prote\u00e7\u00e3o de informa\u00e7\u00f5es contra amea\u00e7as\r\ndiversas \u00e9 assegurar a continuidade dos neg\u00f3cios, minimizar\r\npreju\u00edzos, maximizar o retorno de investimentos e\r\noportunidades comerciais, manter a competitividade, o fluxo\r\nde caixa, a rentabilidade, o atendimento \u00e0 legisla\u00e7\u00e3o e a\r\nimagem comercial.<\/p>","resposta":1896961,"anulada":false,"rotulo":117,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":1896962,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":1896961,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Os recursos de tecnologia da informa\u00e7\u00e3o e comunica\u00e7\u00e3o (TIC) necessitam ser administrados por um conjunto de processos agrupados naturalmente para prover a informa\u00e7\u00e3o que a empresa necessita para alcan\u00e7ar seus objetivos. Acerca da gest\u00e3o no \u00e2mbito da TIC, julgue os itens a seguir.","id":274848,"enunciado":"<p align=justify>Os recursos de tecnologia da informa\u00e7\u00e3o e comunica\u00e7\u00e3o (TIC)\r\nnecessitam ser administrados por um conjunto de processos\r\nagrupados naturalmente para prover a informa\u00e7\u00e3o que a empresa\r\nnecessita para alcan\u00e7ar seus objetivos. Acerca da gest\u00e3o no\r\n\u00e2mbito da TIC, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":114,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 114 a 120","ordem":114},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sistemas de Gest\u00e3o e de Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Sistemas de Gest\u00e3o e de Informa\u00e7\u00e3o","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":425812,"slug":"administracao-geral-sistemas-de-gestao-e-de-informacao"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Gest\u00e3o de pessoas","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","Pol\u00edticas P\u00fablicas","Gest\u00e3o P\u00fablica; No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablcia","Direito Civil","Direito Civil e Empresarial","Vendas e negocia\u00e7\u00e3o"],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"}],"slug":"administracao-geral\/520968","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263,"slug":"ieses"}],"cargos":[{"descricao":"Designer Gr\u00e1fico","id":4791,"slug":"designer-grafico"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Engenharia e Agronomia de Santa Catarina","sigla":"CREA SC","id":4040,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"crea-sc-sc"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa INCORRETA quanto \u00e0 substitui\u00e7\u00e3o, no texto, da primeira palavra pela segunda.","provas":[{"id":45572,"cargo":{"descricao":"Designer Gr\u00e1fico","id":4791,"slug":"designer-grafico"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Engenharia e Agronomia de Santa Catarina","sigla":"CREA SC","id":4040,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"crea-sc-sc"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263,"slug":"ieses"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"crea-sc-sc-2009-ieses-designer-grafico","tipo":1,"nome":"IESES - CREA SC - Designer Gr\u00e1fico - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-01-01 06:09:15","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[{"id":165,"descricao":"Design Gr\u00e1fico"}],"id":1380175,"hashId":"b85e10c6987cc0cc6214c6e8b1d7fdd1","enunciado":"<p align=\"justify\">Assinale a alternativa <b>INCORRETA <\/b>quanto \u00e0 substitui\u00e7\u00e3o, no texto, da\r\nprimeira palavra pela segunda.<\/p>","resposta":5074356,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"voca\u00e7\u00e3o (8) = prefer\u00eancia","id":5074356,"corpo":"<p align=justify>voca\u00e7\u00e3o (8) = prefer\u00eancia<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"onde (5) = em que","id":5074357,"corpo":"<p align=justify>onde (5) = em que<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"est\u00e9ril (16) = improdutivo","id":5074358,"corpo":"<p align=justify>est\u00e9ril (16) = improdutivo<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"ancorada (18) = apoiada","id":5074359,"corpo":"<p align=justify>ancorada (18) = apoiada<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Mina vira alvo de protestos em Santa Catarina Duas multinacionais, a Bunge e a Yara Brasil Fertilizantes, formaram a IFC, Ind\u00fastria de Fosfatos Catarinense, que deseja explorar a maior jazida de fosfato ainda intacta no Brasil, em uma \u00e1rea de 300 hectares, cercada de florestas, rios e pequenas comunidades. Parte da popula\u00e7\u00e3o de Anit\u00e1polis, onde se localiza a jazida, \u00e9 contra, uma vez que, na opini\u00e3o dela, o agroturismo \u00e9 atividade refer\u00eancia na localidade e nas cidades vizinhas das encostas da Serra Geral, uma vasta \u00e1rea de vales e montanhas banhada pela Bacia Hidrogr\u00e1fica do Rio Tubar\u00e3o. Uma voca\u00e7\u00e3o do lugar \u00e9 a agricultura org\u00e2nica; cenouras, beterrabas, br\u00f3colis, vagens, pepinos e cebolas s\u00e3o produzidos sem agrot\u00f3xicos ou fertilizantes e vendidos a supermercados de S\u00e3o Paulo. Os agricultores preocupam-se, porque a IFC dever\u00e1 usar a \u00e1gua captada no Rio dos Pinheiros. \u201cEla \u00e9 tudo para n\u00f3s\u201d, dizem eles. A produ\u00e7\u00e3o da mina resultar\u00e1, al\u00e9m de 1,8 milh\u00e3o de toneladas de fosfato, 500 mil toneladas de super fosfato simples, 200 mil toneladas de \u00e1cido sulf\u00farico (usado na minera\u00e7\u00e3o) \u2013 tamb\u00e9m em 1,2 milh\u00e3o de toneladas de material est\u00e9ril, que ser\u00e3o depositadas em uma \u00e1rea contida por uma barragem de rejeitos que ter\u00e1 80 metros de altura e ser\u00e1 erguida com barro e ancorada entre dois morros, a alguns metros de v\u00e1rias casas. A IFC garante seguran\u00e7a, mas os propriet\u00e1rios temem por si e por suas fam\u00edlias. \u201cSe o pior acontecer, vai matar todo mundo, daqui at\u00e9 Tubar\u00e3o\u201d, diz um deles. (Adapt. de O Estado de S\u00e3o Paulo, 20 set. 2009, p. A22.)Observa\u00e7\u00e3o: Os n\u00fameros entre par\u00eanteses indicam a linha (ou linhas) em que, no texto, se encontram as palavras ou express\u00f5es entre aspas.","id":417943,"enunciado":"<p align=\"justify\" style=\"text-align: \r\ncenter;\">Mina vira alvo de protestos em \r\nSanta Catarina<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p \r\nalign=\"justify\">       Duas \r\nmultinacionais, a Bunge e a Yara Brasil \r\nFertilizantes, formaram a\r\nIFC, Ind\u00fastria de Fosfatos Catarinense, que \r\ndeseja explorar a maior jazida de\r\nfosfato ainda intacta no Brasil, em uma \u00e1rea de \r\n300 hectares, cercada de\r\nflorestas, rios e pequenas comunidades. Parte \r\nda popula\u00e7\u00e3o de Anit\u00e1polis,\r\nonde se localiza a jazida, \u00e9 contra, uma vez \r\nque, na opini\u00e3o dela, o agroturismo\r\n\u00e9 atividade refer\u00eancia na localidade e nas \r\ncidades vizinhas das encostas da\r\nSerra Geral, uma vasta \u00e1rea de vales e \r\nmontanhas banhada pela Bacia\r\nHidrogr\u00e1fica do Rio Tubar\u00e3o. Uma voca\u00e7\u00e3o do \r\nlugar \u00e9 a agricultura org\u00e2nica;\r\ncenouras, beterrabas, br\u00f3colis, vagens, pepinos \r\ne cebolas s\u00e3o produzidos sem\r\nagrot\u00f3xicos ou fertilizantes e vendidos a \r\nsupermercados de S\u00e3o Paulo. Os\r\nagricultores preocupam-se, porque a IFC dever\u00e1 \r\nusar a \u00e1gua captada no Rio\r\ndos Pinheiros. \u201cEla \u00e9 tudo para n\u00f3s\u201d, dizem \r\neles.<\/p><p align=\"justify\">    \r\n   A produ\u00e7\u00e3o da mina resultar\u00e1, al\u00e9m \r\nde 1,8 \r\nmilh\u00e3o de toneladas de\r\nfosfato, 500 mil toneladas de super fosfato \r\nsimples, 200 mil toneladas de \u00e1cido\r\nsulf\u00farico (usado na minera\u00e7\u00e3o) \u2013 tamb\u00e9m em 1,2 \r\nmilh\u00e3o de toneladas de\r\nmaterial est\u00e9ril, que ser\u00e3o depositadas em uma \r\n\u00e1rea contida por uma\r\nbarragem de rejeitos que ter\u00e1 80 metros de \r\naltura e ser\u00e1 erguida com barro e\r\nancorada entre dois morros, a alguns metros de \r\nv\u00e1rias casas. A IFC garante\r\nseguran\u00e7a, mas os propriet\u00e1rios temem por si e \r\npor suas fam\u00edlias. \u201cSe o pior\r\nacontecer, vai matar todo mundo, daqui at\u00e9 \r\nTubar\u00e3o\u201d, diz um deles. <\/p><p \r\nalign=\"justify\" style=\"text-align: right;\">\r\n(Adapt. de O Estado de S\u00e3o Paulo, 20 set. 2009, \r\np. A22.)<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p \r\nalign=\"justify\"><b><u>Observa\u00e7\u00e3o<\/u>: Os \r\nn\u00fameros entre par\u00eanteses indicam \r\na linha (ou linhas) em\r\nque, no texto, se encontram as palavras ou \r\nexpress\u00f5es entre aspas.<\/b><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 7","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Equival\u00eancia e substitui\u00e7\u00e3o de palavras, locu\u00e7\u00f5es, express\u00f5es e trechos.","oab":false,"nome":"Equival\u00eancia e substitui\u00e7\u00e3o de palavras, locu\u00e7\u00f5es, express\u00f5es e trechos.","pai":403713,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419266,"slug":"lingua-portuguesa-equivalencia-e-substituicao-de-palavras-locucoes-expressoes-e-trechos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1380175","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Paran\u00e1 - TJPR","descricao":"Tribunal de Justi\u00e7a do Paran\u00e1 - TJPR - TJ - PR","sigla":"TJ PR","oab":false,"id":355,"slug":"tj-pr"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Computa\u00e7\u00e3o","id":3215,"slug":"tecnico-area-computacao"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Paran\u00e1\u00a0","sigla":"TJ PR","id":1131,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"tj-pr-pr"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Foi sugerido um upgrade nas m\u00e1quinas. Um dos itens sugeridos foi a instala\u00e7\u00e3o de um DIMM nos PC. Isso significa a instala\u00e7\u00e3o de","provas":[{"id":7503,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Computa\u00e7\u00e3o","id":3215,"slug":"tecnico-area-computacao"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Paran\u00e1\u00a0","sigla":"TJ PR","id":1131,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"tj-pr-pr"},"banca":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Paran\u00e1 - TJPR","descricao":"Tribunal de Justi\u00e7a do Paran\u00e1 - TJPR - TJ - PR","sigla":"TJ PR","oab":false,"id":355,"slug":"tj-pr"},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tj-pr-pr-2009-tj-pr-tecnico-area-computacao-prova-2-2","tipo":1,"nome":"TJ - PR - TJ PR - T\u00e9cnico - \u00c1rea Computa\u00e7\u00e3o - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-01-02 10:11:10","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":396380,"hashId":"db01179bf57ae282657013763038a459","enunciado":"<p align=justify>Foi sugerido um upgrade nas m\u00e1quinas. Um dos itens sugeridos foi a instala\u00e7\u00e3o de um DIMM\r\nnos PC. Isso significa a instala\u00e7\u00e3o de<\/p>","resposta":1425056,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"uma placa wirelesss.","id":1425055,"corpo":"<p align=justify>uma placa wirelesss.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"um m\u00f3dulo de mem\u00f3ria.","id":1425056,"corpo":"<p align=justify>um m\u00f3dulo de mem\u00f3ria.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"uma porta USB.","id":1425057,"corpo":"<p align=justify>uma porta USB.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"uma bateria com maior durabilidade.","id":1425058,"corpo":"<p align=justify>uma bateria com maior durabilidade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":235398,"enunciado":"","rotulo":44,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 44","ordem":44},"assuntos":[{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de inform\u00e1tica","Conhecimentos de inform\u00e1tica"],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Montagem e Manuten\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Montagem e Manuten\u00e7\u00e3o","pai":405035,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419830,"slug":"informatica-montagem-e-manutencao"}],"slug":"informatica\/396380","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente de Educa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Monitor","id":8625,"slug":"assistente-de-educacao-area-monitor"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Planejamento, Or\u00e7amento e Gest\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEPLAG DF","id":3354,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"seplag-df-df"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A realiza\u00e7\u00e3o de c\u00f3pias de seguran\u00e7a (backup) e armazenamento de arquivos em m\u00eddias e locais diferentes s\u00e3o procedimentos que contribuem para a disponibilidade da informa\u00e7\u00e3o no ambiente computacional.","provas":[{"id":15477,"cargo":{"descricao":"Assistente de Educa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Monitor","id":8625,"slug":"assistente-de-educacao-area-monitor"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Planejamento, Or\u00e7amento e Gest\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEPLAG DF","id":3354,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"seplag-df-df"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"seplag-df-df-2009-cespe-cebraspe-assistente-de-educacao-area-monitor","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PPGG SEPLAG DF - Assistente de Educa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Monitor - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-01-02 11:18:18","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":556827,"hashId":"95f0219f6beb4e033719f780bf9b1bbd","enunciado":"<p align=justify>A realiza\u00e7\u00e3o de c\u00f3pias de seguran\u00e7a (backup) e\r\narmazenamento de arquivos em m\u00eddias e locais diferentes\r\ns\u00e3o procedimentos que contribuem para a disponibilidade da\r\ninforma\u00e7\u00e3o no ambiente computacional.<\/p>","resposta":1988537,"anulada":false,"rotulo":51,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1988537,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":1988538,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens a seguir, a respeito da seguran\u00e7a da informa\u00e7\u00e3o.","id":282576,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens a seguir, a respeito da seguran\u00e7a da informa\u00e7\u00e3o.<\/p>","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 55","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de inform\u00e1tica","Conhecimentos de inform\u00e1tica"],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ctrl + V","oab":false,"nome":"Ctrl + V","pai":420750,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405033,"slug":"informatica-ctrl-v"}],"slug":"informatica\/556827","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61,"slug":"esaf"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo","id":238,"slug":"analista-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de \u00c1guas","sigla":"ANA","id":18,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ana"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Ag\u00eancia Nacional de \u00c1guas possui, em seus quadros:","provas":[{"id":5675,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo","id":238,"slug":"analista-administrativo"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de \u00c1guas","sigla":"ANA","id":18,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ana"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61,"slug":"esaf"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ana-2009-esaf-analista-administrativo","tipo":1,"nome":"ESAF - ANA - Analista Administrativo - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-04 04:01:14","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":348854,"hashId":"33f2131c84dee375d28b445633fa9556","enunciado":"<p align=justify>A Ag\u00eancia Nacional de \u00c1guas possui, em seus quadros:<\/p>","resposta":1239069,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Especialista em Recursos H\u00eddricos, Fiscal de Recursos H\u00eddricos, Especialista em Geoprocessamento e Analista Administrativo.","id":1239068,"corpo":"<p align=justify>Especialista em Recursos H\u00eddricos, Fiscal de Recursos\r\nH\u00eddricos, Especialista em Geoprocessamento e Analista\r\nAdministrativo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Especialista em Recursos H\u00eddricos, Especialista em Geoprocessamento e Analista Administrativo.","id":1239069,"corpo":"<p align=justify>Especialista em Recursos H\u00eddricos, Especialista em\r\nGeoprocessamento e Analista Administrativo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Especialista em Recursos H\u00eddricos, Auditor Ambiental, Especialista em Geoprocessamento e Analista Administrativo.","id":1239070,"corpo":"<p align=justify>Especialista em Recursos H\u00eddricos, Auditor Ambiental,\r\nEspecialista em Geoprocessamento e Analista\r\nAdministrativo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Especialista em Recursos H\u00eddricos, Fiscal Ambiental, Especialista em Geoprocessamento e Analista Administrativo.","id":1239071,"corpo":"<p align=justify>Especialista em Recursos H\u00eddricos, Fiscal Ambiental,\r\nEspecialista em Geoprocessamento e Analista\r\nAdministrativo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Especialista em Recursos H\u00eddricos, Auditor de Recursos H\u00eddricos, Especialista em Geoprocessamento e Analista Administrativo.","id":1239072,"corpo":"<p align=justify>Especialista em Recursos H\u00eddricos, Auditor de Recursos\r\nH\u00eddricos, Especialista em Geoprocessamento e Analista\r\nAdministrativo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":205274,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 47","ordem":47},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos banc\u00e1rios"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ag\u00eancia Nacional de \u00c1guas - ANA","oab":true,"nome":"Ag\u00eancia Nacional de \u00c1guas - ANA","pai":396350,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395653,"slug":"legislacao-dos-orgaos-agencia-nacional-de-aguas-ana"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/348854","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61,"slug":"esaf"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo","id":238,"slug":"analista-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de \u00c1guas","sigla":"ANA","id":18,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ana"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a op\u00e7\u00e3o correta relativa ao Sistema Tribut\u00e1rio Nacional, \u00e0s Finan\u00e7as P\u00fablicas, normas gerais e or\u00e7amento p\u00fablico e \u00e0s Pol\u00edticas P\u00fablicas na Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988.","provas":[{"id":5675,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo","id":238,"slug":"analista-administrativo"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de \u00c1guas","sigla":"ANA","id":18,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ana"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61,"slug":"esaf"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ana-2009-esaf-analista-administrativo","tipo":1,"nome":"ESAF - ANA - Analista Administrativo - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-01-04 04:01:15","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":348861,"hashId":"8289aed439f2f68853f55570a23fe386","enunciado":"<p align=justify>Assinale a op\u00e7\u00e3o correta relativa ao Sistema Tribut\u00e1rio\r\nNacional, \u00e0s Finan\u00e7as P\u00fablicas, normas gerais e\r\nor\u00e7amento p\u00fablico e \u00e0s Pol\u00edticas P\u00fablicas na Constitui\u00e7\u00e3o\r\nFederal de 1988.<\/p>","resposta":1239106,"anulada":false,"rotulo":54,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A Uni\u00e3o, os Estados, o Distrito Federal e os Munic\u00edpios devem divulgar, at\u00e9 o \u00faltimo dia do m\u00eas subsequente ao da arrecada\u00e7\u00e3o, os montantes dos tributos e pre\u00e7os p\u00fablicos arrecadados, assim como os recursos recebidos de transfer\u00eancias tribut\u00e1rias.","id":1239103,"corpo":"<p align=justify>A Uni\u00e3o, os Estados, o Distrito Federal e os Munic\u00edpios\r\ndevem divulgar, at\u00e9 o \u00faltimo dia do m\u00eas subsequente\r\nao da arrecada\u00e7\u00e3o, os montantes dos tributos e\r\npre\u00e7os p\u00fablicos arrecadados, assim como os recursos\r\nrecebidos de transfer\u00eancias tribut\u00e1rias.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A lei or\u00e7ament\u00e1ria anual n\u00e3o conter\u00e1 dispositivo estranho \u00e0 previs\u00e3o da receita e \u00e0 fixa\u00e7\u00e3o da despesa, inclu\u00edda na proibi\u00e7\u00e3o a autoriza\u00e7\u00e3o para abertura de cr\u00e9ditos suplementares e contrata\u00e7\u00e3o de opera\u00e7\u00f5es de cr\u00e9dito, ainda que por antecipa\u00e7\u00e3o de receita.","id":1239104,"corpo":"<p align=justify>A lei or\u00e7ament\u00e1ria anual n\u00e3o conter\u00e1 dispositivo\r\nestranho \u00e0 previs\u00e3o da receita e \u00e0 fixa\u00e7\u00e3o da despesa,\r\ninclu\u00edda na proibi\u00e7\u00e3o a autoriza\u00e7\u00e3o para abertura de\r\ncr\u00e9ditos suplementares e contrata\u00e7\u00e3o de opera\u00e7\u00f5es de\r\ncr\u00e9dito, ainda que por antecipa\u00e7\u00e3o de receita.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A institui\u00e7\u00e3o de fundos de qualquer natureza sem pr\u00e9via autoriza\u00e7\u00e3o legislativa \u00e9 autorizada pela Constitui\u00e7\u00e3o Federal.","id":1239105,"corpo":"<p align=justify>A institui\u00e7\u00e3o de fundos de qualquer natureza sem pr\u00e9via\r\nautoriza\u00e7\u00e3o legislativa \u00e9 autorizada pela Constitui\u00e7\u00e3o\r\nFederal.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"A participa\u00e7\u00e3o da popula\u00e7\u00e3o, por meio de organiza\u00e7\u00f5es representativas, na formula\u00e7\u00e3o das pol\u00edticas e no controle das a\u00e7\u00f5es em todos os n\u00edveis \u00e9 uma das diretrizes que devem ser observadas pela Uni\u00e3o, Estados, Distrito Federal e Munic\u00edpios na organiza\u00e7\u00e3o das a\u00e7\u00f5es governamentais no atendimento dos direitos da crian\u00e7a e do adolescente.","id":1239106,"corpo":"<p align=justify>A participa\u00e7\u00e3o da popula\u00e7\u00e3o, por meio de organiza\u00e7\u00f5es\r\nrepresentativas, na formula\u00e7\u00e3o das pol\u00edticas e no\r\ncontrole das a\u00e7\u00f5es em todos os n\u00edveis \u00e9 uma das\r\ndiretrizes que devem ser observadas pela Uni\u00e3o,\r\nEstados, Distrito Federal e Munic\u00edpios na organiza\u00e7\u00e3o\r\ndas a\u00e7\u00f5es governamentais no atendimento dos direitos\r\nda crian\u00e7a e do adolescente.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"A propriedade urbana cumpre sua fun\u00e7\u00e3o social quando atende \u00e0s exig\u00eancias fundamentais de ordena\u00e7\u00e3o da cidade expressas no plano diretor, por isso, o poder p\u00fablico municipal pode exigir do propriet\u00e1rio do solo urbano n\u00e3o edificado, subutilizado ou n\u00e3o utilizado, que promova seu adequado aproveitamento, sob pena de imediata desapropria\u00e7\u00e3o com pr\u00e9via e justa indeniza\u00e7\u00e3o em dinheiro, vencido o prazo assinalado para o adequado aproveitamento.","id":1239107,"corpo":"<p align=justify>A propriedade urbana cumpre sua fun\u00e7\u00e3o social quando\r\natende \u00e0s exig\u00eancias fundamentais de ordena\u00e7\u00e3o da\r\ncidade expressas no plano diretor, por isso, o poder\r\np\u00fablico municipal pode exigir do propriet\u00e1rio do solo\r\nurbano n\u00e3o edificado, subutilizado ou n\u00e3o utilizado,\r\nque promova seu adequado aproveitamento, sob\r\npena de imediata desapropria\u00e7\u00e3o com pr\u00e9via e justa\r\nindeniza\u00e7\u00e3o em dinheiro, vencido o prazo assinalado\r\npara o adequado aproveitamento.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":205281,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 54","ordem":54},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Da Assist\u00eancia Social (arts. 203 e 204 da CF\/88)","oab":true,"nome":"Da Assist\u00eancia Social (arts. 203 e 204 da CF\/88)","pai":405307,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405310,"slug":"direito-constitucional-da-assistencia-social-arts-203-e-204-da-cf-88"},{"palavrasChave":["Or\u00e7amento p\u00fablico","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Contabilidade Tribut\u00e1ria"],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"}],"slug":"direito-constitucional\/348861","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"}],"cargos":[{"descricao":"Qu\u00edmico J\u00fanior","id":7984,"slug":"quimico-junior"},{"descricao":"Engenheiro de Termel\u00e9trica J\u00fanior - \u00c1rea Eletr\u00f4nica","id":7970,"slug":"engenheiro-de-termeletrica-junior-area-eletronica"},{"descricao":"Economista J\u00fanior","id":5320,"slug":"economista-junior"},{"descricao":"Engenheiro de Termel\u00e9trica J\u00fanior - \u00c1rea Mec\u00e2nica","id":7971,"slug":"engenheiro-de-termeletrica-junior-area-mecanica"},{"descricao":"Engenheiro de Termel\u00e9trica J\u00fanior - \u00c1rea El\u00e9trica","id":7969,"slug":"engenheiro-de-termeletrica-junior-area-eletrica"}],"orgaos":[{"nome":"Termorio S.A","sigla":"","id":2715,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"termorio-s-a"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ao falar mal do outro, falo mal de mim mesmo porque","provas":[{"id":14182,"cargo":{"descricao":"Qu\u00edmico J\u00fanior","id":7984,"slug":"quimico-junior"},"orgao":{"nome":"Termorio S.A","sigla":"","id":2715,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"termorio-s-a"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"termorio-s-a-2009-cesgranrio-quimico-junior","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Termorio S.A - Qu\u00edmico J\u00fanior - 2009"},{"id":14166,"cargo":{"descricao":"Engenheiro de Termel\u00e9trica J\u00fanior - \u00c1rea Eletr\u00f4nica","id":7970,"slug":"engenheiro-de-termeletrica-junior-area-eletronica"},"orgao":{"nome":"Termorio S.A","sigla":"","id":2715,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"termorio-s-a"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"termorio-s-a-2009-cesgranrio-engenheiro-de-termeletrica-junior-area-eletronica","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Termorio S.A - Engenheiro de Termel\u00e9trica J\u00fanior - \u00c1rea Eletr\u00f4nica - 2009"},{"id":14141,"cargo":{"descricao":"Economista J\u00fanior","id":5320,"slug":"economista-junior"},"orgao":{"nome":"Termorio S.A","sigla":"","id":2715,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"termorio-s-a"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"termorio-s-a-2009-cesgranrio-economista-junior","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Termorio S.A - Economista J\u00fanior - 2009"},{"id":14167,"cargo":{"descricao":"Engenheiro de Termel\u00e9trica J\u00fanior - \u00c1rea Mec\u00e2nica","id":7971,"slug":"engenheiro-de-termeletrica-junior-area-mecanica"},"orgao":{"nome":"Termorio S.A","sigla":"","id":2715,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"termorio-s-a"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"termorio-s-a-2009-cesgranrio-engenheiro-de-termeletrica-junior-area-mecanica","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Termorio S.A - Engenheiro de Termel\u00e9trica J\u00fanior - \u00c1rea Mec\u00e2nica - 2009"},{"id":14165,"cargo":{"descricao":"Engenheiro de Termel\u00e9trica J\u00fanior - \u00c1rea El\u00e9trica","id":7969,"slug":"engenheiro-de-termeletrica-junior-area-eletrica"},"orgao":{"nome":"Termorio S.A","sigla":"","id":2715,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"termorio-s-a"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"termorio-s-a-2009-cesgranrio-engenheiro-de-termeletrica-junior-area-eletrica","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Termorio S.A - Engenheiro de Termel\u00e9trica J\u00fanior - \u00c1rea El\u00e9trica - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-04 04:06:26","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":89,"descricao":"Qu\u00edmica"},{"id":465,"descricao":"Engenharia Eletr\u00f4nica"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":54,"descricao":"Engenharia Mec\u00e2nica"},{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"}],"id":512648,"hashId":"0863f295d766be1a47c824ef9fd41831","enunciado":"<p align=justify>Ao falar mal do outro, falo mal de mim mesmo porque<\/p>","resposta":1868561,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"evidencio minha imparcialidade cr\u00edtica.","id":1868560,"corpo":"<p align=justify>evidencio minha imparcialidade cr\u00edtica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"deixo entrever, com a cr\u00edtica feita, meus tra\u00e7os negativos.","id":1868561,"corpo":"<p align=justify>deixo entrever, com a cr\u00edtica feita, meus tra\u00e7os negativos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"torno evidente minha supremacia em rela\u00e7\u00e3o ao outro.","id":1868562,"corpo":"<p align=justify>torno evidente minha supremacia em rela\u00e7\u00e3o ao outro.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"denuncio uma caracter\u00edstica negativa desse outro.","id":1868563,"corpo":"<p align=justify>denuncio uma caracter\u00edstica negativa desse outro.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"comprovo minha capacidade de avalia\u00e7\u00e3o cr\u00edtica.","id":1868564,"corpo":"<p align=justify>comprovo minha capacidade de avalia\u00e7\u00e3o cr\u00edtica.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":273225,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/14141\/3.gif><\/P>","rotulo":5,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 5 a 10","ordem":5},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/512648","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Estat\u00edstica","id":524,"slug":"analista-judiciario-area-estatistica"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 17\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 17","id":1161,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-17"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Retardar, indevidamente, ato de of\u00edcio constitui ato de improbidade administrativa que atenta contra os princ\u00edpios da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica.","provas":[{"id":5447,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Estat\u00edstica","id":524,"slug":"analista-judiciario-area-estatistica"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 17\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 17","id":1161,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-17"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"trt-17-2009-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-estatistica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRT 17 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Estat\u00edstica - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-01-07 04:01:10","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43}],"areas":[{"id":60,"descricao":"Estat\u00edstica"}],"id":285669,"hashId":"8eb2775d06c8bafc2f48192fd60f4fd9","enunciado":"<p align=justify>Retardar, indevidamente, ato de of\u00edcio constitui ato de\r\nimprobidade administrativa que atenta contra os princ\u00edpios\r\nda administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica.<\/p>","resposta":1068176,"anulada":false,"rotulo":119,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":1068177,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":1068176,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito dos atos de improbidade administrativa, julgue os itens a seguir de acordo com a Lei n.\u00b0 8.429\/1992.","id":181604,"enunciado":"<p align=justify>A respeito dos atos de improbidade administrativa, julgue os itens\r\na seguir de acordo com a Lei n.\u00b0 8.429\/1992.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 119 a 120","ordem":119},"assuntos":[{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Gest\u00e3o de Documentos","LEI FEDERAL N\u00ba 12.527\/11 \u2013 Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","Economia do Setor P\u00fablico","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea"],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":["Lei 8429 comentada","lei 8.429 comentada e atualizada","Lei 8429","Lei 8429","lei 8.429","\u00c9tica no Servi\u00e7o P\u00fablico","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"],"nome_clean":"Improbidade Administrativa - Lei 8.429\/92","oab":true,"nome":"Improbidade Administrativa - Lei 8.429\/92","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404431,"slug":"direito-administrativo-improbidade-administrativa-lei-8-429-92"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Esp\u00e9cies de Atos de Improbidade Administrativa","oab":true,"nome":"Esp\u00e9cies de Atos de Improbidade Administrativa","pai":404431,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404528,"slug":"direito-administrativo-especies-de-atos-de-improbidade-administrativa"}],"slug":"direito-administrativo\/285669","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Estat\u00edstica","id":524,"slug":"analista-judiciario-area-estatistica"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 17\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 17","id":1161,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-17"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Concorrer, dolosa ou culposamente, para que terceiro se enrique\u00e7a ilicitamente constitui ato de improbidade administrativa que causa preju\u00edzo ao er\u00e1rio.","provas":[{"id":5447,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Estat\u00edstica","id":524,"slug":"analista-judiciario-area-estatistica"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 17\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 17","id":1161,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-17"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"trt-17-2009-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-estatistica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRT 17 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Estat\u00edstica - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-01-07 04:01:10","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43}],"areas":[{"id":60,"descricao":"Estat\u00edstica"}],"id":285670,"hashId":"7171cf98af42105825cf67e990fd58b2","enunciado":"<p align=justify>Concorrer, dolosa ou culposamente, para que terceiro se\r\nenrique\u00e7a ilicitamente constitui ato de improbidade\r\nadministrativa que causa preju\u00edzo ao er\u00e1rio.<\/p>","resposta":1068178,"anulada":false,"rotulo":120,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1068178,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":1068179,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito dos atos de improbidade administrativa, julgue os itens a seguir de acordo com a Lei n.\u00b0 8.429\/1992.","id":181604,"enunciado":"<p align=justify>A respeito dos atos de improbidade administrativa, julgue os itens\r\na seguir de acordo com a Lei n.\u00b0 8.429\/1992.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 119 a 120","ordem":119},"assuntos":[{"palavrasChave":["Lei 8429 comentada","lei 8.429 comentada e atualizada","Lei 8429","Lei 8429","lei 8.429","\u00c9tica no Servi\u00e7o P\u00fablico","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"],"nome_clean":"Improbidade Administrativa - Lei 8.429\/92","oab":true,"nome":"Improbidade Administrativa - Lei 8.429\/92","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404431,"slug":"direito-administrativo-improbidade-administrativa-lei-8-429-92"},{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Gest\u00e3o de Documentos","LEI FEDERAL N\u00ba 12.527\/11 \u2013 Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","Economia do Setor P\u00fablico","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea"],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"}],"slug":"direito-administrativo\/285670","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente de Saneamento - \u00c1rea Enfermagem do Trabalho","id":8213,"slug":"assistente-de-saneamento-area-enfermagem-do-trabalho"}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Baiana de \u00c1guas e Saneamento","sigla":"EMBASA","id":297,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"embasa-ba"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Lagos que sofrem processo de eutrofiza\u00e7\u00e3o acelerada s\u00e3o caracterizados por baixa turbidez, alta penetra\u00e7\u00e3o de luz e alta diversidade devido \u00e0 entrada de esp\u00e9cies al\u00f3ctones.","provas":[{"id":14582,"cargo":{"descricao":"Assistente de Saneamento - \u00c1rea Enfermagem do Trabalho","id":8213,"slug":"assistente-de-saneamento-area-enfermagem-do-trabalho"},"orgao":{"nome":"Empresa Baiana de \u00c1guas e Saneamento","sigla":"EMBASA","id":297,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"embasa-ba"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"embasa-ba-2009-cespe-cebraspe-assistente-de-saneamento-area-enfermagem-do-trabalho","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EMBASA - Assistente de Saneamento - \u00c1rea Enfermagem do Trabalho - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-07 04:01:21","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Companhias de \u00c1gua, Esgoto e Saneamento","descricao":"Cargos administrativos","id":64},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47}],"areas":[{"id":331,"descricao":"Enfermagem (Enfermagem Do Trabalho)"}],"id":529157,"hashId":"0b4208acee1142952a0a692977b66216","enunciado":"<p align=justify>Lagos que sofrem processo de eutrofiza\u00e7\u00e3o acelerada s\u00e3o\r\ncaracterizados por baixa turbidez, alta penetra\u00e7\u00e3o de luz e alta\r\ndiversidade devido \u00e0 entrada de esp\u00e9cies al\u00f3ctones.<\/p>","resposta":1916726,"anulada":false,"rotulo":100,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":1916726,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":1916725,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Em situa\u00e7\u00f5es de lan\u00e7amento de poluentes em corpos h\u00eddricos, a eutrofiza\u00e7\u00e3o \u00e9 favorecida em ambientes l\u00eanticos (lagos e represas) enquanto, em ambientes l\u00f3ticos (rios), o processo de autodepura\u00e7\u00e3o \u00e9 um dos fatores que reduzem os efeitos poluentes desses lan\u00e7amentos. Em rela\u00e7\u00e3o aos processos de eutrofiza\u00e7\u00e3o e autodepura\u00e7\u00e3o, julgue os itens a seguir.","id":276816,"enunciado":"<p align=justify>Em situa\u00e7\u00f5es de lan\u00e7amento de poluentes em corpos h\u00eddricos, a\r\neutrofiza\u00e7\u00e3o \u00e9 favorecida em ambientes l\u00eanticos (lagos e represas)\r\nenquanto, em ambientes l\u00f3ticos (rios), o processo de autodepura\u00e7\u00e3o\r\n\u00e9 um dos fatores que reduzem os efeitos poluentes desses\r\nlan\u00e7amentos. Em rela\u00e7\u00e3o aos processos de eutrofiza\u00e7\u00e3o e\r\nautodepura\u00e7\u00e3o, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":99,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 99 a 100","ordem":99},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia Ambiental e Sanit\u00e1ria","oab":false,"nome":"Engenharia Ambiental e Sanit\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1100,"materia":true,"id":1100,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Recursos H\u00eddricos","oab":false,"nome":"Recursos H\u00eddricos","pai":1100,"assunto_raiz":1100,"materia":false,"id":403394,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria-recursos-hidricos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Efluentes L\u00edquidos","oab":false,"nome":"Efluentes L\u00edquidos","pai":1100,"assunto_raiz":1100,"materia":false,"id":403395,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria-efluentes-liquidos"}],"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria\/529157","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente de Saneamento - \u00c1rea T\u00e9cnico em Manuten\u00e7\u00e3o Veicular","id":8227,"slug":"assistente-de-saneamento-area-tecnico-em-manutencao-veicular"}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Baiana de \u00c1guas e Saneamento","sigla":"EMBASA","id":297,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"embasa-ba"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Lagos que sofrem processo de eutrofiza\u00e7\u00e3o acelerada s\u00e3o caracterizados por baixa turbidez, alta penetra\u00e7\u00e3o de luz e alta diversidade devido \u00e0 entrada de esp\u00e9cies al\u00f3ctones.","provas":[{"id":14594,"cargo":{"descricao":"Assistente de Saneamento - \u00c1rea T\u00e9cnico em Manuten\u00e7\u00e3o Veicular","id":8227,"slug":"assistente-de-saneamento-area-tecnico-em-manutencao-veicular"},"orgao":{"nome":"Empresa Baiana de \u00c1guas e Saneamento","sigla":"EMBASA","id":297,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"embasa-ba"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"embasa-ba-2009-cespe-cebraspe-assistente-de-saneamento-area-tecnico-em-manutencao-veicular","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EMBASA - Assistente de Saneamento - \u00c1rea T\u00e9cnico em Manuten\u00e7\u00e3o Veicular - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-07 04:01:21","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Companhias de \u00c1gua, Esgoto e Saneamento","descricao":"Cargos administrativos","id":64},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47}],"areas":[],"id":529747,"hashId":"2b5f36d74d6cc92c2f86d1325615423d","enunciado":"<p align=justify>Lagos que sofrem processo de eutrofiza\u00e7\u00e3o acelerada s\u00e3o\r\ncaracterizados por baixa turbidez, alta penetra\u00e7\u00e3o de luz e alta\r\ndiversidade devido \u00e0 entrada de esp\u00e9cies al\u00f3ctones.<\/p>","resposta":1918091,"anulada":false,"rotulo":100,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1918090,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":1918091,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Em situa\u00e7\u00f5es de lan\u00e7amento de poluentes em corpos h\u00eddricos, a eutrofiza\u00e7\u00e3o \u00e9 favorecida em ambientes l\u00eanticos (lagos e represas) enquanto, em ambientes l\u00f3ticos (rios), o processo de autodepura\u00e7\u00e3o \u00e9 um dos fatores que reduzem os efeitos poluentes desses lan\u00e7amentos. Em rela\u00e7\u00e3o aos processos de eutrofiza\u00e7\u00e3o e autodepura\u00e7\u00e3o, julgue os itens a seguir.","id":276946,"enunciado":"<p align=justify>Em situa\u00e7\u00f5es de lan\u00e7amento de poluentes em corpos h\u00eddricos, a\r\neutrofiza\u00e7\u00e3o \u00e9 favorecida em ambientes l\u00eanticos (lagos e represas)\r\nenquanto, em ambientes l\u00f3ticos (rios), o processo de autodepura\u00e7\u00e3o\r\n\u00e9 um dos fatores que reduzem os efeitos poluentes desses\r\nlan\u00e7amentos. Em rela\u00e7\u00e3o aos processos de eutrofiza\u00e7\u00e3o e\r\nautodepura\u00e7\u00e3o, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":99,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 99 a 100","ordem":99},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Recursos H\u00eddricos","oab":false,"nome":"Recursos H\u00eddricos","pai":1100,"assunto_raiz":1100,"materia":false,"id":403394,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria-recursos-hidricos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Efluentes L\u00edquidos","oab":false,"nome":"Efluentes L\u00edquidos","pai":1100,"assunto_raiz":1100,"materia":false,"id":403395,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria-efluentes-liquidos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia Ambiental e Sanit\u00e1ria","oab":false,"nome":"Engenharia Ambiental e Sanit\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1100,"materia":true,"id":1100,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria"}],"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria\/529747","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"}],"cargos":[{"descricao":"Analista T\u00e9cnico Administrativo","id":2636,"slug":"analista-tecnico-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mpog"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cMensagem\u201d \u00e9 um tipo de documento oficial que serve como instrumento de comunica\u00e7\u00e3o entre os Chefes dos Poderes P\u00fablicos. As mensagens mais usuais do Poder Executivo ao Congresso Nacional t\u00eam como uma de suas finalidades o encaminhamento de projeto de lei ordin\u00e1ria, complementar ou financeira. O projeto pode ser encaminhado sob o regime normal, e mais tarde, ser objeto de nova mensagem, com solicita\u00e7\u00e3o de urg\u00eancia. Em que situa\u00e7\u00e3o esse tipo de mensagem \u00e9 encaminhado com aviso do Chefe da Casa Civil da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica ao Primeiro Secret\u00e1rio da C\u00e2mara dos Deputados, para que tenha in\u00edcio sua tramita\u00e7\u00e3o?","provas":[{"id":7440,"cargo":{"descricao":"Analista T\u00e9cnico Administrativo","id":2636,"slug":"analista-tecnico-administrativo"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mpog"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2009-funrio-analista-tecnico-administrativo","tipo":1,"nome":"FUNRIO - MPOG - Analista T\u00e9cnico Administrativo - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-01 07:27:19","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2480549,"hashId":"9548f3710e3d90585b17033030941471","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cMensagem\u201d \u00e9 um tipo de documento oficial que serve como instrumento de comunica\u00e7\u00e3o entre os Chefes dos Poderes P\u00fablicos. As mensagens mais usuais do Poder Executivo ao Congresso Nacional t\u00eam como uma de suas finalidades o encaminhamento de projeto de lei ordin\u00e1ria, complementar ou financeira. O projeto pode ser encaminhado sob o regime normal, e mais tarde, ser objeto de nova mensagem, com solicita\u00e7\u00e3o de urg\u00eancia. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Em que situa\u00e7\u00e3o esse tipo de mensagem \u00e9 encaminhado com aviso do Chefe da Casa Civil da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica ao Primeiro Secret\u00e1rio da C\u00e2mara dos Deputados, para que tenha in\u00edcio sua tramita\u00e7\u00e3o?<\/p>","resposta":9852950,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Em nenhum dos casos.","id":9852946,"corpo":"<p>Em nenhum dos casos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Sob regime normal.","id":9852947,"corpo":"<p>Sob regime normal.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Sob regime de urg\u00eancia.","id":9852948,"corpo":"<p>Sob regime de urg\u00eancia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Nos casos omissos.","id":9852949,"corpo":"<p>Nos casos omissos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Em ambos os casos. ","id":9852950,"corpo":"<p>Em ambos os casos. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":541415,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 16","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"}],"cargos":[{"descricao":"Analista T\u00e9cnico Administrativo","id":2636,"slug":"analista-tecnico-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mpog"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Caderno de Cinema de um jornal informa: O filme brasileiro \u201cA Erva do Rato\u201d, de Julio Bressane, tem no elenco Alessandra Negrini e Selton Melo. Inspirado nos contos \u201cA Causa Secreta\u201d e \u201cUm Esqueleto\u201d, de Machado de Assis, o filme trata da rela\u00e7\u00e3o de um homem com a morte e com os animais. As duas frases da not\u00edcia empregam quatro v\u00edrgulas. Sua fun\u00e7\u00e3o textual \u00e9 a mesma, exceto a \u00faltima delas, que tamb\u00e9m tem como finalidade","provas":[{"id":7440,"cargo":{"descricao":"Analista T\u00e9cnico Administrativo","id":2636,"slug":"analista-tecnico-administrativo"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mpog"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2009-funrio-analista-tecnico-administrativo","tipo":1,"nome":"FUNRIO - MPOG - Analista T\u00e9cnico Administrativo - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-01 07:27:19","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2480553,"hashId":"780fdb2c0ad0aa776285dd2011400e07","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Caderno de Cinema de um jornal informa: <\/p><p style=\"text-align: justify;\">O filme brasileiro \u201cA Erva do Rato\u201d, de Julio Bressane, tem no elenco Alessandra Negrini e Selton Melo. Inspirado nos contos \u201cA Causa Secreta\u201d e \u201cUm Esqueleto\u201d, de Machado de Assis, o filme trata da rela\u00e7\u00e3o de um homem com a morte e com os animais. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">As duas frases da not\u00edcia empregam quatro v\u00edrgulas. Sua fun\u00e7\u00e3o textual \u00e9 a mesma, exceto a \u00faltima delas, que tamb\u00e9m tem como finalidade<\/p>","resposta":9852970,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"separar a ora\u00e7\u00e3o principal da ora\u00e7\u00e3o intercalada","id":9852966,"corpo":"<p>separar a ora\u00e7\u00e3o principal da ora\u00e7\u00e3o intercalada<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"indicar o t\u00e9rmino da enumera\u00e7\u00e3o liter\u00e1ria autoral.","id":9852967,"corpo":"<p>indicar o t\u00e9rmino da enumera\u00e7\u00e3o liter\u00e1ria autoral.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"enfatizar o nome do escritor em detrimento do nome da obra.","id":9852968,"corpo":"<p>enfatizar o nome do escritor em detrimento do nome da obra.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"evitar a ambiguidade que ocorreria com o substantivo \u201cesqueleto\u201d.","id":9852969,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">evitar a ambiguidade que ocorreria com o substantivo \u201cesqueleto\u201d.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"marcar a invers\u00e3o dos dois blocos informativos da frase.","id":9852970,"corpo":"<p>marcar a invers\u00e3o dos dois blocos informativos da frase.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":541415,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 16","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Epidemiologia","id":1552,"slug":"medico-area-epidemiologia"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ministerio-da-saude"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A probabilidade de um sujeito cujo teste r\u00e1pido resultou negativo n\u00e3o ter a doen\u00e7a \u00e9 superior ao valor preditivo negativo do teste r\u00e1pido.","provas":[{"id":16125,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Epidemiologia","id":1552,"slug":"medico-area-epidemiologia"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ministerio-da-saude"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2009-cespe-cebraspe-medico-area-epidemiologia-parte-ii","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - M\u00e9dico - \u00c1rea Epidemiologia - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-05 04:08:07","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":365,"descricao":"Medicina - Epidemiologia"}],"id":574647,"hashId":"4679d8cbce426a8177f2e7d94c0676df","enunciado":"<p align=justify>A probabilidade de um sujeito cujo teste r\u00e1pido resultou\r\nnegativo n\u00e3o ter a doen\u00e7a \u00e9 superior ao valor preditivo\r\nnegativo do teste r\u00e1pido.<\/p>","resposta":2040289,"anulada":false,"rotulo":83,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2040288,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":2040289,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Suponha que tenha sido realizado um estudo para se avaliar um teste r\u00e1pido para o diagn\u00f3stico da influenza A H1N1. O estudo envolveu 114 sujeitos. Sabe-se que, dos 22 exames que resultaram positivos pelo teste r\u00e1pido, 14 estavam corretos, e que 91 sujeitos sem a doen\u00e7a foram corretamente diagnosticados. O padr\u00e3o ouro empregado foi o teste de detec\u00e7\u00e3o do DNA a partir de amostras de sangue. Considerando essas informa\u00e7\u00f5es, julgue os seguintes itens.","id":286835,"enunciado":"<p align=justify>Suponha que tenha sido realizado um estudo para se avaliar um\r\nteste r\u00e1pido para o diagn\u00f3stico da influenza A H1N1. O estudo\r\nenvolveu 114 sujeitos. Sabe-se que, dos 22 exames que resultaram\r\npositivos pelo teste r\u00e1pido, 14 estavam corretos, e que 91 sujeitos\r\nsem a doen\u00e7a foram corretamente diagnosticados. O padr\u00e3o ouro\r\nempregado foi o teste de detec\u00e7\u00e3o do DNA a partir de amostras de\r\nsangue. Considerando essas informa\u00e7\u00f5es, julgue os seguintes itens.<\/p>","rotulo":82,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 82 a 85","ordem":82},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Epidemologia","oab":false,"nome":"Epidemologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4480,"slug":"medicina-epidemologia"}],"slug":"medicina\/574647","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Atividades do Meio Ambiente - \u00c1rea Economista","id":8589,"slug":"analista-de-atividades-do-meio-ambiente-area-economista"},{"descricao":"Analista de Atividades do Meio Ambiente - \u00c1rea Arquiteto","id":8576,"slug":"analista-de-atividades-do-meio-ambiente-area-arquiteto"},{"descricao":"Analista de Atividades do Meio Ambiente - \u00c1rea Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","id":8600,"slug":"analista-de-atividades-do-meio-ambiente-area-relacoes-publicas"},{"descricao":"Analista de Atividades do Meio Ambiente - \u00c1rea Meteorologista","id":8599,"slug":"analista-de-atividades-do-meio-ambiente-area-meteorologista"},{"descricao":"Analista de Atividades do Meio Ambiente - \u00c1rea M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":8598,"slug":"analista-de-atividades-do-meio-ambiente-area-medico-veterinario"},{"descricao":"Analista de Atividades do Meio Ambiente - \u00c1rea Jornalista","id":8597,"slug":"analista-de-atividades-do-meio-ambiente-area-jornalista"},{"descricao":"Analista de Atividades do Meio Ambiente - \u00c1rea Ge\u00f3logo","id":8596,"slug":"analista-de-atividades-do-meio-ambiente-area-geologo"},{"descricao":"Analista de Atividades do Meio Ambiente - \u00c1rea Ge\u00f3grafo","id":8595,"slug":"analista-de-atividades-do-meio-ambiente-area-geografo"},{"descricao":"Analista de Atividades do Meio Ambiente - \u00c1rea Engenharia Florestal","id":8594,"slug":"analista-de-atividades-do-meio-ambiente-area-engenharia-florestal"},{"descricao":"Analista de Atividades do Meio Ambiente - \u00c1rea Engenharia Civil","id":8593,"slug":"analista-de-atividades-do-meio-ambiente-area-engenharia-civil"},{"descricao":"Analista de Atividades do Meio Ambiente - \u00c1rea Engenharia Ambiental","id":8592,"slug":"analista-de-atividades-do-meio-ambiente-area-engenharia-ambiental"},{"descricao":"Analista de Atividades do Meio Ambiente - \u00c1rea Engenheiro Agron\u00f4mo","id":8591,"slug":"analista-de-atividades-do-meio-ambiente-area-engenheiro-agronomo"},{"descricao":"Analista de Atividades do Meio Ambiente - \u00c1rea Educador Ambiental","id":8590,"slug":"analista-de-atividades-do-meio-ambiente-area-educador-ambiental"},{"descricao":"Analista de Atividades do Meio Ambiente - \u00c1rea Contador","id":8588,"slug":"analista-de-atividades-do-meio-ambiente-area-contador"},{"descricao":"Analista de Atividades do Meio Ambiente - \u00c1rea Bi\u00f3logo","id":8587,"slug":"analista-de-atividades-do-meio-ambiente-area-biologo"},{"descricao":"Analista de Ativdades do Meio Ambiente - \u00c1rea Bibliotec\u00e1rio","id":8586,"slug":"analista-de-ativdades-do-meio-ambiente-area-bibliotecario"},{"descricao":"Analista de Atividades do Meio Ambiente - \u00c1rea Arquivista","id":8578,"slug":"analista-de-atividades-do-meio-ambiente-area-arquivista"},{"descricao":"Analista de Atividades do Meio Ambiente - \u00c1rea Urbanista","id":8577,"slug":"analista-de-atividades-do-meio-ambiente-area-urbanista"},{"descricao":"Analista de Atividades do Meio Ambiente - \u00c1rea Advogado","id":8568,"slug":"analista-de-atividades-do-meio-ambiente-area-advogado"},{"descricao":"Analista de Atividades do Meio Ambiente - \u00c1rea Administrador","id":8567,"slug":"analista-de-atividades-do-meio-ambiente-area-administrador"},{"descricao":"Analista de Atvidades do Meio Ambiente - \u00c1rea Analista Administrativo","id":8569,"slug":"analista-de-atvidades-do-meio-ambiente-area-analista-administrativo"},{"descricao":"Analista de Atividades do Meio Ambiente - \u00c1rea Qu\u00edmico","id":14442,"slug":"analista-de-atividades-do-meio-ambiente-area-quimico"},{"descricao":"Analista de Atividades do Meio Ambiente - \u00c1rea Analista Administrativo","id":14441,"slug":"analista-de-atividades-do-meio-ambiente-area-analista-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto do Meio Ambiente e dos Recursos H\u00eddricos do Distrito FederalBras\u00edlia Ambiental","sigla":"IBRAM","id":3076,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ibram-df"},{"nome":"Secretaria de Planejamento, Or\u00e7amento e Gest\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEPLAG DF","id":3354,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"seplag-df-df"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O of\u00edcio e o aviso, tipos de correspond\u00eancia oficial muito semelhantes, diferenciam-se quanto ao destinat\u00e1rio: o aviso \u00e9 expedido exclusivamente por ministros de Estado para seus subordinados, e o of\u00edcio \u00e9 expedido para autoridades de mesma posi\u00e7\u00e3o hier\u00e1rquica do remetente.","provas":[{"id":15336,"cargo":{"descricao":"Analista de Atividades do Meio Ambiente - \u00c1rea Economista","id":8589,"slug":"analista-de-atividades-do-meio-ambiente-area-economista"},"orgao":{"nome":"Instituto do Meio Ambiente e dos Recursos H\u00eddricos do Distrito FederalBras\u00edlia Ambiental","sigla":"IBRAM","id":3076,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ibram-df"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ibram-df-2009-cespe-cebraspe-analista-de-atividades-do-meio-ambiente-area-economista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IBRAM - Analista de Atividades do Meio Ambiente - \u00c1rea Economista - 2009"},{"id":15297,"cargo":{"descricao":"Analista de Atividades do Meio Ambiente - \u00c1rea Arquiteto","id":8576,"slug":"analista-de-atividades-do-meio-ambiente-area-arquiteto"},"orgao":{"nome":"Instituto do Meio Ambiente e dos Recursos H\u00eddricos do Distrito FederalBras\u00edlia Ambiental","sigla":"IBRAM","id":3076,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ibram-df"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ibram-df-2009-cespe-cebraspe-analista-de-atividades-do-meio-ambiente-area-arquiteto","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IBRAM - Analista de Atividades do Meio Ambiente - \u00c1rea Arquiteto - 2009"},{"id":15347,"cargo":{"descricao":"Analista de Atividades do Meio Ambiente - \u00c1rea Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","id":8600,"slug":"analista-de-atividades-do-meio-ambiente-area-relacoes-publicas"},"orgao":{"nome":"Instituto do Meio Ambiente e dos Recursos H\u00eddricos do Distrito FederalBras\u00edlia Ambiental","sigla":"IBRAM","id":3076,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ibram-df"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ibram-df-2009-cespe-cebraspe-analista-de-atividades-do-meio-ambiente-area-relacoes-publicas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IBRAM - Analista de Atividades do Meio Ambiente - \u00c1rea Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas - 2009"},{"id":15346,"cargo":{"descricao":"Analista de Atividades do Meio Ambiente - \u00c1rea Meteorologista","id":8599,"slug":"analista-de-atividades-do-meio-ambiente-area-meteorologista"},"orgao":{"nome":"Instituto do Meio Ambiente e dos Recursos H\u00eddricos do Distrito FederalBras\u00edlia Ambiental","sigla":"IBRAM","id":3076,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ibram-df"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ibram-df-2009-cespe-cebraspe-analista-de-atividades-do-meio-ambiente-area-meteorologista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IBRAM - Analista de Atividades do Meio Ambiente - \u00c1rea Meteorologista - 2009"},{"id":15345,"cargo":{"descricao":"Analista de Atividades do Meio Ambiente - \u00c1rea M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":8598,"slug":"analista-de-atividades-do-meio-ambiente-area-medico-veterinario"},"orgao":{"nome":"Instituto do Meio Ambiente e dos Recursos H\u00eddricos do Distrito FederalBras\u00edlia Ambiental","sigla":"IBRAM","id":3076,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ibram-df"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ibram-df-2009-cespe-cebraspe-analista-de-atividades-do-meio-ambiente-area-medico-veterinario","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IBRAM - Analista de Atividades do Meio Ambiente - \u00c1rea M\u00e9dico Veterin\u00e1rio - 2009"},{"id":15344,"cargo":{"descricao":"Analista de Atividades do Meio Ambiente - \u00c1rea Jornalista","id":8597,"slug":"analista-de-atividades-do-meio-ambiente-area-jornalista"},"orgao":{"nome":"Instituto do Meio Ambiente e dos Recursos H\u00eddricos do Distrito FederalBras\u00edlia Ambiental","sigla":"IBRAM","id":3076,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ibram-df"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ibram-df-2009-cespe-cebraspe-analista-de-atividades-do-meio-ambiente-area-jornalista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IBRAM - Analista de Atividades do Meio Ambiente - \u00c1rea Jornalista - 2009"},{"id":15343,"cargo":{"descricao":"Analista de Atividades do Meio Ambiente - \u00c1rea Ge\u00f3logo","id":8596,"slug":"analista-de-atividades-do-meio-ambiente-area-geologo"},"orgao":{"nome":"Instituto do Meio Ambiente e dos Recursos H\u00eddricos do Distrito FederalBras\u00edlia Ambiental","sigla":"IBRAM","id":3076,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ibram-df"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ibram-df-2009-cespe-cebraspe-analista-de-atividades-do-meio-ambiente-area-geologo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IBRAM - Analista de Atividades do Meio Ambiente - \u00c1rea Ge\u00f3logo - 2009"},{"id":15342,"cargo":{"descricao":"Analista de Atividades do Meio Ambiente - \u00c1rea Ge\u00f3grafo","id":8595,"slug":"analista-de-atividades-do-meio-ambiente-area-geografo"},"orgao":{"nome":"Instituto do Meio Ambiente e dos Recursos H\u00eddricos do Distrito FederalBras\u00edlia Ambiental","sigla":"IBRAM","id":3076,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ibram-df"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ibram-df-2009-cespe-cebraspe-analista-de-atividades-do-meio-ambiente-area-geografo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IBRAM - Analista de Atividades do Meio Ambiente - \u00c1rea Ge\u00f3grafo - 2009"},{"id":15341,"cargo":{"descricao":"Analista de Atividades do Meio Ambiente - \u00c1rea Engenharia Florestal","id":8594,"slug":"analista-de-atividades-do-meio-ambiente-area-engenharia-florestal"},"orgao":{"nome":"Instituto do Meio Ambiente e dos Recursos H\u00eddricos do Distrito FederalBras\u00edlia Ambiental","sigla":"IBRAM","id":3076,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ibram-df"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ibram-df-2009-cespe-cebraspe-analista-de-atividades-do-meio-ambiente-area-engenharia-florestal","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IBRAM - Analista de Atividades do Meio Ambiente - \u00c1rea Engenharia Florestal - 2009"},{"id":15340,"cargo":{"descricao":"Analista de Atividades do Meio Ambiente - \u00c1rea Engenharia Civil","id":8593,"slug":"analista-de-atividades-do-meio-ambiente-area-engenharia-civil"},"orgao":{"nome":"Instituto do Meio Ambiente e dos Recursos H\u00eddricos do Distrito FederalBras\u00edlia Ambiental","sigla":"IBRAM","id":3076,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ibram-df"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ibram-df-2009-cespe-cebraspe-analista-de-atividades-do-meio-ambiente-area-engenharia-civil","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IBRAM - Analista de Atividades do Meio Ambiente - \u00c1rea Engenharia Civil - 2009"},{"id":15339,"cargo":{"descricao":"Analista de Atividades do Meio Ambiente - \u00c1rea Engenharia Ambiental","id":8592,"slug":"analista-de-atividades-do-meio-ambiente-area-engenharia-ambiental"},"orgao":{"nome":"Instituto do Meio Ambiente e dos Recursos H\u00eddricos do Distrito FederalBras\u00edlia Ambiental","sigla":"IBRAM","id":3076,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ibram-df"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ibram-df-2009-cespe-cebraspe-analista-de-atividades-do-meio-ambiente-area-engenharia-ambiental","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IBRAM - Analista de Atividades do Meio Ambiente - \u00c1rea Engenharia Ambiental - 2009"},{"id":15338,"cargo":{"descricao":"Analista de Atividades do Meio Ambiente - \u00c1rea Engenheiro Agron\u00f4mo","id":8591,"slug":"analista-de-atividades-do-meio-ambiente-area-engenheiro-agronomo"},"orgao":{"nome":"Instituto do Meio Ambiente e dos Recursos H\u00eddricos do Distrito FederalBras\u00edlia Ambiental","sigla":"IBRAM","id":3076,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ibram-df"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ibram-df-2009-cespe-cebraspe-analista-de-atividades-do-meio-ambiente-area-engenheiro-agronomo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IBRAM - Analista de Atividades do Meio Ambiente - \u00c1rea Engenheiro Agron\u00f4mo - 2009"},{"id":15337,"cargo":{"descricao":"Analista de Atividades do Meio Ambiente - \u00c1rea Educador Ambiental","id":8590,"slug":"analista-de-atividades-do-meio-ambiente-area-educador-ambiental"},"orgao":{"nome":"Instituto do Meio Ambiente e dos Recursos H\u00eddricos do Distrito FederalBras\u00edlia Ambiental","sigla":"IBRAM","id":3076,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ibram-df"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ibram-df-2009-cespe-cebraspe-analista-de-atividades-do-meio-ambiente-area-educador-ambiental","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IBRAM - Analista de Atividades do Meio Ambiente - \u00c1rea Educador Ambiental - 2009"},{"id":15335,"cargo":{"descricao":"Analista de Atividades do Meio Ambiente - \u00c1rea Contador","id":8588,"slug":"analista-de-atividades-do-meio-ambiente-area-contador"},"orgao":{"nome":"Instituto do Meio Ambiente e dos Recursos H\u00eddricos do Distrito FederalBras\u00edlia Ambiental","sigla":"IBRAM","id":3076,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ibram-df"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ibram-df-2009-cespe-cebraspe-analista-de-atividades-do-meio-ambiente-area-contador","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IBRAM - Analista de Atividades do Meio Ambiente - \u00c1rea Contador - 2009"},{"id":15334,"cargo":{"descricao":"Analista de Atividades do Meio Ambiente - \u00c1rea Bi\u00f3logo","id":8587,"slug":"analista-de-atividades-do-meio-ambiente-area-biologo"},"orgao":{"nome":"Instituto do Meio Ambiente e dos Recursos H\u00eddricos do Distrito FederalBras\u00edlia Ambiental","sigla":"IBRAM","id":3076,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ibram-df"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ibram-df-2009-cespe-cebraspe-analista-de-atividades-do-meio-ambiente-area-biologo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IBRAM - Analista de Atividades do Meio Ambiente - \u00c1rea Bi\u00f3logo - 2009"},{"id":15333,"cargo":{"descricao":"Analista de Ativdades do Meio Ambiente - \u00c1rea Bibliotec\u00e1rio","id":8586,"slug":"analista-de-ativdades-do-meio-ambiente-area-bibliotecario"},"orgao":{"nome":"Instituto do Meio Ambiente e dos Recursos H\u00eddricos do Distrito FederalBras\u00edlia Ambiental","sigla":"IBRAM","id":3076,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ibram-df"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ibram-df-2009-cespe-cebraspe-analista-de-ativdades-do-meio-ambiente-area-bibliotecario","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IBRAM - Analista de Ativdades do Meio Ambiente - \u00c1rea Bibliotec\u00e1rio - 2009"},{"id":15299,"cargo":{"descricao":"Analista de Atividades do Meio Ambiente - \u00c1rea Arquivista","id":8578,"slug":"analista-de-atividades-do-meio-ambiente-area-arquivista"},"orgao":{"nome":"Instituto do Meio Ambiente e dos Recursos H\u00eddricos do Distrito FederalBras\u00edlia Ambiental","sigla":"IBRAM","id":3076,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ibram-df"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ibram-df-2009-cespe-cebraspe-analista-de-atividades-do-meio-ambiente-area-arquivista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IBRAM - Analista de Atividades do Meio Ambiente - \u00c1rea Arquivista - 2009"},{"id":15298,"cargo":{"descricao":"Analista de Atividades do Meio Ambiente - \u00c1rea Urbanista","id":8577,"slug":"analista-de-atividades-do-meio-ambiente-area-urbanista"},"orgao":{"nome":"Instituto do Meio Ambiente e dos Recursos H\u00eddricos do Distrito FederalBras\u00edlia Ambiental","sigla":"IBRAM","id":3076,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ibram-df"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ibram-df-2009-cespe-cebraspe-analista-de-atividades-do-meio-ambiente-area-urbanista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IBRAM - Analista de Atividades do Meio Ambiente - \u00c1rea Urbanista - 2009"},{"id":15277,"cargo":{"descricao":"Analista de Atividades do Meio Ambiente - \u00c1rea Advogado","id":8568,"slug":"analista-de-atividades-do-meio-ambiente-area-advogado"},"orgao":{"nome":"Instituto do Meio Ambiente e dos Recursos H\u00eddricos do Distrito FederalBras\u00edlia Ambiental","sigla":"IBRAM","id":3076,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ibram-df"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ibram-df-2009-cespe-cebraspe-analista-de-atividades-do-meio-ambiente-area-advogado","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IBRAM - Analista de Atividades do Meio Ambiente - \u00c1rea Advogado - 2009"},{"id":28733,"cargo":{"descricao":"Analista de Atividades do Meio Ambiente - \u00c1rea Contador","id":8588,"slug":"analista-de-atividades-do-meio-ambiente-area-contador"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Planejamento, Or\u00e7amento e Gest\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEPLAG DF","id":3354,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"seplag-df-df"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"seplag-df-df-2009-cespe-cebraspe-analista-de-atividades-do-meio-ambiente-area-contador","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PPGG SEPLAG DF - Analista de Atividades do Meio Ambiente - \u00c1rea Contador - 2009"},{"id":28713,"cargo":{"descricao":"Analista de Atividades do Meio Ambiente - \u00c1rea Advogado","id":8568,"slug":"analista-de-atividades-do-meio-ambiente-area-advogado"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Planejamento, Or\u00e7amento e Gest\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEPLAG DF","id":3354,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"seplag-df-df"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"seplag-df-df-2009-cespe-cebraspe-analista-de-atividades-do-meio-ambiente-area-advogado","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PPGG SEPLAG DF - Analista de Atividades do Meio Ambiente - \u00c1rea Advogado - 2009"},{"id":28714,"cargo":{"descricao":"Analista de Atividades do Meio Ambiente - \u00c1rea Arquiteto","id":8576,"slug":"analista-de-atividades-do-meio-ambiente-area-arquiteto"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Planejamento, Or\u00e7amento e Gest\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEPLAG DF","id":3354,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"seplag-df-df"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"seplag-df-df-2009-cespe-cebraspe-analista-de-atividades-do-meio-ambiente-area-arquiteto","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PPGG SEPLAG DF - Analista de Atividades do Meio Ambiente - \u00c1rea Arquiteto - 2009"},{"id":28712,"cargo":{"descricao":"Analista de Atividades do Meio Ambiente - \u00c1rea Administrador","id":8567,"slug":"analista-de-atividades-do-meio-ambiente-area-administrador"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Planejamento, Or\u00e7amento e Gest\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEPLAG DF","id":3354,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"seplag-df-df"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"seplag-df-df-2009-cespe-cebraspe-analista-de-atividades-do-meio-ambiente-area-administrador","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PPGG SEPLAG DF - Analista de Atividades do Meio Ambiente - \u00c1rea Administrador - 2009"},{"id":28715,"cargo":{"descricao":"Analista de Atividades do Meio Ambiente - \u00c1rea Urbanista","id":8577,"slug":"analista-de-atividades-do-meio-ambiente-area-urbanista"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Planejamento, Or\u00e7amento e Gest\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEPLAG DF","id":3354,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"seplag-df-df"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"seplag-df-df-2009-cespe-cebraspe-analista-de-atividades-do-meio-ambiente-area-urbanista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PPGG SEPLAG DF - Analista de Atividades do Meio Ambiente - \u00c1rea Urbanista - 2009"},{"id":28731,"cargo":{"descricao":"Analista de Atividades do Meio Ambiente - \u00c1rea Arquivista","id":8578,"slug":"analista-de-atividades-do-meio-ambiente-area-arquivista"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Planejamento, Or\u00e7amento e Gest\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEPLAG DF","id":3354,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"seplag-df-df"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"seplag-df-df-2009-cespe-cebraspe-analista-de-atividades-do-meio-ambiente-area-arquivista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PPGG SEPLAG DF - Analista de Atividades do Meio Ambiente - \u00c1rea Arquivista - 2009"},{"id":28732,"cargo":{"descricao":"Analista de Atividades do Meio Ambiente - \u00c1rea Bi\u00f3logo","id":8587,"slug":"analista-de-atividades-do-meio-ambiente-area-biologo"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Planejamento, Or\u00e7amento e Gest\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEPLAG DF","id":3354,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"seplag-df-df"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"seplag-df-df-2009-cespe-cebraspe-analista-de-atividades-do-meio-ambiente-area-biologo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PPGG SEPLAG DF - Analista de Atividades do Meio Ambiente - \u00c1rea Bi\u00f3logo - 2009"},{"id":15276,"cargo":{"descricao":"Analista de Atividades do Meio Ambiente - \u00c1rea Administrador","id":8567,"slug":"analista-de-atividades-do-meio-ambiente-area-administrador"},"orgao":{"nome":"Instituto do Meio Ambiente e dos Recursos H\u00eddricos do Distrito FederalBras\u00edlia Ambiental","sigla":"IBRAM","id":3076,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ibram-df"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ibram-df-2009-cespe-cebraspe-analista-de-atividades-do-meio-ambiente-area-administrador","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IBRAM - Analista de Atividades do Meio Ambiente - \u00c1rea Administrador - 2009"},{"id":15278,"cargo":{"descricao":"Analista de Atvidades do Meio Ambiente - \u00c1rea Analista Administrativo","id":8569,"slug":"analista-de-atvidades-do-meio-ambiente-area-analista-administrativo"},"orgao":{"nome":"Instituto do Meio Ambiente e dos Recursos H\u00eddricos do Distrito FederalBras\u00edlia Ambiental","sigla":"IBRAM","id":3076,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ibram-df"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ibram-df-2009-cespe-cebraspe-analista-de-atvidades-do-meio-ambiente-area-analista-administrativo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IBRAM - Analista de Atvidades do Meio Ambiente - \u00c1rea Analista Administrativo - 2009"},{"id":28753,"cargo":{"descricao":"Analista de Atividades do Meio Ambiente - \u00c1rea Engenharia Civil","id":8593,"slug":"analista-de-atividades-do-meio-ambiente-area-engenharia-civil"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Planejamento, Or\u00e7amento e Gest\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEPLAG DF","id":3354,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"seplag-df-df"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"seplag-df-df-2009-cespe-cebraspe-analista-de-atividades-do-meio-ambiente-area-engenharia-civil","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PPGG SEPLAG DF - Analista de Atividades do Meio Ambiente - \u00c1rea Engenharia Civil - 2009"},{"id":28826,"cargo":{"descricao":"Analista de Atividades do Meio Ambiente - \u00c1rea Qu\u00edmico","id":14442,"slug":"analista-de-atividades-do-meio-ambiente-area-quimico"},"orgao":{"nome":"Instituto do Meio Ambiente e dos Recursos H\u00eddricos do Distrito FederalBras\u00edlia Ambiental","sigla":"IBRAM","id":3076,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ibram-df"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ibram-df-2009-cespe-cebraspe-analista-de-atividades-do-meio-ambiente-area-quimico","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IBRAM - Analista de Atividades do Meio Ambiente - \u00c1rea Qu\u00edmico - 2009"},{"id":28824,"cargo":{"descricao":"Analista de Atividades do Meio Ambiente - \u00c1rea Analista Administrativo","id":14441,"slug":"analista-de-atividades-do-meio-ambiente-area-analista-administrativo"},"orgao":{"nome":"Instituto do Meio Ambiente e dos Recursos H\u00eddricos do Distrito FederalBras\u00edlia Ambiental","sigla":"IBRAM","id":3076,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ibram-df"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ibram-df-2009-cespe-cebraspe-analista-de-atividades-do-meio-ambiente-area-analista-administrativo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IBRAM - Analista de Atividades do Meio Ambiente - \u00c1rea Analista Administrativo - 2009"},{"id":28750,"cargo":{"descricao":"Analista de Atividades do Meio Ambiente - \u00c1rea Engenheiro Agron\u00f4mo","id":8591,"slug":"analista-de-atividades-do-meio-ambiente-area-engenheiro-agronomo"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Planejamento, Or\u00e7amento e Gest\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEPLAG DF","id":3354,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"seplag-df-df"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"seplag-df-df-2009-cespe-cebraspe-analista-de-atividades-do-meio-ambiente-area-engenheiro-agronomo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PPGG SEPLAG DF - Analista de Atividades do Meio Ambiente - \u00c1rea Engenheiro Agron\u00f4mo - 2009"},{"id":28754,"cargo":{"descricao":"Analista de Atividades do Meio Ambiente - \u00c1rea Engenharia Florestal","id":8594,"slug":"analista-de-atividades-do-meio-ambiente-area-engenharia-florestal"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Planejamento, Or\u00e7amento e Gest\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEPLAG DF","id":3354,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"seplag-df-df"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"seplag-df-df-2009-cespe-cebraspe-analista-de-atividades-do-meio-ambiente-area-engenharia-florestal","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PPGG SEPLAG DF - Analista de Atividades do Meio Ambiente - \u00c1rea Engenharia Florestal - 2009"},{"id":28734,"cargo":{"descricao":"Analista de Atividades do Meio Ambiente - \u00c1rea Economista","id":8589,"slug":"analista-de-atividades-do-meio-ambiente-area-economista"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Planejamento, Or\u00e7amento e Gest\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEPLAG DF","id":3354,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"seplag-df-df"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"seplag-df-df-2009-cespe-cebraspe-analista-de-atividades-do-meio-ambiente-area-economista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PPGG SEPLAG DF - Analista de Atividades do Meio Ambiente - \u00c1rea Economista - 2009"},{"id":28752,"cargo":{"descricao":"Analista de Atividades do Meio Ambiente - \u00c1rea Educador Ambiental","id":8590,"slug":"analista-de-atividades-do-meio-ambiente-area-educador-ambiental"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Planejamento, Or\u00e7amento e Gest\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEPLAG DF","id":3354,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"seplag-df-df"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"seplag-df-df-2009-cespe-cebraspe-analista-de-atividades-do-meio-ambiente-area-educador-ambiental","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PPGG SEPLAG DF - Analista de Atividades do Meio Ambiente - \u00c1rea Educador Ambiental - 2009"},{"id":28751,"cargo":{"descricao":"Analista de Atividades do Meio Ambiente - \u00c1rea Engenharia Ambiental","id":8592,"slug":"analista-de-atividades-do-meio-ambiente-area-engenharia-ambiental"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Planejamento, Or\u00e7amento e Gest\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEPLAG DF","id":3354,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"seplag-df-df"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"seplag-df-df-2009-cespe-cebraspe-analista-de-atividades-do-meio-ambiente-area-engenharia-ambiental","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PPGG SEPLAG DF - Analista de Atividades do Meio Ambiente - \u00c1rea Engenharia Ambiental - 2009"},{"id":28825,"cargo":{"descricao":"Analista de Atividades do Meio Ambiente - \u00c1rea Qu\u00edmico","id":14442,"slug":"analista-de-atividades-do-meio-ambiente-area-quimico"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Planejamento, Or\u00e7amento e Gest\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEPLAG DF","id":3354,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"seplag-df-df"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"seplag-df-df-2009-cespe-cebraspe-analista-de-atividades-do-meio-ambiente-area-quimico","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PPGG SEPLAG DF - Analista de Atividades do Meio Ambiente - \u00c1rea Qu\u00edmico - 2009"},{"id":28774,"cargo":{"descricao":"Analista de Atividades do Meio Ambiente - \u00c1rea M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":8598,"slug":"analista-de-atividades-do-meio-ambiente-area-medico-veterinario"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Planejamento, Or\u00e7amento e Gest\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEPLAG DF","id":3354,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"seplag-df-df"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"seplag-df-df-2009-cespe-cebraspe-analista-de-atividades-do-meio-ambiente-area-medico-veterinario","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PPGG SEPLAG DF - Analista de Atividades do Meio Ambiente - \u00c1rea M\u00e9dico Veterin\u00e1rio - 2009"},{"id":28773,"cargo":{"descricao":"Analista de Atividades do Meio Ambiente - \u00c1rea Jornalista","id":8597,"slug":"analista-de-atividades-do-meio-ambiente-area-jornalista"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Planejamento, Or\u00e7amento e Gest\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEPLAG DF","id":3354,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"seplag-df-df"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"seplag-df-df-2009-cespe-cebraspe-analista-de-atividades-do-meio-ambiente-area-jornalista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PPGG SEPLAG DF - Analista de Atividades do Meio Ambiente - \u00c1rea Jornalista - 2009"},{"id":28755,"cargo":{"descricao":"Analista de Atividades do Meio Ambiente - \u00c1rea Ge\u00f3grafo","id":8595,"slug":"analista-de-atividades-do-meio-ambiente-area-geografo"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Planejamento, Or\u00e7amento e Gest\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEPLAG DF","id":3354,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"seplag-df-df"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"seplag-df-df-2009-cespe-cebraspe-analista-de-atividades-do-meio-ambiente-area-geografo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PPGG SEPLAG DF - Analista de Atividades do Meio Ambiente - \u00c1rea Ge\u00f3grafo - 2009"},{"id":28823,"cargo":{"descricao":"Analista de Atividades do Meio Ambiente - \u00c1rea Analista Administrativo","id":14441,"slug":"analista-de-atividades-do-meio-ambiente-area-analista-administrativo"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Planejamento, Or\u00e7amento e Gest\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEPLAG DF","id":3354,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"seplag-df-df"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"seplag-df-df-2009-cespe-cebraspe-analista-de-atividades-do-meio-ambiente-area-analista-administrativo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PPGG SEPLAG DF - Analista de Atividades do Meio Ambiente - \u00c1rea Analista Administrativo - 2009"},{"id":28772,"cargo":{"descricao":"Analista de Atividades do Meio Ambiente - \u00c1rea Ge\u00f3logo","id":8596,"slug":"analista-de-atividades-do-meio-ambiente-area-geologo"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Planejamento, Or\u00e7amento e Gest\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEPLAG DF","id":3354,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"seplag-df-df"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"seplag-df-df-2009-cespe-cebraspe-analista-de-atividades-do-meio-ambiente-area-geologo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PPGG SEPLAG DF - Analista de Atividades do Meio Ambiente - \u00c1rea Ge\u00f3logo - 2009"},{"id":28776,"cargo":{"descricao":"Analista de Atividades do Meio Ambiente - \u00c1rea Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","id":8600,"slug":"analista-de-atividades-do-meio-ambiente-area-relacoes-publicas"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Planejamento, Or\u00e7amento e Gest\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEPLAG DF","id":3354,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"seplag-df-df"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"seplag-df-df-2009-cespe-cebraspe-analista-de-atividades-do-meio-ambiente-area-relacoes-publicas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PPGG SEPLAG DF - Analista de Atividades do Meio Ambiente - \u00c1rea Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas - 2009"},{"id":28775,"cargo":{"descricao":"Analista de Atividades do Meio Ambiente - \u00c1rea Meteorologista","id":8599,"slug":"analista-de-atividades-do-meio-ambiente-area-meteorologista"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Planejamento, Or\u00e7amento e Gest\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEPLAG DF","id":3354,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"seplag-df-df"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"seplag-df-df-2009-cespe-cebraspe-analista-de-atividades-do-meio-ambiente-area-meteorologista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PPGG SEPLAG DF - Analista de Atividades do Meio Ambiente - \u00c1rea Meteorologista - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-01-05 06:19:38","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Outras","descricao":"Cargos administrativos","id":66},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"},{"id":152,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas)"},{"id":77,"descricao":"Meteorologia"},{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"},{"id":73,"descricao":"Jornalismo"},{"id":69,"descricao":"Geologia"},{"id":68,"descricao":"Geografia"},{"id":53,"descricao":"Engenharia Florestal"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":39,"descricao":"Engenharia Ambiental"},{"id":38,"descricao":"Engenharia Agron\u00f4mica"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":22,"descricao":"Biologia"},{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"},{"id":15,"descricao":"Arquivologia"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"},{"id":89,"descricao":"Qu\u00edmica"},{"id":33,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o"},{"id":6,"descricao":"Meio Ambiente (T\u00e9cnico)"},{"id":28,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Jornalismo)"}],"id":545674,"hashId":"e252f1ea65abcbffdac9eed6024cc5cd","enunciado":"<p align=justify>O of\u00edcio e o aviso, tipos de correspond\u00eancia oficial muito\r\nsemelhantes, diferenciam-se quanto ao destinat\u00e1rio: o aviso\r\n\u00e9 expedido exclusivamente por ministros de Estado para seus\r\nsubordinados, e o of\u00edcio \u00e9 expedido para autoridades de\r\nmesma posi\u00e7\u00e3o hier\u00e1rquica do remetente.<\/p>","resposta":1960643,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1960642,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":1960643,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando aspectos relativos \u00e0 correspond\u00eancia oficial, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":280155,"enunciado":"<p align=justify>Considerando aspectos relativos \u00e0 correspond\u00eancia oficial, julgue\r\nos pr\u00f3ximos itens.<\/p>","rotulo":9,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 9 a 11","ordem":9},"assuntos":[{"palavrasChave":["Portugu\u00eas","No\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de secretaria","L\u00edngua Portuguesa","Processo Legislativo e T\u00e9cnica Legislativa","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea"],"nome_clean":"Reda\u00e7\u00e3o Oficial","oab":false,"nome":"Reda\u00e7\u00e3o Oficial","pai":null,"assunto_raiz":406881,"materia":true,"id":406881,"slug":"redacao-oficial"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Aviso","oab":false,"nome":"Aviso","pai":411117,"assunto_raiz":406881,"materia":false,"id":411211,"slug":"redacao-oficial-aviso"},{"palavrasChave":["Portugu\u00eas","L\u00edngua Portuguesa"],"nome_clean":"Of\u00edcio","oab":false,"nome":"Of\u00edcio","pai":411117,"assunto_raiz":406881,"materia":false,"id":411212,"slug":"redacao-oficial-oficio"}],"slug":"redacao-oficial\/545674","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Cient\u00edfico - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - Governan\u00e7a de TI","id":13200,"slug":null}],"orgaos":[{"nome":"Banco da Amaz\u00f4nia S\/A","sigla":"BASA","id":1794,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"basa-am"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"S\u00e3o exemplos de crit\u00e9rios de qualidade para manter a confidencialidade trabalhar com informa\u00e7\u00f5es relevantes e pertinentes aos processos de neg\u00f3cio, entregar essas informa\u00e7\u00f5es tempestivamente, corretas, consistentes e \u00fateis.","provas":[{"id":26077,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Cient\u00edfico - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - Governan\u00e7a de TI","id":13200,"slug":null},"orgao":{"nome":"Banco da Amaz\u00f4nia S\/A","sigla":"BASA","id":1794,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"basa-am"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - BASA - T\u00e9cnico Cient\u00edfico - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - Governan\u00e7a de TI - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-05 06:32:47","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":882385,"hashId":"378dfc845205fbed19a5f3541c6ba0be","enunciado":"S\u00e3o exemplos de crit\u00e9rios de qualidade para manter a\r\nconfidencialidade trabalhar com informa\u00e7\u00f5es relevantes e\r\npertinentes aos processos de neg\u00f3cio, entregar essas\r\ninforma\u00e7\u00f5es tempestivamente, corretas, consistentes e \u00fateis.","resposta":3079799,"anulada":false,"rotulo":84,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3079798,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":3079799,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Para o COBIT, governan\u00e7a de TI \u00e9 o conjunto de processos e relacionamentos que direcionam e controlam a organiza\u00e7\u00e3o para que atinja seus objetivos e adicione valor enquanto busca equilibrar riscos e retorno de TI. Acerca da governan\u00e7a de TI em rela\u00e7\u00e3o ao que \u00e9 preconizado pelo COBIT, julgue os itens a seguir.","id":348136,"enunciado":"Para o COBIT, governan\u00e7a de TI \u00e9 o conjunto de processos e\r\nrelacionamentos que direcionam e controlam a organiza\u00e7\u00e3o para\r\nque atinja seus objetivos e adicione valor enquanto busca equilibrar\r\nriscos e retorno de TI. Acerca da governan\u00e7a de TI em rela\u00e7\u00e3o ao\r\nque \u00e9 preconizado pelo COBIT, julgue os itens a seguir.","rotulo":81,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 81 a  85","ordem":81},"assuntos":[{"palavrasChave":["Gest\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","Conhecimentos de inform\u00e1tica","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea"],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"COBIT 5","oab":false,"nome":"COBIT 5","pai":402088,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8272,"slug":"tecnologia-da-informacao-cobit-5"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/882385","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Cient\u00edfico - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - Governan\u00e7a de TI","id":13200,"slug":null}],"orgaos":[{"nome":"Banco da Amaz\u00f4nia S\/A","sigla":"BASA","id":1794,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"basa-am"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A implementa\u00e7\u00e3o de um ambiente de controle adequado ocorre quando se considera que os aspectos capability, cobertura e controle foram atingidos. Melhorar a maturidade organizacional reduz riscos e incrementa a efici\u00eancia, levando a menos erros, a processos mais previs\u00edveis e com boa rela\u00e7\u00e3o custo-efici\u00eancia dos recursos.","provas":[{"id":26077,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Cient\u00edfico - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - Governan\u00e7a de TI","id":13200,"slug":null},"orgao":{"nome":"Banco da Amaz\u00f4nia S\/A","sigla":"BASA","id":1794,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"basa-am"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - BASA - T\u00e9cnico Cient\u00edfico - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - Governan\u00e7a de TI - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-05 06:32:52","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":882386,"hashId":"3949cb1c974f8abbb0b8584b4c5dc549","enunciado":"A implementa\u00e7\u00e3o de um ambiente de controle adequado ocorre\r\nquando se considera que os aspectos capability, cobertura e\r\ncontrole foram atingidos. Melhorar a maturidade\r\norganizacional reduz riscos e incrementa a efici\u00eancia, levando\r\na menos erros, a processos mais previs\u00edveis e com boa rela\u00e7\u00e3o\r\ncusto-efici\u00eancia dos recursos.","resposta":3079800,"anulada":false,"rotulo":85,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3079800,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":3079801,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Para o COBIT, governan\u00e7a de TI \u00e9 o conjunto de processos e relacionamentos que direcionam e controlam a organiza\u00e7\u00e3o para que atinja seus objetivos e adicione valor enquanto busca equilibrar riscos e retorno de TI. Acerca da governan\u00e7a de TI em rela\u00e7\u00e3o ao que \u00e9 preconizado pelo COBIT, julgue os itens a seguir.","id":348136,"enunciado":"Para o COBIT, governan\u00e7a de TI \u00e9 o conjunto de processos e\r\nrelacionamentos que direcionam e controlam a organiza\u00e7\u00e3o para\r\nque atinja seus objetivos e adicione valor enquanto busca equilibrar\r\nriscos e retorno de TI. Acerca da governan\u00e7a de TI em rela\u00e7\u00e3o ao\r\nque \u00e9 preconizado pelo COBIT, julgue os itens a seguir.","rotulo":81,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 81 a  85","ordem":81},"assuntos":[{"palavrasChave":["Gest\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","Conhecimentos de inform\u00e1tica","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea"],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"COBIT 5","oab":false,"nome":"COBIT 5","pai":402088,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8272,"slug":"tecnologia-da-informacao-cobit-5"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/882386","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Cient\u00edfico - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - Governan\u00e7a de TI","id":13200,"slug":null}],"orgaos":[{"nome":"Banco da Amaz\u00f4nia S\/A","sigla":"BASA","id":1794,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"basa-am"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Uma m\u00e9trica adequada para avaliar o desempenho da central de servi\u00e7os (service desk) \u00e9 o volume de chamadas recebidas, uma vez que um incremento nesse indicador significa maior confian\u00e7a dos usu\u00e1rios nesse tipo de servi\u00e7o e, portanto, bom desempenho.","provas":[{"id":26077,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Cient\u00edfico - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - Governan\u00e7a de TI","id":13200,"slug":null},"orgao":{"nome":"Banco da Amaz\u00f4nia S\/A","sigla":"BASA","id":1794,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"basa-am"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - BASA - T\u00e9cnico Cient\u00edfico - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - Governan\u00e7a de TI - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-05 06:32:04","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":882379,"hashId":"7e813a716f9ce7bf82084e2a94028a56","enunciado":"Uma m\u00e9trica adequada para avaliar o desempenho da central\r\nde servi\u00e7os (service desk) \u00e9 o volume de chamadas recebidas,\r\numa vez que um incremento nesse indicador significa maior\r\nconfian\u00e7a dos usu\u00e1rios nesse tipo de servi\u00e7o e, portanto, bom\r\ndesempenho.","resposta":3079787,"anulada":false,"rotulo":78,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3079786,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":3079787,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando-se processos, fun\u00e7\u00f5es de estrat\u00e9gia, desenho, transi\u00e7\u00e3o e opera\u00e7\u00f5es e o ITIL, vers\u00e3o 3, julgue os itens subsequentes.","id":348135,"enunciado":"Considerando-se processos, fun\u00e7\u00f5es de estrat\u00e9gia, desenho,\r\ntransi\u00e7\u00e3o e opera\u00e7\u00f5es e o ITIL, vers\u00e3o 3, julgue os itens\r\nsubsequentes.","rotulo":78,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 78 a 80","ordem":78},"assuntos":[{"palavrasChave":["Gest\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","Conhecimentos de inform\u00e1tica","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea"],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"ITIL","oab":false,"nome":"ITIL","pai":402088,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8274,"slug":"tecnologia-da-informacao-itil"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/882379","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Cient\u00edfico - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - Governan\u00e7a de TI","id":13200,"slug":null}],"orgaos":[{"nome":"Banco da Amaz\u00f4nia S\/A","sigla":"BASA","id":1794,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"basa-am"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Em processos de controle do tipo open-loop, os resultados de suas sa\u00eddas influenciam a entrada do processo de modo a manter o valor desejado. Sistemas do tipo closed-loop realizam a\u00e7\u00f5es de controle com base nas entradas.","provas":[{"id":26077,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Cient\u00edfico - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - Governan\u00e7a de TI","id":13200,"slug":null},"orgao":{"nome":"Banco da Amaz\u00f4nia S\/A","sigla":"BASA","id":1794,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"basa-am"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - BASA - T\u00e9cnico Cient\u00edfico - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - Governan\u00e7a de TI - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-05 06:31:54","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":882378,"hashId":"94bea8661f29715b02e570f914aa0520","enunciado":"Em processos de controle do tipo open-loop, os resultados de\r\nsuas sa\u00eddas influenciam a entrada do processo de modo a\r\nmanter o valor desejado. Sistemas do tipo closed-loop realizam\r\na\u00e7\u00f5es de controle com base nas entradas.","resposta":3079785,"anulada":false,"rotulo":77,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3079784,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":3079785,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca de conceitos b\u00e1sicos, estrutura e objetivos do gerenciamento de servi\u00e7os e considerando-se o ITIL, vers\u00e3o 3, julgue os itens subsequentes.","id":348134,"enunciado":"Acerca de conceitos b\u00e1sicos, estrutura e objetivos do gerenciamento\r\nde servi\u00e7os e considerando-se o ITIL, vers\u00e3o 3, julgue os itens\r\nsubsequentes.","rotulo":73,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 73 a 77","ordem":73},"assuntos":[{"palavrasChave":["Gest\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","Conhecimentos de inform\u00e1tica","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea"],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"ITIL","oab":false,"nome":"ITIL","pai":402088,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8274,"slug":"tecnologia-da-informacao-itil"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/882378","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Gastroenterologia","id":2794,"slug":"medico-area-gastroenterologia"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ministerio-da-saude"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Indiv\u00edduos que sofrem de acalasia \u2014 falta de relaxamento do esf\u00edncter entre o es\u00f4fago e o est\u00f4mago \u2014, refluxo gastroesof\u00e1gico, s\u00edndrome de Plummer-Vinson e es\u00f4fago de Barrett t\u00eam mais chances de desenvolver tumor de es\u00f4fago.","provas":[{"id":16126,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Gastroenterologia","id":2794,"slug":"medico-area-gastroenterologia"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ministerio-da-saude"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2009-cespe-cebraspe-medico-area-gastroenterologia-parte-ii","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - M\u00e9dico - \u00c1rea: Gastroenterologia - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-05 04:23:21","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":362,"descricao":"Medicina - Gastroenterologia"}],"id":574709,"hashId":"3f04b7b9f478343c6771fdff531b02fd","enunciado":"<p align=justify>Indiv\u00edduos que sofrem de acalasia \u2014 falta de relaxamento do\r\nesf\u00edncter entre o es\u00f4fago e o est\u00f4mago \u2014, refluxo\r\ngastroesof\u00e1gico, s\u00edndrome de Plummer-Vinson e es\u00f4fago de\r\nBarrett t\u00eam mais chances de desenvolver tumor de es\u00f4fago.<\/p>","resposta":2040412,"anulada":false,"rotulo":95,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2040412,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":2040413,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No Brasil, o c\u00e2ncer de es\u00f4fago figura entre os dez mais incidentes (6.\u00ba entre os homens e 9.\u00ba entre as mulheres), segundo classifica\u00e7\u00e3o do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade e do INCA. Com rela\u00e7\u00e3o a esse tipo de c\u00e2ncer, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":286851,"enunciado":"<p align=justify>No Brasil, o c\u00e2ncer de es\u00f4fago figura entre os dez mais incidentes\r\n(6.\u00ba entre os homens e 9.\u00ba entre as mulheres), segundo classifica\u00e7\u00e3o\r\ndo Minist\u00e9rio da Sa\u00fade e do INCA. Com rela\u00e7\u00e3o a esse tipo de\r\nc\u00e2ncer, julgue os pr\u00f3ximos itens.<\/p>","rotulo":94,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 94 a 97","ordem":94},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Gastroenterologia","oab":false,"nome":"Gastroenterologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4481,"slug":"medicina-gastroenterologia"}],"slug":"medicina\/574709","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263,"slug":"ieses"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Edifica\u00e7\u00f5es","id":2491,"slug":"tecnico-judiciario-area-edificacoes"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Maranh\u00e3o\u00a0","sigla":"TJ MA","id":1140,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"tj-ma-ma"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Se 8 pedreiros constroem uma casa em 365 dias, quantos pedreiros s\u00e3o necess\u00e1rios para construir uma casa em 73 dias?","provas":[{"id":7410,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Edifica\u00e7\u00f5es","id":2491,"slug":"tecnico-judiciario-area-edificacoes"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Maranh\u00e3o\u00a0","sigla":"TJ MA","id":1140,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"tj-ma-ma"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263,"slug":"ieses"},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tj-ma-ma-2009-ieses-tecnico-judiciario-area-edificacoes","tipo":1,"nome":"IESES - TJ MA - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Edifica\u00e7\u00f5es - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-05 05:03:35","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[],"id":393033,"hashId":"42fcdea28929108698e010e056195e66","enunciado":"<p align=justify>Se 8 pedreiros constroem uma casa em 365 dias, quantos\r\npedreiros s\u00e3o necess\u00e1rios para construir uma casa em 73\r\ndias?<\/p>","resposta":1409095,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"43","id":1409094,"corpo":"<p align=justify>43<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"40","id":1409095,"corpo":"<p align=justify>40<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"35","id":1409096,"corpo":"<p align=justify>35<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"45","id":1409097,"corpo":"<p align=justify>45<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":232341,"enunciado":"","rotulo":22,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 22","ordem":22},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Regra de Tr\u00eas Simples","oab":false,"nome":"Regra de Tr\u00eas Simples","pai":403833,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408584,"slug":"matematica-regra-de-tres-simples"}],"slug":"matematica\/393033","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Motorista Policial","id":11644,"slug":"motorista-policial"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Administra\u00e7\u00e3o da Para\u00edba","sigla":"SEAD PB","id":1569,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"sead-pb"},{"nome":"Secretaria de Estado da Seguran\u00e7a e da Defesa Social da Para\u00edba","sigla":"SEDS","id":3184,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"seds-pb"},{"nome":"Pol\u00edcia Civil da Para\u00edba","sigla":"PC PB","id":526,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"pc-pb-pb"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Al\u00e9m das causas citadas no texto, a revolta popular de 1874 foi tamb\u00e9m uma forma de rep\u00fadio \u00e0 ado\u00e7\u00e3o do sistema m\u00e9trico, raz\u00e3o pela qual ficou conhecida como","provas":[{"id":21981,"cargo":{"descricao":"Motorista Policial","id":11644,"slug":"motorista-policial"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Administra\u00e7\u00e3o da Para\u00edba","sigla":"SEAD PB","id":1569,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"sead-pb"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"sead-pb-2009-cespe-cebraspe-motorista-policial","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD PB - Motorista Policial - 2009"},{"id":21982,"cargo":{"descricao":"Motorista Policial","id":11644,"slug":"motorista-policial"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Seguran\u00e7a e da Defesa Social da Para\u00edba","sigla":"SEDS","id":3184,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"seds-pb"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"seds-pb-2009-cespe-cebraspe-motorista-policial","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEDS - Motorista Policial - 2009"},{"id":5533,"cargo":{"descricao":"Motorista Policial","id":11644,"slug":"motorista-policial"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil da Para\u00edba","sigla":"PC PB","id":526,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"pc-pb-pb"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"pc-pb-pb-2009-cespe-cebraspe-motorista-policial","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PC PB - Motorista Policial - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-05 04:01:32","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Administrativa","descricao":"Cargos administrativos das Pol\u00edcias Civis e Militares, Pol\u00edcia Federal e Pol\u00edcia Rodovi\u00e1ria Federal","id":35}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":290632,"hashId":"5f7a50ddf76613e71cd5f7fca5344617","enunciado":"<p align=justify>Al\u00e9m das causas citadas no texto, a revolta popular de 1874 foi\r\ntamb\u00e9m uma forma de rep\u00fadio \u00e0 ado\u00e7\u00e3o do sistema m\u00e9trico,\r\nraz\u00e3o pela qual ficou conhecida como<\/p>","resposta":1080422,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Sabinada.","id":1080421,"corpo":"<p align=justify>Sabinada.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Quebra-Quilos","id":1080422,"corpo":"<p align=justify>Quebra-Quilos<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Balaiada.","id":1080423,"corpo":"<p align=justify>Balaiada.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Revolu\u00e7\u00e3o dos Alfaiates","id":1080424,"corpo":"<p align=justify>Revolu\u00e7\u00e3o dos Alfaiates<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Revolta do Vint\u00e9m.","id":1080425,"corpo":"<p align=justify>Revolta do Vint\u00e9m.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":183297,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"txtGrupoQuestao\/TXT_183297.gif","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30","ordem":30},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Para\u00edba - PB","oab":false,"nome":"Para\u00edba - PB","pai":397244,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":400509,"slug":"historia-paraiba-pb"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hist\u00f3ria do Brasil","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria do Brasil","pai":77,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":397241,"slug":"historia-historia-do-brasil"},{"palavrasChave":["Conhecimentos Gerais","Conhecimentos Gerais\/Atualidades","Hist\u00f3ria geral e do Brasil"],"nome_clean":"Hist\u00f3ria","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria","pai":null,"assunto_raiz":77,"materia":true,"id":77,"slug":"historia"}],"slug":"historia\/290632","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Motorista Policial","id":11644,"slug":"motorista-policial"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Administra\u00e7\u00e3o da Para\u00edba","sigla":"SEAD PB","id":1569,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"sead-pb"},{"nome":"Secretaria de Estado da Seguran\u00e7a e da Defesa Social da Para\u00edba","sigla":"SEDS","id":3184,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"seds-pb"},{"nome":"Pol\u00edcia Civil da Para\u00edba","sigla":"PC PB","id":526,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"pc-pb-pb"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sob o ponto de vista pol\u00edtico, na Primeira Rep\u00fablica, a Para\u00edba n\u00e3o era uma exce\u00e7\u00e3o no conjunto do pa\u00eds, pois, em ambos os casos, prevalecia","provas":[{"id":21981,"cargo":{"descricao":"Motorista Policial","id":11644,"slug":"motorista-policial"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Administra\u00e7\u00e3o da Para\u00edba","sigla":"SEAD PB","id":1569,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"sead-pb"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"sead-pb-2009-cespe-cebraspe-motorista-policial","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD PB - Motorista Policial - 2009"},{"id":21982,"cargo":{"descricao":"Motorista Policial","id":11644,"slug":"motorista-policial"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Seguran\u00e7a e da Defesa Social da Para\u00edba","sigla":"SEDS","id":3184,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"seds-pb"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"seds-pb-2009-cespe-cebraspe-motorista-policial","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEDS - Motorista Policial - 2009"},{"id":5533,"cargo":{"descricao":"Motorista Policial","id":11644,"slug":"motorista-policial"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil da Para\u00edba","sigla":"PC PB","id":526,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"pc-pb-pb"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"pc-pb-pb-2009-cespe-cebraspe-motorista-policial","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PC PB - Motorista Policial - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-05 04:01:32","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Administrativa","descricao":"Cargos administrativos das Pol\u00edcias Civis e Militares, Pol\u00edcia Federal e Pol\u00edcia Rodovi\u00e1ria Federal","id":35}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":290688,"hashId":"b69e2c753b78197c83728dd83a9fbd73","enunciado":"<p align=justify>Sob o ponto de vista pol\u00edtico, na Primeira Rep\u00fablica, a Para\u00edba\r\nn\u00e3o era uma exce\u00e7\u00e3o no conjunto do pa\u00eds, pois, em ambos os\r\ncasos, prevalecia<\/p>","resposta":1080553,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o amplo dom\u00ednio das elites olig\u00e1rquicas","id":1080553,"corpo":"<p align=justify>o amplo dom\u00ednio das elites olig\u00e1rquicas<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"a ocorr\u00eancia de elei\u00e7\u00f5es limpas, imunes \u00e0 fraude.","id":1080554,"corpo":"<p align=justify>a ocorr\u00eancia de elei\u00e7\u00f5es limpas, imunes \u00e0 fraude.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"o voto secreto e universal, incluindo as mulheres","id":1080555,"corpo":"<p align=justify>o voto secreto e universal, incluindo as mulheres<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"a concep\u00e7\u00e3o liberal e democr\u00e1tica de pol\u00edtica.","id":1080556,"corpo":"<p align=justify>a concep\u00e7\u00e3o liberal e democr\u00e1tica de pol\u00edtica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"o moderno conceito de direitos sociais e de cidadania","id":1080557,"corpo":"<p align=justify>o moderno conceito de direitos sociais e de cidadania<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":183297,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"txtGrupoQuestao\/TXT_183297.gif","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30","ordem":30},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Gerais","Conhecimentos Gerais\/Atualidades","Hist\u00f3ria geral e do Brasil"],"nome_clean":"Hist\u00f3ria","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria","pai":null,"assunto_raiz":77,"materia":true,"id":77,"slug":"historia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hist\u00f3ria do Brasil","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria do Brasil","pai":77,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":397241,"slug":"historia-historia-do-brasil"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Para\u00edba - PB","oab":false,"nome":"Para\u00edba - PB","pai":397244,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":400509,"slug":"historia-paraiba-pb"}],"slug":"historia\/290688","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Tr\u00e2nsito - \u00c1rea Engenharia Civil","id":4689,"slug":"analista-de-transito-area-engenharia-civil"},{"descricao":"Analista de Tr\u00e2nsito - \u00c1rea Analista de Sistemas","id":4687,"slug":"analista-de-transito-area-analista-de-sistemas"},{"descricao":"Analista de Tr\u00e2nsito - \u00c1rea Engenharia Eletricista","id":3672,"slug":"analista-de-transito-area-engenharia-eletricista"},{"descricao":"Analista de Tr\u00e2nsito - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":4688,"slug":"analista-de-transito-area-comunicacao-social"},{"descricao":"Analista de Tr\u00e2nsito - \u00c1rea Assistente Social","id":3670,"slug":"analista-de-transito-area-assistente-social"},{"descricao":"Analista de Tr\u00e2nsito - \u00c1rea Estat\u00edstica","id":3673,"slug":"analista-de-transito-area-estatistica"},{"descricao":"Analista de Tr\u00e2nsito - \u00c1rea M\u00e9dico-Neurologista","id":15195,"slug":"analista-de-transito-area-medico-neurologista"},{"descricao":"Analista de Tr\u00e2nsito - \u00c1rea Medicina Psiquiatria","id":3679,"slug":"analista-de-transito-area-medicina-psiquiatria"},{"descricao":"Analista de Tr\u00e2nsito","id":4686,"slug":"analista-de-transito"},{"descricao":"Analista de Tr\u00e2nsito - \u00c1rea Medicina Neurologia","id":3676,"slug":"analista-de-transito-area-medicina-neurologia"},{"descricao":"Analista de Tr\u00e2nsito - \u00c1rea Medicina do Trabalho","id":3674,"slug":"analista-de-transito-area-medicina-do-trabalho"},{"descricao":"Analista de Tr\u00e2nsito - \u00c1rea Direito e Legisla\u00e7\u00e3o","id":3671,"slug":"analista-de-transito-area-direito-e-legislacao"},{"descricao":"Analista de Tr\u00e2nsito - \u00c1rea M\u00e9dico-Psiqui\u00e1trico","id":15212,"slug":"analista-de-transito-area-medico-psiquiatrico"},{"descricao":"Analista de Tr\u00e2nsito - \u00c1rea Legisla\u00e7\u00e3o","id":8552,"slug":"analista-de-transito-area-legislacao"},{"descricao":"Analista de Tr\u00e2nsito - \u00c1rea M\u00e9dico-Oftalmologista","id":15210,"slug":"analista-de-transito-area-medico-oftalmologista"},{"descricao":"Analista de Tr\u00e2nsito - \u00c1rea M\u00e9dico-Ortopedista","id":15211,"slug":"analista-de-transito-area-medico-ortopedista"},{"descricao":"Analista de Tr\u00e2nsito - \u00c1rea Pedagogo","id":15213,"slug":"analista-de-transito-area-pedagogo"},{"descricao":"Analista de Tr\u00e2nsito - \u00c1rea Psicologia","id":4690,"slug":"analista-de-transito-area-psicologia"}],"orgaos":[{"nome":"Departamento de Tr\u00e2nsito do Distrito Federal","sigla":"DETRAN DF","id":282,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"detran-df-df"},{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mct"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Na elabora\u00e7\u00e3o de texto oficial, como norma geral, deve ser evitada a repeti\u00e7\u00e3o de palavras, buscando-se sin\u00f4nimo ou termo mais preciso para substituir a palavra repetida. No entanto, se a substitui\u00e7\u00e3o comprometer a inteligibilidade e a coes\u00e3o do texto, recomenda-se manter a repeti\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":31174,"cargo":{"descricao":"Analista de Tr\u00e2nsito - \u00c1rea Engenharia Civil","id":4689,"slug":"analista-de-transito-area-engenharia-civil"},"orgao":{"nome":"Departamento de Tr\u00e2nsito do Distrito Federal","sigla":"DETRAN DF","id":282,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"detran-df-df"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"detran-df-df-2009-cespe-cebraspe-analista-de-transito-area-engenharia-civil","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DETRAN DF - Analista de Tr\u00e2nsito - \u00c1rea Engenharia Civil - 2009"},{"id":31171,"cargo":{"descricao":"Analista de Tr\u00e2nsito - \u00c1rea Analista de Sistemas","id":4687,"slug":"analista-de-transito-area-analista-de-sistemas"},"orgao":{"nome":"Departamento de Tr\u00e2nsito do Distrito Federal","sigla":"DETRAN DF","id":282,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"detran-df-df"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"detran-df-df-2009-cespe-cebraspe-analista-de-transito-area-analista-de-sistemas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DETRAN DF - Analista de Tr\u00e2nsito - \u00c1rea Analista de Sistemas - 2009"},{"id":31196,"cargo":{"descricao":"Analista de Tr\u00e2nsito - \u00c1rea Engenharia Eletricista","id":3672,"slug":"analista-de-transito-area-engenharia-eletricista"},"orgao":{"nome":"Departamento de Tr\u00e2nsito do Distrito Federal","sigla":"DETRAN DF","id":282,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"detran-df-df"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"detran-df-df-2009-cespe-cebraspe-analista-de-transito-area-engenharia-eletricista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DETRAN DF - Analista de Tr\u00e2nsito - \u00c1rea Engenharia Eletricista - 2009"},{"id":31173,"cargo":{"descricao":"Analista de Tr\u00e2nsito - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":4688,"slug":"analista-de-transito-area-comunicacao-social"},"orgao":{"nome":"Departamento de Tr\u00e2nsito do Distrito Federal","sigla":"DETRAN DF","id":282,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"detran-df-df"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"detran-df-df-2009-cespe-cebraspe-analista-de-transito-area-comunicacao-social","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DETRAN DF - Analista de Tr\u00e2nsito - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social - 2009"},{"id":31172,"cargo":{"descricao":"Analista de Tr\u00e2nsito - \u00c1rea Assistente Social","id":3670,"slug":"analista-de-transito-area-assistente-social"},"orgao":{"nome":"Departamento de Tr\u00e2nsito do Distrito Federal","sigla":"DETRAN DF","id":282,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"detran-df-df"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"detran-df-df-2009-cespe-cebraspe-analista-de-transito-area-assistente-social","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DETRAN DF - Analista de Tr\u00e2nsito - \u00c1rea Assistente Social - 2009"},{"id":31197,"cargo":{"descricao":"Analista de Tr\u00e2nsito - \u00c1rea Estat\u00edstica","id":3673,"slug":"analista-de-transito-area-estatistica"},"orgao":{"nome":"Departamento de Tr\u00e2nsito do Distrito Federal","sigla":"DETRAN DF","id":282,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"detran-df-df"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"detran-df-df-2009-cespe-cebraspe-analista-de-transito-area-estatistica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DETRAN DF - Analista de Tr\u00e2nsito - \u00c1rea Estat\u00edstico - 2009"},{"id":31200,"cargo":{"descricao":"Analista de Tr\u00e2nsito - \u00c1rea M\u00e9dico-Neurologista","id":15195,"slug":"analista-de-transito-area-medico-neurologista"},"orgao":{"nome":"Departamento de Tr\u00e2nsito do Distrito Federal","sigla":"DETRAN DF","id":282,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"detran-df-df"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"detran-df-df-2009-cespe-cebraspe-analista-de-transito-area-medico-neurologista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DETRAN DF - Analista de Tr\u00e2nsito - \u00c1rea M\u00e9dico-Neurologista - 2009"},{"id":5877,"cargo":{"descricao":"Analista de Tr\u00e2nsito - \u00c1rea Medicina Psiquiatria","id":3679,"slug":"analista-de-transito-area-medicina-psiquiatria"},"orgao":{"nome":"Departamento de Tr\u00e2nsito do Distrito Federal","sigla":"DETRAN DF","id":282,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"detran-df-df"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"detran-df-df-2009-cespe-cebraspe-analista-de-transito-area-medicina-psiquiatria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DETRAN DF - Analista de Tr\u00e2nsito - \u00c1rea Medicina Psiquiatria - 2009"},{"id":5772,"cargo":{"descricao":"Analista de Tr\u00e2nsito","id":4686,"slug":"analista-de-transito"},"orgao":{"nome":"Departamento de Tr\u00e2nsito do Distrito Federal","sigla":"DETRAN DF","id":282,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"detran-df-df"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"detran-df-df-2009-cespe-cebraspe-analista-de-transito","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DETRAN DF - Analista de Tr\u00e2nsito - 2009"},{"id":5885,"cargo":{"descricao":"Analista de Tr\u00e2nsito - \u00c1rea Medicina Neurologia","id":3676,"slug":"analista-de-transito-area-medicina-neurologia"},"orgao":{"nome":"Departamento de Tr\u00e2nsito do Distrito Federal","sigla":"DETRAN DF","id":282,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"detran-df-df"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"detran-df-df-2009-cespe-cebraspe-analista-de-transito-area-medicina-neurologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DETRAN DF - Analista de Tr\u00e2nsito - \u00c1rea Medicina Neurologia - 2009"},{"id":31199,"cargo":{"descricao":"Analista de Tr\u00e2nsito - \u00c1rea Medicina do Trabalho","id":3674,"slug":"analista-de-transito-area-medicina-do-trabalho"},"orgao":{"nome":"Departamento de Tr\u00e2nsito do Distrito Federal","sigla":"DETRAN DF","id":282,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"detran-df-df"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"detran-df-df-2009-cespe-cebraspe-analista-de-transito-area-medicina-do-trabalho-5","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DETRAN DF - Analista de Tr\u00e2nsito - \u00c1rea Medicina do Trabalho - 2009"},{"id":5816,"cargo":{"descricao":"Analista de Tr\u00e2nsito - \u00c1rea Direito e Legisla\u00e7\u00e3o","id":3671,"slug":"analista-de-transito-area-direito-e-legislacao"},"orgao":{"nome":"Departamento de Tr\u00e2nsito do Distrito Federal","sigla":"DETRAN DF","id":282,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"detran-df-df"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"detran-df-df-2009-cespe-cebraspe-analista-de-transito-area-direito-e-legislacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DETRAN DF - Analista de Tr\u00e2nsito - \u00c1rea Direito e Legisla\u00e7\u00e3o - 2009"},{"id":31224,"cargo":{"descricao":"Analista de Tr\u00e2nsito - \u00c1rea M\u00e9dico-Psiqui\u00e1trico","id":15212,"slug":"analista-de-transito-area-medico-psiquiatrico"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mct"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"mct-2009-cespe-cebraspe-analista-de-transito-area-medico-psiquiatrico","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Analista de Tr\u00e2nsito - \u00c1rea M\u00e9dico-Psiqui\u00e1trico - 2009"},{"id":31195,"cargo":{"descricao":"Analista de Tr\u00e2nsito - \u00c1rea Legisla\u00e7\u00e3o","id":8552,"slug":"analista-de-transito-area-legislacao"},"orgao":{"nome":"Departamento de Tr\u00e2nsito do Distrito Federal","sigla":"DETRAN DF","id":282,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"detran-df-df"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"detran-df-df-2009-cespe-cebraspe-analista-de-transito-area-legislacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DETRAN DF - Analista de Tr\u00e2nsito - \u00c1rea Legisla\u00e7\u00e3o - 2009"},{"id":31222,"cargo":{"descricao":"Analista de Tr\u00e2nsito - \u00c1rea M\u00e9dico-Oftalmologista","id":15210,"slug":"analista-de-transito-area-medico-oftalmologista"},"orgao":{"nome":"Departamento de Tr\u00e2nsito do Distrito Federal","sigla":"DETRAN DF","id":282,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"detran-df-df"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"detran-df-df-2009-cespe-cebraspe-analista-de-transito-area-medico-oftalmologista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DETRAN DF - Analista de Tr\u00e2nsito - \u00c1rea M\u00e9dico-Oftalmologista - 2009"},{"id":31223,"cargo":{"descricao":"Analista de Tr\u00e2nsito - \u00c1rea M\u00e9dico-Ortopedista","id":15211,"slug":"analista-de-transito-area-medico-ortopedista"},"orgao":{"nome":"Departamento de Tr\u00e2nsito do Distrito Federal","sigla":"DETRAN DF","id":282,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"detran-df-df"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"detran-df-df-2009-cespe-cebraspe-analista-de-transito-area-medico-ortopedista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DETRAN DF - Analista de Tr\u00e2nsito - \u00c1rea M\u00e9dico-Ortopedista - 2009"},{"id":31225,"cargo":{"descricao":"Analista de Tr\u00e2nsito - \u00c1rea Pedagogo","id":15213,"slug":"analista-de-transito-area-pedagogo"},"orgao":{"nome":"Departamento de Tr\u00e2nsito do Distrito Federal","sigla":"DETRAN DF","id":282,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"detran-df-df"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"detran-df-df-2009-cespe-cebraspe-analista-de-transito-area-pedagogo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DETRAN DF - Analista de Tr\u00e2nsito - \u00c1rea Pedagogo - 2009"},{"id":31226,"cargo":{"descricao":"Analista de Tr\u00e2nsito - \u00c1rea Psicologia","id":4690,"slug":"analista-de-transito-area-psicologia"},"orgao":{"nome":"Departamento de Tr\u00e2nsito do Distrito Federal","sigla":"DETRAN DF","id":282,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"detran-df-df"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"detran-df-df-2009-cespe-cebraspe-analista-de-transito-area-psicologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DETRAN DF - Analista de Tr\u00e2nsito - \u00c1rea Psicologia - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-01-05 04:01:47","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":72,"descricao":"Inform\u00e1tica"},{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"},{"id":28,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Jornalismo)"},{"id":73,"descricao":"Jornalismo"},{"id":150,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Publicidade e Propaganda)"},{"id":152,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas)"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":60,"descricao":"Estat\u00edstica"},{"id":339,"descricao":"Medicina - Neurologia"},{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":284,"descricao":"Medicina Do Trabalho"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":325,"descricao":"Medicina - Oftalmologia"},{"id":323,"descricao":"Medicina - Ortopedia E Traumatologia"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":304652,"hashId":"9d30e53a024fd05981a640a11a656306","enunciado":"<p align=justify>Na elabora\u00e7\u00e3o de texto oficial, como norma geral, deve ser\r\nevitada a repeti\u00e7\u00e3o de palavras, buscando-se sin\u00f4nimo ou\r\ntermo mais preciso para substituir a palavra repetida.\r\nNo entanto, se a substitui\u00e7\u00e3o comprometer a inteligibilidade\r\ne a coes\u00e3o do texto, recomenda-se manter a repeti\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":1113578,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1113578,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":1113579,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens de 40 a 44 quanto ao emprego da norma escrita formal em comunica\u00e7\u00f5es oficiais.","id":187502,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens de <STRONG>40<\/STRONG> a<STRONG> 44<\/STRONG> quanto ao emprego da norma escrita formal em comunica\u00e7\u00f5es oficiais.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 40 a 44","ordem":40},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Padr\u00e3o Of\u00edcio","oab":false,"nome":"Padr\u00e3o Of\u00edcio","pai":419625,"assunto_raiz":406881,"materia":false,"id":411150,"slug":"redacao-oficial-padrao-oficio"},{"palavrasChave":["Portugu\u00eas","No\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de secretaria","L\u00edngua Portuguesa","Processo Legislativo e T\u00e9cnica Legislativa","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea"],"nome_clean":"Reda\u00e7\u00e3o Oficial","oab":false,"nome":"Reda\u00e7\u00e3o Oficial","pai":null,"assunto_raiz":406881,"materia":true,"id":406881,"slug":"redacao-oficial"}],"slug":"redacao-oficial\/304652","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Juiz de Direito Substituto","id":5028,"slug":"juiz-estadual"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Mato Grosso","sigla":"TJ MT","id":1250,"esfera":"Estadual","uf":"MT","slug":"tj-mt-mt"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o ao direito sucess\u00f3rio, indique a alternativa correta.","provas":[{"id":11194,"cargo":{"descricao":"Juiz de Direito Substituto","id":5028,"slug":"juiz-estadual"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Mato Grosso","sigla":"TJ MT","id":1250,"esfera":"Estadual","uf":"MT","slug":"tj-mt-mt"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"tj-mt-mt-2009-vunesp-juiz-estadual","tipo":1,"nome":"VUNESP - TJ MT - Juiz de Direito Substituto - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-01-05 10:45:33","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Magistratura Estadual","descricao":"somente cargos de ju\u00edzes ESTADUAIS","id":19}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":426077,"hashId":"569aa94062dc690ad0b0f168f28da773","enunciado":"<p align=justify>Em rela\u00e7\u00e3o ao direito sucess\u00f3rio, indique a alternativa correta.<\/p>","resposta":1519144,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A ordem de voca\u00e7\u00e3o heredit\u00e1ria, ap\u00f3s a vig\u00eancia do C\u00f3digo Civil de 2002, por ele fica regida, independentemente do tempo do falecimento, excetuando-se a falta de colaterais.","id":1519140,"corpo":"<p align=justify>A ordem de voca\u00e7\u00e3o heredit\u00e1ria, ap\u00f3s a vig\u00eancia do\r\nC\u00f3digo Civil de 2002, por ele fica regida, independentemente\r\ndo tempo do falecimento, excetuando-se a falta\r\nde colaterais.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"As cl\u00e1usulas de inalienabilidade, impenhorabilidade e de incomunicabilidade, sobre os bens da leg\u00edtima, n\u00e3o exigem formaliza\u00e7\u00e3o de justa causa, se o testamento \u00e9 anterior \u00e0 vig\u00eancia do C\u00f3digo Civil de 2002, independentemente da data da abertura da sucess\u00e3o.","id":1519141,"corpo":"<p align=justify>As cl\u00e1usulas de inalienabilidade, impenhorabilidade e\r\nde incomunicabilidade, sobre os bens da leg\u00edtima, n\u00e3o\r\nexigem formaliza\u00e7\u00e3o de justa causa, se o testamento \u00e9\r\nanterior \u00e0 vig\u00eancia do C\u00f3digo Civil de 2002, independentemente\r\nda data da abertura da sucess\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Para excluir da sucess\u00e3o os herdeiros colaterais, o testador deve dispor expressamente sua manifesta\u00e7\u00e3o de \u00faltima vontade, caso contr\u00e1rio, aberta a sucess\u00e3o, seguir\u00e1 a linha sucess\u00f3ria.","id":1519142,"corpo":"<p align=justify>Para excluir da sucess\u00e3o os herdeiros colaterais, o testador\r\ndeve dispor expressamente sua manifesta\u00e7\u00e3o de\r\n\u00faltima vontade, caso contr\u00e1rio, aberta a sucess\u00e3o, seguir\u00e1\r\na linha sucess\u00f3ria.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"O herdeiro necess\u00e1rio, a quem o testador deixar a sua parte dispon\u00edvel, ou algum legado, perder\u00e1 o direito \u00e0 legitima, exceto se o testador outra situa\u00e7\u00e3o deixar formalizada.","id":1519143,"corpo":"<p align=justify>O herdeiro necess\u00e1rio, a quem o testador deixar a sua parte\r\ndispon\u00edvel, ou algum legado, perder\u00e1 o direito \u00e0 legitima,\r\nexceto se o testador outra situa\u00e7\u00e3o deixar formalizada.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"A dispensa de cola\u00e7\u00e3o, ou seja, o modo de igualar as leg\u00edtimas dos descendentes e do c\u00f4njuge, pode ser outorgada pelo doador em testamento, ou no pr\u00f3prio t\u00edtulo de liberalidade.","id":1519144,"corpo":"<p align=justify>A dispensa de cola\u00e7\u00e3o, ou seja, o modo de igualar as leg\u00edtimas\r\ndos descendentes e do c\u00f4njuge, pode ser outorgada pelo\r\ndoador em testamento, ou no pr\u00f3prio t\u00edtulo de liberalidade.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":248248,"enunciado":"","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 100","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teoria Geral da Sucess\u00e3o - Sucess\u00e3o em geral (Art. 1.784 ao 1.828)","oab":true,"nome":"Teoria Geral da Sucess\u00e3o - Sucess\u00e3o em geral (Art. 1.784 ao 1.828)","pai":406160,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":406168,"slug":"direito-civil-teoria-geral-da-sucessao-sucessao-em-geral-art-1-784-ao-1-828"},{"palavrasChave":["Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos"],"nome_clean":"Direito Civil","oab":true,"nome":"Direito Civil","pai":null,"assunto_raiz":405864,"materia":true,"id":405864,"slug":"direito-civil"}],"slug":"direito-civil\/426077","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"}],"cargos":[{"descricao":"Analista T\u00e9cnico Administrativo","id":2636,"slug":"analista-tecnico-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mpog"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo o C\u00f3digo de \u00c9tica Profissional do Servidor P\u00fablico Civil do Poder Executivo Federal \u00e9 vedado ao servidor p\u00fablico:","provas":[{"id":7440,"cargo":{"descricao":"Analista T\u00e9cnico Administrativo","id":2636,"slug":"analista-tecnico-administrativo"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mpog"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2009-funrio-analista-tecnico-administrativo","tipo":1,"nome":"FUNRIO - MPOG - Analista T\u00e9cnico Administrativo - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-05 12:07:25","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2480800,"hashId":"bfbe666744435c5bbef3f6adf1be7e20","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo o C\u00f3digo de \u00c9tica Profissional do Servidor P\u00fablico Civil do Poder Executivo Federal \u00e9 vedado ao servidor p\u00fablico:<\/p>","resposta":9853892,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Resistir a todas as press\u00f5es de superiores hier\u00e1rquicos, de contratantes, interessados e outros que visem obter quaisquer favores, benesses ou vantagens indevidas em decorr\u00eancia de a\u00e7\u00f5es imorais, ilegais ou a\u00e9ticas e denunci\u00e1-las.","id":9853888,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Resistir a todas as press\u00f5es de superiores hier\u00e1rquicos, de contratantes, interessados e outros que visem obter quaisquer favores, benesses ou vantagens indevidas em decorr\u00eancia de a\u00e7\u00f5es imorais, ilegais ou a\u00e9ticas e denunci\u00e1-las.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Ser probo, reto, leal e justo, demonstrando toda a integridade do seu car\u00e1ter, escolhendo sempre, quando estiver diante de duas op\u00e7\u00f5es, a melhor e a mais vantajosa para o bem comum.","id":9853889,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ser probo, reto, leal e justo, demonstrando toda a integridade do seu car\u00e1ter, escolhendo sempre, quando estiver diante de duas op\u00e7\u00f5es, a melhor e a mais vantajosa para o bem comum.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Facilitar a fiscaliza\u00e7\u00e3o de todos atos ou servi\u00e7os por quem de direito.","id":9853890,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Facilitar a fiscaliza\u00e7\u00e3o de todos atos ou servi\u00e7os por quem de direito.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Abster-se, de forma absoluta, de exercer sua fun\u00e7\u00e3o, poder ou autoridade com finalidade estranha ao interesse p\u00fablico, mesmo que observando as formalidades legais e n\u00e3o cometendo qualquer viola\u00e7\u00e3o expressa \u00e0 lei.","id":9853891,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Abster-se, de forma absoluta, de exercer sua fun\u00e7\u00e3o, poder ou autoridade com finalidade estranha ao interesse p\u00fablico, mesmo que observando as formalidades legais e n\u00e3o cometendo qualquer viola\u00e7\u00e3o expressa \u00e0 lei.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Permitir que persegui\u00e7\u00f5es, simpatias, antipatias, caprichos, paix\u00f5es ou interesses de ordem pessoal interfiram no trato com o p\u00fablico, com os jurisdicionados administrativos ou com colegas hierarquicamente superiores ou inferiores.","id":9853892,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Permitir que persegui\u00e7\u00f5es, simpatias, antipatias, caprichos, paix\u00f5es ou interesses de ordem pessoal interfiram no trato com o p\u00fablico, com os jurisdicionados administrativos ou com colegas hierarquicamente superiores ou inferiores.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":541439,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 29 a 60","ordem":29},"assuntos":[{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Conhecimentos banc\u00e1rios","Vendas e negocia\u00e7\u00e3o","Direito Administrativo"],"nome_clean":"\u00c9tica","oab":true,"nome":"\u00c9tica","pai":null,"assunto_raiz":2538,"materia":true,"id":2538,"slug":"etica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Das Veda\u00e7\u00f5es ao Servidor P\u00fablico","oab":true,"nome":"Das Veda\u00e7\u00f5es ao Servidor P\u00fablico","pai":404062,"assunto_raiz":2538,"materia":false,"id":404065,"slug":"etica-das-vedacoes-ao-servidor-publico"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Coloproctologia","id":1545,"slug":"medico-area-coloproctologia"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ministerio-da-saude"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Grandes massas flegmonosas e perfura\u00e7\u00e3o de c\u00f3lon s\u00e3o contraindica\u00e7\u00f5es absolutas para a ressec\u00e7\u00e3o de divert\u00edculos por via videolaparosc\u00f3pica.","provas":[{"id":16120,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Coloproctologia","id":1545,"slug":"medico-area-coloproctologia"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ministerio-da-saude"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2009-cespe-cebraspe-medico-area-coloproctologia-parte-ii","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - M\u00e9dico - \u00c1rea: Coloproctologia - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-07 04:05:44","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":377,"descricao":"Medicina - Coloproctologia"}],"id":574393,"hashId":"0b983d98296cc566cd5dff116fe93fe7","enunciado":"<p align=justify>Grandes massas flegmonosas e perfura\u00e7\u00e3o de c\u00f3lon s\u00e3o\r\ncontraindica\u00e7\u00f5es absolutas para a ressec\u00e7\u00e3o de divert\u00edculos por\r\nvia videolaparosc\u00f3pica.<\/p>","resposta":2039592,"anulada":false,"rotulo":90,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2039592,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":2039593,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com respeito \u00e0 doen\u00e7a diverticular dos c\u00f3lons, julgue os itens que se seguem.","id":286772,"enunciado":"<p align=justify>Com respeito \u00e0 doen\u00e7a diverticular dos c\u00f3lons, julgue os itens que\r\nse seguem.<\/p>","rotulo":88,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 88 a 90","ordem":88},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Coloproctologia","oab":false,"nome":"Coloproctologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4477,"slug":"medicina-coloproctologia"}],"slug":"medicina\/574393","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Epidemiologia","id":1552,"slug":"medico-area-epidemiologia"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ministerio-da-saude"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Efic\u00e1cia \u00e9 a melhoria na sa\u00fade, alcan\u00e7ada ou alcan\u00e7\u00e1vel em condi\u00e7\u00f5es usuais da pr\u00e1tica cotidiana.","provas":[{"id":16125,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Epidemiologia","id":1552,"slug":"medico-area-epidemiologia"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ministerio-da-saude"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2009-cespe-cebraspe-medico-area-epidemiologia-parte-ii","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - M\u00e9dico - \u00c1rea Epidemiologia - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-07 04:05:47","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":365,"descricao":"Medicina - Epidemiologia"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":574644,"hashId":"c3f7057316d63adc1f874b56cc3f5951","enunciado":"<p align=justify>Efic\u00e1cia \u00e9 a melhoria na sa\u00fade, alcan\u00e7ada ou alcan\u00e7\u00e1vel em\r\ncondi\u00e7\u00f5es usuais da pr\u00e1tica cotidiana.<\/p>","resposta":2040283,"anulada":false,"rotulo":80,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2040282,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":2040283,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando que qualidade n\u00e3o constitui atributo abstrato, mas deve ser constru\u00edda em cada avalia\u00e7\u00e3o por meio dos sete pilares da qualidade \u2014 efic\u00e1cia, efetividade, efici\u00eancia, otimiza\u00e7\u00e3o, aceitabilidade, legitimidade e equidade \u2014 julgue os pr\u00f3ximos itens, a respeito da avalia\u00e7\u00e3o de qualidade em sa\u00fade e desses pilares, propostos por Donabedian.","id":286834,"enunciado":"<p align=justify>Considerando que qualidade n\u00e3o constitui atributo abstrato, mas\r\ndeve ser constru\u00edda em cada avalia\u00e7\u00e3o por meio dos sete pilares da\r\nqualidade \u2014 efic\u00e1cia, efetividade, efici\u00eancia, otimiza\u00e7\u00e3o,\r\naceitabilidade, legitimidade e equidade \u2014 julgue os pr\u00f3ximos itens,\r\na respeito da avalia\u00e7\u00e3o de qualidade em sa\u00fade e desses pilares,\r\npropostos por Donabedian.<\/p>","rotulo":80,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 80 a 81","ordem":80},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Epidemologia","oab":false,"nome":"Epidemologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4480,"slug":"medicina-epidemologia"}],"slug":"medicina\/574644","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Atividades do Meio Ambiente - \u00c1rea Agente Administrativo","id":8601,"slug":"tecnico-de-atividades-do-meio-ambiente-area-agente-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Planejamento, Or\u00e7amento e Gest\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEPLAG DF","id":3354,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"seplag-df-df"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Nas organiza\u00e7\u00f5es, os indiv\u00edduos, geralmente, exibem comportamentos defensivos de rea\u00e7\u00e3o e prote\u00e7\u00e3o para evitar a a\u00e7\u00e3o, a culpa ou a mudan\u00e7a.","provas":[{"id":28793,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Atividades do Meio Ambiente - \u00c1rea Agente Administrativo","id":8601,"slug":"tecnico-de-atividades-do-meio-ambiente-area-agente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Planejamento, Or\u00e7amento e Gest\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEPLAG DF","id":3354,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"seplag-df-df"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"seplag-df-df-2009-cespe-cebraspe-tecnico-de-atividades-do-meio-ambiente-area-agente-administrativo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PPGG SEPLAG DF - T\u00e9cnico de Atividades do Meio Ambiente - \u00c1rea Agente Administrativo - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-01-07 04:05:48","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":549039,"hashId":"f2e644f3d1fc06c7ca74467fac0d99cd","enunciado":"<p align=justify>Nas organiza\u00e7\u00f5es, os indiv\u00edduos, geralmente, exibem\r\ncomportamentos defensivos de rea\u00e7\u00e3o e prote\u00e7\u00e3o para evitar\r\na a\u00e7\u00e3o, a culpa ou a mudan\u00e7a.<\/p>","resposta":1968845,"anulada":false,"rotulo":80,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1968845,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":1968846,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Para garantir que os benef\u00edcios do trabalho em equipe n\u00e3o se percam, as equipes devem ser estruturadas e administradas de maneira apropriada. Acerca do tema trabalho em equipe, julgue os itens a seguir.","id":280931,"enunciado":"<p align=justify>Para garantir que os benef\u00edcios do trabalho em equipe n\u00e3o se\r\npercam, as equipes devem ser estruturadas e administradas de\r\nmaneira apropriada. Acerca do tema trabalho em equipe, julgue\r\nos itens a seguir.<\/p>","rotulo":75,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 75 a 85","ordem":75},"assuntos":[{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Gest\u00e3o de pessoas","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","Pol\u00edticas P\u00fablicas","Gest\u00e3o P\u00fablica; No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablcia","Direito Civil","Direito Civil e Empresarial","Vendas e negocia\u00e7\u00e3o","Legisla\u00e7\u00e3o Esparsa","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controles Internos, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o de Risco"],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"palavrasChave":["Gest\u00e3o Governamental"],"nome_clean":"Trabalho em Equipe","oab":false,"nome":"Trabalho em Equipe","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404669,"slug":"administracao-geral-trabalho-em-equipe"}],"slug":"administracao-geral\/549039","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Policial Militar - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":12093,"slug":"policial-militar-area-administracao"}],"orgaos":[{"nome":"Policia Militar do Distrito Federal","sigla":"PMDF","id":564,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"pmdf-df"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O graduado que estiver agregado, devido a gozo de licen\u00e7a\npara tratamento de sa\u00fade de pessoa da fam\u00edlia, por tr\u00eas\nmeses cont\u00ednuos, n\u00e3o poder\u00e1 constar de quadro de acesso\npor merecimento (QAM).","provas":[{"id":23329,"cargo":{"descricao":"Policial Militar - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":12093,"slug":"policial-militar-area-administracao"},"orgao":{"nome":"Policia Militar do Distrito Federal","sigla":"PMDF","id":564,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"pmdf-df"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"pmdf-df-2009-cespe-cebraspe-policial-militar-area-administracao-qopma-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PMDF - Policial Militar - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-07 04:06:33","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Oficiais)","descricao":"Cargos de oficiais Policiais Militares e oficiais Bombeiros Militares","id":33}],"areas":[{"id":499,"descricao":"N\u00edvel M\u00e9dio - Sem \u00e1rea de forma\u00e7\u00e3o"}],"id":785355,"hashId":"c6885613e316a0927c40cd5970354835","enunciado":"O graduado que estiver agregado, devido a gozo de licen\u00e7a\npara tratamento de sa\u00fade de pessoa da fam\u00edlia, por tr\u00eas\nmeses cont\u00ednuos, n\u00e3o poder\u00e1 constar de quadro de acesso\npor merecimento (QAM).","resposta":2720077,"anulada":false,"rotulo":140,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":2720077,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":2720076,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 promo\u00e7\u00e3o de pra\u00e7as, julgue os itens subsequentes \u00e0 luz do Decreto n.\u00ba 7.456\/1983.","id":329621,"enunciado":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 promo\u00e7\u00e3o de pra\u00e7as, julgue os itens subsequentes\r\n\u00e0 luz do Decreto n.\u00ba 7.456\/1983.","rotulo":136,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 136 a 140","ordem":136},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - PMDF","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - PMDF","pai":395969,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":400711,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-pmdf"},{"palavrasChave":["Conhecimentos banc\u00e1rios"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/785355","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263,"slug":"ieses"}],"cargos":[{"descricao":"Assessor T\u00e9cnico - Civil","id":19515,"slug":"assessor-tecnico-civil"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Engenharia e Agronomia de Santa Catarina","sigla":"CREA SC","id":4040,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"crea-sc-sc"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa n\u00e3o cont\u00e9m atividade designada para engenheiro agrimensor, segundo a Resolu\u00e7\u00e3o n. 218\/73, do CONFEA:","provas":[{"id":45495,"cargo":{"descricao":"Assessor T\u00e9cnico - Civil","id":19515,"slug":"assessor-tecnico-civil"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Engenharia e Agronomia de Santa Catarina","sigla":"CREA SC","id":4040,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"crea-sc-sc"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263,"slug":"ieses"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"crea-sc-sc-2009-ieses-assessor-tecnico-civil","tipo":1,"nome":"IESES - CREA SC - Assessor T\u00e9cnico - Civil - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-07 04:07:13","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":1377173,"hashId":"8d6bbc0e68245a130aed653a3291b854","enunciado":"<p align=justify>Assinale a alternativa n\u00e3o cont\u00e9m atividade designada para engenheiro\r\nagrimensor, segundo a Resolu\u00e7\u00e3o n. 218\/73, do CONFEA:<\/p>","resposta":5062320,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"condu\u00e7\u00e3o de trabalho t\u00e9cnico, no que se refere a estradas, servi\u00e7os afins e correlatos.","id":5062317,"corpo":"<p align=justify>condu\u00e7\u00e3o de trabalho t\u00e9cnico, no que se refere a estradas, servi\u00e7os\r\nafins e correlatos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"supervis\u00e3o, coordena\u00e7\u00e3o e orienta\u00e7\u00e3o t\u00e9cnica, no que se refere a loteamentos.","id":5062318,"corpo":"<p align=justify>supervis\u00e3o, coordena\u00e7\u00e3o e orienta\u00e7\u00e3o t\u00e9cnica, no que se refere a\r\nloteamentos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"vistoria, per\u00edcia, avalia\u00e7\u00e3o, arbitramento, laudo e parecer t\u00e9cnico, no que se refere a sistemas de saneamento, irriga\u00e7\u00e3o e drenagem.","id":5062319,"corpo":"<p align=justify>vistoria, per\u00edcia, avalia\u00e7\u00e3o, arbitramento, laudo e parecer t\u00e9cnico, no\r\nque se refere a sistemas de saneamento, irriga\u00e7\u00e3o e drenagem.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"produ\u00e7\u00e3o t\u00e9cnica e especializada.","id":5062320,"corpo":"<p align=justify>produ\u00e7\u00e3o t\u00e9cnica e especializada.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":417544,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 8 a 40","ordem":8},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos banc\u00e1rios"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conselho Federal de Engenharia, Arquitetura e Agronomia - CONFEA","oab":true,"nome":"Conselho Federal de Engenharia, Arquitetura e Agronomia - CONFEA","pai":396351,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395465,"slug":"legislacao-dos-orgaos-conselho-federal-de-engenharia-arquitetura-e-agronomia-confea"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o CONFEA\/CREA","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o CONFEA\/CREA","pai":395465,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":291211,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-confea-crea"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/1377173","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263,"slug":"ieses"}],"cargos":[{"descricao":"Assessor T\u00e9cnico - Civil","id":19515,"slug":"assessor-tecnico-civil"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Engenharia e Agronomia de Santa Catarina","sigla":"CREA SC","id":4040,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"crea-sc-sc"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Julgue as seguintes proposi\u00e7\u00f5es sobre o C\u00f3digo de \u00c9tica Profissional da Engenharia, da Arquitetura, da Agronomia, da Geologia, da Geografia e da Meteorologia: I. os profissionais de engenharia, por exemplo, devem guardar sigilo profissional de interesse do seu cliente ou empregador, mesmo quando a obriga\u00e7\u00e3o legal de divulga\u00e7\u00e3o ou informa\u00e7\u00e3o. II. representa conduta vedada ao profissional da engenharia, arquitetura, agronomia, geologia e meteorologia intervir no trabalho de outro profissional quando estiver no exerc\u00edcio de dever legal. III. \u00e9 vedado ao engenheiros, por exemplo, impor ritmo de trabalho excessivo ou exercer press\u00e3o psicol\u00f3gica ou ass\u00e9dio moral sobre os colaboradores, mesmo quando a necessidade do servi\u00e7o a exigir. IV. a profiss\u00e3o \u00e9 de livre exerc\u00edcio aos qualificados, sendo a seguran\u00e7a de sua pr\u00e1tica de interesse coletivo. Assinale a alternativa correta:","provas":[{"id":45495,"cargo":{"descricao":"Assessor T\u00e9cnico - Civil","id":19515,"slug":"assessor-tecnico-civil"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Engenharia e Agronomia de Santa Catarina","sigla":"CREA SC","id":4040,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"crea-sc-sc"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263,"slug":"ieses"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"crea-sc-sc-2009-ieses-assessor-tecnico-civil","tipo":1,"nome":"IESES - CREA SC - Assessor T\u00e9cnico - Civil - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-07 04:07:13","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":1377213,"hashId":"22766ffc68770f8856d6e468094e8d8a","enunciado":"<p align=\"justify\">Julgue as seguintes proposi\u00e7\u00f5es sobre o C\u00f3digo de \u00c9tica Profissional da\r\nEngenharia, da Arquitetura, da Agronomia, da Geologia, da Geografia e\r\nda Meteorologia: <\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">I. os profissionais de engenharia, por exemplo, devem guardar sigilo\r\nprofissional de interesse do seu cliente ou empregador, mesmo\r\nquando a obriga\u00e7\u00e3o legal de divulga\u00e7\u00e3o ou informa\u00e7\u00e3o. <\/p><p align=\"justify\">II. representa conduta vedada ao profissional da engenharia,\r\narquitetura, agronomia, geologia e meteorologia intervir no trabalho\r\nde outro profissional quando estiver no exerc\u00edcio de dever legal. <\/p><p align=\"justify\">III. \u00e9 vedado ao engenheiros, por exemplo, impor ritmo de trabalho\r\nexcessivo ou exercer press\u00e3o psicol\u00f3gica ou ass\u00e9dio moral sobre os\r\ncolaboradores, mesmo quando a necessidade do servi\u00e7o a exigir. <\/p><p align=\"justify\">IV. a profiss\u00e3o \u00e9 de livre exerc\u00edcio aos qualificados, sendo a seguran\u00e7a\r\nde sua pr\u00e1tica de interesse coletivo. <\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">Assinale a alternativa correta:<\/p>","resposta":5062358,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"est\u00e3o corretas as proposi\u00e7\u00f5es I, II e III.","id":5062357,"corpo":"<p align=justify>est\u00e3o corretas as proposi\u00e7\u00f5es I, II e III.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"est\u00e3o corretas as proposi\u00e7\u00f5es III e IV.","id":5062358,"corpo":"<p align=justify>est\u00e3o corretas as proposi\u00e7\u00f5es III e IV.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"as proposi\u00e7\u00f5es II e III est\u00e3o corretas.","id":5062359,"corpo":"<p align=justify>as proposi\u00e7\u00f5es II e III est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"as proposi\u00e7\u00f5es III e IV est\u00e3o incorretas.","id":5062360,"corpo":"<p align=justify>as proposi\u00e7\u00f5es III e IV est\u00e3o incorretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":417544,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 8 a 40","ordem":8},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"C\u00f3digo de \u00c9tica Profissional dos Profissionais da Engenharia, da Arquitetura, da Agronomia, da Geologia, da Geografia e da Meteorologia.","oab":true,"nome":"C\u00f3digo de \u00c9tica Profissional dos Profissionais da Engenharia, da Arquitetura, da Agronomia, da Geologia, da Geografia e da Meteorologia.","pai":395583,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":394796,"slug":"legislacao-federal-codigo-de-etica-profissional-dos-profissionais-da-engenharia-da-arquitetura-da-agronomia-da-geologia-da-geografia-e-da-meteorologia"}],"slug":"legislacao-federal\/1377213","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263,"slug":"ieses"}],"cargos":[{"descricao":"Assessor T\u00e9cnico - \u00c1rea: Eletricista","id":19520,"slug":"assessor-tecnico-area-eletricista"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Engenharia e Agronomia de Santa Catarina","sigla":"CREA SC","id":4040,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"crea-sc-sc"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Julgue as seguintes proposi\u00e7\u00f5es sobre as penalidades previstas na Lei n. 5.194\/66: I. as penas de advert\u00eancia reservada e de censura p\u00fablica s\u00e3o aplic\u00e1veis aos profissionais que deixarem de cumprir disposi\u00e7\u00f5es do C\u00f3digo de \u00c9tica, tendo em vista a gravidade da falta e os casos de reincid\u00eancia, a crit\u00e9rio das respectivas C\u00e2maras Especializas. II. as seguintes penalidades n\u00e3o s\u00e3o aplic\u00e1veis aos engenheiros e arquitetos: multa, suspens\u00e3o tempor\u00e1ria do exerc\u00edcio profissional e cancelamento definitivo do registro. III. das penalidades impostas pelas C\u00e2maras especializadas, poder\u00e1 o interessado, dentro do prazo de 60 (sessenta) dias, contados da data da notifica\u00e7\u00e3o, interpor recurso que ter\u00e1 efeito suspensivo, para o Conselho Regional e, no mesmo prazo, deste para o Conselho Federal. Assinale a alternativa que corresponde \u00e0 resposta correta:","provas":[{"id":45506,"cargo":{"descricao":"Assessor T\u00e9cnico - \u00c1rea: Eletricista","id":19520,"slug":"assessor-tecnico-area-eletricista"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Engenharia e Agronomia de Santa Catarina","sigla":"CREA SC","id":4040,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"crea-sc-sc"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263,"slug":"ieses"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"crea-sc-sc-2009-ieses-assessor-tecnico-area-eletricista","tipo":1,"nome":"IESES - CREA SC - Assessor T\u00e9cnico - \u00c1rea: Eletricista - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-07 04:07:14","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"}],"id":1378192,"hashId":"b4b43d44d9941d88d557c202a9e883df","enunciado":"<p align=\"justify\">Julgue as seguintes proposi\u00e7\u00f5es sobre as penalidades previstas na Lei n.\r\n5.194\/66: <\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">I. as penas de advert\u00eancia reservada e de censura p\u00fablica s\u00e3o\r\naplic\u00e1veis aos profissionais que deixarem de cumprir disposi\u00e7\u00f5es do\r\nC\u00f3digo de \u00c9tica, tendo em vista a gravidade da falta e os casos de\r\nreincid\u00eancia, a crit\u00e9rio das respectivas C\u00e2maras Especializas. <\/p><p align=\"justify\">II. as seguintes penalidades n\u00e3o s\u00e3o aplic\u00e1veis aos engenheiros e\r\narquitetos: multa, suspens\u00e3o tempor\u00e1ria do exerc\u00edcio profissional e\r\ncancelamento definitivo do registro. <\/p><p align=\"justify\">III. das penalidades impostas pelas C\u00e2maras especializadas, poder\u00e1 o\r\ninteressado, dentro do prazo de 60 (sessenta) dias, contados da data\r\nda notifica\u00e7\u00e3o, interpor recurso que ter\u00e1 efeito suspensivo, para o\r\nConselho Regional e, no mesmo prazo, deste para o Conselho\r\nFederal. <\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">Assinale a alternativa que corresponde \u00e0 resposta correta:<\/p>","resposta":5066499,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"as alternativas I e II est\u00e3o corretas.","id":5066498,"corpo":"<p align=justify>as alternativas I e II est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"as alternativas I e III est\u00e3o corretas.","id":5066499,"corpo":"<p align=justify>as alternativas I e III est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"as alternativas I e III est\u00e3o incorretas.","id":5066500,"corpo":"<p align=justify>as alternativas I e III est\u00e3o incorretas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"as alternativas I, II e III est\u00e3o corretas.","id":5066501,"corpo":"<p align=justify>as alternativas I, II e III est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":417714,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 8 a 40","ordem":8},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei n\u00ba 5.194\/1966 -Regula o exerc\u00edcio das profiss\u00f5es de Engenheiro, Arquiteto e Engenheiro-Agr\u00f4nomo, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 5.194\/1966 -Regula o exerc\u00edcio das profiss\u00f5es de Engenheiro, Arquiteto e Engenheiro-Agr\u00f4nomo, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.","pai":395691,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":395004,"slug":"legislacao-federal-lei-no-5-194-1966-regula-o-exercicio-das-profissoes-de-engenheiro-arquiteto-e-engenheiro-agronomo-e-da-outras-providencias"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"}],"slug":"legislacao-federal\/1378192","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263,"slug":"ieses"}],"cargos":[{"descricao":"Assessor T\u00e9cnico - \u00c1rea: Eletricista","id":19520,"slug":"assessor-tecnico-area-eletricista"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Engenharia e Agronomia de Santa Catarina","sigla":"CREA SC","id":4040,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"crea-sc-sc"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Julgue as seguintes proposi\u00e7\u00f5es sobre o C\u00f3digo de \u00c9tica Profissional da Engenharia, da Arquitetura, da Agronomia, da Geologia, da Geografia e da Meteorologia: I. os profissionais de engenharia, por exemplo, devem guardar sigilo profissional de interesse do seu cliente ou empregador, mesmo quando a obriga\u00e7\u00e3o legal de divulga\u00e7\u00e3o ou informa\u00e7\u00e3o. II. representa conduta vedada ao profissional da engenharia, arquitetura, agronomia, geologia e meteorologia intervir no trabalho de outro profissional quando estiver no exerc\u00edcio de dever legal. III. \u00e9 vedado ao engenheiros, por exemplo, impor ritmo de trabalho excessivo ou exercer press\u00e3o psicol\u00f3gica ou ass\u00e9dio moral sobre os colaboradores, mesmo quando a necessidade do servi\u00e7o a exigir. IV. a profiss\u00e3o \u00e9 de livre exerc\u00edcio aos qualificados, sendo a seguran\u00e7a de sua pr\u00e1tica de interesse coletivo. Assinale a alternativa correta:","provas":[{"id":45506,"cargo":{"descricao":"Assessor T\u00e9cnico - \u00c1rea: Eletricista","id":19520,"slug":"assessor-tecnico-area-eletricista"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Engenharia e Agronomia de Santa Catarina","sigla":"CREA SC","id":4040,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"crea-sc-sc"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263,"slug":"ieses"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"crea-sc-sc-2009-ieses-assessor-tecnico-area-eletricista","tipo":1,"nome":"IESES - CREA SC - Assessor T\u00e9cnico - \u00c1rea: Eletricista - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-07 04:07:14","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"}],"id":1378222,"hashId":"0b1e4902da41f648dbf29db30e050fe8","enunciado":"<p align=\"justify\">Julgue as seguintes proposi\u00e7\u00f5es sobre o C\u00f3digo de \u00c9tica Profissional da\r\nEngenharia, da Arquitetura, da Agronomia, da Geologia, da Geografia e\r\nda Meteorologia: <\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">I. os profissionais de engenharia, por exemplo, devem guardar sigilo\r\nprofissional de interesse do seu cliente ou empregador, mesmo\r\nquando a obriga\u00e7\u00e3o legal de divulga\u00e7\u00e3o ou informa\u00e7\u00e3o. <\/p><p align=\"justify\">II. representa conduta vedada ao profissional da engenharia,\r\narquitetura, agronomia, geologia e meteorologia intervir no trabalho\r\nde outro profissional quando estiver no exerc\u00edcio de dever legal. <\/p><p align=\"justify\">III. \u00e9 vedado ao engenheiros, por exemplo, impor ritmo de trabalho\r\nexcessivo ou exercer press\u00e3o psicol\u00f3gica ou ass\u00e9dio moral sobre os\r\ncolaboradores, mesmo quando a necessidade do servi\u00e7o a exigir. <\/p><p align=\"justify\">IV. a profiss\u00e3o \u00e9 de livre exerc\u00edcio aos qualificados, sendo a seguran\u00e7a\r\nde sua pr\u00e1tica de interesse coletivo. <\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">Assinale a alternativa correta:<\/p>","resposta":5066679,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"as proposi\u00e7\u00f5es II e III est\u00e3o corretas.","id":5066678,"corpo":"<p align=justify>as proposi\u00e7\u00f5es II e III est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"est\u00e3o corretas as proposi\u00e7\u00f5es III e IV.","id":5066679,"corpo":"<p align=justify>est\u00e3o corretas as proposi\u00e7\u00f5es III e IV.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"as proposi\u00e7\u00f5es III e IV est\u00e3o incorretas.","id":5066680,"corpo":"<p align=justify>as proposi\u00e7\u00f5es III e IV est\u00e3o incorretas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"est\u00e3o corretas as proposi\u00e7\u00f5es I, II e III.","id":5066681,"corpo":"<p align=justify>est\u00e3o corretas as proposi\u00e7\u00f5es I, II e III.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":417714,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 8 a 40","ordem":8},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos banc\u00e1rios"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"C\u00f3digo de \u00c9tica Profissional dos Profissionais da Engenharia, da Arquitetura, da Agronomia, da Geologia, da Geografia e da Meteorologia.","oab":true,"nome":"C\u00f3digo de \u00c9tica Profissional dos Profissionais da Engenharia, da Arquitetura, da Agronomia, da Geologia, da Geografia e da Meteorologia.","pai":395583,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":394796,"slug":"legislacao-federal-codigo-de-etica-profissional-dos-profissionais-da-engenharia-da-arquitetura-da-agronomia-da-geologia-da-geografia-e-da-meteorologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00d3RG\u00c3OS ESTADUAIS","oab":true,"nome":"\u00d3RG\u00c3OS ESTADUAIS","pai":2924,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395362,"slug":"legislacao-dos-orgaos-orgaos-estaduais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conselhos Estaduais","oab":true,"nome":"Conselhos Estaduais","pai":395362,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":398063,"slug":"legislacao-dos-orgaos-conselhos-estaduais"}],"slug":"legislacao-federal\/1378222","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263,"slug":"ieses"}],"cargos":[{"descricao":"Assessor T\u00e9cnico - \u00c1rea: Geologia e Minas","id":19533,"slug":"assessor-tecnico-area-geologia-e-minas"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Engenharia e Agronomia de Santa Catarina","sigla":"CREA SC","id":4040,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"crea-sc-sc"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"N\u00c3O CONSTITUI instrumento h\u00e1bil a provocar instaura\u00e7\u00e3o de procedimento preliminar de processo administrativo disciplinar:","provas":[{"id":45526,"cargo":{"descricao":"Assessor T\u00e9cnico - \u00c1rea: Geologia e Minas","id":19533,"slug":"assessor-tecnico-area-geologia-e-minas"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Engenharia e Agronomia de Santa Catarina","sigla":"CREA SC","id":4040,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"crea-sc-sc"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263,"slug":"ieses"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"crea-sc-sc-2009-ieses-assessor-tecnico-area-geologia-e-minas","tipo":1,"nome":"IESES - CREA SC - Assessor T\u00e9cnico - \u00c1rea: Geologia e Minas - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-01-07 04:07:14","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":69,"descricao":"Geologia"},{"id":43,"descricao":"Engenharia de Minas"}],"id":1378661,"hashId":"9f3740addf4b8f14ed841c29568562e1","enunciado":"<p align=\"justify\"><b><u>N\u00c3O CONSTITUI<\/u><\/b> instrumento h\u00e1bil a provocar instaura\u00e7\u00e3o de\r\nprocedimento preliminar de processo administrativo disciplinar:<\/p>","resposta":5068301,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"den\u00fancia apresentada por pessoas jur\u00eddicas de direito p\u00fablico ou privado.","id":5068298,"corpo":"<p align=justify>den\u00fancia apresentada por pessoas jur\u00eddicas de direito p\u00fablico ou\r\nprivado.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"relat\u00f3rio de fiscaliza\u00e7\u00e3o.","id":5068299,"corpo":"<p align=justify>relat\u00f3rio de fiscaliza\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"den\u00fancia apresentada por institui\u00e7\u00e3o de ensino.","id":5068300,"corpo":"<p align=justify>den\u00fancia apresentada por institui\u00e7\u00e3o de ensino.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"den\u00fancia an\u00f4nima sem a correspondente fiscaliza\u00e7\u00e3o do CREA.","id":5068301,"corpo":"<p align=justify>den\u00fancia an\u00f4nima sem a correspondente fiscaliza\u00e7\u00e3o do CREA.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":417739,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 8 a 40","ordem":8},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Processo Administrativo - Lei 9.784\/99","oab":true,"nome":"Processo Administrativo - Lei 9.784\/99","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404427,"slug":"direito-administrativo-processo-administrativo-lei-9-784-99"},{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Gest\u00e3o de Documentos","LEI FEDERAL N\u00ba 12.527\/11 \u2013 Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","Economia do Setor P\u00fablico","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea"],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"}],"slug":"direito-administrativo\/1378661","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263,"slug":"ieses"}],"cargos":[{"descricao":"Agente T\u00e9cnico - \u00c1rea: Assistente Cont\u00e1bil Financeiro","id":19542,"slug":"agente-tecnico-area-assistente-contabil-financeiro"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Engenharia e Agronomia de Santa Catarina","sigla":"CREA SC","id":4040,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"crea-sc-sc"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa gramaticalmente ERRADA.","provas":[{"id":45563,"cargo":{"descricao":"Agente T\u00e9cnico - \u00c1rea: Assistente Cont\u00e1bil Financeiro","id":19542,"slug":"agente-tecnico-area-assistente-contabil-financeiro"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Engenharia e Agronomia de Santa Catarina","sigla":"CREA SC","id":4040,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"crea-sc-sc"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263,"slug":"ieses"},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crea-sc-sc-2009-ieses-agente-tecnico-area-assistente-contabil-financeiro","tipo":1,"nome":"IESES - CREA SC - Agente T\u00e9cnico - \u00c1rea: Assistente Cont\u00e1bil Financeiro - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-01-07 04:07:16","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[],"id":1379947,"hashId":"0ba5aba688692c4d0a771578d7b8a230","enunciado":"<p align=\"justify\">Assinale a alternativa gramaticalmente <b>ERRADA<\/b>.<\/p>","resposta":5073524,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Mais de um aprovado foi contratado pela empresa.","id":5073523,"corpo":"<p align=justify>Mais de um aprovado foi contratado pela empresa.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Precisam-se de crian\u00e7as e jovens mais bem educados.","id":5073524,"corpo":"<p align=justify>Precisam-se de crian\u00e7as e jovens mais bem educados.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Faz muitos anos que fomos \u00e0 Blumenau da Oktoberfest.","id":5073525,"corpo":"<p align=\"justify\">Faz muitos anos que fomos \u00e0 Blumenau da <i>Oktoberfest<\/i>.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Deve haver multid\u00f5es de pais comprometidos com a educa\u00e7\u00e3o de seus filhos.","id":5073526,"corpo":"<p align=justify>Deve haver multid\u00f5es de pais comprometidos com a educa\u00e7\u00e3o de\r\nseus filhos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":417909,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 6 a 22","ordem":6},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ortografia oficial e acentua\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica","oab":false,"nome":"Ortografia oficial e acentua\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403613,"slug":"lingua-portuguesa-ortografia-oficial-e-acentuacao-grafica"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1379947","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45,"slug":"consulplan"}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal Sanit\u00e1rio","id":1430,"slug":"fiscal-sanitario"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Guarapari","sigla":"","id":3011,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-guarapari-es"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O servidor p\u00fablico em exerc\u00edcio de mandato eletivo est\u00e1 sujeito a algumas disposi\u00e7\u00f5es; analise-as: I. Tratando-se de mandato eletivo federal ou estadual, ficar\u00e1 afastado de seu cargo, emprego ou fun\u00e7\u00e3o. II. Investido no mandato de Prefeito, ser\u00e1 afastado do cargo, emprego ou fun\u00e7\u00e3o. III. Investido no mandato de Vereador, havendo compatibilidade de hor\u00e1rios, perceber\u00e1 as vantagens de seu cargo, emprego ou fun\u00e7\u00e3o, sem preju\u00edzo da remunera\u00e7\u00e3o do cargo eletivo, e n\u00e3o havendo compatibilidade, ser\u00e1 afastado do cargo. IV. Em qualquer caso que exija o afastamento para o exerc\u00edcio de mandato eletivo, o tempo de servi\u00e7o ser\u00e1 contado para os efeitos legais, exceto para promo\u00e7\u00e3o por merecimento. Est\u00e3o corretas, nos termos da Lei Org\u00e2nica\/Guarapari, apenas as alternativas:","provas":[{"id":23817,"cargo":{"descricao":"Fiscal Sanit\u00e1rio","id":1430,"slug":"fiscal-sanitario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guarapari","sigla":"","id":3011,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-guarapari-es"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45,"slug":"consulplan"},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-guarapari-es-2009-consulplan-fiscal-sanitario","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Prefeitura de Guarapari - Fiscal Sanit\u00e1rio - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-07 04:07:02","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":806832,"hashId":"d4f1d722ec6a9c25dba976334143b966","enunciado":"<p>O servidor p\u00fablico em exerc\u00edcio de mandato eletivo est\u00e1 sujeito a algumas disposi\u00e7\u00f5es; analise-as:\r\n<\/p><p>I. Tratando-se de mandato eletivo federal ou estadual, ficar\u00e1 afastado de seu cargo, emprego ou fun\u00e7\u00e3o.\r\n<\/p><p>II. Investido no mandato de Prefeito, ser\u00e1 afastado do cargo, emprego ou fun\u00e7\u00e3o.\r\n<\/p><p>III. Investido no mandato de Vereador, havendo compatibilidade de hor\u00e1rios, perceber\u00e1 as vantagens de seu cargo, emprego\r\nou fun\u00e7\u00e3o, sem preju\u00edzo da remunera\u00e7\u00e3o do cargo eletivo, e n\u00e3o havendo compatibilidade, ser\u00e1 afastado do cargo.\r\n<\/p><p>IV. Em qualquer caso que exija o afastamento para o exerc\u00edcio de mandato eletivo, o tempo de servi\u00e7o ser\u00e1 contado para os\r\nefeitos legais, exceto para promo\u00e7\u00e3o por merecimento.\r\n<\/p><p>Est\u00e3o corretas, nos termos da Lei Org\u00e2nica\/Guarapari, apenas as alternativas:<\/p>","resposta":2778889,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, II, III","id":2778885,"corpo":"I, II, III","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"I, III","id":2778886,"corpo":"I, III","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"II, III, IV","id":2778887,"corpo":"II, III, IV","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"I, II, IV","id":2778888,"corpo":"I, II, IV","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"I, II, III, IV","id":2778889,"corpo":"I, II, III, IV","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":334889,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["3.1. DECRETO n\u00ba 58.052\/12 \u2013 Regulamenta a Lei n\u00ba 12.527\/11, que regula o acesso a informa\u00e7\u00f5es, e d\u00e1 provid\u00eancias correlatas."],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Munic\u00edpio de Guarapari - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","oab":false,"nome":"Munic\u00edpio de Guarapari - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","pai":395562,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":398936,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-municipio-de-guarapari-legislacao-aplicada"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/806832","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45,"slug":"consulplan"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica","id":3418,"slug":"tecnico-em-informatica"},{"descricao":"Fiscal de Posturas e Defesa do Consumidor","id":12259,"slug":"fiscal-de-posturas-e-defesa-do-consumidor"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Agrimensura","id":5428,"slug":"tecnico-em-agrimensura"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337,"slug":"tecnico-em-contabilidade"},{"descricao":"Salva Vidas","id":12260,"slug":null},{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Guarapari","sigla":"","id":3011,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-guarapari-es"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O terceiro princ\u00edpio fundamental da Rep\u00fablica Brasileira, conforme a Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988, trata da dignidade da pessoa humana. Acerca deste princ\u00edpio, analise: I. Prev\u00ea a promo\u00e7\u00e3o do bem a todos, sem preconceito de origem, ra\u00e7a, sexo, cor, idade e quaisquer outras formas de discrimina\u00e7\u00e3o. II. Todos os homens s\u00e3o iguais e portam os mesmos direitos e deveres, colocando o conjunto de todos os habitantes do pa\u00eds em um mesmo patamar de igualdade. III. O princ\u00edpio da dignidade confere a todos a individualidade, como viv\u00eancia do ser, por\u00e9m respeitando a coletividade. Est\u00e1(\u00e3o) correta(s) apenas a(s) afirmativa(s):","provas":[{"id":23831,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica","id":3418,"slug":"tecnico-em-informatica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guarapari","sigla":"","id":3011,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-guarapari-es"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45,"slug":"consulplan"},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-guarapari-es-2009-consulplan-tecnico-em-informatica","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Prefeitura de Guarapari - T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica - 2009"},{"id":23825,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Posturas e Defesa do Consumidor","id":12259,"slug":"fiscal-de-posturas-e-defesa-do-consumidor"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guarapari","sigla":"","id":3011,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-guarapari-es"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45,"slug":"consulplan"},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-guarapari-es-2009-consulplan-fiscal-de-posturas-e-defesa-do-consumidor","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Prefeitura de Guarapari - Fiscal de Posturas e Defesa do Consumidor - 2009"},{"id":23830,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guarapari","sigla":"","id":3011,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-guarapari-es"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45,"slug":"consulplan"},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-guarapari-es-2009-consulplan-tecnico-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Prefeitura de Guarapari - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2009"},{"id":23827,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Agrimensura","id":5428,"slug":"tecnico-em-agrimensura"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guarapari","sigla":"","id":3011,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-guarapari-es"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45,"slug":"consulplan"},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-guarapari-es-2009-consulplan-tecnico-em-agrimensura","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Prefeitura de Guarapari - T\u00e9cnico em Agrimensura - 2009"},{"id":23828,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337,"slug":"tecnico-em-contabilidade"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guarapari","sigla":"","id":3011,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-guarapari-es"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45,"slug":"consulplan"},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-guarapari-es-2009-consulplan-tecnico-em-contabilidade","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Prefeitura de Guarapari - T\u00e9cnico em Contabilidade - 2009"},{"id":23826,"cargo":{"descricao":"Salva Vidas","id":12260,"slug":null},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guarapari","sigla":"","id":3011,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-guarapari-es"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45,"slug":"consulplan"},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Prefeitura de Guarapari - Salva Vidas - 2009"},{"id":23824,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guarapari","sigla":"","id":3011,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-guarapari-es"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45,"slug":"consulplan"},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-guarapari-es-2009-consulplan-assistente-administrativo","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Prefeitura de Guarapari - Assistente Administrativo - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-01-07 04:07:02","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":806926,"hashId":"1bf7007dcd0e01472fac6246d7a2efaf","enunciado":"<p>O terceiro princ\u00edpio fundamental da Rep\u00fablica Brasileira, conforme a Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988, trata da\r\ndignidade da pessoa humana. Acerca deste princ\u00edpio, analise:\r\n<\/p><p>I. Prev\u00ea a promo\u00e7\u00e3o do bem a todos, sem preconceito de origem, ra\u00e7a, sexo, cor, idade e quaisquer outras formas de\r\ndiscrimina\u00e7\u00e3o.\r\n<\/p><p>II. Todos os homens s\u00e3o iguais e portam os mesmos direitos e deveres, colocando o conjunto de todos os habitantes do pa\u00eds\r\nem um mesmo patamar de igualdade.\r\n<\/p><p>III. O princ\u00edpio da dignidade confere a todos a individualidade, como viv\u00eancia do ser, por\u00e9m respeitando a coletividade.\r\n<\/p><p>Est\u00e1(\u00e3o) correta(s) apenas a(s) afirmativa(s):<\/p>","resposta":2779359,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I","id":2779355,"corpo":"I","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"II","id":2779356,"corpo":"II","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"I, II","id":2779357,"corpo":"I, II","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"II, III","id":2779358,"corpo":"II, III","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"I, II, III","id":2779359,"corpo":"I, II, III","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":334899,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 35","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["Or\u00e7amento p\u00fablico","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Contabilidade Tribut\u00e1ria","Cidadania e direitos humanos","Legisla\u00e7\u00e3o"],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direitos e deveres individuais e coletivos ou direitos e deveres individuais e coletivos; direito \u00e0 vida, \u00e0 liberdade, \u00e0 igualdade,\u00e0seguran\u00e7ae\u00e0propriedade (artigo 5\u00ba da CF)","oab":true,"nome":"Direitos e deveres individuais e coletivos ou direitos e deveres individuais e coletivos; direito \u00e0 vida, \u00e0 liberdade, \u00e0 igualdade,\u00e0seguran\u00e7ae\u00e0propriedade (artigo 5\u00ba da CF)","pai":405217,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405219,"slug":"direito-constitucional-direitos-e-deveres-individuais-e-coletivos-ou-direitos-e-deveres-individuais-e-coletivos-direito-a-vida-a-liberdade-a-igualdade-a-seguranca-e-a-propriedade-artigo-5o-da-cf"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direitos e garantias fundamentais - T\u00edtulo II - Artigos 5\u00ba a 17 da CF","oab":true,"nome":"Direitos e garantias fundamentais - T\u00edtulo II - Artigos 5\u00ba a 17 da CF","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405217,"slug":"direito-constitucional-direitos-e-garantias-fundamentais-titulo-ii-artigos-5o-a-17-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/806926","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263,"slug":"ieses"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Fiscal - \u00c1rea: Agronomia","id":19481,"slug":"agente-fiscal-area-agronomia"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Engenharia e Agronomia de Santa Catarina","sigla":"CREA SC","id":4040,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"crea-sc-sc"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que se justifica pelo texto.","provas":[{"id":45363,"cargo":{"descricao":"Agente Fiscal - \u00c1rea: Agronomia","id":19481,"slug":"agente-fiscal-area-agronomia"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Engenharia e Agronomia de Santa Catarina","sigla":"CREA SC","id":4040,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"crea-sc-sc"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263,"slug":"ieses"},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crea-sc-sc-2009-ieses-agente-fiscal-area-agronomia","tipo":1,"nome":"IESES - CREA SC - Agente Fiscal - \u00c1rea: Agronomia - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-01-07 04:06:50","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1372845,"hashId":"c8626d0fb59238171e0b54bfc321042e","enunciado":"<p align=\"justify\">Assinale a alternativa que <b>se <\/b>justifica pelo texto.<\/p>","resposta":5044020,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Para Lya Luft, os filhos devem ser educados com ordem e disciplina, ou eles mesmos se ressentir\u00e3o da falta disso.","id":5044020,"corpo":"<p align=justify>Para Lya Luft, os filhos devem ser educados com ordem e disciplina,\r\nou eles mesmos se ressentir\u00e3o da falta disso.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Com \u201cacreditem\u201d (8) a autora se dirige aos pobres pais e professores insultados.","id":5044021,"corpo":"<p align=justify>Com \u201cacreditem\u201d (8) a autora se dirige aos pobres pais e professores\r\ninsultados.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A express\u00e3o \u201cjovenzinhos malcriados\u201d (15) indica o afeto que a autora sente por nossa juventude","id":5044022,"corpo":"<p align=justify>A express\u00e3o \u201cjovenzinhos malcriados\u201d (15) indica o afeto que a\r\nautora sente por nossa juventude<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Segundo Lya Luft, crian\u00e7as e jovens custar\u00e3o a encontrar seu lugar no mundo, porque n\u00e3o foram preparados para viver em comunidade.","id":5044023,"corpo":"<p align=justify>Segundo Lya Luft, crian\u00e7as e jovens custar\u00e3o a encontrar seu lugar\r\nno mundo, porque n\u00e3o foram preparados para viver em comunidade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Educa\u00e7\u00e3o e autoridade Negar a necessidade de ordem e disciplina promove hostilidade, grosseria e ang\u00fastia. Os pais, por mais moderninhos que sejam, no fundo sabem que algo vai mal. Quem d\u00e1 forma ao mundo ainda informe de uma crian\u00e7a e um pr\u00e9adolescente s\u00e3o os adultos. Se eles se guiarem por receitas negativas de como educar \u2013 possivelmente n\u00e3o educando \u2013, a agressividade e a inquieta\u00e7\u00e3o dos filhos crescer\u00e3o mais e mais, na medida em que eles se sentirem desprotegidos e desamados, porque ningu\u00e9m se importa em lhes dar limites. Falta de limites, acreditem, \u00e9 sentida e funciona como desinteresse. Um n\u00e3o \u00e9 necess\u00e1rio na hora certa, e mais que isso: \u00e9 saud\u00e1vel e prepara bem mais para a realidade da vida (que n\u00e3o \u00e9 sempre gentil, mas d\u00e1 muita porrada) do que a neglig\u00eancia de uma educa\u00e7\u00e3o liberal demais, que \u00e9 deseduca\u00e7\u00e3o. Quem ama cuida, repito interminavelmente, porque acredito nisso. Cuidar d\u00e1 trabalho, \u00e9 responsabilidade e nem sempre \u00e9 agrad\u00e1vel ou divertido. Pobres pais atormentados, pobres professores insultados e colegas maltratados. Mas, sobretudo, pobres crian\u00e7as e jovenzinhos malcriados, que v\u00e3o demorar bem mais para encontrar seu lugar no grupo, na comunidade, na sociedade maior e no vasto mundo. (Fragmentos. Lya Luft, in Veja, 23 set. 2009, p. 26)Observa\u00e7\u00e3o: Os n\u00fameros entre par\u00eanteses indicam a linha (ou linhas) em que, no texto, se encontram as palavras ou express\u00f5es entre aspas.","id":417100,"enunciado":"<p align=\"justify\" style=\"text-align: \r\ncenter;\">Educa\u00e7\u00e3o e autoridade<\/p><p \r\nalign=\"justify\"><br><\/p><p \r\nalign=\"justify\">      \r\n Negar a necessidade de ordem e disciplina \r\npromove hostilidade, grosseria e\r\nang\u00fastia. Os pais, por mais moderninhos que \r\nsejam, no fundo sabem que algo\r\nvai mal. Quem d\u00e1 forma ao mundo ainda informe \r\nde uma crian\u00e7a e um pr\u00e9adolescente\r\ns\u00e3o os adultos. Se eles se guiarem por receitas \r\nnegativas de como\r\neducar \u2013 possivelmente n\u00e3o educando \u2013, a \r\nagressividade e a inquieta\u00e7\u00e3o dos\r\nfilhos crescer\u00e3o mais e mais, na medida em que \r\neles se sentirem\r\ndesprotegidos e desamados, porque ningu\u00e9m se \r\nimporta em lhes dar limites.\r\nFalta de limites, acreditem, \u00e9 sentida e \r\nfunciona como desinteresse. <\/p><p \r\nalign=\"justify\">       Um \r\n<i>n\u00e3o <\/i>\u00e9 necess\u00e1rio na hora certa, e mais \r\nque \r\nisso: \u00e9 saud\u00e1vel e prepara bem\r\nmais para a realidade da vida (que n\u00e3o \u00e9 sempre \r\ngentil, mas d\u00e1 muita porrada)\r\ndo que a neglig\u00eancia de uma educa\u00e7\u00e3o liberal \r\ndemais, que \u00e9 deseduca\u00e7\u00e3o.\r\n<i>Quem ama cuida<\/i>, repito \r\ninterminavelmente, \r\nporque acredito nisso. Cuidar d\u00e1\r\ntrabalho, \u00e9 responsabilidade e nem sempre \u00e9 \r\nagrad\u00e1vel ou divertido. Pobres\r\npais atormentados, pobres professores \r\ninsultados e colegas maltratados. Mas,\r\nsobretudo, pobres crian\u00e7as e jovenzinhos \r\nmalcriados, que v\u00e3o demorar bem\r\nmais para encontrar seu lugar no grupo, na \r\ncomunidade, na sociedade maior e\r\nno vasto mundo. <\/p><p align=\"justify\" \r\nstyle=\"text-align: right;\">(Fragmentos. Lya \r\nLuft, in Veja, 23 set. 2009, \r\np. 26)<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p \r\nalign=\"justify\"><b><u>Observa\u00e7\u00e3o<\/u>: Os \r\nn\u00fameros entre par\u00eanteses indicam \r\na linha (ou linhas) em\r\nque, no texto, se encontram as palavras ou \r\nexpress\u00f5es entre aspas.<\/b><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 5","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1372845","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263,"slug":"ieses"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Fiscal - \u00c1rea: Agronomia","id":19481,"slug":"agente-fiscal-area-agronomia"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Engenharia e Agronomia de Santa Catarina","sigla":"CREA SC","id":4040,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"crea-sc-sc"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa errada.","provas":[{"id":45363,"cargo":{"descricao":"Agente Fiscal - \u00c1rea: Agronomia","id":19481,"slug":"agente-fiscal-area-agronomia"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Engenharia e Agronomia de Santa Catarina","sigla":"CREA SC","id":4040,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"crea-sc-sc"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263,"slug":"ieses"},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crea-sc-sc-2009-ieses-agente-fiscal-area-agronomia","tipo":1,"nome":"IESES - CREA SC - Agente Fiscal - \u00c1rea: Agronomia - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-01-07 04:06:50","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1372856,"hashId":"50b3b9e0c3fd89198480760d3cc94450","enunciado":"<p align=justify>Assinale a alternativa errada.<\/p>","resposta":5044069,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As palavras \u00e9 e n\u00e3o recebem acento gr\u00e1fico por serem ox\u00edtonas.","id":5044069,"corpo":"<p align=\"justify\">As palavras <u>\u00e9<\/u> e <u>n\u00e3o<\/u> recebem acento gr\u00e1fico por serem ox\u00edtonas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Em \u201cem que eles se sentirem\u201d (6) a pr\u00f3clise se justifica porque o que sempre atrai o pronome.","id":5044070,"corpo":"<p align=\"justify\">Em \u201cem que eles se sentirem\u201d (6) a pr\u00f3clise se justifica porque o <u>que<\/u>\r\nsempre atrai o pronome.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Em \u201cningu\u00e9m se importa\u201d (7) a pr\u00f3clise se justifica porque as palavras negativas sempre atraem o pronome.","id":5044071,"corpo":"<p align=justify>Em \u201cningu\u00e9m se importa\u201d (7) a pr\u00f3clise se justifica porque as\r\npalavras negativas sempre atraem o pronome.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"As palavras saud\u00e1vel e agrad\u00e1vel s\u00e3o parox\u00edtonas.","id":5044072,"corpo":"<p align=\"justify\">As palavras <u>saud\u00e1vel<\/u> e <u>agrad\u00e1vel<\/u> s\u00e3o parox\u00edtonas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Educa\u00e7\u00e3o e autoridade Negar a necessidade de ordem e disciplina promove hostilidade, grosseria e ang\u00fastia. Os pais, por mais moderninhos que sejam, no fundo sabem que algo vai mal. Quem d\u00e1 forma ao mundo ainda informe de uma crian\u00e7a e um pr\u00e9adolescente s\u00e3o os adultos. Se eles se guiarem por receitas negativas de como educar \u2013 possivelmente n\u00e3o educando \u2013, a agressividade e a inquieta\u00e7\u00e3o dos filhos crescer\u00e3o mais e mais, na medida em que eles se sentirem desprotegidos e desamados, porque ningu\u00e9m se importa em lhes dar limites. Falta de limites, acreditem, \u00e9 sentida e funciona como desinteresse. Um n\u00e3o \u00e9 necess\u00e1rio na hora certa, e mais que isso: \u00e9 saud\u00e1vel e prepara bem mais para a realidade da vida (que n\u00e3o \u00e9 sempre gentil, mas d\u00e1 muita porrada) do que a neglig\u00eancia de uma educa\u00e7\u00e3o liberal demais, que \u00e9 deseduca\u00e7\u00e3o. Quem ama cuida, repito interminavelmente, porque acredito nisso. Cuidar d\u00e1 trabalho, \u00e9 responsabilidade e nem sempre \u00e9 agrad\u00e1vel ou divertido. Pobres pais atormentados, pobres professores insultados e colegas maltratados. Mas, sobretudo, pobres crian\u00e7as e jovenzinhos malcriados, que v\u00e3o demorar bem mais para encontrar seu lugar no grupo, na comunidade, na sociedade maior e no vasto mundo. (Fragmentos. Lya Luft, in Veja, 23 set. 2009, p. 26)Observa\u00e7\u00e3o: Os n\u00fameros entre par\u00eanteses indicam a linha (ou linhas) em que, no texto, se encontram as palavras ou express\u00f5es entre aspas.","id":417100,"enunciado":"<p align=\"justify\" style=\"text-align: \r\ncenter;\">Educa\u00e7\u00e3o e autoridade<\/p><p \r\nalign=\"justify\"><br><\/p><p \r\nalign=\"justify\">      \r\n Negar a necessidade de ordem e disciplina \r\npromove hostilidade, grosseria e\r\nang\u00fastia. Os pais, por mais moderninhos que \r\nsejam, no fundo sabem que algo\r\nvai mal. Quem d\u00e1 forma ao mundo ainda informe \r\nde uma crian\u00e7a e um pr\u00e9adolescente\r\ns\u00e3o os adultos. Se eles se guiarem por receitas \r\nnegativas de como\r\neducar \u2013 possivelmente n\u00e3o educando \u2013, a \r\nagressividade e a inquieta\u00e7\u00e3o dos\r\nfilhos crescer\u00e3o mais e mais, na medida em que \r\neles se sentirem\r\ndesprotegidos e desamados, porque ningu\u00e9m se \r\nimporta em lhes dar limites.\r\nFalta de limites, acreditem, \u00e9 sentida e \r\nfunciona como desinteresse. <\/p><p \r\nalign=\"justify\">       Um \r\n<i>n\u00e3o <\/i>\u00e9 necess\u00e1rio na hora certa, e mais \r\nque \r\nisso: \u00e9 saud\u00e1vel e prepara bem\r\nmais para a realidade da vida (que n\u00e3o \u00e9 sempre \r\ngentil, mas d\u00e1 muita porrada)\r\ndo que a neglig\u00eancia de uma educa\u00e7\u00e3o liberal \r\ndemais, que \u00e9 deseduca\u00e7\u00e3o.\r\n<i>Quem ama cuida<\/i>, repito \r\ninterminavelmente, \r\nporque acredito nisso. Cuidar d\u00e1\r\ntrabalho, \u00e9 responsabilidade e nem sempre \u00e9 \r\nagrad\u00e1vel ou divertido. Pobres\r\npais atormentados, pobres professores \r\ninsultados e colegas maltratados. Mas,\r\nsobretudo, pobres crian\u00e7as e jovenzinhos \r\nmalcriados, que v\u00e3o demorar bem\r\nmais para encontrar seu lugar no grupo, na \r\ncomunidade, na sociedade maior e\r\nno vasto mundo. <\/p><p align=\"justify\" \r\nstyle=\"text-align: right;\">(Fragmentos. Lya \r\nLuft, in Veja, 23 set. 2009, \r\np. 26)<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p \r\nalign=\"justify\"><b><u>Observa\u00e7\u00e3o<\/u>: Os \r\nn\u00fameros entre par\u00eanteses indicam \r\na linha (ou linhas) em\r\nque, no texto, se encontram as palavras ou \r\nexpress\u00f5es entre aspas.<\/b><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 5","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"An\u00e1lise das estruturas lingu\u00edsticas do texto","oab":false,"nome":"An\u00e1lise das estruturas lingu\u00edsticas do texto","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409587,"slug":"lingua-portuguesa-analise-das-estruturas-linguisticas-do-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1372856","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263,"slug":"ieses"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Fiscal Civil - \u00c1rea: Mec\u00e2nica, Metal\u00fargica e Eletricista","id":19467,"slug":"agente-fiscal-civil-area-mecanica-metalurgica-e-eletricista"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Engenharia e Agronomia de Santa Catarina","sigla":"CREA SC","id":4040,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"crea-sc-sc"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que se justifica pelo texto.","provas":[{"id":45369,"cargo":{"descricao":"Agente Fiscal Civil - \u00c1rea: Mec\u00e2nica, Metal\u00fargica e Eletricista","id":19467,"slug":"agente-fiscal-civil-area-mecanica-metalurgica-e-eletricista"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Engenharia e Agronomia de Santa Catarina","sigla":"CREA SC","id":4040,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"crea-sc-sc"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263,"slug":"ieses"},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crea-sc-sc-2009-ieses-agente-fiscal-civil-area-mecanica-metalurgica-e-eletricista","tipo":1,"nome":"IESES - CREA SC - Agente Fiscal Civil - \u00c1rea: Mec\u00e2nica, Metal\u00fargica e Eletricista - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-01-07 04:06:50","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1373080,"hashId":"cf848b9a941f7efe15ed835183cdc100","enunciado":"<p align=\"justify\">Assinale a alternativa que <b>se <\/b>justifica pelo texto.<\/p>","resposta":5045101,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Segundo Lya Luft, crian\u00e7as e jovens custar\u00e3o a encontrar seu lugar no mundo, porque n\u00e3o foram preparados para viver em comunidade.","id":5045099,"corpo":"<p align=justify>Segundo Lya Luft, crian\u00e7as e jovens custar\u00e3o a encontrar seu lugar\r\nno mundo, porque n\u00e3o foram preparados para viver em comunidade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A express\u00e3o \u201cjovenzinhos malcriados\u201d (15) indica o afeto que a autora sente por nossa juventude.","id":5045100,"corpo":"<p align=justify>A express\u00e3o \u201cjovenzinhos malcriados\u201d (15) indica o afeto que a\r\nautora sente por nossa juventude.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Para Lya Luft, os filhos devem ser educados com ordem e disciplina, ou eles mesmos se ressentir\u00e3o da falta disso.","id":5045101,"corpo":"<p align=justify>Para Lya Luft, os filhos devem ser educados com ordem e disciplina,\r\nou eles mesmos se ressentir\u00e3o da falta disso.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Com \u201cacreditem\u201d (8) a autora se dirige aos pobres pais e professores insultados.","id":5045102,"corpo":"<p align=justify>Com \u201cacreditem\u201d (8) a autora se dirige aos pobres pais e professores\r\ninsultados.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Educa\u00e7\u00e3o e autoridade Negar a necessidade de ordem e disciplina promove hostilidade, grosseria e ang\u00fastia. Os pais, por mais moderninhos que sejam, no fundo sabem que algo vai mal. Quem d\u00e1 forma ao mundo ainda informe de uma crian\u00e7a e um pr\u00e9adolescente s\u00e3o os adultos. Se eles se guiarem por receitas negativas de como educar \u2013 possivelmente n\u00e3o educando \u2013, a agressividade e a inquieta\u00e7\u00e3o dos filhos crescer\u00e3o mais e mais, na medida em que eles se sentirem desprotegidos e desamados, porque ningu\u00e9m se importa em lhes dar limites. Falta de limites, acreditem, \u00e9 sentida e funciona como desinteresse. Um n\u00e3o \u00e9 necess\u00e1rio na hora certa, e mais que isso: \u00e9 saud\u00e1vel e prepara bem mais para a realidade da vida (que n\u00e3o \u00e9 sempre gentil, mas d\u00e1 muita porrada) do que a neglig\u00eancia de uma educa\u00e7\u00e3o liberal demais, que \u00e9 deseduca\u00e7\u00e3o. Quem ama cuida, repito interminavelmente, porque acredito nisso. Cuidar d\u00e1 trabalho, \u00e9 responsabilidade e nem sempre \u00e9 agrad\u00e1vel ou divertido. Pobres pais atormentados, pobres professores insultados e colegas maltratados. Mas, sobretudo, pobres crian\u00e7as e jovenzinhos malcriados, que v\u00e3o demorar bem mais para encontrar seu lugar no grupo, na comunidade, na sociedade maior e no vasto mundo. (Fragmentos. Lya Luft, in Veja, 23 set. 2009, p. 26)Observa\u00e7\u00e3o: Os n\u00fameros entre par\u00eanteses indicam a linha (ou linhas) em que, no texto, se encontram as palavras ou express\u00f5es entre aspas.","id":417117,"enunciado":"<p align=\"justify\" style=\"text-align: \r\ncenter;\">Educa\u00e7\u00e3o e autoridade<\/p><p \r\nalign=\"justify\"><br><\/p><p \r\nalign=\"justify\">      \r\n Negar a necessidade de ordem e disciplina \r\npromove hostilidade, grosseria e\r\nang\u00fastia. Os pais, por mais moderninhos que \r\nsejam, no fundo sabem que algo\r\nvai mal. Quem d\u00e1 forma ao mundo ainda informe \r\nde uma crian\u00e7a e um pr\u00e9adolescente\r\ns\u00e3o os adultos. Se eles se guiarem por receitas \r\nnegativas de como\r\neducar \u2013 possivelmente n\u00e3o educando \u2013, a \r\nagressividade e a inquieta\u00e7\u00e3o dos\r\nfilhos crescer\u00e3o mais e mais, na medida em que \r\neles se sentirem\r\ndesprotegidos e desamados, porque ningu\u00e9m se \r\nimporta em lhes dar limites.\r\nFalta de limites, acreditem, \u00e9 sentida e \r\nfunciona como desinteresse. <\/p><p \r\nalign=\"justify\">       Um \r\n<i>n\u00e3o <\/i>\u00e9 necess\u00e1rio na hora certa, e mais \r\nque \r\nisso: \u00e9 saud\u00e1vel e prepara bem\r\nmais para a realidade da vida (que n\u00e3o \u00e9 sempre \r\ngentil, mas d\u00e1 muita porrada)\r\ndo que a neglig\u00eancia de uma educa\u00e7\u00e3o liberal \r\ndemais, que \u00e9 deseduca\u00e7\u00e3o.\r\n<i>Quem ama cuida<\/i>, repito \r\ninterminavelmente, \r\nporque acredito nisso. Cuidar d\u00e1\r\ntrabalho, \u00e9 responsabilidade e nem sempre \u00e9 \r\nagrad\u00e1vel ou divertido. Pobres\r\npais atormentados, pobres professores \r\ninsultados e colegas maltratados. Mas,\r\nsobretudo, pobres crian\u00e7as e jovenzinhos \r\nmalcriados, que v\u00e3o demorar bem\r\nmais para encontrar seu lugar no grupo, na \r\ncomunidade, na sociedade maior e\r\nno vasto mundo. <\/p><p align=\"justify\" \r\nstyle=\"text-align: right;\">(Fragmentos. Lya \r\nLuft, in Veja, 23 set. 2009, \r\np. 26)<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p \r\nalign=\"justify\"><b><u>Observa\u00e7\u00e3o<\/u>: Os \r\nn\u00fameros entre par\u00eanteses indicam \r\na linha (ou linhas) em\r\nque, no texto, se encontram as palavras ou \r\nexpress\u00f5es entre aspas.<\/b><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 5","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Temas e figuras","oab":false,"nome":"Temas e figuras","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419148,"slug":"lingua-portuguesa-temas-e-figuras"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1373080","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263,"slug":"ieses"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Cont\u00e1bil-Financeiro","id":4556,"slug":"analista-contabil-financeiro"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Engenharia e Agronomia de Santa Catarina","sigla":"CREA SC","id":4040,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"crea-sc-sc"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Julgue as seguintes proposi\u00e7\u00f5es sobre as penalidades previstas na Lei n. 5.194\/66: I. as penas de advert\u00eancia reservada e de censura p\u00fablica s\u00e3o aplic\u00e1veis aos profissionais que deixarem de cumprir disposi\u00e7\u00f5es do C\u00f3digo de \u00c9tica, tendo em vista a gravidade da falta e os casos de reincid\u00eancia, a crit\u00e9rio das respectivas C\u00e2maras Especializas. II. as seguintes penalidades n\u00e3o s\u00e3o aplic\u00e1veis aos engenheiros e arquitetos: multa, suspens\u00e3o tempor\u00e1ria do exerc\u00edcio profissional e cancelamento definitivo do registro. III. das penalidades impostas pelas C\u00e2maras especializadas, poder\u00e1 o interessado, dentro do prazo de 60 (sessenta) dias, contados da data da notifica\u00e7\u00e3o, interpor recurso que ter\u00e1 efeito suspensivo, para o Conselho Regional e, no mesmo prazo, deste para o Conselho Federal. Assinale a alternativa que corresponde \u00e0 resposta correta:","provas":[{"id":45390,"cargo":{"descricao":"Analista Cont\u00e1bil-Financeiro","id":4556,"slug":"analista-contabil-financeiro"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Engenharia e Agronomia de Santa Catarina","sigla":"CREA SC","id":4040,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"crea-sc-sc"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263,"slug":"ieses"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"crea-sc-sc-2009-ieses-analista-contabil-financeiro","tipo":1,"nome":"IESES - CREA SC - Analista Cont\u00e1bil-Financeiro - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-07 04:06:51","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1373877,"hashId":"25bca869d1b6f65f8bb77053f1084be9","enunciado":"<p align=\"justify\">Julgue as seguintes proposi\u00e7\u00f5es sobre as penalidades previstas na Lei n.\r\n5.194\/66: <\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">I. as penas de advert\u00eancia reservada e de censura p\u00fablica s\u00e3o\r\naplic\u00e1veis aos profissionais que deixarem de cumprir disposi\u00e7\u00f5es do\r\nC\u00f3digo de \u00c9tica, tendo em vista a gravidade da falta e os casos de\r\nreincid\u00eancia, a crit\u00e9rio das respectivas C\u00e2maras Especializas. <\/p><p align=\"justify\">II. as seguintes penalidades n\u00e3o s\u00e3o aplic\u00e1veis aos engenheiros e\r\narquitetos: multa, suspens\u00e3o tempor\u00e1ria do exerc\u00edcio profissional e\r\ncancelamento definitivo do registro. <\/p><p align=\"justify\">III. das penalidades impostas pelas C\u00e2maras especializadas, poder\u00e1 o\r\ninteressado, dentro do prazo de 60 (sessenta) dias, contados da data\r\nda notifica\u00e7\u00e3o, interpor recurso que ter\u00e1 efeito suspensivo, para o\r\nConselho Regional e, no mesmo prazo, deste para o Conselho\r\nFederal. <\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">Assinale a alternativa que corresponde \u00e0 resposta correta:<\/p>","resposta":5048758,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"as alternativas I e III est\u00e3o corretas.","id":5048758,"corpo":"<p align=justify>as alternativas I e III est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"as alternativas I e III est\u00e3o incorretas.","id":5048759,"corpo":"<p align=justify>as alternativas I e III est\u00e3o incorretas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"as alternativas I, II e III est\u00e3o corretas.","id":5048760,"corpo":"<p align=justify>as alternativas I, II e III est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"as alternativas I e II est\u00e3o corretas.","id":5048761,"corpo":"<p align=justify>as alternativas I e II est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":417186,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 8 a 40","ordem":8},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei n\u00ba 5.194\/1966 -Regula o exerc\u00edcio das profiss\u00f5es de Engenheiro, Arquiteto e Engenheiro-Agr\u00f4nomo, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 5.194\/1966 -Regula o exerc\u00edcio das profiss\u00f5es de Engenheiro, Arquiteto e Engenheiro-Agr\u00f4nomo, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.","pai":395691,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":395004,"slug":"legislacao-federal-lei-no-5-194-1966-regula-o-exercicio-das-profissoes-de-engenheiro-arquiteto-e-engenheiro-agronomo-e-da-outras-providencias"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"}],"slug":"legislacao-federal\/1373877","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263,"slug":"ieses"}],"cargos":[{"descricao":"Agente T\u00e9cnico - \u00c1rea: Assistente Cont\u00e1bil Financeiro","id":19542,"slug":"agente-tecnico-area-assistente-contabil-financeiro"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Engenharia e Agronomia de Santa Catarina","sigla":"CREA SC","id":4040,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"crea-sc-sc"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa INCORRETA no que se refere \u00e0 classifica\u00e7\u00e3o da ART (Resolu\u00e7\u00e3o n. 1023\/08, CONFEA):","provas":[{"id":45563,"cargo":{"descricao":"Agente T\u00e9cnico - \u00c1rea: Assistente Cont\u00e1bil Financeiro","id":19542,"slug":"agente-tecnico-area-assistente-contabil-financeiro"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Engenharia e Agronomia de Santa Catarina","sigla":"CREA SC","id":4040,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"crea-sc-sc"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263,"slug":"ieses"},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crea-sc-sc-2009-ieses-agente-tecnico-area-assistente-contabil-financeiro","tipo":1,"nome":"IESES - CREA SC - Agente T\u00e9cnico - \u00c1rea: Assistente Cont\u00e1bil Financeiro - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-07 04:10:12","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[],"id":1380030,"hashId":"8a640bec084cb1d0fecd7f13c2b49e19","enunciado":"<p align=\"justify\">Assinale a alternativa <b><u>INCORRETA<\/u><\/b> no que se refere \u00e0 classifica\u00e7\u00e3o da\r\nART (Resolu\u00e7\u00e3o n. 1023\/08, CONFEA):<\/p>","resposta":5073831,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"ART espec\u00edfica se refere \u00e0 anota\u00e7\u00e3o de responsabilidade t\u00e9cnica que relaciona e especifica v\u00e1rias obras ou servi\u00e7os realizados em determinado per\u00edodo.","id":5073831,"corpo":"<p align=justify>ART espec\u00edfica se refere \u00e0 anota\u00e7\u00e3o de responsabilidade t\u00e9cnica que\r\nrelaciona e especifica v\u00e1rias obras ou servi\u00e7os realizados em\r\ndeterminado per\u00edodo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"ART de substitui\u00e7\u00e3o \u00e9 a que envolve anota\u00e7\u00e3o de responsabilidade t\u00e9cnica do mesmo profissional que, vinculada a uma ART inicial, substitui os dados anotados nos casos em que for firmado um novo contrato, em substitui\u00e7\u00e3o ao contrato anterior, que modificar o objeto ou a atividade t\u00e9cnica contratada.","id":5073832,"corpo":"<p align=justify>ART de substitui\u00e7\u00e3o \u00e9 a que envolve anota\u00e7\u00e3o de responsabilidade\r\nt\u00e9cnica do mesmo profissional que, vinculada a uma ART inicial,\r\nsubstitui os dados anotados nos casos em que for firmado um novo\r\ncontrato, em substitui\u00e7\u00e3o ao contrato anterior, que modificar o objeto\r\nou a atividade t\u00e9cnica contratada.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"ART inicial \u00e9 a correspondente \u00e0 primeira anota\u00e7\u00e3o de responsabilidade t\u00e9cnica do profissional relativa a execu\u00e7\u00e3o de determinada obra, presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7o ou desempenho de cargo ou fun\u00e7\u00e3o, nos termos do contrato firmado entre as partes.","id":5073833,"corpo":"<p align=justify>ART inicial \u00e9 a correspondente \u00e0 primeira anota\u00e7\u00e3o de\r\nresponsabilidade t\u00e9cnica do profissional relativa a execu\u00e7\u00e3o de\r\ndeterminada obra, presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7o ou desempenho de cargo ou\r\nfun\u00e7\u00e3o, nos termos do contrato firmado entre as partes.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"ART de cargo ou fun\u00e7\u00e3o \u00e9 a relativa ao v\u00ednculo com pessoa jur\u00eddica para desempenho de cargo ou fun\u00e7\u00e3o t\u00e9cnica.","id":5073834,"corpo":"<p align=justify>ART de cargo ou fun\u00e7\u00e3o \u00e9 a relativa ao v\u00ednculo com pessoa jur\u00eddica\r\npara desempenho de cargo ou fun\u00e7\u00e3o t\u00e9cnica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":417909,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 6 a 22","ordem":6},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos banc\u00e1rios"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conselho Federal de Engenharia, Arquitetura e Agronomia - CONFEA","oab":true,"nome":"Conselho Federal de Engenharia, Arquitetura e Agronomia - CONFEA","pai":396351,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395465,"slug":"legislacao-dos-orgaos-conselho-federal-de-engenharia-arquitetura-e-agronomia-confea"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o CONFEA\/CREA","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o CONFEA\/CREA","pai":395465,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":291211,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-confea-crea"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/1380030","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263,"slug":"ieses"}],"cargos":[{"descricao":"Designer Gr\u00e1fico","id":4791,"slug":"designer-grafico"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Engenharia e Agronomia de Santa Catarina","sigla":"CREA SC","id":4040,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"crea-sc-sc"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa correta sobre o disposto na Lei n. 5.194\/66:","provas":[{"id":45572,"cargo":{"descricao":"Designer Gr\u00e1fico","id":4791,"slug":"designer-grafico"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Engenharia e Agronomia de Santa Catarina","sigla":"CREA SC","id":4040,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"crea-sc-sc"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263,"slug":"ieses"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"crea-sc-sc-2009-ieses-designer-grafico","tipo":1,"nome":"IESES - CREA SC - Designer Gr\u00e1fico - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-07 04:10:12","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[{"id":165,"descricao":"Design Gr\u00e1fico"}],"id":1380488,"hashId":"4b84d086a32b637a87f5fdb973adc977","enunciado":"<p align=justify>Assinale a alternativa correta sobre o disposto na Lei n. 5.194\/66:<\/p>","resposta":5075732,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a responsabilidade t\u00e9cnica pela amplia\u00e7\u00e3o, prosseguimento ou conclus\u00e3o de qualquer empreendimento de engenharia, arquitetura ou agronomia caber\u00e1 ao profissional ou entidade registrada que aceitar esse encargo, sendo-lhe, tamb\u00e9m, atribu\u00edda a responsabilidade das obras, devendo o Conselho Federal dotar resolu\u00e7\u00e3o quanto \u00e0s responsabilidades das partes j\u00e1 executadas ou conclu\u00eddas por outros profissionais.","id":5075732,"corpo":"<p align=justify>a responsabilidade t\u00e9cnica pela amplia\u00e7\u00e3o, prosseguimento ou\r\nconclus\u00e3o de qualquer empreendimento de engenharia, arquitetura\r\nou agronomia caber\u00e1 ao profissional ou entidade registrada que\r\naceitar esse encargo, sendo-lhe, tamb\u00e9m, atribu\u00edda a\r\nresponsabilidade das obras, devendo o Conselho Federal dotar\r\nresolu\u00e7\u00e3o quanto \u00e0s responsabilidades das partes j\u00e1 executadas ou\r\nconclu\u00eddas por outros profissionais.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"faculta-se ao engenheiro ceder o seu nome para pessoas jur\u00eddicas executoras de obras e servi\u00e7os, independente de l\u00e1 exercer qualquer atividade.","id":5075733,"corpo":"<p align=justify>faculta-se ao engenheiro ceder o seu nome para pessoas jur\u00eddicas\r\nexecutoras de obras e servi\u00e7os, independente de l\u00e1 exercer qualquer\r\natividade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"as altera\u00e7\u00f5es de projetos e, bem assim, do plano original, podem ser feitas por qualquer engenheiro, desde que devidamente habilitado e inscrito junto ao Conselho respectivo.","id":5075734,"corpo":"<p align=justify>as altera\u00e7\u00f5es de projetos e, bem assim, do plano original, podem ser\r\nfeitas por qualquer engenheiro, desde que devidamente habilitado e\r\ninscrito junto ao Conselho respectivo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"\u00e0s empresas que possuam entre os seus s\u00f3cios engenheiros civis e agr\u00f4nomos ou arquitetos, faculta-se o uso das denomina\u00e7\u00f5es \u201cengenharia\u201d, \u201carquitetura\u201d ou \u201cagronomia\u201d, conforme o caso.","id":5075735,"corpo":"<p align=justify>\u00e0s empresas que possuam entre os seus s\u00f3cios engenheiros civis e\r\nagr\u00f4nomos ou arquitetos, faculta-se o uso das denomina\u00e7\u00f5es\r\n\u201cengenharia\u201d, \u201carquitetura\u201d ou \u201cagronomia\u201d, conforme o caso.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":417946,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 8 a 40","ordem":8},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei n\u00ba 5.194\/1966 -Regula o exerc\u00edcio das profiss\u00f5es de Engenheiro, Arquiteto e Engenheiro-Agr\u00f4nomo, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 5.194\/1966 -Regula o exerc\u00edcio das profiss\u00f5es de Engenheiro, Arquiteto e Engenheiro-Agr\u00f4nomo, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.","pai":395691,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":395004,"slug":"legislacao-federal-lei-no-5-194-1966-regula-o-exercicio-das-profissoes-de-engenheiro-arquiteto-e-engenheiro-agronomo-e-da-outras-providencias"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"}],"slug":"legislacao-federal\/1380488","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263,"slug":"ieses"}],"cargos":[{"descricao":"Designer Gr\u00e1fico","id":4791,"slug":"designer-grafico"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Engenharia e Agronomia de Santa Catarina","sigla":"CREA SC","id":4040,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"crea-sc-sc"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Julgue as seguintes proposi\u00e7\u00f5es sobre o C\u00f3digo de \u00c9tica Profissional da Engenharia, da Arquitetura, da Agronomia, da Geologia, da Geografia e da Meteorologia: I. os profissionais de engenharia, por exemplo, devem guardar sigilo profissional de interesse do seu cliente ou empregador, mesmo quando a obriga\u00e7\u00e3o legal de divulga\u00e7\u00e3o ou informa\u00e7\u00e3o. II. representa conduta vedada ao profissional da engenharia, arquitetura, agronomia, geologia e meteorologia intervir no trabalho de outro profissional quando estiver no exerc\u00edcio de dever legal. III. \u00e9 vedado ao engenheiros, por exemplo, impor ritmo de trabalho excessivo ou exercer press\u00e3o psicol\u00f3gica ou ass\u00e9dio moral sobre os colaboradores, mesmo quando a necessidade do servi\u00e7o a exigir. IV. a profiss\u00e3o \u00e9 de livre exerc\u00edcio aos qualificados, sendo a seguran\u00e7a de sua pr\u00e1tica de interesse coletivo. Assinale a alternativa correta:","provas":[{"id":45572,"cargo":{"descricao":"Designer Gr\u00e1fico","id":4791,"slug":"designer-grafico"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Engenharia e Agronomia de Santa Catarina","sigla":"CREA SC","id":4040,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"crea-sc-sc"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263,"slug":"ieses"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"crea-sc-sc-2009-ieses-designer-grafico","tipo":1,"nome":"IESES - CREA SC - Designer Gr\u00e1fico - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-07 04:10:12","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[{"id":165,"descricao":"Design Gr\u00e1fico"}],"id":1380508,"hashId":"170796c435cd98e32bdbca303be2f7f9","enunciado":"<p align=\"justify\">Julgue as seguintes proposi\u00e7\u00f5es sobre o C\u00f3digo de \u00c9tica Profissional da\r\nEngenharia, da Arquitetura, da Agronomia, da Geologia, da Geografia e\r\nda Meteorologia: <\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">I. os profissionais de engenharia, por exemplo, devem guardar sigilo\r\nprofissional de interesse do seu cliente ou empregador, mesmo\r\nquando a obriga\u00e7\u00e3o legal de divulga\u00e7\u00e3o ou informa\u00e7\u00e3o. <\/p><p align=\"justify\">II. representa conduta vedada ao profissional da engenharia,\r\narquitetura, agronomia, geologia e meteorologia intervir no trabalho\r\nde outro profissional quando estiver no exerc\u00edcio de dever legal. <\/p><p align=\"justify\">III. \u00e9 vedado ao engenheiros, por exemplo, impor ritmo de trabalho\r\nexcessivo ou exercer press\u00e3o psicol\u00f3gica ou ass\u00e9dio moral sobre os\r\ncolaboradores, mesmo quando a necessidade do servi\u00e7o a exigir. <\/p><p align=\"justify\">IV. a profiss\u00e3o \u00e9 de livre exerc\u00edcio aos qualificados, sendo a seguran\u00e7a\r\nde sua pr\u00e1tica de interesse coletivo. <\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">Assinale a alternativa correta:<\/p>","resposta":5075814,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"as proposi\u00e7\u00f5es III e IV est\u00e3o incorretas.","id":5075811,"corpo":"<p align=justify>as proposi\u00e7\u00f5es III e IV est\u00e3o incorretas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"as proposi\u00e7\u00f5es II e III est\u00e3o corretas.","id":5075812,"corpo":"<p align=justify>as proposi\u00e7\u00f5es II e III est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"est\u00e3o corretas as proposi\u00e7\u00f5es I, II e III.","id":5075813,"corpo":"<p align=justify>est\u00e3o corretas as proposi\u00e7\u00f5es I, II e III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"est\u00e3o corretas as proposi\u00e7\u00f5es III e IV.","id":5075814,"corpo":"<p align=justify>est\u00e3o corretas as proposi\u00e7\u00f5es III e IV.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":417946,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 8 a 40","ordem":8},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00d3RG\u00c3OS ESTADUAIS","oab":true,"nome":"\u00d3RG\u00c3OS ESTADUAIS","pai":2924,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395362,"slug":"legislacao-dos-orgaos-orgaos-estaduais"},{"palavrasChave":["Conhecimentos banc\u00e1rios"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"C\u00f3digo de \u00c9tica Profissional dos Profissionais da Engenharia, da Arquitetura, da Agronomia, da Geologia, da Geografia e da Meteorologia.","oab":true,"nome":"C\u00f3digo de \u00c9tica Profissional dos Profissionais da Engenharia, da Arquitetura, da Agronomia, da Geologia, da Geografia e da Meteorologia.","pai":395583,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":394796,"slug":"legislacao-federal-codigo-de-etica-profissional-dos-profissionais-da-engenharia-da-arquitetura-da-agronomia-da-geologia-da-geografia-e-da-meteorologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conselhos Estaduais","oab":true,"nome":"Conselhos Estaduais","pai":395362,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":398063,"slug":"legislacao-dos-orgaos-conselhos-estaduais"}],"slug":"legislacao-federal\/1380508","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263,"slug":"ieses"}],"cargos":[{"descricao":"Designer Gr\u00e1fico","id":4791,"slug":"designer-grafico"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Engenharia e Agronomia de Santa Catarina","sigla":"CREA SC","id":4040,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"crea-sc-sc"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"N\u00c3O CONSTITUI instrumento h\u00e1bil a provocar instaura\u00e7\u00e3o de procedimento preliminar de processo administrativo disciplinar:","provas":[{"id":45572,"cargo":{"descricao":"Designer Gr\u00e1fico","id":4791,"slug":"designer-grafico"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Engenharia e Agronomia de Santa Catarina","sigla":"CREA SC","id":4040,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"crea-sc-sc"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263,"slug":"ieses"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"crea-sc-sc-2009-ieses-designer-grafico","tipo":1,"nome":"IESES - CREA SC - Designer Gr\u00e1fico - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-01-07 04:10:12","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[{"id":165,"descricao":"Design Gr\u00e1fico"}],"id":1380510,"hashId":"2f38536ec2f476cf22ead22244ffc054","enunciado":"<p align=\"justify\"><b><u>N\u00c3O CONSTITUI<\/u><\/b> instrumento h\u00e1bil a provocar instaura\u00e7\u00e3o de\r\nprocedimento preliminar de processo administrativo disciplinar:<\/p>","resposta":5075829,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"den\u00fancia apresentada por institui\u00e7\u00e3o de ensino.","id":5075827,"corpo":"<p align=justify>den\u00fancia apresentada por institui\u00e7\u00e3o de ensino.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"den\u00fancia apresentada por pessoas jur\u00eddicas de direito p\u00fablico ou privado.","id":5075828,"corpo":"<p align=justify>den\u00fancia apresentada por pessoas jur\u00eddicas de direito p\u00fablico ou\r\nprivado.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"den\u00fancia an\u00f4nima sem a correspondente fiscaliza\u00e7\u00e3o do CREA.","id":5075829,"corpo":"<p align=justify>den\u00fancia an\u00f4nima sem a correspondente fiscaliza\u00e7\u00e3o do CREA.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"relat\u00f3rio de fiscaliza\u00e7\u00e3o.","id":5075830,"corpo":"<p align=justify>relat\u00f3rio de fiscaliza\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":417946,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 8 a 40","ordem":8},"assuntos":[{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Gest\u00e3o de Documentos","LEI FEDERAL N\u00ba 12.527\/11 \u2013 Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","Economia do Setor P\u00fablico","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea"],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Processo Administrativo - Lei 9.784\/99","oab":true,"nome":"Processo Administrativo - Lei 9.784\/99","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404427,"slug":"direito-administrativo-processo-administrativo-lei-9-784-99"}],"slug":"direito-administrativo\/1380510","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263,"slug":"ieses"}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal - \u00c1rea: Agrimensura","id":19546,"slug":"fiscal-area-agrimensura"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Engenharia e Agronomia de Santa Catarina","sigla":"CREA SC","id":4040,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"crea-sc-sc"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Julgue as seguintes proposi\u00e7\u00f5es sobre as penalidades previstas na Lei n. 5.194\/66: I. as penas de advert\u00eancia reservada e de censura p\u00fablica s\u00e3o aplic\u00e1veis aos profissionais que deixarem de cumprir disposi\u00e7\u00f5es do C\u00f3digo de \u00c9tica, tendo em vista a gravidade da falta e os casos de reincid\u00eancia, a crit\u00e9rio das respectivas C\u00e2maras Especializas. II. as seguintes penalidades n\u00e3o s\u00e3o aplic\u00e1veis aos engenheiros e arquitetos: multa, suspens\u00e3o tempor\u00e1ria do exerc\u00edcio profissional e cancelamento definitivo do registro. III. das penalidades impostas pelas C\u00e2maras especializadas, poder\u00e1 o interessado, dentro do prazo de 60 (sessenta) dias, contados da data da notifica\u00e7\u00e3o, interpor recurso que ter\u00e1 efeito suspensivo, para o Conselho Regional e, no mesmo prazo, deste para o Conselho Federal. Assinale a alternativa que corresponde \u00e0 resposta correta:","provas":[{"id":45589,"cargo":{"descricao":"Fiscal - \u00c1rea: Agrimensura","id":19546,"slug":"fiscal-area-agrimensura"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Engenharia e Agronomia de Santa Catarina","sigla":"CREA SC","id":4040,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"crea-sc-sc"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263,"slug":"ieses"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"crea-sc-sc-2009-ieses-fiscal-area-agrimensura","tipo":1,"nome":"IESES - CREA SC - Fiscal - \u00c1rea: Agrimensura - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-07 04:10:13","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":403,"descricao":"Engenharia De Agrimensura"}],"id":1380679,"hashId":"ee48038c2be40846fed7ac478b79c945","enunciado":"<p align=\"justify\">Julgue as seguintes proposi\u00e7\u00f5es sobre as penalidades previstas na Lei n.\r\n5.194\/66: <\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">I. as penas de advert\u00eancia reservada e de censura p\u00fablica s\u00e3o\r\naplic\u00e1veis aos profissionais que deixarem de cumprir disposi\u00e7\u00f5es do\r\nC\u00f3digo de \u00c9tica, tendo em vista a gravidade da falta e os casos de\r\nreincid\u00eancia, a crit\u00e9rio das respectivas C\u00e2maras Especializas. <\/p><p align=\"justify\">II. as seguintes penalidades n\u00e3o s\u00e3o aplic\u00e1veis aos engenheiros e\r\narquitetos: multa, suspens\u00e3o tempor\u00e1ria do exerc\u00edcio profissional e\r\ncancelamento definitivo do registro. <\/p><p align=\"justify\">III. das penalidades impostas pelas C\u00e2maras especializadas, poder\u00e1 o\r\ninteressado, dentro do prazo de 60 (sessenta) dias, contados da data\r\nda notifica\u00e7\u00e3o, interpor recurso que ter\u00e1 efeito suspensivo, para o\r\nConselho Regional e, no mesmo prazo, deste para o Conselho\r\nFederal. <\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">Assinale a alternativa que corresponde \u00e0 resposta correta:<\/p>","resposta":5076583,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"as alternativas I e III est\u00e3o corretas.","id":5076583,"corpo":"<p align=justify>as alternativas I e III est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"as alternativas I, II e III est\u00e3o corretas.","id":5076584,"corpo":"<p align=justify>as alternativas I, II e III est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"as alternativas I e III est\u00e3o incorretas.","id":5076585,"corpo":"<p align=justify>as alternativas I e III est\u00e3o incorretas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"as alternativas I e II est\u00e3o corretas.","id":5076586,"corpo":"<p align=justify>as alternativas I e II est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":417980,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 8 a 40","ordem":8},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei n\u00ba 5.194\/1966 -Regula o exerc\u00edcio das profiss\u00f5es de Engenheiro, Arquiteto e Engenheiro-Agr\u00f4nomo, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 5.194\/1966 -Regula o exerc\u00edcio das profiss\u00f5es de Engenheiro, Arquiteto e Engenheiro-Agr\u00f4nomo, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.","pai":395691,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":395004,"slug":"legislacao-federal-lei-no-5-194-1966-regula-o-exercicio-das-profissoes-de-engenheiro-arquiteto-e-engenheiro-agronomo-e-da-outras-providencias"}],"slug":"legislacao-federal\/1380679","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263,"slug":"ieses"}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal Civil - \u00c1rea: Arquitetura","id":19550,"slug":"fiscal-civil-area-arquitetura"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Engenharia e Agronomia de Santa Catarina","sigla":"CREA SC","id":4040,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"crea-sc-sc"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que cont\u00e9m hip\u00f3tese de nulidade da ART,\nconsoante a Resolu\u00e7\u00e3o n. 1023\/08:","provas":[{"id":45621,"cargo":{"descricao":"Fiscal Civil - \u00c1rea: Arquitetura","id":19550,"slug":"fiscal-civil-area-arquitetura"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Engenharia e Agronomia de Santa Catarina","sigla":"CREA SC","id":4040,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"crea-sc-sc"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263,"slug":"ieses"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"crea-sc-sc-2009-ieses-fiscal-civil-area-arquitetura","tipo":1,"nome":"IESES - CREA SC - Fiscal Civil - \u00c1rea: Arquitetura - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-07 04:10:14","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"}],"id":1381998,"hashId":"337d74b40865c6d64541a38af345a8ac","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que cont\u00e9m hip\u00f3tese de nulidade da ART,\nconsoante a Resolu\u00e7\u00e3o n. 1023\/08:<\/p>","resposta":5082015,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"profissional indicado na ART com registro suspenso junto ao CREA.","id":5082012,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">profissional indicado na ART com registro suspenso junto ao CREA.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"n\u00e3o execu\u00e7\u00e3o do contrato indicado na ART.","id":5082013,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">n\u00e3o execu\u00e7\u00e3o do contrato indicado na ART.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"falecimento do profissional constante na ART.","id":5082014,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">falecimento do profissional constante na ART.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"incompatibilidade entre as atividades desenvolvidas e as atribui\u00e7\u00f5es\nprofissionais do respons\u00e1vel t\u00e9cnico \u00e0 \u00e9poca do registro da ART.","id":5082015,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">incompatibilidade entre as atividades desenvolvidas e as atribui\u00e7\u00f5es\nprofissionais do respons\u00e1vel t\u00e9cnico \u00e0 \u00e9poca do registro da ART.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":418085,"enunciado":null,"rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 8 a 40","ordem":8},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o CONFEA\/CREA","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o CONFEA\/CREA","pai":395465,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":291211,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-confea-crea"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conselhos Federais","oab":true,"nome":"Conselhos Federais","pai":395361,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396351,"slug":"legislacao-dos-orgaos-conselhos-federais"},{"palavrasChave":["Conhecimentos banc\u00e1rios"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conselho Federal de Engenharia, Arquitetura e Agronomia - CONFEA","oab":true,"nome":"Conselho Federal de Engenharia, Arquitetura e Agronomia - CONFEA","pai":396351,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395465,"slug":"legislacao-dos-orgaos-conselho-federal-de-engenharia-arquitetura-e-agronomia-confea"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/1381998","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Cient\u00edfico - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":7862,"slug":"tecnico-cientifico-area-administracao"}],"orgaos":[{"nome":"Banco da Amaz\u00f4nia S\/A","sigla":"BASA","id":1794,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"basa-am"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Configura exemplo de artefato da cultura organizacional a hip\u00f3tese de o Banco da Amaz\u00f4nia S.A. adotar como s\u00edmbolo de sua institui\u00e7\u00e3o, nos documentos que emitir, a imagem de uma vit\u00f3ria-r\u00e9gia.","provas":[{"id":19862,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Cient\u00edfico - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":7862,"slug":"tecnico-cientifico-area-administracao"},"orgao":{"nome":"Banco da Amaz\u00f4nia S\/A","sigla":"BASA","id":1794,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"basa-am"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"basa-am-2009-cespe-cebraspe-tecnico-cientifico-area-administracao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - BASA - T\u00e9cnico Cient\u00edfico - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-08 04:31:40","carreiras":[{"nome":"Banc\u00e1ria","descricao":"Cargos de institui\u00e7\u00f5es banc\u00e1rias em geral (exceto BACEN)","id":2}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":1281892,"hashId":"f5bfc70ad5ea57ae8be7c628f9377292","enunciado":"<p align=justify>Configura exemplo de artefato da cultura organizacional a\r\nhip\u00f3tese de o Banco da Amaz\u00f4nia S.A. adotar como s\u00edmbolo\r\nde sua institui\u00e7\u00e3o, nos documentos que emitir, a imagem de\r\numa vit\u00f3ria-r\u00e9gia.<\/p>","resposta":4657026,"anulada":false,"rotulo":51,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":4657026,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":4657027,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca de cultura organizacional, julgue os itens a seguir","id":405735,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Acerca de cultura organizacional, julgue os itens a seguir<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 51 a 53","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Gest\u00e3o de pessoas","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","Pol\u00edticas P\u00fablicas","Gest\u00e3o P\u00fablica; No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablcia","Direito Civil","Direito Civil e Empresarial","Vendas e negocia\u00e7\u00e3o","Legisla\u00e7\u00e3o Esparsa","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controles Internos, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o de Risco"],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cultura organizacional","oab":false,"nome":"Cultura organizacional","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404617,"slug":"administracao-geral-cultura-organizacional"}],"slug":"administracao-geral\/1281892","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Cient\u00edfico - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":7862,"slug":"tecnico-cientifico-area-administracao"}],"orgaos":[{"nome":"Banco da Amaz\u00f4nia S\/A","sigla":"BASA","id":1794,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"basa-am"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A implanta\u00e7\u00e3o de um novo plano de remunera\u00e7\u00e3o que contemple um aumento substancial no sal\u00e1rio dos colaboradores de uma organiza\u00e7\u00e3o vai ao encontro dos fatores extr\u00ednsecos propostos na teoria de Herzberg.","provas":[{"id":19862,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Cient\u00edfico - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":7862,"slug":"tecnico-cientifico-area-administracao"},"orgao":{"nome":"Banco da Amaz\u00f4nia S\/A","sigla":"BASA","id":1794,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"basa-am"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"basa-am-2009-cespe-cebraspe-tecnico-cientifico-area-administracao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - BASA - T\u00e9cnico Cient\u00edfico - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-08 04:31:40","carreiras":[{"nome":"Banc\u00e1ria","descricao":"Cargos de institui\u00e7\u00f5es banc\u00e1rias em geral (exceto BACEN)","id":2}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":1281898,"hashId":"33b8071492956b9687fe84bf85d5a1ad","enunciado":"<p align=justify>A implanta\u00e7\u00e3o de um novo plano de remunera\u00e7\u00e3o que\r\ncontemple um aumento substancial no sal\u00e1rio dos\r\ncolaboradores de uma organiza\u00e7\u00e3o vai ao encontro dos fatores\r\nextr\u00ednsecos propostos na teoria de Herzberg.<\/p>","resposta":4657046,"anulada":false,"rotulo":56,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":4657046,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":4657047,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens subsequentes, relativos \u00e0 motiva\u00e7\u00e3o e \u00e0 lideran\u00e7a.","id":405736,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Julgue os itens subsequentes, relativos \u00e0 motiva\u00e7\u00e3o e \u00e0 lideran\u00e7a.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 54 a 58","ordem":54},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Motiva\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Motiva\u00e7\u00e3o","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404670,"slug":"administracao-geral-motivacao"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Gest\u00e3o de pessoas","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","Pol\u00edticas P\u00fablicas","Gest\u00e3o P\u00fablica; No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablcia","Direito Civil","Direito Civil e Empresarial","Vendas e negocia\u00e7\u00e3o","Legisla\u00e7\u00e3o Esparsa","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controles Internos, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o de Risco"],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lideran\u00e7a nos custos","oab":false,"nome":"Lideran\u00e7a nos custos","pai":404616,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404619,"slug":"administracao-geral-lideranca-nos-custos"}],"slug":"administracao-geral\/1281898","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Cient\u00edfico - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":7862,"slug":"tecnico-cientifico-area-administracao"}],"orgaos":[{"nome":"Banco da Amaz\u00f4nia S\/A","sigla":"BASA","id":1794,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"basa-am"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Na atualidade, inexiste situa\u00e7\u00e3o que comporte a aplica\u00e7\u00e3o da lideran\u00e7a autocr\u00e1tica no \u00e2mbito de uma organiza\u00e7\u00e3o, pois essa \u00e9 uma teoria sem aplicabilidade pr\u00e1tica.","provas":[{"id":19862,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Cient\u00edfico - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":7862,"slug":"tecnico-cientifico-area-administracao"},"orgao":{"nome":"Banco da Amaz\u00f4nia S\/A","sigla":"BASA","id":1794,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"basa-am"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"basa-am-2009-cespe-cebraspe-tecnico-cientifico-area-administracao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - BASA - T\u00e9cnico Cient\u00edfico - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-08 04:31:40","carreiras":[{"nome":"Banc\u00e1ria","descricao":"Cargos de institui\u00e7\u00f5es banc\u00e1rias em geral (exceto BACEN)","id":2}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":1281900,"hashId":"9ef351224286e3415b9f2c54d8b26a57","enunciado":"<p align=justify>Na atualidade, inexiste situa\u00e7\u00e3o que comporte a aplica\u00e7\u00e3o da\r\nlideran\u00e7a autocr\u00e1tica no \u00e2mbito de uma organiza\u00e7\u00e3o, pois essa\r\n\u00e9 uma teoria sem aplicabilidade pr\u00e1tica.<\/p>","resposta":4657051,"anulada":false,"rotulo":58,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":4657050,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":4657051,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens subsequentes, relativos \u00e0 motiva\u00e7\u00e3o e \u00e0 lideran\u00e7a.","id":405736,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Julgue os itens subsequentes, relativos \u00e0 motiva\u00e7\u00e3o e \u00e0 lideran\u00e7a.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 54 a 58","ordem":54},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lideran\u00e7a","oab":false,"nome":"Lideran\u00e7a","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404664,"slug":"administracao-geral-lideranca"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Gest\u00e3o de pessoas","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","Pol\u00edticas P\u00fablicas","Gest\u00e3o P\u00fablica; No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablcia","Direito Civil","Direito Civil e Empresarial","Vendas e negocia\u00e7\u00e3o","Legisla\u00e7\u00e3o Esparsa","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controles Internos, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o de Risco"],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lideran\u00e7a nos custos","oab":false,"nome":"Lideran\u00e7a nos custos","pai":404616,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404619,"slug":"administracao-geral-lideranca-nos-custos"}],"slug":"administracao-geral\/1281900","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Cient\u00edfico - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":7862,"slug":"tecnico-cientifico-area-administracao"}],"orgaos":[{"nome":"Banco da Amaz\u00f4nia S\/A","sigla":"BASA","id":1794,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"basa-am"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Entende-se por delega\u00e7\u00e3o a transfer\u00eancia verbal de uma atribui\u00e7\u00e3o a um funcion\u00e1rio espec\u00edfico de determinado setor, com o consequente repasse de autoridade.","provas":[{"id":19862,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Cient\u00edfico - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":7862,"slug":"tecnico-cientifico-area-administracao"},"orgao":{"nome":"Banco da Amaz\u00f4nia S\/A","sigla":"BASA","id":1794,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"basa-am"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"basa-am-2009-cespe-cebraspe-tecnico-cientifico-area-administracao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - BASA - T\u00e9cnico Cient\u00edfico - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-01-08 04:31:40","carreiras":[{"nome":"Banc\u00e1ria","descricao":"Cargos de institui\u00e7\u00f5es banc\u00e1rias em geral (exceto BACEN)","id":2}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":1281902,"hashId":"be43ddecd7265a1edbe6fd148e18222f","enunciado":"<p align=justify>Entende-se por delega\u00e7\u00e3o a transfer\u00eancia verbal de uma\r\natribui\u00e7\u00e3o a um funcion\u00e1rio espec\u00edfico de determinado setor,\r\ncom o consequente repasse de autoridade.<\/p>","resposta":4657052,"anulada":false,"rotulo":59,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":4657052,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":4657053,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens que se seguem, referentes a descentraliza\u00e7\u00e3o e a delega\u00e7\u00e3o.","id":405737,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Julgue os itens que se seguem, referentes a descentraliza\u00e7\u00e3o e a delega\u00e7\u00e3o.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 59 a 61","ordem":59},"assuntos":[{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Gest\u00e3o de pessoas","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","Pol\u00edticas P\u00fablicas","Gest\u00e3o P\u00fablica; No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablcia","Direito Civil","Direito Civil e Empresarial","Vendas e negocia\u00e7\u00e3o","Legisla\u00e7\u00e3o Esparsa","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controles Internos, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o de Risco"],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Centraliza\u00e7\u00e3o e descentraliza\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Centraliza\u00e7\u00e3o e descentraliza\u00e7\u00e3o","pai":404625,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404621,"slug":"administracao-geral-centralizacao-e-descentralizacao"}],"slug":"administracao-geral\/1281902","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Cient\u00edfico - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":7862,"slug":"tecnico-cientifico-area-administracao"}],"orgaos":[{"nome":"Banco da Amaz\u00f4nia S\/A","sigla":"BASA","id":1794,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"basa-am"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Ao adotar a descentraliza\u00e7\u00e3o, o gerente de uma ag\u00eancia banc\u00e1ria tem como vantagem extinguir o risco de superposi\u00e7\u00e3o de esfor\u00e7os para realiza\u00e7\u00e3o de uma tarefa.","provas":[{"id":19862,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Cient\u00edfico - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":7862,"slug":"tecnico-cientifico-area-administracao"},"orgao":{"nome":"Banco da Amaz\u00f4nia S\/A","sigla":"BASA","id":1794,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"basa-am"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"basa-am-2009-cespe-cebraspe-tecnico-cientifico-area-administracao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - BASA - T\u00e9cnico Cient\u00edfico - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-08 04:31:40","carreiras":[{"nome":"Banc\u00e1ria","descricao":"Cargos de institui\u00e7\u00f5es banc\u00e1rias em geral (exceto BACEN)","id":2}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":1281904,"hashId":"e79ff484a588d0c5f6883d82b96b39e5","enunciado":"<p align=justify>Ao adotar a descentraliza\u00e7\u00e3o, o gerente de uma ag\u00eancia\r\nbanc\u00e1ria tem como vantagem extinguir o risco de superposi\u00e7\u00e3o\r\nde esfor\u00e7os para realiza\u00e7\u00e3o de uma tarefa.<\/p>","resposta":4657062,"anulada":false,"rotulo":61,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":4657060,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":4657062,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens que se seguem, referentes a descentraliza\u00e7\u00e3o e a delega\u00e7\u00e3o.","id":405737,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Julgue os itens que se seguem, referentes a descentraliza\u00e7\u00e3o e a delega\u00e7\u00e3o.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 59 a 61","ordem":59},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Estrutura Organizacional","oab":false,"nome":"Estrutura Organizacional","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404625,"slug":"administracao-geral-estrutura-organizacional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Centraliza\u00e7\u00e3o e descentraliza\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Centraliza\u00e7\u00e3o e descentraliza\u00e7\u00e3o","pai":404625,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404621,"slug":"administracao-geral-centralizacao-e-descentralizacao"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Gest\u00e3o de pessoas","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","Pol\u00edticas P\u00fablicas","Gest\u00e3o P\u00fablica; No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablcia","Direito Civil","Direito Civil e Empresarial","Vendas e negocia\u00e7\u00e3o","Legisla\u00e7\u00e3o Esparsa","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controles Internos, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o de Risco"],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"}],"slug":"administracao-geral\/1281904","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Cient\u00edfico - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":7862,"slug":"tecnico-cientifico-area-administracao"}],"orgaos":[{"nome":"Banco da Amaz\u00f4nia S\/A","sigla":"BASA","id":1794,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"basa-am"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A veicula\u00e7\u00e3o de uma mesma mensagem por canais diferentes, seja interpessoal, seja de massa, estabelece percep\u00e7\u00f5es e processamentos diferentes por parte das pessoas que recebem a mensagem.","provas":[{"id":19862,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Cient\u00edfico - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":7862,"slug":"tecnico-cientifico-area-administracao"},"orgao":{"nome":"Banco da Amaz\u00f4nia S\/A","sigla":"BASA","id":1794,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"basa-am"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"basa-am-2009-cespe-cebraspe-tecnico-cientifico-area-administracao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - BASA - T\u00e9cnico Cient\u00edfico - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-08 04:31:40","carreiras":[{"nome":"Banc\u00e1ria","descricao":"Cargos de institui\u00e7\u00f5es banc\u00e1rias em geral (exceto BACEN)","id":2}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":1281907,"hashId":"9bf6b34e9bdc086f1009c1ce0966f4c1","enunciado":"<p align=justify>A veicula\u00e7\u00e3o de uma mesma mensagem por canais diferentes,\r\nseja interpessoal, seja de massa, estabelece percep\u00e7\u00f5es e\r\nprocessamentos diferentes por parte das pessoas que recebem\r\na mensagem.<\/p>","resposta":4657067,"anulada":false,"rotulo":64,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":4657067,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":4657068,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito do processo em grupo nas organiza\u00e7\u00f5es, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":405738,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A respeito do processo em grupo nas organiza\u00e7\u00f5es, julgue os pr\u00f3ximos itens.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 62 a 65","ordem":62},"assuntos":[{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Gest\u00e3o de pessoas","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","Pol\u00edticas P\u00fablicas","Gest\u00e3o P\u00fablica; No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablcia","Direito Civil","Direito Civil e Empresarial","Vendas e negocia\u00e7\u00e3o","Legisla\u00e7\u00e3o Esparsa","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controles Internos, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o de Risco"],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teoria das rela\u00e7\u00f5es humanas","oab":false,"nome":"Teoria das rela\u00e7\u00f5es humanas","pai":404577,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404578,"slug":"administracao-geral-teoria-das-relacoes-humanas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Controle Estrat\u00e9gico","oab":false,"nome":"Controle Estrat\u00e9gico","pai":404608,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404618,"slug":"administracao-geral-controle-estrategico"}],"slug":"administracao-geral\/1281907","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Cient\u00edfico - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":7862,"slug":"tecnico-cientifico-area-administracao"}],"orgaos":[{"nome":"Banco da Amaz\u00f4nia S\/A","sigla":"BASA","id":1794,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"basa-am"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Para implementar a reengenharia, o diretor de uma organiza\u00e7\u00e3o deve determinar a an\u00e1lise dos processos de trabalho que auxiliam a realiza\u00e7\u00e3o de mudan\u00e7as, as quais ser\u00e3o desenvolvidas ap\u00f3s o consenso dos setores envolvidos.","provas":[{"id":19862,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Cient\u00edfico - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":7862,"slug":"tecnico-cientifico-area-administracao"},"orgao":{"nome":"Banco da Amaz\u00f4nia S\/A","sigla":"BASA","id":1794,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"basa-am"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"basa-am-2009-cespe-cebraspe-tecnico-cientifico-area-administracao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - BASA - T\u00e9cnico Cient\u00edfico - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-01-08 04:31:40","carreiras":[{"nome":"Banc\u00e1ria","descricao":"Cargos de institui\u00e7\u00f5es banc\u00e1rias em geral (exceto BACEN)","id":2}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":1281911,"hashId":"065d8847ccca18d95c74a940fb2986cc","enunciado":"<p align=justify>Para implementar a reengenharia, o diretor de uma organiza\u00e7\u00e3o\r\ndeve determinar a an\u00e1lise dos processos de trabalho que\r\nauxiliam a realiza\u00e7\u00e3o de mudan\u00e7as, as quais ser\u00e3o\r\ndesenvolvidas ap\u00f3s o consenso dos setores envolvidos.<\/p>","resposta":4657082,"anulada":false,"rotulo":66,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":4657081,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":4657082,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que concerne a reengenharia organizacional, julgue os itens que se seguem.","id":405740,"enunciado":"<p align=justify>No que concerne a reengenharia organizacional, julgue os itens que\r\nse seguem.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 66 a 69","ordem":66},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Reengenharia","oab":false,"nome":"Reengenharia","pai":404626,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":425622,"slug":"administracao-geral-reengenharia"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Gest\u00e3o de pessoas","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","Pol\u00edticas P\u00fablicas","Gest\u00e3o P\u00fablica; No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablcia","Direito Civil","Direito Civil e Empresarial","Vendas e negocia\u00e7\u00e3o","Legisla\u00e7\u00e3o Esparsa","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controles Internos, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o de Risco"],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Seis Sigma","oab":false,"nome":"Seis Sigma","pai":417247,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404607,"slug":"administracao-geral-seis-sigma"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Gest\u00e3o de processos","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o de processos","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404626,"slug":"administracao-geral-gestao-de-processos"}],"slug":"administracao-geral\/1281911","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Cient\u00edfico - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":7862,"slug":"tecnico-cientifico-area-administracao"}],"orgaos":[{"nome":"Banco da Amaz\u00f4nia S\/A","sigla":"BASA","id":1794,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"basa-am"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Ao se analisar os processos de uma organiza\u00e7\u00e3o que pretende realizar a reengenharia, n\u00e3o se adotam mudan\u00e7as incrementais; outrossim, \u00e9 preciso aplicar uma mudan\u00e7a radical, partindo-se do zero.","provas":[{"id":19862,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Cient\u00edfico - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":7862,"slug":"tecnico-cientifico-area-administracao"},"orgao":{"nome":"Banco da Amaz\u00f4nia S\/A","sigla":"BASA","id":1794,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"basa-am"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"basa-am-2009-cespe-cebraspe-tecnico-cientifico-area-administracao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - BASA - T\u00e9cnico Cient\u00edfico - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-08 04:31:40","carreiras":[{"nome":"Banc\u00e1ria","descricao":"Cargos de institui\u00e7\u00f5es banc\u00e1rias em geral (exceto BACEN)","id":2}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":1281912,"hashId":"a21d787dada8b19982cdc045db7eb165","enunciado":"<p align=justify>Ao se analisar os processos de uma organiza\u00e7\u00e3o que pretende\r\nrealizar a reengenharia, n\u00e3o se adotam mudan\u00e7as incrementais;\r\noutrossim, \u00e9 preciso aplicar uma mudan\u00e7a radical, partindo-se\r\ndo zero.<\/p>","resposta":4657083,"anulada":false,"rotulo":67,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":4657083,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":4657084,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que concerne a reengenharia organizacional, julgue os itens que se seguem.","id":405740,"enunciado":"<p align=justify>No que concerne a reengenharia organizacional, julgue os itens que\r\nse seguem.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 66 a 69","ordem":66},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Reengenharia","oab":false,"nome":"Reengenharia","pai":404626,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":425622,"slug":"administracao-geral-reengenharia"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Gest\u00e3o de pessoas","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","Pol\u00edticas P\u00fablicas","Gest\u00e3o P\u00fablica; No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablcia","Direito Civil","Direito Civil e Empresarial","Vendas e negocia\u00e7\u00e3o","Legisla\u00e7\u00e3o Esparsa","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controles Internos, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o de Risco"],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Gest\u00e3o de processos","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o de processos","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404626,"slug":"administracao-geral-gestao-de-processos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teoria do Desenvolvimento Organizacional","oab":false,"nome":"Teoria do Desenvolvimento Organizacional","pai":404585,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":417280,"slug":"administracao-geral-teoria-do-desenvolvimento-organizacional"}],"slug":"administracao-geral\/1281912","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Cient\u00edfico - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":7862,"slug":"tecnico-cientifico-area-administracao"}],"orgaos":[{"nome":"Banco da Amaz\u00f4nia S\/A","sigla":"BASA","id":1794,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"basa-am"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A reengenharia organizacional, como t\u00e9cnica, importa-se com a qualidade e a medi\u00e7\u00e3o dos processos.","provas":[{"id":19862,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Cient\u00edfico - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":7862,"slug":"tecnico-cientifico-area-administracao"},"orgao":{"nome":"Banco da Amaz\u00f4nia S\/A","sigla":"BASA","id":1794,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"basa-am"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"basa-am-2009-cespe-cebraspe-tecnico-cientifico-area-administracao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - BASA - T\u00e9cnico Cient\u00edfico - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-08 04:31:40","carreiras":[{"nome":"Banc\u00e1ria","descricao":"Cargos de institui\u00e7\u00f5es banc\u00e1rias em geral (exceto BACEN)","id":2}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":1281913,"hashId":"cdbd102839aa6307cbad2ddce5164118","enunciado":"<p align=justify>A reengenharia organizacional, como t\u00e9cnica, importa-se com\r\na qualidade e a medi\u00e7\u00e3o dos processos.<\/p>","resposta":4657085,"anulada":false,"rotulo":68,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":4657085,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":4657086,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que concerne a reengenharia organizacional, julgue os itens que se seguem.","id":405740,"enunciado":"<p align=justify>No que concerne a reengenharia organizacional, julgue os itens que\r\nse seguem.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 66 a 69","ordem":66},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Gest\u00e3o de processos","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o de processos","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404626,"slug":"administracao-geral-gestao-de-processos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Reengenharia","oab":false,"nome":"Reengenharia","pai":404626,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":425622,"slug":"administracao-geral-reengenharia"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Gest\u00e3o de pessoas","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","Pol\u00edticas P\u00fablicas","Gest\u00e3o P\u00fablica; No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablcia","Direito Civil","Direito Civil e Empresarial","Vendas e negocia\u00e7\u00e3o","Legisla\u00e7\u00e3o Esparsa","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controles Internos, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o de Risco"],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"}],"slug":"administracao-geral\/1281913","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Cient\u00edfico - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":7862,"slug":"tecnico-cientifico-area-administracao"}],"orgaos":[{"nome":"Banco da Amaz\u00f4nia S\/A","sigla":"BASA","id":1794,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"basa-am"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O fluxo de caixa evidencia tanto o passado quanto o futuro, de forma que se possam tomar, com a devida anteced\u00eancia, as medidas apropriadas para enfrentar a escassez ou o excesso de recursos.","provas":[{"id":19862,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Cient\u00edfico - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":7862,"slug":"tecnico-cientifico-area-administracao"},"orgao":{"nome":"Banco da Amaz\u00f4nia S\/A","sigla":"BASA","id":1794,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"basa-am"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"basa-am-2009-cespe-cebraspe-tecnico-cientifico-area-administracao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - BASA - T\u00e9cnico Cient\u00edfico - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-08 04:31:40","carreiras":[{"nome":"Banc\u00e1ria","descricao":"Cargos de institui\u00e7\u00f5es banc\u00e1rias em geral (exceto BACEN)","id":2}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":1281927,"hashId":"a7b62cd123c5b935cdd3b80bdf5bd636","enunciado":"<p align=justify>O fluxo de caixa evidencia tanto o passado quanto o futuro, de\r\nforma que se possam tomar, com a devida anteced\u00eancia, as\r\nmedidas apropriadas para enfrentar a escassez ou o excesso de\r\nrecursos.<\/p>","resposta":4657121,"anulada":false,"rotulo":81,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":4657122,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":4657121,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 administra\u00e7\u00e3o financeira, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":405743,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 administra\u00e7\u00e3o financeira, julgue os pr\u00f3ximos itens.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 81 a 86","ordem":81},"assuntos":[{"palavrasChave":["Finan\u00e7as P\u00fablicas"],"nome_clean":"Contabilidade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Contabilidade P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":405707,"materia":true,"id":405707,"slug":"contabilidade-publica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Demonstra\u00e7\u00e3o de fluxos de caixa","oab":false,"nome":"Demonstra\u00e7\u00e3o de fluxos de caixa","pai":405736,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":405741,"slug":"contabilidade-publica-demonstracao-de-fluxos-de-caixa"}],"slug":"contabilidade-publica\/1281927","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Cient\u00edfico - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":7862,"slug":"tecnico-cientifico-area-administracao"}],"orgaos":[{"nome":"Banco da Amaz\u00f4nia S\/A","sigla":"BASA","id":1794,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"basa-am"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"As despesas com a aquisi\u00e7\u00e3o de uniformes para o pessoal que trabalha no setor de atendimento ao cliente devem ser relacionadas no or\u00e7amento de custeio.","provas":[{"id":19862,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Cient\u00edfico - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":7862,"slug":"tecnico-cientifico-area-administracao"},"orgao":{"nome":"Banco da Amaz\u00f4nia S\/A","sigla":"BASA","id":1794,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"basa-am"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"basa-am-2009-cespe-cebraspe-tecnico-cientifico-area-administracao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - BASA - T\u00e9cnico Cient\u00edfico - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-08 04:31:40","carreiras":[{"nome":"Banc\u00e1ria","descricao":"Cargos de institui\u00e7\u00f5es banc\u00e1rias em geral (exceto BACEN)","id":2}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":1281933,"hashId":"ebae9890daee382bf7d6873e5e9a59b1","enunciado":"<p align=justify>As despesas com a aquisi\u00e7\u00e3o de uniformes para o pessoal\r\nque trabalha no setor de atendimento ao cliente devem\r\nser relacionadas no or\u00e7amento de custeio.<\/p>","resposta":4657133,"anulada":false,"rotulo":87,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":4657134,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":4657133,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o ao or\u00e7amento empresarial, julgue os itens seguintes.","id":405744,"enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o ao or\u00e7amento empresarial, julgue os itens seguintes.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 87 a 90","ordem":87},"assuntos":[{"palavrasChave":["Administra\u00e7\u00e3o"],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o de Recursos Materiais","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o de Recursos Materiais","pai":null,"assunto_raiz":427647,"materia":true,"id":427647,"slug":"administracao-de-recursos-materiais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Custos dos Estoques","oab":false,"nome":"Custos dos Estoques","pai":427650,"assunto_raiz":427647,"materia":false,"id":427680,"slug":"administracao-de-recursos-materiais-custos-dos-estoques"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o de Estoques","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o de Estoques","pai":427647,"assunto_raiz":427647,"materia":false,"id":427650,"slug":"administracao-de-recursos-materiais-administracao-de-estoques"}],"slug":"administracao-de-recursos-materiais\/1281933","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Cient\u00edfico - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":7862,"slug":"tecnico-cientifico-area-administracao"}],"orgaos":[{"nome":"Banco da Amaz\u00f4nia S\/A","sigla":"BASA","id":1794,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"basa-am"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A an\u00e1lise dos efeitos do treinamento sobre cren\u00e7as e valores dos indiv\u00edduos, buscando-se identificar mudan\u00e7as no perfil cultural individual e, consequentemente, na cultura organizacional, proporciona resultados de treinamento no n\u00edvel da aprendizagem.","provas":[{"id":19862,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Cient\u00edfico - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":7862,"slug":"tecnico-cientifico-area-administracao"},"orgao":{"nome":"Banco da Amaz\u00f4nia S\/A","sigla":"BASA","id":1794,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"basa-am"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"basa-am-2009-cespe-cebraspe-tecnico-cientifico-area-administracao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - BASA - T\u00e9cnico Cient\u00edfico - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-08 04:31:41","carreiras":[{"nome":"Banc\u00e1ria","descricao":"Cargos de institui\u00e7\u00f5es banc\u00e1rias em geral (exceto BACEN)","id":2}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":1281944,"hashId":"df027c9263d20c4ffd1fa86e50dceea8","enunciado":"<p align=justify>A an\u00e1lise dos efeitos do treinamento sobre cren\u00e7as e valores\r\ndos indiv\u00edduos, buscando-se identificar mudan\u00e7as no perfil\r\ncultural individual e, consequentemente, na cultura\r\norganizacional, proporciona resultados de treinamento no n\u00edvel\r\nda aprendizagem.<\/p>","resposta":4657156,"anulada":false,"rotulo":98,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":4657156,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":4657155,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"As organiza\u00e7\u00f5es, cada vez mais, acreditam e apostam no potencial e no desenvolvimento dos seus profissionais, o que colabora para que haja investimento no desenvolvimento dos profissionais e constantemente recursos s\u00e3o viabilizados para que eles possam manter-se capacitados. Com rela\u00e7\u00e3o a treinamento, desenvolvimento, educa\u00e7\u00e3o e aprendizagem nas organiza\u00e7\u00f5es, julguem os itens que se seguem.","id":405746,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As organiza\u00e7\u00f5es, cada vez mais, acreditam e apostam no potencial e no desenvolvimento dos seus profissionais, o que colabora para que haja investimento no desenvolvimento dos profissionais e constantemente recursos s\u00e3o viabilizados para que eles possam manter-se capacitados. Com rela\u00e7\u00e3o a treinamento, desenvolvimento, educa\u00e7\u00e3o e aprendizagem nas organiza\u00e7\u00f5es, julguem os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 96 a 99","ordem":96},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Avalia\u00e7\u00e3o do Desempenho","oab":false,"nome":"Avalia\u00e7\u00e3o do Desempenho","pai":404659,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404668,"slug":"administracao-geral-avaliacao-do-desempenho"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Gest\u00e3o de pessoas","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","Pol\u00edticas P\u00fablicas","Gest\u00e3o P\u00fablica; No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablcia","Direito Civil","Direito Civil e Empresarial","Vendas e negocia\u00e7\u00e3o","Legisla\u00e7\u00e3o Esparsa","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controles Internos, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o de Risco"],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"M\u00e9todo dos Incidentes Cr\u00edticos","oab":false,"nome":"M\u00e9todo dos Incidentes Cr\u00edticos","pai":404668,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404672,"slug":"administracao-geral-metodo-dos-incidentes-criticos"}],"slug":"administracao-geral\/1281944","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Cient\u00edfico - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":7862,"slug":"tecnico-cientifico-area-administracao"}],"orgaos":[{"nome":"Banco da Amaz\u00f4nia S\/A","sigla":"BASA","id":1794,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"basa-am"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O crit\u00e9rio de escolha dos participantes de programas de treinamento, desenvolvimento e educa\u00e7\u00e3o deve ser baseado no interesse demonstrado pelo empregado.","provas":[{"id":19862,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Cient\u00edfico - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":7862,"slug":"tecnico-cientifico-area-administracao"},"orgao":{"nome":"Banco da Amaz\u00f4nia S\/A","sigla":"BASA","id":1794,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"basa-am"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"basa-am-2009-cespe-cebraspe-tecnico-cientifico-area-administracao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - BASA - T\u00e9cnico Cient\u00edfico - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-08 04:31:41","carreiras":[{"nome":"Banc\u00e1ria","descricao":"Cargos de institui\u00e7\u00f5es banc\u00e1rias em geral (exceto BACEN)","id":2}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":1281945,"hashId":"96dac4ec404de3fb459deac477a57bf7","enunciado":"<p align=justify>O crit\u00e9rio de escolha dos participantes de programas de\r\ntreinamento, desenvolvimento e educa\u00e7\u00e3o deve ser baseado no\r\ninteresse demonstrado pelo empregado.<\/p>","resposta":4657158,"anulada":false,"rotulo":99,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":4657158,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":4657157,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"As organiza\u00e7\u00f5es, cada vez mais, acreditam e apostam no potencial e no desenvolvimento dos seus profissionais, o que colabora para que haja investimento no desenvolvimento dos profissionais e constantemente recursos s\u00e3o viabilizados para que eles possam manter-se capacitados. Com rela\u00e7\u00e3o a treinamento, desenvolvimento, educa\u00e7\u00e3o e aprendizagem nas organiza\u00e7\u00f5es, julguem os itens que se seguem.","id":405746,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As organiza\u00e7\u00f5es, cada vez mais, acreditam e apostam no potencial e no desenvolvimento dos seus profissionais, o que colabora para que haja investimento no desenvolvimento dos profissionais e constantemente recursos s\u00e3o viabilizados para que eles possam manter-se capacitados. Com rela\u00e7\u00e3o a treinamento, desenvolvimento, educa\u00e7\u00e3o e aprendizagem nas organiza\u00e7\u00f5es, julguem os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 96 a 99","ordem":96},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Avalia\u00e7\u00e3o do Desempenho","oab":false,"nome":"Avalia\u00e7\u00e3o do Desempenho","pai":404659,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404668,"slug":"administracao-geral-avaliacao-do-desempenho"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Gest\u00e3o de pessoas","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","Pol\u00edticas P\u00fablicas","Gest\u00e3o P\u00fablica; No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablcia","Direito Civil","Direito Civil e Empresarial","Vendas e negocia\u00e7\u00e3o","Legisla\u00e7\u00e3o Esparsa","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controles Internos, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o de Risco"],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"M\u00e9todo dos Incidentes Cr\u00edticos","oab":false,"nome":"M\u00e9todo dos Incidentes Cr\u00edticos","pai":404668,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404672,"slug":"administracao-geral-metodo-dos-incidentes-criticos"}],"slug":"administracao-geral\/1281945","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Cient\u00edfico - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":7862,"slug":"tecnico-cientifico-area-administracao"}],"orgaos":[{"nome":"Banco da Amaz\u00f4nia S\/A","sigla":"BASA","id":1794,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"basa-am"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os modelos de gest\u00e3o de desempenho e de pessoas devem ser definidos com a participa\u00e7\u00e3o restrita das chefias da organiza\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":19862,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Cient\u00edfico - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":7862,"slug":"tecnico-cientifico-area-administracao"},"orgao":{"nome":"Banco da Amaz\u00f4nia S\/A","sigla":"BASA","id":1794,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"basa-am"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"basa-am-2009-cespe-cebraspe-tecnico-cientifico-area-administracao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - BASA - T\u00e9cnico Cient\u00edfico - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-08 04:31:41","carreiras":[{"nome":"Banc\u00e1ria","descricao":"Cargos de institui\u00e7\u00f5es banc\u00e1rias em geral (exceto BACEN)","id":2}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":1282010,"hashId":"7ece6cf9fc28538c88755461b3dea625","enunciado":"<p align=justify>Os modelos de gest\u00e3o de desempenho e de pessoas devem ser\r\ndefinidos com a participa\u00e7\u00e3o restrita das chefias da organiza\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":4657463,"anulada":false,"rotulo":104,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":4657463,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":4657462,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"As altera\u00e7\u00f5es nas rela\u00e7\u00f5es de trabalho deram origem a uma legisla\u00e7\u00e3o que suscitou a inclus\u00e3o, na estrutura organizacional, de um setor capaz de gerenciar os problemas de pessoal. Atualmente, as mudan\u00e7as t\u00e9cnicoecon\u00f4micas, a concorr\u00eancia internacional, as evolu\u00e7\u00f5es sociopol\u00edticas, bem como o melhoramento da imagem da empresa, modificaram profundamente as rela\u00e7\u00f5es das organiza\u00e7\u00f5es com seus ambientes e a import\u00e2ncia da gest\u00e3o de pessoas ganhou novo status no contexto organizacional. A respeito da gest\u00e3o de pessoas e seus subsistemas, julgue os itens subsequentes.","id":405754,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As altera\u00e7\u00f5es nas rela\u00e7\u00f5es de trabalho deram origem a uma legisla\u00e7\u00e3o que suscitou a inclus\u00e3o, na estrutura organizacional, de um setor capaz de gerenciar os problemas de pessoal. Atualmente, as mudan\u00e7as t\u00e9cnicoecon\u00f4micas, a concorr\u00eancia internacional, as evolu\u00e7\u00f5es sociopol\u00edticas, bem como o melhoramento da imagem da empresa, modificaram profundamente as rela\u00e7\u00f5es das organiza\u00e7\u00f5es com seus ambientes e a import\u00e2ncia da gest\u00e3o de pessoas ganhou novo <em>status <\/em>no contexto organizacional. A respeito da gest\u00e3o de pessoas e seus subsistemas, julgue os itens subsequentes.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 104 a 106","ordem":104},"assuntos":[{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Gest\u00e3o de pessoas","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","Pol\u00edticas P\u00fablicas","Gest\u00e3o P\u00fablica; No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablcia","Direito Civil","Direito Civil e Empresarial","Vendas e negocia\u00e7\u00e3o","Legisla\u00e7\u00e3o Esparsa","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controles Internos, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o de Risco"],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"palavrasChave":["Gest\u00e3o de pessoas"],"nome_clean":"Gest\u00e3o de Pessoas","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o de Pessoas","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404659,"slug":"administracao-geral-gestao-de-pessoas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Motiva\u00e7\u00e3o e Desempenho","oab":false,"nome":"Motiva\u00e7\u00e3o e Desempenho","pai":404670,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404661,"slug":"administracao-geral-motivacao-e-desempenho"}],"slug":"administracao-geral\/1282010","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Cient\u00edfico - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":7862,"slug":"tecnico-cientifico-area-administracao"}],"orgaos":[{"nome":"Banco da Amaz\u00f4nia S\/A","sigla":"BASA","id":1794,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"basa-am"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Para que haja percep\u00e7\u00e3o de equidade no processo de distribui\u00e7\u00e3o de recompensas, devem ser utilizados padr\u00f5es que eliminem diferencia\u00e7\u00f5es inv\u00e1lidas de desempenho.","provas":[{"id":19862,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Cient\u00edfico - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":7862,"slug":"tecnico-cientifico-area-administracao"},"orgao":{"nome":"Banco da Amaz\u00f4nia S\/A","sigla":"BASA","id":1794,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"basa-am"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"basa-am-2009-cespe-cebraspe-tecnico-cientifico-area-administracao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - BASA - T\u00e9cnico Cient\u00edfico - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-08 04:31:41","carreiras":[{"nome":"Banc\u00e1ria","descricao":"Cargos de institui\u00e7\u00f5es banc\u00e1rias em geral (exceto BACEN)","id":2}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":1282012,"hashId":"239ed5bdd1f50bbbb889f5db62ce56ba","enunciado":"<p align=justify>Para que haja percep\u00e7\u00e3o de equidade no processo de distribui\u00e7\u00e3o de\r\nrecompensas, devem ser utilizados padr\u00f5es que eliminem\r\ndiferencia\u00e7\u00f5es inv\u00e1lidas de desempenho.<\/p>","resposta":4657467,"anulada":false,"rotulo":106,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":4657466,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":4657467,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"As altera\u00e7\u00f5es nas rela\u00e7\u00f5es de trabalho deram origem a uma legisla\u00e7\u00e3o que suscitou a inclus\u00e3o, na estrutura organizacional, de um setor capaz de gerenciar os problemas de pessoal. Atualmente, as mudan\u00e7as t\u00e9cnicoecon\u00f4micas, a concorr\u00eancia internacional, as evolu\u00e7\u00f5es sociopol\u00edticas, bem como o melhoramento da imagem da empresa, modificaram profundamente as rela\u00e7\u00f5es das organiza\u00e7\u00f5es com seus ambientes e a import\u00e2ncia da gest\u00e3o de pessoas ganhou novo status no contexto organizacional. A respeito da gest\u00e3o de pessoas e seus subsistemas, julgue os itens subsequentes.","id":405754,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As altera\u00e7\u00f5es nas rela\u00e7\u00f5es de trabalho deram origem a uma legisla\u00e7\u00e3o que suscitou a inclus\u00e3o, na estrutura organizacional, de um setor capaz de gerenciar os problemas de pessoal. Atualmente, as mudan\u00e7as t\u00e9cnicoecon\u00f4micas, a concorr\u00eancia internacional, as evolu\u00e7\u00f5es sociopol\u00edticas, bem como o melhoramento da imagem da empresa, modificaram profundamente as rela\u00e7\u00f5es das organiza\u00e7\u00f5es com seus ambientes e a import\u00e2ncia da gest\u00e3o de pessoas ganhou novo <em>status <\/em>no contexto organizacional. A respeito da gest\u00e3o de pessoas e seus subsistemas, julgue os itens subsequentes.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 104 a 106","ordem":104},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Motiva\u00e7\u00e3o e Desempenho","oab":false,"nome":"Motiva\u00e7\u00e3o e Desempenho","pai":404670,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404661,"slug":"administracao-geral-motivacao-e-desempenho"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Gest\u00e3o de pessoas","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","Pol\u00edticas P\u00fablicas","Gest\u00e3o P\u00fablica; No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablcia","Direito Civil","Direito Civil e Empresarial","Vendas e negocia\u00e7\u00e3o","Legisla\u00e7\u00e3o Esparsa","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controles Internos, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o de Risco"],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Processos de Gest\u00e3o de Pessoas","oab":false,"nome":"Processos de Gest\u00e3o de Pessoas","pai":404659,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404666,"slug":"administracao-geral-processos-de-gestao-de-pessoas"}],"slug":"administracao-geral\/1282012","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Cient\u00edfico - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":7862,"slug":"tecnico-cientifico-area-administracao"}],"orgaos":[{"nome":"Banco da Amaz\u00f4nia S\/A","sigla":"BASA","id":1794,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"basa-am"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A Lei n.\u00ba 8.666\/1993 \u00e9 uma lei de natureza ordin\u00e1ria, de abrang\u00eancia nacional, destinada a regulamentar o sentido do texto constitucional no que concerne ao estabelecimento de normas gerais aplic\u00e1veis \u00e0s licita\u00e7\u00f5es e aos contratos administrativos que devem nortear a atua\u00e7\u00e3o da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica direta, indireta e fundacional.","provas":[{"id":19862,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Cient\u00edfico - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":7862,"slug":"tecnico-cientifico-area-administracao"},"orgao":{"nome":"Banco da Amaz\u00f4nia S\/A","sigla":"BASA","id":1794,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"basa-am"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"basa-am-2009-cespe-cebraspe-tecnico-cientifico-area-administracao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - BASA - T\u00e9cnico Cient\u00edfico - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-01-08 04:31:41","carreiras":[{"nome":"Banc\u00e1ria","descricao":"Cargos de institui\u00e7\u00f5es banc\u00e1rias em geral (exceto BACEN)","id":2}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":1282020,"hashId":"7513e9be27c5e23e210fec2499228edd","enunciado":"<p align=justify>A Lei n.\u00ba 8.666\/1993 \u00e9 uma lei de natureza ordin\u00e1ria, de\r\nabrang\u00eancia nacional, destinada a regulamentar o\r\nsentido do texto constitucional no que concerne ao\r\nestabelecimento de normas gerais aplic\u00e1veis \u00e0s licita\u00e7\u00f5es\r\ne aos contratos administrativos que devem nortear a\r\natua\u00e7\u00e3o da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica direta, indireta e\r\nfundacional.<\/p>","resposta":4657491,"anulada":false,"rotulo":111,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":4657492,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":4657491,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito da legisla\u00e7\u00e3o administrativa e da estrutura\u00e7\u00e3o da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica direta, indireta e fundacional, julgue os itens que se seguem.","id":405756,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A respeito da legisla\u00e7\u00e3o administrativa e da estrutura\u00e7\u00e3o da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica direta, indireta e fundacional, julgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 111 a 113","ordem":111},"assuntos":[{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Gest\u00e3o de Documentos","LEI FEDERAL N\u00ba 12.527\/11 \u2013 Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","Economia do Setor P\u00fablico","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea"],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Defini\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Defini\u00e7\u00f5es","pai":404453,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422201,"slug":"direito-administrativo-definicoes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Finalidade das Licita\u00e7\u00f5es","oab":true,"nome":"Finalidade das Licita\u00e7\u00f5es","pai":404452,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404455,"slug":"direito-administrativo-finalidade-das-licitacoes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conceitos e normas de Licita\u00e7\u00f5es","oab":true,"nome":"Conceitos e normas de Licita\u00e7\u00f5es","pai":404452,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404453,"slug":"direito-administrativo-conceitos-e-normas-de-licitacoes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Parte Geral","oab":true,"nome":"Parte Geral","pai":404428,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404452,"slug":"direito-administrativo-parte-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Licita\u00e7\u00f5es","oab":true,"nome":"Licita\u00e7\u00f5es","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404428,"slug":"direito-administrativo-licitacoes"}],"slug":"direito-administrativo\/1282020","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Cient\u00edfico - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":7862,"slug":"tecnico-cientifico-area-administracao"}],"orgaos":[{"nome":"Banco da Amaz\u00f4nia S\/A","sigla":"BASA","id":1794,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"basa-am"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O Banco da Amaz\u00f4nia S.A. \u00e9 uma institui\u00e7\u00e3o financeira p\u00fablica federal que, em raz\u00e3o de sua natureza jur\u00eddica e de sua relev\u00e2ncia para o Estado brasileiro, no que diz respeito \u00e0 aplica\u00e7\u00e3o de recursos na regi\u00e3o amaz\u00f4nica, pode ser considerada como sociedade an\u00f4nima integrante da administra\u00e7\u00e3o direta.","provas":[{"id":19862,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Cient\u00edfico - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":7862,"slug":"tecnico-cientifico-area-administracao"},"orgao":{"nome":"Banco da Amaz\u00f4nia S\/A","sigla":"BASA","id":1794,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"basa-am"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"basa-am-2009-cespe-cebraspe-tecnico-cientifico-area-administracao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - BASA - T\u00e9cnico Cient\u00edfico - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-01-08 04:31:41","carreiras":[{"nome":"Banc\u00e1ria","descricao":"Cargos de institui\u00e7\u00f5es banc\u00e1rias em geral (exceto BACEN)","id":2}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":1282022,"hashId":"a5a706982e88bc1a5994f3c35643b58c","enunciado":"<p align=justify>O Banco da Amaz\u00f4nia S.A. \u00e9 uma institui\u00e7\u00e3o financeira\r\np\u00fablica federal que, em raz\u00e3o de sua natureza jur\u00eddica e\r\nde sua relev\u00e2ncia para o Estado brasileiro, no que diz\r\nrespeito \u00e0 aplica\u00e7\u00e3o de recursos na regi\u00e3o amaz\u00f4nica,\r\npode ser considerada como sociedade an\u00f4nima integrante\r\nda administra\u00e7\u00e3o direta.<\/p>","resposta":4657496,"anulada":false,"rotulo":113,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":4657495,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":4657496,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito da legisla\u00e7\u00e3o administrativa e da estrutura\u00e7\u00e3o da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica direta, indireta e fundacional, julgue os itens que se seguem.","id":405756,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A respeito da legisla\u00e7\u00e3o administrativa e da estrutura\u00e7\u00e3o da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica direta, indireta e fundacional, julgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 111 a 113","ordem":111},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Indireta","oab":true,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Indireta","pai":404342,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404346,"slug":"direito-administrativo-administracao-indireta"},{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Gest\u00e3o de Documentos","LEI FEDERAL N\u00ba 12.527\/11 \u2013 Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","Economia do Setor P\u00fablico","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea"],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es gerais sobre a organiza\u00e7\u00e3o da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica"],"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o Administrativa","oab":true,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o Administrativa","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404342,"slug":"direito-administrativo-organizacao-administrativa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Entidades integrantes da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","oab":true,"nome":"Entidades integrantes da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","pai":404346,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":407851,"slug":"direito-administrativo-entidades-integrantes-da-administracao-indireta"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Caracter\u00edsticas comuns a todas as entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","oab":true,"nome":"Caracter\u00edsticas comuns a todas as entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","pai":404346,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":407847,"slug":"direito-administrativo-caracteristicas-comuns-a-todas-as-entidades-da-administracao-indireta"}],"slug":"direito-administrativo\/1282022","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Cient\u00edfico - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":7862,"slug":"tecnico-cientifico-area-administracao"}],"orgaos":[{"nome":"Banco da Amaz\u00f4nia S\/A","sigla":"BASA","id":1794,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"basa-am"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A requisi\u00e7\u00e3o, n\u00e3o obstante decorra da necessidade transit\u00f3ria da administra\u00e7\u00e3o em conter perigo p\u00fablico iminente, destina-se \u00e0 aquisi\u00e7\u00e3o da propriedade particular de bens im\u00f3veis, sendo que, nessa hip\u00f3tese, a requisi\u00e7\u00e3o assume a natureza jur\u00eddica de contrato administrativo.","provas":[{"id":19862,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Cient\u00edfico - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":7862,"slug":"tecnico-cientifico-area-administracao"},"orgao":{"nome":"Banco da Amaz\u00f4nia S\/A","sigla":"BASA","id":1794,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"basa-am"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"basa-am-2009-cespe-cebraspe-tecnico-cientifico-area-administracao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - BASA - T\u00e9cnico Cient\u00edfico - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-01-08 04:31:41","carreiras":[{"nome":"Banc\u00e1ria","descricao":"Cargos de institui\u00e7\u00f5es banc\u00e1rias em geral (exceto BACEN)","id":2}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":1282031,"hashId":"8486e47395da777bd83de992c561fd6a","enunciado":"<p align=justify>A requisi\u00e7\u00e3o, n\u00e3o obstante decorra da necessidade transit\u00f3ria da\r\nadministra\u00e7\u00e3o em conter perigo p\u00fablico iminente, destina-se \u00e0\r\naquisi\u00e7\u00e3o da propriedade particular de bens im\u00f3veis, sendo que, nessa\r\nhip\u00f3tese, a requisi\u00e7\u00e3o assume a natureza jur\u00eddica de contrato\r\nadministrativo.<\/p>","resposta":4657520,"anulada":false,"rotulo":120,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":4657519,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":4657520,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 requisi\u00e7\u00e3o, aos atos e aos contratos administrativos, julgue os itens subsequentes.","id":405760,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 requisi\u00e7\u00e3o, aos atos e aos contratos administrativos, julgue os itens subsequentes.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 119 e 120","ordem":119},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Tribut\u00e1rio"],"nome_clean":"Interven\u00e7\u00e3o do Estado na Propriedade e no Dom\u00ednio Econ\u00f4mico","oab":true,"nome":"Interven\u00e7\u00e3o do Estado na Propriedade e no Dom\u00ednio Econ\u00f4mico","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404426,"slug":"direito-administrativo-intervencao-do-estado-na-propriedade-e-no-dominio-economico"},{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Gest\u00e3o de Documentos","LEI FEDERAL N\u00ba 12.527\/11 \u2013 Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","Economia do Setor P\u00fablico","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea"],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Requisi\u00e7\u00e3o Administrativa","oab":true,"nome":"Requisi\u00e7\u00e3o Administrativa","pai":404434,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404436,"slug":"direito-administrativo-requisicao-administrativa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Modalidades de Interven\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Modalidades de Interven\u00e7\u00e3o","pai":404426,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404434,"slug":"direito-administrativo-modalidades-de-intervencao"}],"slug":"direito-administrativo\/1282031","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea Regula\u00e7\u00e3o","id":8420,"slug":"analista-ambiental-area-regulacao"},{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea Licenciamento","id":8423,"slug":"analista-ambiental-area-licenciamento"},{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea Controle","id":8421,"slug":"analista-ambiental-area-controle"},{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea Fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":8422,"slug":"analista-ambiental-area-fiscalizacao"},{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea Auditoria Ambiental","id":8424,"slug":"analista-ambiental-area-auditoria-ambiental"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Brasileiro do Meio Ambiente e dos Recursos Naturais Renov\u00e1veis","sigla":"IBAMA","id":408,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ibama"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A dist\u00e2ncia entre os pontos (0, 0) e (30, 40) \u00e9 igual a 50 m.","provas":[{"id":5523,"cargo":{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea Regula\u00e7\u00e3o","id":8420,"slug":"analista-ambiental-area-regulacao"},"orgao":{"nome":"Instituto Brasileiro do Meio Ambiente e dos Recursos Naturais Renov\u00e1veis","sigla":"IBAMA","id":408,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ibama"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ibama-2009-cespe-cebraspe-analista-ambiental-area-regulacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IBAMA - Analista Ambiental - \u00c1rea Regula\u00e7\u00e3o - 2009"},{"id":14788,"cargo":{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea Licenciamento","id":8423,"slug":"analista-ambiental-area-licenciamento"},"orgao":{"nome":"Instituto Brasileiro do Meio Ambiente e dos Recursos Naturais Renov\u00e1veis","sigla":"IBAMA","id":408,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ibama"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ibama-2009-cespe-cebraspe-analista-ambiental-area-licenciamento","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IBAMA - Analista Ambiental - \u00c1rea Licenciamento - 2009"},{"id":14786,"cargo":{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea Controle","id":8421,"slug":"analista-ambiental-area-controle"},"orgao":{"nome":"Instituto Brasileiro do Meio Ambiente e dos Recursos Naturais Renov\u00e1veis","sigla":"IBAMA","id":408,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ibama"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ibama-2009-cespe-cebraspe-analista-ambiental-area-controle","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IBAMA - Analista Ambiental - \u00c1rea Controle - 2009"},{"id":14787,"cargo":{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea Fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":8422,"slug":"analista-ambiental-area-fiscalizacao"},"orgao":{"nome":"Instituto Brasileiro do Meio Ambiente e dos Recursos Naturais Renov\u00e1veis","sigla":"IBAMA","id":408,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ibama"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ibama-2009-cespe-cebraspe-analista-ambiental-area-fiscalizacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IBAMA - Analista Ambiental - \u00c1rea Fiscaliza\u00e7\u00e3o - 2009"},{"id":14789,"cargo":{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea Auditoria Ambiental","id":8424,"slug":"analista-ambiental-area-auditoria-ambiental"},"orgao":{"nome":"Instituto Brasileiro do Meio Ambiente e dos Recursos Naturais Renov\u00e1veis","sigla":"IBAMA","id":408,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ibama"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ibama-2009-cespe-cebraspe-analista-ambiental-area-auditoria-ambiental","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IBAMA - Analista Ambiental - \u00c1rea Auditoria Ambiental - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-01-12 04:00:49","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":39,"descricao":"Engenharia Ambiental"}],"id":289560,"hashId":"7acbdedbb0ff7b549f378f4eb4e7941a","enunciado":"<p align=justify>A dist\u00e2ncia entre os pontos (0, 0) e (30, 40) \u00e9 igual a 50 m.<\/p>","resposta":1077852,"anulada":false,"rotulo":78,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1077852,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":1077853,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Na figura acima, s\u00e3o mostrados oito valores de eleva\u00e7\u00e3o (em metros) de determinada \u00e1rea de estudo. Os valores dos eixos X e Y correspondem a dist\u00e2ncias em metros. Com base nessa figura, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":182965,"enunciado":"<p align=justify><p align=justify><P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/5523\/Imagem_175.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Na figura acima, s\u00e3o mostrados oito valores de eleva\u00e7\u00e3o (em metros) de determinada \u00e1rea de estudo. Os valores dos eixos X e Y correspondem a dist\u00e2ncias em metros. Com base nessa figura, julgue os pr\u00f3ximos itens.<\/P><\/p><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 75 a 78","ordem":75},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Solos","oab":false,"nome":"Solos","pai":397297,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397305,"slug":"geografia-solos"},{"palavrasChave":["Conhecimentos Gerais","Conhecimentos Gerais\/Atualidades","Legisla\u00e7\u00e3o aplicada aos servidores do Distrito Federal","Geografia geral e do Brasil","Conhecimentos Espec\u00edficos","Conhecimentos do Distrito Federal e Pol\u00edtica para Mulheres"],"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"}],"slug":"geografia\/289560","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista do Minist\u00e9rio P\u00fablico - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":4992,"slug":"analista-do-ministerio-publico-area-administracao"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Sergipe","sigla":"MPE SE","id":1401,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"mpe-se-se"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"N\u00c3O \u00e9 um servi\u00e7o provido pelos servidores DNS:","provas":[{"id":6806,"cargo":{"descricao":"Analista do Minist\u00e9rio P\u00fablico - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":4992,"slug":"analista-do-ministerio-publico-area-administracao"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Sergipe","sigla":"MPE SE","id":1401,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"mpe-se-se"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"mpe-se-se-2009-fcc-analista-do-ministerio-publico-area-administracao","tipo":1,"nome":"FCC - MPE SE - Analista do Minist\u00e9rio P\u00fablico - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-01-12 04:01:15","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44}],"areas":[{"id":2,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":380763,"hashId":"0fdb570ca18c760b9199f8da06e476cc","enunciado":"<p align=justify>N\u00c3O \u00e9 um servi\u00e7o provido pelos servidores DNS:<\/p>","resposta":1362954,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Traduzir nomes de hospedeiros da Internet para o endere\u00e7o IP e subjacente.","id":1362951,"corpo":"<p align=justify>Traduzir nomes de hospedeiros da Internet para o\r\nendere\u00e7o IP e subjacente.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Obter o nome can\u00f4nico de um hospedeiro da Internet a partir de um apelido correspondente.","id":1362952,"corpo":"<p align=justify>Obter o nome can\u00f4nico de um hospedeiro da\r\nInternet a partir de um apelido correspondente.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Obter o nome can\u00f4nico de um servidor de correio a partir de um apelido correspondente.","id":1362953,"corpo":"<p align=justify>Obter o nome can\u00f4nico de um servidor de correio a\r\npartir de um apelido correspondente.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Transferir arquivos entre hospedeiros da Internet e esta\u00e7\u00f5es clientes.","id":1362954,"corpo":"<p align=justify>Transferir arquivos entre hospedeiros da Internet e\r\nesta\u00e7\u00f5es clientes.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Realizar a distribui\u00e7\u00e3o de carga entre servidores Web replicados.","id":1362955,"corpo":"<p align=justify>Realizar a distribui\u00e7\u00e3o de carga entre servidores\r\nWeb replicados.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":224722,"enunciado":"","rotulo":17,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 17","ordem":17},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Internet","oab":false,"nome":"Internet","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405050,"slug":"informatica-internet"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de inform\u00e1tica","Conhecimentos de inform\u00e1tica"],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"}],"slug":"informatica\/380763","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista do Minist\u00e9rio P\u00fablico - \u00c1rea Servi\u00e7o Social","id":4997,"slug":"analista-do-ministerio-publico-area-servico-social"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Sergipe","sigla":"MPE SE","id":1401,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"mpe-se-se"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O trecho citado de Le\u00e3o Serva ressalta o fato de que","provas":[{"id":6818,"cargo":{"descricao":"Analista do Minist\u00e9rio P\u00fablico - \u00c1rea Servi\u00e7o Social","id":4997,"slug":"analista-do-ministerio-publico-area-servico-social"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Sergipe","sigla":"MPE SE","id":1401,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"mpe-se-se"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"mpe-se-se-2009-fcc-analista-do-ministerio-publico-area-servico-social","tipo":1,"nome":"FCC - MPE SE - Analista do Minist\u00e9rio P\u00fablico - \u00c1rea Servi\u00e7o Social - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-12 04:01:15","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":380886,"hashId":"19b8fbb5b93471b96667ed208bf83d31","enunciado":"<p align=justify>O trecho citado de Le\u00e3o Serva ressalta o fato de que<\/p>","resposta":1363567,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a inobserv\u00e2ncia dos paradigmas da imprensa leva muitos jornalistas a simplificarem excessivamente a complexidade da mat\u00e9ria de que tratam.","id":1363566,"corpo":"<p align=justify>a inobserv\u00e2ncia dos paradigmas da imprensa leva\r\nmuitos jornalistas a simplificarem excessivamente a\r\ncomplexidade da mat\u00e9ria de que tratam.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"as caracter\u00edsticas do jornalismo levam muitos profissionais da imprensa a submeter uma mat\u00e9ria espec\u00edfica a paradigmas de outra \u00e1rea.","id":1363567,"corpo":"<p align=justify>as caracter\u00edsticas do jornalismo levam muitos\r\nprofissionais da imprensa a submeter uma mat\u00e9ria\r\nespec\u00edfica a paradigmas de outra \u00e1rea.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"a profiss\u00e3o de jornalista leva o homem de imprensa a se familiarizar com paradigmas que norteiam outros campos de atua\u00e7\u00e3o.","id":1363568,"corpo":"<p align=justify>a profiss\u00e3o de jornalista leva o homem de imprensa\r\na se familiarizar com paradigmas que norteiam\r\noutros campos de atua\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"a investiga\u00e7\u00e3o de assuntos muito espec\u00edficos faz com que o jornalista descure dos paradigmas de seu pr\u00f3prio campo de atua\u00e7\u00e3o.","id":1363569,"corpo":"<p align=justify>a investiga\u00e7\u00e3o de assuntos muito espec\u00edficos faz\r\ncom que o jornalista descure dos paradigmas de seu\r\npr\u00f3prio campo de atua\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"os jornalistas s\u00e3o levados \u00e0 incompreens\u00e3o de muitos fatos quando se limitam aos paradigmas pr\u00f3prios do universo desses fatos.","id":1363570,"corpo":"<p align=justify>os jornalistas s\u00e3o levados \u00e0 incompreens\u00e3o de\r\nmuitos fatos quando se limitam aos paradigmas pr\u00f3prios\r\ndo universo desses fatos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Instru\u00e7\u00f5es: Para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 1 a 10, considere o texto a seguir. ","id":224829,"enunciado":"<P align=justify>Instru\u00e7\u00f5es: Para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 1 a 10, considere o texto a seguir.<\/P>\r\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/6818\/12.gif><\/P>","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":["interpretar"],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/380886","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista do Minist\u00e9rio P\u00fablico - \u00c1rea Servi\u00e7o Social","id":4997,"slug":"analista-do-ministerio-publico-area-servico-social"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Sergipe","sigla":"MPE SE","id":1401,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"mpe-se-se"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ao mesmo tempo que se observa na m\u00eddia um grande n\u00famero de mat\u00e9rias atinentes \u00e0s Cortes de Justi\u00e7a, \u00e0s reformas na legisla\u00e7\u00e3o (...) N\u00c3O se mant\u00e9m o emprego de \u00e0s, no segmento acima, caso se substitua atinentes por","provas":[{"id":6818,"cargo":{"descricao":"Analista do Minist\u00e9rio P\u00fablico - \u00c1rea Servi\u00e7o Social","id":4997,"slug":"analista-do-ministerio-publico-area-servico-social"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Sergipe","sigla":"MPE SE","id":1401,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"mpe-se-se"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"mpe-se-se-2009-fcc-analista-do-ministerio-publico-area-servico-social","tipo":1,"nome":"FCC - MPE SE - Analista do Minist\u00e9rio P\u00fablico - \u00c1rea Servi\u00e7o Social - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-12 04:01:15","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":380889,"hashId":"5e5f38824e852f3c1f3f2ed9ede3a232","enunciado":"<P align=justify><EM>Ao mesmo tempo que se observa na m\u00eddia um grande n\u00famero de mat\u00e9rias atinentes \u00e0s Cortes de Justi\u00e7a, \u00e0s reformas na legisla\u00e7\u00e3o (...)<\/EM> <\/P>\r\n<P align=justify>N\u00c3O se mant\u00e9m o emprego de \u00e0s, no segmento acima, caso se substitua atinentes por<\/P>","resposta":1363582,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"relativas.","id":1363581,"corpo":"<p align=justify>relativas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"pautadas.","id":1363582,"corpo":"<p align=justify>pautadas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"alusivas.","id":1363583,"corpo":"<p align=justify>alusivas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"concernentes.","id":1363584,"corpo":"<p align=justify>concernentes.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"referentes.","id":1363585,"corpo":"<p align=justify>referentes.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Instru\u00e7\u00f5es: Para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 1 a 10, considere o texto a seguir. ","id":224829,"enunciado":"<P align=justify>Instru\u00e7\u00f5es: Para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 1 a 10, considere o texto a seguir.<\/P>\r\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/6818\/12.gif><\/P>","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":["interpretar"],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/380889","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista do Minist\u00e9rio P\u00fablico - \u00c1rea Servi\u00e7o Social","id":4997,"slug":"analista-do-ministerio-publico-area-servico-social"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Sergipe","sigla":"MPE SE","id":1401,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"mpe-se-se"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A flex\u00e3o dos verbos e a correla\u00e7\u00e3o entre seus tempos e modos est\u00e3o plenamente adequadas em:","provas":[{"id":6818,"cargo":{"descricao":"Analista do Minist\u00e9rio P\u00fablico - \u00c1rea Servi\u00e7o Social","id":4997,"slug":"analista-do-ministerio-publico-area-servico-social"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Sergipe","sigla":"MPE SE","id":1401,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"mpe-se-se"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"mpe-se-se-2009-fcc-analista-do-ministerio-publico-area-servico-social","tipo":1,"nome":"FCC - MPE SE - Analista do Minist\u00e9rio P\u00fablico - \u00c1rea Servi\u00e7o Social - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-12 04:01:15","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":380892,"hashId":"d7a39eed709b1b82a6865010db3326b4","enunciado":"<p align=justify>A flex\u00e3o dos verbos e a correla\u00e7\u00e3o entre seus tempos e\r\nmodos est\u00e3o plenamente adequadas em:<\/p>","resposta":1363599,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Todo equ\u00edvoco que sobrevir \u00e0 prec\u00e1ria informa\u00e7\u00e3o sobre um assunto jur\u00eddico constituiria um desservi\u00e7o aos que desejarem esclarecer-se pelo notici\u00e1rio da imprensa.","id":1363596,"corpo":"<p align=justify>Todo equ\u00edvoco que sobrevir \u00e0 prec\u00e1ria informa\u00e7\u00e3o\r\nsobre um assunto jur\u00eddico constituiria um desservi\u00e7o\r\naos que desejarem esclarecer-se pelo notici\u00e1rio da\r\nimprensa.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"As imprecis\u00f5es t\u00e9cnicas que costumam marcar not\u00edcias sobre o mundo jur\u00eddico deveriam-se ao fato de que muitos jornalistas n\u00e3o se deteram suficientemente na especificidade da mat\u00e9ria.","id":1363597,"corpo":"<p align=justify>As imprecis\u00f5es t\u00e9cnicas que costumam marcar\r\nnot\u00edcias sobre o mundo jur\u00eddico deveriam-se ao fato\r\nde que muitos jornalistas n\u00e3o se deteram suficientemente\r\nna especificidade da mat\u00e9ria.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Le\u00e3o Serva n\u00e3o hesitou em identificar um procedimento habitual do jornalismo, a \"redu\u00e7\u00e3o das not\u00edcias\", como tendo sido o respons\u00e1vel por equ\u00edvocos que vierem a tolher a compreens\u00e3o da mat\u00e9ria.","id":1363598,"corpo":"<p align=justify>Le\u00e3o Serva n\u00e3o hesitou em identificar um procedimento\r\nhabitual do jornalismo, a \"redu\u00e7\u00e3o das not\u00edcias\",\r\ncomo tendo sido o respons\u00e1vel por equ\u00edvocos\r\nque vierem a tolher a compreens\u00e3o da mat\u00e9ria.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Seria preciso que certos jornalistas conviessem em aprofundar seus conhecimentos na \u00e1rea jur\u00eddica, para que n\u00e3o seguissem incorrendo em equ\u00edvocos de informa\u00e7\u00e3o.","id":1363599,"corpo":"<p align=justify>Seria preciso que certos jornalistas conviessem em\r\naprofundar seus conhecimentos na \u00e1rea jur\u00eddica,\r\npara que n\u00e3o seguissem incorrendo em equ\u00edvocos\r\nde informa\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Se um jornalista decidir pautar-se pela corre\u00e7\u00e3o das informa\u00e7\u00f5es e se dispor a buscar conhecimento complementar, ter\u00e1 prestado inestim\u00e1vel servi\u00e7o ao p\u00fablico leitor.","id":1363600,"corpo":"<p align=justify>Se um jornalista decidir pautar-se pela corre\u00e7\u00e3o das\r\ninforma\u00e7\u00f5es e se dispor a buscar conhecimento\r\ncomplementar, ter\u00e1 prestado inestim\u00e1vel servi\u00e7o ao\r\np\u00fablico leitor.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Instru\u00e7\u00f5es: Para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 1 a 10, considere o texto a seguir. ","id":224829,"enunciado":"<P align=justify>Instru\u00e7\u00f5es: Para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 1 a 10, considere o texto a seguir.<\/P>\r\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/6818\/12.gif><\/P>","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Verbos","oab":false,"nome":"Verbos","pai":419336,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403628,"slug":"lingua-portuguesa-verbos"}],"slug":"lingua-portuguesa\/380892","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Direito","id":9254,"slug":"analista-area-direito"},{"descricao":"Analista de Tr\u00e2nsito - \u00c1rea Assistente Social","id":3670,"slug":"analista-de-transito-area-assistente-social"},{"descricao":"Analista de Tr\u00e2nsito - \u00c1rea An\u00e1lise de Sistemas","id":8550,"slug":"analista-de-transito-area-analise-de-sistemas"},{"descricao":"Analista de Tr\u00e2nsito - \u00c1rea Engenharia Eletricista","id":3672,"slug":"analista-de-transito-area-engenharia-eletricista"},{"descricao":"Analista de Tr\u00e2nsito - \u00c1rea Engenharia Civil","id":4689,"slug":"analista-de-transito-area-engenharia-civil"},{"descricao":"Analista de Tr\u00e2nsito - \u00c1rea Legisla\u00e7\u00e3o","id":8552,"slug":"analista-de-transito-area-legislacao"},{"descricao":"Analista de Tr\u00e2nsito - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":4688,"slug":"analista-de-transito-area-comunicacao-social"},{"descricao":"Analista de Tr\u00e2nsito - \u00c1rea Medicina Oftalmologia","id":3677,"slug":"analista-de-transito-area-medicina-oftalmologia"},{"descricao":"Analista de Tr\u00e2nsito - \u00c1rea Medicina do Trabalho","id":3674,"slug":"analista-de-transito-area-medicina-do-trabalho"},{"descricao":"Analista de Tr\u00e2nsito - \u00c1rea Estat\u00edstica","id":3673,"slug":"analista-de-transito-area-estatistica"},{"descricao":"Analista de Tr\u00e2nsito - \u00c1rea Medicina Neurologia","id":3676,"slug":"analista-de-transito-area-medicina-neurologia"},{"descricao":"Analista de Tr\u00e2nsito - \u00c1rea Pedagogia","id":3680,"slug":"analista-de-transito-area-pedagogia"},{"descricao":"Analista de Tr\u00e2nsito - \u00c1rea Psicologia","id":4690,"slug":"analista-de-transito-area-psicologia"},{"descricao":"Analista de Tr\u00e2nsito - \u00c1rea Medicina Psiquiatria","id":3679,"slug":"analista-de-transito-area-medicina-psiquiatria"},{"descricao":"Analista de Tr\u00e2nsito - \u00c1rea Medicina Ortopedia","id":3678,"slug":"analista-de-transito-area-medicina-ortopedia"}],"orgaos":[{"nome":"Departamento de Tr\u00e2nsito do Distrito Federal","sigla":"DETRAN DF","id":282,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"detran-df-df"},{"nome":"Secretaria de Planejamento, Or\u00e7amento e Gest\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEPLAG DF","id":3354,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"seplag-df-df"}],"anos":[2009,2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Ambas as constru\u00e7\u00f5es ser\u00e3o tidas como corretas, se figurarem em um expediente oficial: 1.Esses s\u00e3o os recursos de que o Estado disp\u00f5e. 2.O Governo insiste que a negocia\u00e7\u00e3o \u00e9 importante.","provas":[{"id":15217,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Direito","id":9254,"slug":"analista-area-direito"},"orgao":{"nome":"Departamento de Tr\u00e2nsito do Distrito Federal","sigla":"DETRAN DF","id":282,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"detran-df-df"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"detran-df-df-2009-cespe-cebraspe-analista-area-direito","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DETRAN DF - Analista - \u00c1rea Direito - 2009"},{"id":15215,"cargo":{"descricao":"Analista de Tr\u00e2nsito - \u00c1rea Assistente Social","id":3670,"slug":"analista-de-transito-area-assistente-social"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Planejamento, Or\u00e7amento e Gest\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEPLAG DF","id":3354,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"seplag-df-df"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"seplag-df-df-2008-cespe-cebraspe-analista-de-transito-area-assistente-social","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PPGG SEPLAG DF - Analista de Tr\u00e2nsito - \u00c1rea Assistente Social - 2008"},{"id":15214,"cargo":{"descricao":"Analista de Tr\u00e2nsito - \u00c1rea An\u00e1lise de Sistemas","id":8550,"slug":"analista-de-transito-area-analise-de-sistemas"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Planejamento, Or\u00e7amento e Gest\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEPLAG DF","id":3354,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"seplag-df-df"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"seplag-df-df-2008-cespe-cebraspe-analista-de-transito-area-analise-de-sistemas-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PPGG SEPLAG DF - Analista de Tr\u00e2nsito - \u00c1rea An\u00e1lise de Sistemas - 2008"},{"id":15236,"cargo":{"descricao":"Analista de Tr\u00e2nsito - \u00c1rea Engenharia Eletricista","id":3672,"slug":"analista-de-transito-area-engenharia-eletricista"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Planejamento, Or\u00e7amento e Gest\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEPLAG DF","id":3354,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"seplag-df-df"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"seplag-df-df-2008-cespe-cebraspe-analista-de-transito-area-engenharia-eletricista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PPGG SEPLAG DF - Analista de Tr\u00e2nsito - \u00c1rea Engenharia Eletricista - 2008"},{"id":15235,"cargo":{"descricao":"Analista de Tr\u00e2nsito - \u00c1rea Engenharia Civil","id":4689,"slug":"analista-de-transito-area-engenharia-civil"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Planejamento, Or\u00e7amento e Gest\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEPLAG DF","id":3354,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"seplag-df-df"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"seplag-df-df-2008-cespe-cebraspe-analista-de-transito-area-engenharia-civil","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PPGG SEPLAG DF - Analista de Tr\u00e2nsito - \u00c1rea Engenharia Civil - 2008"},{"id":15218,"cargo":{"descricao":"Analista de Tr\u00e2nsito - \u00c1rea Legisla\u00e7\u00e3o","id":8552,"slug":"analista-de-transito-area-legislacao"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Planejamento, Or\u00e7amento e Gest\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEPLAG DF","id":3354,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"seplag-df-df"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"seplag-df-df-2008-cespe-cebraspe-analista-de-transito-area-legislacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PPGG SEPLAG DF - Analista de Tr\u00e2nsito - \u00c1rea Legisla\u00e7\u00e3o - 2008"},{"id":15216,"cargo":{"descricao":"Analista de Tr\u00e2nsito - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":4688,"slug":"analista-de-transito-area-comunicacao-social"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Planejamento, Or\u00e7amento e Gest\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEPLAG DF","id":3354,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"seplag-df-df"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"seplag-df-df-2008-cespe-cebraspe-analista-de-transito-area-comunicacao-social","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PPGG SEPLAG DF - Analista de Tr\u00e2nsito - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social - 2008"},{"id":15240,"cargo":{"descricao":"Analista de Tr\u00e2nsito - \u00c1rea Medicina Oftalmologia","id":3677,"slug":"analista-de-transito-area-medicina-oftalmologia"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Planejamento, Or\u00e7amento e Gest\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEPLAG DF","id":3354,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"seplag-df-df"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"seplag-df-df-2008-cespe-cebraspe-analista-de-transito-area-medicina-oftalmologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PPGG SEPLAG DF - Analista de Tr\u00e2nsito - \u00c1rea Medicina Oftalmologia - 2008"},{"id":15238,"cargo":{"descricao":"Analista de Tr\u00e2nsito - \u00c1rea Medicina do Trabalho","id":3674,"slug":"analista-de-transito-area-medicina-do-trabalho"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Planejamento, Or\u00e7amento e Gest\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEPLAG DF","id":3354,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"seplag-df-df"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"seplag-df-df-2008-cespe-cebraspe-analista-de-transito-area-medicina-do-trabalho","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PPGG SEPLAG DF - Analista de Tr\u00e2nsito - \u00c1rea Medicina do Trabalho - 2008"},{"id":15237,"cargo":{"descricao":"Analista de Tr\u00e2nsito - \u00c1rea Estat\u00edstica","id":3673,"slug":"analista-de-transito-area-estatistica"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Planejamento, Or\u00e7amento e Gest\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEPLAG DF","id":3354,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"seplag-df-df"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"seplag-df-df-2008-cespe-cebraspe-analista-de-transito-area-estatistica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PPGG SEPLAG DF - Analista de Tr\u00e2nsito - \u00c1rea Estat\u00edstico - 2008"},{"id":15239,"cargo":{"descricao":"Analista de Tr\u00e2nsito - \u00c1rea Medicina Neurologia","id":3676,"slug":"analista-de-transito-area-medicina-neurologia"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Planejamento, Or\u00e7amento e Gest\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEPLAG DF","id":3354,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"seplag-df-df"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"seplag-df-df-2008-cespe-cebraspe-analista-de-transito-area-medicina-neurologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PPGG SEPLAG DF - Analista de Tr\u00e2nsito - \u00c1rea Medicina Neurologia - 2008"},{"id":15257,"cargo":{"descricao":"Analista de Tr\u00e2nsito - \u00c1rea Pedagogia","id":3680,"slug":"analista-de-transito-area-pedagogia"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Planejamento, Or\u00e7amento e Gest\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEPLAG DF","id":3354,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"seplag-df-df"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"seplag-df-df-2008-cespe-cebraspe-analista-de-transito-area-pedagogia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PPGG SEPLAG DF - Analista de Tr\u00e2nsito - \u00c1rea Pedagogia - 2008"},{"id":15258,"cargo":{"descricao":"Analista de Tr\u00e2nsito - \u00c1rea Psicologia","id":4690,"slug":"analista-de-transito-area-psicologia"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Planejamento, Or\u00e7amento e Gest\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEPLAG DF","id":3354,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"seplag-df-df"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"seplag-df-df-2008-cespe-cebraspe-analista-de-transito-area-psicologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PPGG SEPLAG DF - Analista de Tr\u00e2nsito - \u00c1rea Psicologia - 2008"},{"id":15256,"cargo":{"descricao":"Analista de Tr\u00e2nsito - \u00c1rea Medicina Psiquiatria","id":3679,"slug":"analista-de-transito-area-medicina-psiquiatria"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Planejamento, Or\u00e7amento e Gest\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEPLAG DF","id":3354,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"seplag-df-df"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"seplag-df-df-2008-cespe-cebraspe-analista-de-transito-area-medicina-psiquiatria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PPGG SEPLAG DF - Analista de Tr\u00e2nsito - \u00c1rea Medicina Psiquiatria - 2008"},{"id":15255,"cargo":{"descricao":"Analista de Tr\u00e2nsito - \u00c1rea Medicina Ortopedia","id":3678,"slug":"analista-de-transito-area-medicina-ortopedia"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Planejamento, Or\u00e7amento e Gest\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEPLAG DF","id":3354,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"seplag-df-df"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"seplag-df-df-2008-cespe-cebraspe-analista-de-transito-area-medicina-ortopedia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PPGG SEPLAG DF - Analista de Tr\u00e2nsito - \u00c1rea Medicina Ortopedia - 2008"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-01-12 04:05:50","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Pedagogia","descricao":"Cargos de Pedagogos","id":71}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"},{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":29,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3oSocial (geral)"},{"id":325,"descricao":"Medicina - Oftalmologia"},{"id":284,"descricao":"Medicina Do Trabalho"},{"id":60,"descricao":"Estat\u00edstica"},{"id":339,"descricao":"Medicina - Neurologia"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"},{"id":323,"descricao":"Medicina - Ortopedia E Traumatologia"}],"id":543590,"hashId":"5781f0450061dd617f6b296cf63fa1eb","enunciado":"<p align=justify>Ambas as constru\u00e7\u00f5es ser\u00e3o tidas como corretas, se\r\nfigurarem em um expediente oficial: 1.Esses s\u00e3o os recursos\r\nde que o Estado disp\u00f5e. 2.O Governo insiste que a\r\nnegocia\u00e7\u00e3o \u00e9 importante.<\/p>","resposta":1954885,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":1954886,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":1954885,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens de 40 a 44 quanto ao emprego da norma escrita formal em comunica\u00e7\u00f5es oficiais.","id":279771,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Julgue os itens de <strong>40<\/strong> a <strong>44<\/strong> quanto ao emprego da norma escrita formal em comunica\u00e7\u00f5es oficiais.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 40 a 44","ordem":40},"assuntos":[{"palavrasChave":["Portugu\u00eas","No\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de secretaria","L\u00edngua Portuguesa","Processo Legislativo e T\u00e9cnica Legislativa","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Direito Civil"],"nome_clean":"Reda\u00e7\u00e3o Oficial","oab":false,"nome":"Reda\u00e7\u00e3o Oficial","pai":null,"assunto_raiz":406881,"materia":true,"id":406881,"slug":"redacao-oficial"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ortografia e Gram\u00e1tica na Reda\u00e7\u00e3o Oficial","oab":false,"nome":"Ortografia e Gram\u00e1tica na Reda\u00e7\u00e3o Oficial","pai":419625,"assunto_raiz":406881,"materia":false,"id":411118,"slug":"redacao-oficial-ortografia-e-gramatica-na-redacao-oficial"}],"slug":"redacao-oficial\/543590","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Informa\u00e7\u00e3o e Inform\u00e1tica","id":12234,"slug":"tecnico-area-informacao-e-informatica"}],"orgaos":[{"nome":"Financiadora de Estudos e Projetos","sigla":"FINEP","id":2498,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"finep"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Qualquer cidad\u00e3o, agente p\u00fablico, pessoa jur\u00eddica de direito privado, associa\u00e7\u00e3o ou entidade de classe pode provocar a atua\u00e7\u00e3o da CEP ou de comiss\u00e3o de \u00e9tica, visando \u00e0 apura\u00e7\u00e3o de infra\u00e7\u00e3o \u00e9tica imputada a agente p\u00fablico, \u00f3rg\u00e3o ou setor espec\u00edfico de ente estatal. Nesse sentido, entende-se por agente p\u00fablico todo aquele que","provas":[{"id":23626,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Informa\u00e7\u00e3o e Inform\u00e1tica","id":12234,"slug":"tecnico-area-informacao-e-informatica"},"orgao":{"nome":"Financiadora de Estudos e Projetos","sigla":"FINEP","id":2498,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"finep"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"finep-2009-cespe-cebraspe-tecnico-area-informacao-e-informatica-subarea-suporte-tecnico","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FINEP - T\u00e9cnico - \u00c1rea Informa\u00e7\u00e3o e Inform\u00e1tica - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-01-07 04:38:58","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":800710,"hashId":"7ada7b4e642f4858371e3432c0c3e5c5","enunciado":"Qualquer cidad\u00e3o, agente p\u00fablico, pessoa jur\u00eddica de direito\r\nprivado, associa\u00e7\u00e3o ou entidade de classe pode provocar a\r\natua\u00e7\u00e3o da CEP ou de comiss\u00e3o de \u00e9tica, visando \u00e0 apura\u00e7\u00e3o de\r\ninfra\u00e7\u00e3o \u00e9tica imputada a agente p\u00fablico, \u00f3rg\u00e3o ou setor\r\nespec\u00edfico de ente estatal. Nesse sentido, entende-se por agente\r\np\u00fablico todo aquele que","resposta":2758846,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"preste servi\u00e7os de natureza permanente, mediante retribui\u00e7\u00e3o financeira, a \u00f3rg\u00e3o ou entidade da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica federal, direta e indireta, por for\u00e7a de lei, contrato ou qualquer ato jur\u00eddico.","id":2758845,"corpo":"preste servi\u00e7os de natureza permanente, mediante retribui\u00e7\u00e3o\r\nfinanceira, a \u00f3rg\u00e3o ou entidade da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica\r\nfederal, direta e indireta, por for\u00e7a de lei, contrato ou\r\nqualquer ato jur\u00eddico.","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"preste servi\u00e7os de natureza permanente, tempor\u00e1ria, excepcional ou eventual, ainda que sem retribui\u00e7\u00e3o financeira, a \u00f3rg\u00e3o ou entidade da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica federal, direta e indireta, por for\u00e7a de lei, contrato ou qualquer ato jur\u00eddico.","id":2758846,"corpo":"preste servi\u00e7os de natureza permanente, tempor\u00e1ria,\r\nexcepcional ou eventual, ainda que sem retribui\u00e7\u00e3o\r\nfinanceira, a \u00f3rg\u00e3o ou entidade da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica\r\nfederal, direta e indireta, por for\u00e7a de lei, contrato ou\r\nqualquer ato jur\u00eddico.","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"exer\u00e7a atividade juridicamente relevante e socialmente respons\u00e1vel para o Estado, ainda que sem retribui\u00e7\u00e3o financeira, por for\u00e7a de lei ou contrato.","id":2758847,"corpo":"exer\u00e7a atividade juridicamente relevante e socialmente\r\nrespons\u00e1vel para o Estado, ainda que sem retribui\u00e7\u00e3o\r\nfinanceira, por for\u00e7a de lei ou contrato.","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"aja em nome do Estado na persecu\u00e7\u00e3o do interesse p\u00fablico e visando ao bem comum e receba, em troca, retribui\u00e7\u00e3o financeira ou benef\u00edcios fiscais, por for\u00e7a de lei, contrato ou qualquer ato jur\u00eddico.","id":2758848,"corpo":"aja em nome do Estado na persecu\u00e7\u00e3o do interesse p\u00fablico\r\ne visando ao bem comum e receba, em troca, retribui\u00e7\u00e3o\r\nfinanceira ou benef\u00edcios fiscais, por for\u00e7a de lei, contrato ou\r\nqualquer ato jur\u00eddico.","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"aja em nome do Estado com vistas ao atendimento do interesse p\u00fablico.","id":2758849,"corpo":"aja em nome do Estado com vistas ao atendimento do\r\ninteresse p\u00fablico.","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":333699,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 25","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Gest\u00e3o de Documentos","LEI FEDERAL N\u00ba 12.527\/11 \u2013 Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","Economia do Setor P\u00fablico","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea"],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Agentes P\u00fablicos","oab":true,"nome":"Agentes P\u00fablicos","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404354,"slug":"direito-administrativo-agentes-publicos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conceito de Agentes P\u00fablicos","oab":true,"nome":"Conceito de Agentes P\u00fablicos","pai":404354,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404355,"slug":"direito-administrativo-conceito-de-agentes-publicos"}],"slug":"direito-administrativo\/800710","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61,"slug":"esaf"}],"cargos":[{"descricao":"Auditor Fiscal da Receita Federal AFRF","id":4819,"slug":"auditor-fiscal-da-receita-federal-afrf"}],"orgaos":[{"nome":"Receita Federal do Brasil","sigla":"RFB","id":931,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"rfb"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Maria Clara, empregada dom\u00e9stica com defici\u00eancia f\u00edsica, e Ant\u00f4nio Jos\u00e9, empres\u00e1rio dirigente de multinacional sediada no Brasil, desejam contribuir para o Regime Geral de Previd\u00eancia Social e com isso gozar de todos os benef\u00edcios e servi\u00e7os prestados pela Seguridade Social. De acordo com a situa\u00e7\u00e3o-problema apresentada acima, \u00e9 correto afirmar que:","provas":[{"id":6661,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal da Receita Federal AFRF","id":4819,"slug":"auditor-fiscal-da-receita-federal-afrf"},"orgao":{"nome":"Receita Federal do Brasil","sigla":"RFB","id":931,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"rfb"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61,"slug":"esaf"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"rfb-2009-esaf-auditor-fiscal-da-receita-federal-afrf-prova-2-especifica-3","tipo":1,"nome":"ESAF - RFB - Auditor Fiscal da Receita Federal AFRF - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-01-09 13:16:26","carreiras":[{"nome":"Fiscal \/ Federal (ATRFB, AFRFB, AFT)","descricao":"somente cargos fiscais FEDERAIS","id":11},{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":372719,"hashId":"b9881c10ccd0b908c4ff729d9fdc4f81","enunciado":"<P align=justify>Maria Clara, empregada dom\u00e9stica com defici\u00eancia f\u00edsica, e Ant\u00f4nio Jos\u00e9, empres\u00e1rio dirigente de multinacional sediada no Brasil, desejam contribuir para o Regime Geral de Previd\u00eancia Social e com isso gozar de todos os benef\u00edcios e servi\u00e7os prestados pela Seguridade Social. <\/P>\r\n<P align=justify>De acordo com a situa\u00e7\u00e3o-problema apresentada acima, \u00e9 correto afirmar que:<\/P>","resposta":1330345,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Maria Clara e Ant\u00f4nio Jos\u00e9 podem participar da Assist\u00eancia Social.","id":1330341,"corpo":"<p align=justify>Maria Clara e Ant\u00f4nio Jos\u00e9 podem participar da\r\nAssist\u00eancia Social.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"s\u00f3 Ant\u00f4nio Jos\u00e9 pode participar da Previd\u00eancia Social.","id":1330342,"corpo":"<p align=justify>s\u00f3 Ant\u00f4nio Jos\u00e9 pode participar da Previd\u00eancia Social.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"s\u00f3 Ant\u00f4nio Jos\u00e9 pode participar de benef\u00edcios previdenci\u00e1rios.","id":1330343,"corpo":"<p align=justify>s\u00f3 Ant\u00f4nio Jos\u00e9 pode participar de benef\u00edcios\r\nprevidenci\u00e1rios.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Maria Clara pode usufruir dos servi\u00e7os de Sa\u00fade p\u00fablica em raz\u00e3o da sua defici\u00eancia f\u00edsica.","id":1330344,"corpo":"<p align=justify>Maria Clara pode usufruir dos servi\u00e7os de Sa\u00fade\r\np\u00fablica em raz\u00e3o da sua defici\u00eancia f\u00edsica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Maria Clara e Ant\u00f4nio Jos\u00e9 podem participar da Previd\u00eancia Social.","id":1330345,"corpo":"<p align=justify>Maria Clara e Ant\u00f4nio Jos\u00e9 podem participar da\r\nPrevid\u00eancia Social.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":219199,"enunciado":"","rotulo":22,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 22","ordem":22},"assuntos":[{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie; Direito da Crian\u00e7a e do Adolescente","Conhecimentos Espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o atu\u00e1ria","Direito Constitucional"],"nome_clean":"Direito Previdenci\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Previdenci\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":406987,"materia":true,"id":406987,"slug":"direito-previdenciario"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contribui\u00e7\u00f5es","oab":true,"nome":"Contribui\u00e7\u00f5es","pai":406987,"assunto_raiz":406987,"materia":false,"id":407045,"slug":"direito-previdenciario-contribuicoes"}],"slug":"direito-previdenciario\/372719","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61,"slug":"esaf"}],"cargos":[{"descricao":"Auditor Fiscal da Receita Federal AFRF","id":4819,"slug":"auditor-fiscal-da-receita-federal-afrf"}],"orgaos":[{"nome":"Receita Federal do Brasil","sigla":"RFB","id":931,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"rfb"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Marque a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":6661,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal da Receita Federal AFRF","id":4819,"slug":"auditor-fiscal-da-receita-federal-afrf"},"orgao":{"nome":"Receita Federal do Brasil","sigla":"RFB","id":931,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"rfb"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61,"slug":"esaf"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"rfb-2009-esaf-auditor-fiscal-da-receita-federal-afrf-prova-2-especifica-3","tipo":1,"nome":"ESAF - RFB - Auditor Fiscal da Receita Federal AFRF - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-01-09 13:16:26","carreiras":[{"nome":"Fiscal \/ Federal (ATRFB, AFRFB, AFT)","descricao":"somente cargos fiscais FEDERAIS","id":11},{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":372702,"hashId":"f5de8d07b4224af9a54143b580a44acc","enunciado":"<p align=justify>Marque a op\u00e7\u00e3o correta.<\/p>","resposta":1330256,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O Supremo Tribunal Federal, em sede de A\u00e7\u00e3o Direta de Inconstitucionalidade, exige pertin\u00eancia tem\u00e1tica, quando a a\u00e7\u00e3o \u00e9 proposta pelo Governador do Distrito Federal.","id":1330256,"corpo":"<p align=justify>O Supremo Tribunal Federal, em sede de A\u00e7\u00e3o Direta\r\nde Inconstitucionalidade, exige pertin\u00eancia tem\u00e1tica,\r\nquando a a\u00e7\u00e3o \u00e9 proposta pelo Governador do Distrito\r\nFederal.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Antes da concess\u00e3o da liminar em sede de A\u00e7\u00e3o Direta de Inconstitucionalidade, \u00e9 poss\u00edvel que seu autor pe\u00e7a desist\u00eancia da mesma.","id":1330257,"corpo":"<p align=justify>Antes da concess\u00e3o da liminar em sede de A\u00e7\u00e3o Direta\r\nde Inconstitucionalidade, \u00e9 poss\u00edvel que seu autor pe\u00e7a\r\ndesist\u00eancia da mesma.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Para a propositura da A\u00e7\u00e3o Direta de Inconstitucionalidade, se faz necess\u00e1rio observar um dos requisitos objetivos pertinente ao prazo prescricional.","id":1330258,"corpo":"<p align=justify>Para a propositura da A\u00e7\u00e3o Direta de Inconstitucionalidade,\r\nse faz necess\u00e1rio observar um dos\r\nrequisitos objetivos pertinente ao prazo prescricional.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"A Argui\u00e7\u00e3o de Descumprimento de Preceito Fundamental \u00e9 cab\u00edvel, mesmo quando impetrado Mandado de Seguran\u00e7a com a finalidade de sanar a lesividade.","id":1330259,"corpo":"<p align=justify>A Argui\u00e7\u00e3o de Descumprimento de Preceito Fundamental\r\n\u00e9 cab\u00edvel, mesmo quando impetrado Mandado\r\nde Seguran\u00e7a com a finalidade de sanar a lesividade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"A Argui\u00e7\u00e3o de Descumprimento de Preceito Fundamental, segundo a legisla\u00e7\u00e3o pertinente, apresenta mais legitimados ao que se verifica na legitimidade para a propositura de A\u00e7\u00e3o Direta de Inconstitucionalidade.","id":1330260,"corpo":"<p align=justify>A Argui\u00e7\u00e3o de Descumprimento de Preceito Fundamental,\r\nsegundo a legisla\u00e7\u00e3o pertinente, apresenta\r\nmais legitimados ao que se verifica na legitimidade para\r\na propositura de A\u00e7\u00e3o Direta de Inconstitucionalidade.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":219182,"enunciado":"","rotulo":5,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 5","ordem":5},"assuntos":[{"palavrasChave":["Or\u00e7amento p\u00fablico","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Contabilidade Tribut\u00e1ria","Cidadania e direitos humanos","Legisla\u00e7\u00e3o"],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Poder Executivo (artigos 76 a 91 da CF)","oab":true,"nome":"Poder Executivo (artigos 76 a 91 da CF)","pai":405246,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405260,"slug":"direito-constitucional-poder-executivo-artigos-76-a-91-da-cf"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Controle de constitucionalidade ou controle de constitucionalidade das leis e dos atos normativos ou constitucionalidade e inconstitucionalidade","oab":true,"nome":"Controle de constitucionalidade ou controle de constitucionalidade das leis e dos atos normativos ou constitucionalidade e inconstitucionalidade","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405319,"slug":"direito-constitucional-controle-de-constitucionalidade-ou-controle-de-constitucionalidade-das-leis-e-dos-atos-normativos-ou-constitucionalidade-e-inconstitucionalidade"}],"slug":"direito-constitucional\/372702","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61,"slug":"esaf"}],"cargos":[{"descricao":"Auditor Fiscal da Receita Federal AFRF","id":4819,"slug":"auditor-fiscal-da-receita-federal-afrf"}],"orgaos":[{"nome":"Receita Federal do Brasil","sigla":"RFB","id":931,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"rfb"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"N\u00e3o se inclui na compet\u00eancia do Tribunal de Contas da Uni\u00e3o, determinada pela Constitui\u00e7\u00e3o Federal, enquanto \u00f3rg\u00e3o auxiliar do Congresso Nacional na realiza\u00e7\u00e3o do controle externo da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica federal:","provas":[{"id":6661,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal da Receita Federal AFRF","id":4819,"slug":"auditor-fiscal-da-receita-federal-afrf"},"orgao":{"nome":"Receita Federal do Brasil","sigla":"RFB","id":931,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"rfb"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61,"slug":"esaf"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"rfb-2009-esaf-auditor-fiscal-da-receita-federal-afrf-prova-2-especifica-3","tipo":1,"nome":"ESAF - RFB - Auditor Fiscal da Receita Federal AFRF - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-01-09 13:16:26","carreiras":[{"nome":"Fiscal \/ Federal (ATRFB, AFRFB, AFT)","descricao":"somente cargos fiscais FEDERAIS","id":11},{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":372714,"hashId":"a4bc2b27ef5535f26e0225a1f96109de","enunciado":"<p align=justify><u>N\u00e3o<\/u> se inclui na compet\u00eancia do Tribunal de Contas da\r\nUni\u00e3o, determinada pela Constitui\u00e7\u00e3o Federal, enquanto\r\n\u00f3rg\u00e3o auxiliar do Congresso Nacional na realiza\u00e7\u00e3o do\r\ncontrole externo da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica federal:<\/p>","resposta":1330319,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Respons\u00e1veis\npor dinheiros, bens e valores p\u00fablicos da administra\u00e7\u00e3o\ndireta e indireta.","id":1330316,"corpo":"<p align=justify>Respons\u00e1veis\npor dinheiros, bens e valores p\u00fablicos da administra\u00e7\u00e3o\ndireta e indireta.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"julgar as contas daqueles que derem causa a perda, extravio ou outra irregularidade de que resulte preju\u00edzo ao er\u00e1rio p\u00fablico.","id":1330317,"corpo":"<p align=justify>julgar as contas daqueles que derem causa a perda,\r\nextravio ou outra irregularidade de que resulte preju\u00edzo\r\nao er\u00e1rio p\u00fablico.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"fiscalizar a aplica\u00e7\u00e3o de quaisquer recursos repassados pela Uni\u00e3o mediante conv\u00eanio, acordo, ajuste ou outros instrumentos cong\u00eaneres, a Estado, ao Distrito Federal ou a Munic\u00edpio.","id":1330318,"corpo":"<p align=justify>fiscalizar a aplica\u00e7\u00e3o de quaisquer recursos repassados\r\npela Uni\u00e3o mediante conv\u00eanio, acordo, ajuste ou outros\r\ninstrumentos cong\u00eaneres, a Estado, ao Distrito Federal\r\nou a Munic\u00edpio.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"revogar os atos administrativos em que se constate ilegalidade de que resulte preju\u00edzo ao er\u00e1rio, comunicando a decis\u00e3o \u00e0 C\u00e2mara dos Deputados e ao Senado Federal.","id":1330319,"corpo":"<p align=justify>revogar os atos administrativos em que se constate ilegalidade\r\nde que resulte preju\u00edzo ao er\u00e1rio, comunicando\r\na decis\u00e3o \u00e0 C\u00e2mara dos Deputados e ao Senado\r\nFederal.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"aplicar aos respons\u00e1veis, em caso de ilegalidade de despesa ou irregularidade de contas, as san\u00e7\u00f5es previstas em lei, que estabelecer\u00e1, entre outras comina\u00e7\u00f5es, multa proporcional ao dano causado ao er\u00e1rio.","id":1330320,"corpo":"<p align=justify>aplicar aos respons\u00e1veis, em caso de ilegalidade de\r\ndespesa ou irregularidade de contas, as san\u00e7\u00f5es previstas\r\nem lei, que estabelecer\u00e1, entre outras comina\u00e7\u00f5es,\r\nmulta proporcional ao dano causado ao er\u00e1rio.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":219194,"enunciado":"","rotulo":17,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 17","ordem":17},"assuntos":[{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Gest\u00e3o de Documentos","LEI FEDERAL N\u00ba 12.527\/11 \u2013 Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","Economia do Setor P\u00fablico","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea"],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Controle da Administra\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Controle da Administra\u00e7\u00e3o","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404409,"slug":"direito-administrativo-controle-da-administracao"}],"slug":"direito-administrativo\/372714","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61,"slug":"esaf"}],"cargos":[{"descricao":"Auditor Fiscal da Receita Federal AFRF","id":4819,"slug":"auditor-fiscal-da-receita-federal-afrf"}],"orgaos":[{"nome":"Receita Federal do Brasil","sigla":"RFB","id":931,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"rfb"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o ao imposto sobre importa\u00e7\u00e3o de produtos estrangeiros, assinale a op\u00e7\u00e3o incorreta.","provas":[{"id":6661,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal da Receita Federal AFRF","id":4819,"slug":"auditor-fiscal-da-receita-federal-afrf"},"orgao":{"nome":"Receita Federal do Brasil","sigla":"RFB","id":931,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"rfb"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61,"slug":"esaf"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"rfb-2009-esaf-auditor-fiscal-da-receita-federal-afrf-prova-2-especifica-3","tipo":1,"nome":"ESAF - RFB - Auditor Fiscal da Receita Federal AFRF - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-09 13:16:26","carreiras":[{"nome":"Fiscal \/ Federal (ATRFB, AFRFB, AFT)","descricao":"somente cargos fiscais FEDERAIS","id":11},{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":372733,"hashId":"7f43f51d30481b93173e7f0daf895735","enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o ao imposto sobre importa\u00e7\u00e3o de produtos\r\nestrangeiros, assinale a op\u00e7\u00e3o incorreta.<\/p>","resposta":1330414,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Somente se deve considerar entrada e importada aquela mercadoria estrangeira que ingressa no territ\u00f3rio nacional para uso comercial ou industrial e consumo, n\u00e3o aquela em tr\u00e2nsito, destinada a outro pa\u00eds.","id":1330411,"corpo":"<p align=justify>Somente se deve considerar entrada e importada\r\naquela mercadoria estrangeira que ingressa no territ\u00f3rio\r\nnacional para uso comercial ou industrial e consumo,\r\nn\u00e3o aquela em tr\u00e2nsito, destinada a outro pa\u00eds.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A Constitui\u00e7\u00e3o Federal outorga \u00e0 Uni\u00e3o a compet\u00eancia para institu\u00ed-lo, vale dizer, concede a este ente pol\u00edtico a possibilidade de instituir imposto sobre a entrada no territ\u00f3rio nacional, para incorpora\u00e7\u00e3o \u00e0 economia interna, de bem destinado ou n\u00e3o ao com\u00e9rcio, produzido pela natureza ou pela a\u00e7\u00e3o humana, fora do territ\u00f3rio nacional.","id":1330412,"corpo":"<p align=justify>A Constitui\u00e7\u00e3o Federal outorga \u00e0 Uni\u00e3o a compet\u00eancia\r\npara institu\u00ed-lo, vale dizer, concede a este ente pol\u00edtico\r\na possibilidade de instituir imposto sobre a entrada\r\nno territ\u00f3rio nacional, para incorpora\u00e7\u00e3o \u00e0 economia\r\ninterna, de bem destinado ou n\u00e3o ao com\u00e9rcio,\r\nproduzido pela natureza ou pela a\u00e7\u00e3o humana, fora do\r\nterrit\u00f3rio nacional.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A simples entrada em territ\u00f3rio nacional de um quadro para exposi\u00e7\u00e3o tempor\u00e1ria num museu ou de uma m\u00e1quina para exposi\u00e7\u00e3o em feira, destinados a retornar ao pa\u00eds de origem, n\u00e3o confi guram importa\u00e7\u00e3o, e, por conseguinte n\u00e3o constituem fato gerador.","id":1330413,"corpo":"<p align=justify>A simples entrada em territ\u00f3rio nacional de um quadro\r\npara exposi\u00e7\u00e3o tempor\u00e1ria num museu ou de uma\r\nm\u00e1quina para exposi\u00e7\u00e3o em feira, destinados a retornar\r\nao pa\u00eds de origem, n\u00e3o confi guram importa\u00e7\u00e3o, e, por\r\nconseguinte n\u00e3o constituem fato gerador.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Ter\u00e1 suas al\u00edquotas graduadas de acordo com o grau de essencialidade do produto, de modo a se tributar com al\u00edquotas mais elevadas os produtos considerados sup\u00e9rfluos, e com al\u00edquotas inferiores os produtos tidos como essenciais.","id":1330414,"corpo":"<p align=justify>Ter\u00e1 suas al\u00edquotas graduadas de acordo com o grau\r\nde essencialidade do produto, de modo a se tributar\r\ncom al\u00edquotas mais elevadas os produtos considerados\r\nsup\u00e9rfluos, e com al\u00edquotas inferiores os produtos tidos\r\ncomo essenciais.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Possui car\u00e1ter nitidamente extrafiscal, tanto que a Constitui\u00e7\u00e3o Federal faculta ao Poder Executivo, atendidas as condi\u00e7\u00f5es e os limites estabelecidos em lei, alterar suas al\u00edquotas, j\u00e1 que sua arrecada\u00e7\u00e3o n\u00e3o possui objetivo exclusivo de abastecer os cofres p\u00fablicos, mas tamb\u00e9m a conjuga\u00e7\u00e3o de outros interesses que interferem no direcionamento da atividade impositiva &#8211; pol\u00edticos, sociais e econ\u00f4micos, por exemplo.","id":1330415,"corpo":"<p align=justify>Possui car\u00e1ter nitidamente extrafiscal, tanto que a\r\nConstitui\u00e7\u00e3o Federal faculta ao Poder Executivo,\r\natendidas as condi\u00e7\u00f5es e os limites estabelecidos\r\nem lei, alterar suas al\u00edquotas, j\u00e1 que sua arrecada\u00e7\u00e3o\r\nn\u00e3o possui objetivo exclusivo de abastecer os cofres\r\np\u00fablicos, mas tamb\u00e9m a conjuga\u00e7\u00e3o de outros\r\ninteresses que interferem no direcionamento da\r\natividade impositiva &#8211; pol\u00edticos, sociais e econ\u00f4micos,\r\npor exemplo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":219213,"enunciado":"","rotulo":36,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 36","ordem":36},"assuntos":[{"palavrasChave":["Contabilidade Tribut\u00e1ria"],"nome_clean":"Direito Tribut\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Tribut\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":407143,"materia":true,"id":407143,"slug":"direito-tributario"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Imposto de Importa\u00e7\u00e3o - II","oab":true,"nome":"Imposto de Importa\u00e7\u00e3o - II","pai":407188,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407198,"slug":"direito-tributario-imposto-de-importacao-ii"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fato Gerador","oab":false,"nome":"Fato Gerador","pai":407198,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":417658,"slug":"direito-tributario-fato-gerador"}],"slug":"direito-tributario\/372733","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61,"slug":"esaf"}],"cargos":[{"descricao":"Auditor Fiscal da Receita Federal AFRF","id":4819,"slug":"auditor-fiscal-da-receita-federal-afrf"}],"orgaos":[{"nome":"Receita Federal do Brasil","sigla":"RFB","id":931,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"rfb"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Marque a op\u00e7\u00e3o correta, nos termos do disposto na Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988.","provas":[{"id":6661,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal da Receita Federal AFRF","id":4819,"slug":"auditor-fiscal-da-receita-federal-afrf"},"orgao":{"nome":"Receita Federal do Brasil","sigla":"RFB","id":931,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"rfb"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61,"slug":"esaf"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"rfb-2009-esaf-auditor-fiscal-da-receita-federal-afrf-prova-2-especifica-3","tipo":1,"nome":"ESAF - RFB - Auditor Fiscal da Receita Federal AFRF - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-01-09 13:16:27","carreiras":[{"nome":"Fiscal \/ Federal (ATRFB, AFRFB, AFT)","descricao":"somente cargos fiscais FEDERAIS","id":11},{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":372707,"hashId":"ef206ca3a5e732ac602836abcb3e8989","enunciado":"<p align=justify>Marque a op\u00e7\u00e3o correta, nos termos do disposto na\r\nConstitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988.<\/p>","resposta":1330283,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A ordem econ\u00f4mica e financeira rege-se, entre outros, pelo princ\u00edpio da fun\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica da propriedade.","id":1330281,"corpo":"<p align=justify>A ordem econ\u00f4mica e financeira rege-se, entre outros,\r\npelo princ\u00edpio da fun\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica da propriedade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A lei disciplinar\u00e1, com base no interesse social, os investimentos de capital estrangeiro, incentivando os reinvestimentos.","id":1330282,"corpo":"<p align=justify>A lei disciplinar\u00e1, com base no interesse social, os\r\ninvestimentos de capital estrangeiro, incentivando os\r\nreinvestimentos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"O Sistema Financeiro Nacional abrange as cooperativas de cr\u00e9dito.","id":1330283,"corpo":"<p align=justify>O Sistema Financeiro Nacional abrange as cooperativas\r\nde cr\u00e9dito.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"A Uni\u00e3o poder\u00e1 contratar somente com empresas estatais a refina\u00e7\u00e3o do petr\u00f3leo nacional.","id":1330284,"corpo":"<p align=justify>A Uni\u00e3o poder\u00e1 contratar somente com empresas\r\nestatais a refina\u00e7\u00e3o do petr\u00f3leo nacional.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"A seguridade social ser\u00e1 financiada pela Uni\u00e3o e pelo plano gestor dos Estados e Munic\u00edpios.","id":1330285,"corpo":"<p align=justify>A seguridade social ser\u00e1 financiada pela Uni\u00e3o e pelo\r\nplano gestor dos Estados e Munic\u00edpios.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":219187,"enunciado":"","rotulo":10,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 10","ordem":10},"assuntos":[{"palavrasChave":["Or\u00e7amento p\u00fablico","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Contabilidade Tribut\u00e1ria","Cidadania e direitos humanos","Legisla\u00e7\u00e3o"],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ordem Econ\u00f4mica e Financeira - T\u00edtulo VII da CF - artigos 170 a 192","oab":true,"nome":"Ordem Econ\u00f4mica e Financeira - T\u00edtulo VII da CF - artigos 170 a 192","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405301,"slug":"direito-constitucional-ordem-economica-e-financeira-titulo-vii-da-cf-artigos-170-a-192"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sistema financeiro nacional (artigo 192 da CF)","oab":true,"nome":"Sistema financeiro nacional (artigo 192 da CF)","pai":405301,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405305,"slug":"direito-constitucional-sistema-financeiro-nacional-artigo-192-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/372707","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61,"slug":"esaf"}],"cargos":[{"descricao":"Auditor Fiscal da Receita Federal AFRF","id":4819,"slug":"auditor-fiscal-da-receita-federal-afrf"}],"orgaos":[{"nome":"Receita Federal do Brasil","sigla":"RFB","id":931,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"rfb"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Relacione as formas de provimento de cargo p\u00fablico, previstas no art. 8\u00ba da Lei n. 8.112, de 11 de dezembro de 1990, \u00e0s suas respectivas caracter\u00edsticas. Ao final, assinale a op\u00e7\u00e3o correspondente.1. nomea\u00e7\u00e3o2. promo\u00e7\u00e3o3. readapta\u00e7\u00e3o4. reintegra\u00e7\u00e3o5. recondu\u00e7\u00e3o( ) \u00e9 caracterizada pelo retorno do servidor est\u00e1vel ao cargo anteriormente ocupado quando inabilitado em est\u00e1gio probat\u00f3rio relativo a outro cargo ou quando o anterior ocupante \u00e9 reintegrado.( ) \u00e9 o ato administrativo que materializa o provimento origin\u00e1rio. Pode-se dar em comiss\u00e3o ou em car\u00e1ter efetivo, dependendo, neste \u00faltimo caso, de pr\u00e9via habilita\u00e7\u00e3o em concurso p\u00fablico de provas ou de provas e t\u00edtulos, obedecidos a ordem de classifica\u00e7\u00e3o e o prazo de sua validade.( ) \u00e9 a investidura do servidor em cargo de atribui\u00e7\u00f5es e responsabilidades compat\u00edveis com a limita\u00e7\u00e3o que tenha sofrido em sua capacidade f\u00edsica ou mental verificada em inspe\u00e7\u00e3o m\u00e9dica.( ) \u00e9 caracterizada pelo retorno do servidor est\u00e1vel a seu cargo anteriormente ocupado, ou cargo resultante de sua transforma\u00e7\u00e3o, ap\u00f3s ter sido invalidada sua demiss\u00e3o, com ressarcimento de todas as vantagens. ( ) \u00e9 a forma de provimento pela qual o servidor sai de seu cargo e ingressa em outro situado em classe mais elevada.","provas":[{"id":6661,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal da Receita Federal AFRF","id":4819,"slug":"auditor-fiscal-da-receita-federal-afrf"},"orgao":{"nome":"Receita Federal do Brasil","sigla":"RFB","id":931,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"rfb"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61,"slug":"esaf"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"rfb-2009-esaf-auditor-fiscal-da-receita-federal-afrf-prova-2-especifica-3","tipo":1,"nome":"ESAF - RFB - Auditor Fiscal da Receita Federal AFRF - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-01-09 13:16:27","carreiras":[{"nome":"Fiscal \/ Federal (ATRFB, AFRFB, AFT)","descricao":"somente cargos fiscais FEDERAIS","id":11},{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":372712,"hashId":"3bfd4a9ae79b703aec3c6b712be91f90","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Relacione as formas de provimento de cargo p\u00fablico, previstas no art. 8\u00ba da Lei n. 8.112, de 11 de dezembro de 1990, \u00e0s suas respectivas caracter\u00edsticas. Ao final, assinale a op\u00e7\u00e3o correspondente.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">1. nomea\u00e7\u00e3o<\/p><p style=\"text-align: justify;\">2. promo\u00e7\u00e3o<\/p><p style=\"text-align: justify;\">3. readapta\u00e7\u00e3o<\/p><p style=\"text-align: justify;\">4. reintegra\u00e7\u00e3o<\/p><p style=\"text-align: justify;\">5. recondu\u00e7\u00e3o<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) \u00e9 caracterizada pelo retorno do servidor est\u00e1vel ao cargo anteriormente ocupado quando inabilitado em est\u00e1gio probat\u00f3rio relativo a outro cargo ou quando o anterior ocupante \u00e9 reintegrado.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) \u00e9 o ato administrativo que materializa o provimento origin\u00e1rio. Pode-se dar em comiss\u00e3o ou em car\u00e1ter efetivo, dependendo, neste \u00faltimo caso, de pr\u00e9via habilita\u00e7\u00e3o em concurso p\u00fablico de provas ou de provas e t\u00edtulos, obedecidos a ordem de classifica\u00e7\u00e3o e o prazo de sua validade.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) \u00e9 a investidura do servidor em cargo de atribui\u00e7\u00f5es e responsabilidades compat\u00edveis com a limita\u00e7\u00e3o que tenha sofrido em sua capacidade f\u00edsica ou mental verificada em inspe\u00e7\u00e3o m\u00e9dica.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) \u00e9 caracterizada pelo retorno do servidor est\u00e1vel a seu cargo anteriormente ocupado, ou cargo resultante de sua transforma\u00e7\u00e3o, ap\u00f3s ter sido invalidada sua demiss\u00e3o, com ressarcimento de todas as vantagens. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) \u00e9 a forma de provimento pela qual o servidor sai de seu cargo e ingressa em outro situado em classe mais elevada.<\/p>","resposta":1330308,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1, 2, 3, 4, 5","id":1330306,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">1, 2, 3, 4, 5<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"2, 3, 5, 1, 4","id":1330307,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">2, 3, 5, 1, 4<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"5, 1, 3, 4, 2","id":1330308,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">5, 1, 3, 4, 2<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"3, 4, 2, 1, 5","id":1330309,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">3, 4, 2, 1, 5<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"4, 1, 5, 3, 2","id":1330310,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">4, 1, 5, 3, 2<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":219192,"enunciado":"","rotulo":15,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 15","ordem":15},"assuntos":[{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Gest\u00e3o de Documentos","LEI FEDERAL N\u00ba 12.527\/11 \u2013 Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","Economia do Setor P\u00fablico","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea"],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei no 8.112\/1990","oab":true,"nome":"Lei no 8.112\/1990","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404430,"slug":"direito-administrativo-lei-no-8-112-1990"}],"slug":"direito-administrativo\/372712","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61,"slug":"esaf"}],"cargos":[{"descricao":"Auditor Fiscal da Receita Federal AFRF","id":4819,"slug":"auditor-fiscal-da-receita-federal-afrf"}],"orgaos":[{"nome":"Receita Federal do Brasil","sigla":"RFB","id":931,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"rfb"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Marque a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":6661,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal da Receita Federal AFRF","id":4819,"slug":"auditor-fiscal-da-receita-federal-afrf"},"orgao":{"nome":"Receita Federal do Brasil","sigla":"RFB","id":931,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"rfb"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61,"slug":"esaf"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"rfb-2009-esaf-auditor-fiscal-da-receita-federal-afrf-prova-2-especifica-3","tipo":1,"nome":"ESAF - RFB - Auditor Fiscal da Receita Federal AFRF - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-01-09 13:16:28","carreiras":[{"nome":"Fiscal \/ Federal (ATRFB, AFRFB, AFT)","descricao":"somente cargos fiscais FEDERAIS","id":11},{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":372701,"hashId":"de0747d0d9ebdbaa60375ebe4c51bd33","enunciado":"<p align=justify>Marque a op\u00e7\u00e3o correta.<\/p>","resposta":1330252,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Declarada incidenter tantum a inconstitucionalidade da lei ou ato normativo pelo Supremo Tribunal Federal, referidos efeitos ser\u00e3o ex nunc, sendo desnecess\u00e1rio qualquer atua\u00e7\u00e3o do Senado Federal.","id":1330251,"corpo":"<p align=justify>Declarada incidenter tantum a inconstitucionalidade da\r\nlei ou ato normativo pelo Supremo Tribunal Federal,\r\nreferidos efeitos ser\u00e3o ex nunc, sendo desnecess\u00e1rio\r\nqualquer atua\u00e7\u00e3o do Senado Federal.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"O Supremo Tribunal Federal n\u00e3o admite controle concentrado pelo Tribunal de Justi\u00e7a local de lei ou ato normativo municipal contr\u00e1rio, diretamente, \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o Federal.","id":1330252,"corpo":"<p align=justify>O Supremo Tribunal Federal n\u00e3o admite controle\r\nconcentrado pelo Tribunal de Justi\u00e7a local de lei ou\r\nato normativo municipal contr\u00e1rio, diretamente, \u00e0\r\nConstitui\u00e7\u00e3o Federal.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Proclamada a inconstitucionalidade do dispositivo, pelo Supremo Tribunal Federal, julgar-se-\u00e1 improcedente a a\u00e7\u00e3o direta de inconstitucionalidade.","id":1330253,"corpo":"<p align=justify>Proclamada a inconstitucionalidade do dispositivo, pelo\r\nSupremo Tribunal Federal, julgar-se-\u00e1 improcedente a\r\na\u00e7\u00e3o direta de inconstitucionalidade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Atos estatais de efeitos concretos se submetem, em sede de controle concentrado, \u00e0 jurisdi\u00e7\u00e3o abstrata.","id":1330254,"corpo":"<p align=justify>Atos estatais de efeitos concretos se submetem, em\r\nsede de controle concentrado, \u00e0 jurisdi\u00e7\u00e3o abstrata.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"As S\u00famulas, por apresentarem densidade normativa, s\u00e3o submetidas \u00e0 jurisdi\u00e7\u00e3o constitucional concentrada.","id":1330255,"corpo":"<p align=justify>As S\u00famulas, por apresentarem densidade normativa,\r\ns\u00e3o submetidas \u00e0 jurisdi\u00e7\u00e3o constitucional concentrada.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":219181,"enunciado":"","rotulo":4,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 4","ordem":4},"assuntos":[{"palavrasChave":["Or\u00e7amento p\u00fablico","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Contabilidade Tribut\u00e1ria","Cidadania e direitos humanos","Legisla\u00e7\u00e3o"],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Controle de constitucionalidade ou controle de constitucionalidade das leis e dos atos normativos ou constitucionalidade e inconstitucionalidade","oab":true,"nome":"Controle de constitucionalidade ou controle de constitucionalidade das leis e dos atos normativos ou constitucionalidade e inconstitucionalidade","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405319,"slug":"direito-constitucional-controle-de-constitucionalidade-ou-controle-de-constitucionalidade-das-leis-e-dos-atos-normativos-ou-constitucionalidade-e-inconstitucionalidade"}],"slug":"direito-constitucional\/372701","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"}]}}