{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2164909,"perPage":"100","pages":21650,"page":17936,"rows":[{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo","id":2080}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Telecomunica\u00e7\u00f5es","sigla":"ANATEL","id":24,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Considerando que o n\u00famero de acessos no SMP no Brasil, em 2009, aumente 20% em rela\u00e7\u00e3o ao de 2008 e que as quantidades de acessos pr\u00e9-pagos e p\u00f3s-pagos sejam n\u00fameros diretamente proporcionais \u00e0queles de 2008, ent\u00e3o, nessa situa\u00e7\u00e3o, \u00e9 correto inferir que haver\u00e1 mais de 147 milh\u00f5es de acessos pr\u00e9-pagos e menos de 34 milh\u00f5es de acessos p\u00f3s-pagos ao final de 2009, no SMP no Brasil.","provas":[{"id":5282,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo","id":2080},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Telecomunica\u00e7\u00f5es","sigla":"ANATEL","id":24,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"anatel-2009-cespe-cebraspe-tecnico-administrativo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANATEL - T\u00e9cnico Administrativo - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:16:45","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Federais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Nacionais","id":61}],"areas":[],"id":275360,"hashId":"eeb4045daa9430376a95aafef369c426","enunciado":"<p align=justify>Considerando que o n\u00famero de acessos no SMP no Brasil,\r\nem 2009, aumente 20% em rela\u00e7\u00e3o ao de 2008 e que as\r\nquantidades de acessos pr\u00e9-pagos e p\u00f3s-pagos sejam\r\nn\u00fameros diretamente proporcionais \u00e0queles de 2008, ent\u00e3o,\r\nnessa situa\u00e7\u00e3o, \u00e9 correto inferir que haver\u00e1 mais de\r\n147 milh\u00f5es de acessos pr\u00e9-pagos e menos de 34 milh\u00f5es de\r\nacessos p\u00f3s-pagos ao final de 2009, no SMP no Brasil.<\/p>","resposta":1044097,"anulada":false,"rotulo":53,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1044097,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1044098,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s informa\u00e7\u00f5es apresentadas no texto acima, julgue os itens de 51 a 60.","id":178368,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/5282\/Imagem_38.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s informa\u00e7\u00f5es apresentadas no texto acima, julgue os itens de 51 a 60.<\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica Financeira","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica Financeira","pai":null,"assunto_raiz":403794,"materia":true,"id":403794,"slug":"matematica-financeira"},{"nome_clean":"Porcentagem","oab":false,"nome":"Porcentagem","pai":403795,"assunto_raiz":403794,"materia":false,"id":403799,"slug":"matematica-financeira-porcentagem"}],"slug":"matematica-financeira\/275360","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo","id":2080}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Telecomunica\u00e7\u00f5es","sigla":"ANATEL","id":24,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Quando, no momento do ato da anexa\u00e7\u00e3o, for constatada a aus\u00eancia de uma pe\u00e7a, ser\u00e1 necess\u00e1rio utilizar uma nota chamada termo de ressalva, para informar a inexist\u00eancia de tal pe\u00e7a.","provas":[{"id":5282,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo","id":2080},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Telecomunica\u00e7\u00f5es","sigla":"ANATEL","id":24,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"anatel-2009-cespe-cebraspe-tecnico-administrativo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANATEL - T\u00e9cnico Administrativo - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:16:49","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Federais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Nacionais","id":61}],"areas":[],"id":275371,"hashId":"22b980c22b1d273e030d74037e50c61a","enunciado":"<p align=justify>Quando, no momento do ato da anexa\u00e7\u00e3o, for constatada a aus\u00eancia\r\nde uma pe\u00e7a, ser\u00e1 necess\u00e1rio utilizar uma nota chamada termo de\r\nressalva, para informar a inexist\u00eancia de tal pe\u00e7a.<\/p>","resposta":1044119,"anulada":false,"rotulo":64,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1044119,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1044120,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Os documentos chegam, em determinado \u00f3rg\u00e3o p\u00fablico instalado em Bras\u00edlia, de forma variada. Uns s\u00e3o registrados e, em seguida, enviados ao destinat\u00e1rio, outros entram sem nenhum tipo de anota\u00e7\u00e3o. Al\u00e9m disso, h\u00e1 aqueles que, atualmente, entram no \u00f3rg\u00e3o por meio das tecnologias da informa\u00e7\u00e3o (fax, correio eletr\u00f4nico). Cada setor de trabalho organiza seus documentos de maneira independente, sem nenhum tipo de orienta\u00e7\u00e3o e, depois, por falta de espa\u00e7o f\u00edsico ou devido ao final do ano civil, esses documentos s\u00e3o transferidos para outro lugar, conhecido, geralmente, como arquivo morto. Considerando a situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica acima, julgue os itens subsequentes, acerca das t\u00e9cnicas de arquivamento e dos procedimentos administrativos no \u00e2mbito do setor p\u00fablico.","id":178369,"enunciado":"<p align=justify><P align=justify>    Os documentos chegam, em determinado \u00f3rg\u00e3o p\u00fablico instalado em Bras\u00edlia, de forma variada. Uns s\u00e3o registrados e, em seguida, enviados ao destinat\u00e1rio, outros entram sem nenhum tipo de anota\u00e7\u00e3o. Al\u00e9m disso, h\u00e1 aqueles que, atualmente, entram no \u00f3rg\u00e3o por meio das tecnologias da informa\u00e7\u00e3o (fax, correio eletr\u00f4nico). Cada setor de trabalho organiza seus documentos de maneira independente, sem nenhum tipo de orienta\u00e7\u00e3o e, depois, por falta de espa\u00e7o f\u00edsico ou devido ao final do ano civil, esses documentos s\u00e3o transferidos para outro lugar, conhecido, geralmente, como arquivo morto. <\/P>\r\n<P align=justify>Considerando a situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica acima, julgue os itens subsequentes, acerca das t\u00e9cnicas de arquivamento e dos procedimentos administrativos no \u00e2mbito do setor p\u00fablico.<\/P><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 74"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquivologia","oab":false,"nome":"Arquivologia","pai":null,"assunto_raiz":404067,"materia":true,"id":404067,"slug":"arquivologia"},{"nome_clean":"Juntada (anexa\u00e7\u00e3o e apensa\u00e7\u00e3o)","oab":false,"nome":"Juntada (anexa\u00e7\u00e3o e apensa\u00e7\u00e3o)","pai":404716,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404720,"slug":"arquivologia-juntada-anexacao-e-apensacao"},{"nome_clean":"Procedimentos Administrativos (Autua\u00e7\u00e3o, Apensa\u00e7\u00e3o, Desentranhamento, Juntada etc.)","oab":false,"nome":"Procedimentos Administrativos (Autua\u00e7\u00e3o, Apensa\u00e7\u00e3o, Desentranhamento, Juntada etc.)","pai":404705,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":416991,"slug":"arquivologia-procedimentos-administrativos-autuacao-apensacao-desentranhamento-juntada-etc"}],"slug":"arquivologia\/275371","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo","id":2080}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Telecomunica\u00e7\u00f5es","sigla":"ANATEL","id":24,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os arquivos correntes e as atividades de controle, como o protocolo, podem ser centralizados ou descentralizados","provas":[{"id":5282,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo","id":2080},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Telecomunica\u00e7\u00f5es","sigla":"ANATEL","id":24,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"anatel-2009-cespe-cebraspe-tecnico-administrativo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANATEL - T\u00e9cnico Administrativo - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:16:51","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Federais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Nacionais","id":61}],"areas":[],"id":275377,"hashId":"055b33dea443ffbab5f6bead8a78147f","enunciado":"<p align=justify>Os arquivos correntes e as atividades de controle, como o\r\nprotocolo, podem ser centralizados ou descentralizados<\/p>","resposta":1044131,"anulada":false,"rotulo":70,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1044131,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1044132,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Os documentos chegam, em determinado \u00f3rg\u00e3o p\u00fablico instalado em Bras\u00edlia, de forma variada. Uns s\u00e3o registrados e, em seguida, enviados ao destinat\u00e1rio, outros entram sem nenhum tipo de anota\u00e7\u00e3o. Al\u00e9m disso, h\u00e1 aqueles que, atualmente, entram no \u00f3rg\u00e3o por meio das tecnologias da informa\u00e7\u00e3o (fax, correio eletr\u00f4nico). Cada setor de trabalho organiza seus documentos de maneira independente, sem nenhum tipo de orienta\u00e7\u00e3o e, depois, por falta de espa\u00e7o f\u00edsico ou devido ao final do ano civil, esses documentos s\u00e3o transferidos para outro lugar, conhecido, geralmente, como arquivo morto. Considerando a situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica acima, julgue os itens subsequentes, acerca das t\u00e9cnicas de arquivamento e dos procedimentos administrativos no \u00e2mbito do setor p\u00fablico.","id":178369,"enunciado":"<p align=justify><P align=justify>    Os documentos chegam, em determinado \u00f3rg\u00e3o p\u00fablico instalado em Bras\u00edlia, de forma variada. Uns s\u00e3o registrados e, em seguida, enviados ao destinat\u00e1rio, outros entram sem nenhum tipo de anota\u00e7\u00e3o. Al\u00e9m disso, h\u00e1 aqueles que, atualmente, entram no \u00f3rg\u00e3o por meio das tecnologias da informa\u00e7\u00e3o (fax, correio eletr\u00f4nico). Cada setor de trabalho organiza seus documentos de maneira independente, sem nenhum tipo de orienta\u00e7\u00e3o e, depois, por falta de espa\u00e7o f\u00edsico ou devido ao final do ano civil, esses documentos s\u00e3o transferidos para outro lugar, conhecido, geralmente, como arquivo morto. <\/P>\r\n<P align=justify>Considerando a situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica acima, julgue os itens subsequentes, acerca das t\u00e9cnicas de arquivamento e dos procedimentos administrativos no \u00e2mbito do setor p\u00fablico.<\/P><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 74"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquivologia","oab":false,"nome":"Arquivologia","pai":null,"assunto_raiz":404067,"materia":true,"id":404067,"slug":"arquivologia"},{"nome_clean":"Quanto \u00e0 extens\u00e3o de sua atua\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Quanto \u00e0 extens\u00e3o de sua atua\u00e7\u00e3o","pai":404684,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404688,"slug":"arquivologia-quanto-a-extensao-de-sua-atuacao"},{"nome_clean":"Idade corrente","oab":false,"nome":"Idade corrente","pai":404696,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404699,"slug":"arquivologia-idade-corrente"}],"slug":"arquivologia\/275377","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo","id":2080}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Telecomunica\u00e7\u00f5es","sigla":"ANATEL","id":24,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Um cargo, como o de t\u00e9cnico em telefonia, refere-se a um conjunto de atividades desempenhadas por uma pessoa e normalmente est\u00e1 inclu\u00eddo em algum departamento, divis\u00e3o ou \u00e1rea da organiza\u00e7\u00e3o","provas":[{"id":5282,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo","id":2080},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Telecomunica\u00e7\u00f5es","sigla":"ANATEL","id":24,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"anatel-2009-cespe-cebraspe-tecnico-administrativo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANATEL - T\u00e9cnico Administrativo - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:16:54","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Federais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Nacionais","id":61}],"areas":[],"id":275382,"hashId":"c286c75c704d8029f3eb2c2c292dbca4","enunciado":"<p align=justify>Um cargo, como o de t\u00e9cnico em telefonia, refere-se a um\r\nconjunto de atividades desempenhadas por uma pessoa e\r\nnormalmente est\u00e1 inclu\u00eddo em algum departamento, divis\u00e3o\r\nou \u00e1rea da organiza\u00e7\u00e3o<\/p>","resposta":1044141,"anulada":false,"rotulo":75,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1044141,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1044142,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Um gestor de uma organiza\u00e7\u00e3o fornecedora de servi\u00e7os de telecomunica\u00e7\u00f5es tem encontrado dificuldades em rela\u00e7\u00e3o aos integrantes da organiza\u00e7\u00e3o que prestam servi\u00e7os de manuten\u00e7\u00e3o de redes. Assim, decidiu reestruturar a gest\u00e3o de recursos humanos de sua organiza\u00e7\u00e3o. Supondo que o organograma acima seja o da referida organiza\u00e7\u00e3o, julgue os itens de 75 a 80, que versam sobre no\u00e7\u00f5es de recursos humanos e administra\u00e7\u00e3o financeira.","id":178370,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/5282\/Imagem_21.gif> <\/P>\r\n<P align=justify>Um gestor de uma organiza\u00e7\u00e3o fornecedora de servi\u00e7os de telecomunica\u00e7\u00f5es tem encontrado dificuldades em rela\u00e7\u00e3o aos integrantes da organiza\u00e7\u00e3o que prestam servi\u00e7os de manuten\u00e7\u00e3o de redes. Assim, decidiu reestruturar a gest\u00e3o de recursos humanos de sua organiza\u00e7\u00e3o. Supondo que o organograma acima seja o da referida organiza\u00e7\u00e3o, julgue os itens de 75 a 80, que versam sobre no\u00e7\u00f5es de recursos humanos e administra\u00e7\u00e3o financeira.<\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 75 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Estrutura Matricial","oab":false,"nome":"Estrutura Matricial","pai":425433,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404620,"slug":"administracao-geral-estrutura-matricial"}],"slug":"administracao-geral\/275382","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo","id":2080}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Telecomunica\u00e7\u00f5es","sigla":"ANATEL","id":24,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"De acordo com o organograma em apre\u00e7o, a Coordena\u00e7\u00e3o Administrativa, por ter denomina\u00e7\u00e3o diferenciada, n\u00e3o est\u00e1 no mesmo n\u00edvel hier\u00e1rquico das outras diretorias.","provas":[{"id":5282,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo","id":2080},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Telecomunica\u00e7\u00f5es","sigla":"ANATEL","id":24,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"anatel-2009-cespe-cebraspe-tecnico-administrativo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANATEL - T\u00e9cnico Administrativo - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:16:54","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Federais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Nacionais","id":61}],"areas":[],"id":275385,"hashId":"93ad0cfb844cd9643cbe687d880fe861","enunciado":"De acordo com o organograma em apre\u00e7o, a Coordena\u00e7\u00e3o\r\nAdministrativa, por ter denomina\u00e7\u00e3o diferenciada, n\u00e3o est\u00e1\r\nno mesmo n\u00edvel hier\u00e1rquico das outras diretorias.","resposta":1044148,"anulada":false,"rotulo":78,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1044147,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1044148,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Um gestor de uma organiza\u00e7\u00e3o fornecedora de servi\u00e7os de telecomunica\u00e7\u00f5es tem encontrado dificuldades em rela\u00e7\u00e3o aos integrantes da organiza\u00e7\u00e3o que prestam servi\u00e7os de manuten\u00e7\u00e3o de redes. Assim, decidiu reestruturar a gest\u00e3o de recursos humanos de sua organiza\u00e7\u00e3o. Supondo que o organograma acima seja o da referida organiza\u00e7\u00e3o, julgue os itens de 75 a 80, que versam sobre no\u00e7\u00f5es de recursos humanos e administra\u00e7\u00e3o financeira.","id":178370,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/5282\/Imagem_21.gif> <\/P>\r\n<P align=justify>Um gestor de uma organiza\u00e7\u00e3o fornecedora de servi\u00e7os de telecomunica\u00e7\u00f5es tem encontrado dificuldades em rela\u00e7\u00e3o aos integrantes da organiza\u00e7\u00e3o que prestam servi\u00e7os de manuten\u00e7\u00e3o de redes. Assim, decidiu reestruturar a gest\u00e3o de recursos humanos de sua organiza\u00e7\u00e3o. Supondo que o organograma acima seja o da referida organiza\u00e7\u00e3o, julgue os itens de 75 a 80, que versam sobre no\u00e7\u00f5es de recursos humanos e administra\u00e7\u00e3o financeira.<\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 75 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Estrutura Matricial","oab":false,"nome":"Estrutura Matricial","pai":425433,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404620,"slug":"administracao-geral-estrutura-matricial"},{"nome_clean":"Processo Decis\u00f3rio","oab":false,"nome":"Processo Decis\u00f3rio","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404631,"slug":"administracao-geral-processo-decisorio"}],"slug":"administracao-geral\/275385","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo","id":2080}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Telecomunica\u00e7\u00f5es","sigla":"ANATEL","id":24,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A licita\u00e7\u00e3o \u00e9 dispens\u00e1vel em algumas situa\u00e7\u00f5es, como em casos de seguran\u00e7a nacional ou grave perturba\u00e7\u00e3o da ordem.","provas":[{"id":5282,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo","id":2080},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Telecomunica\u00e7\u00f5es","sigla":"ANATEL","id":24,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"anatel-2009-cespe-cebraspe-tecnico-administrativo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANATEL - T\u00e9cnico Administrativo - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:16:57","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Federais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Nacionais","id":61}],"areas":[],"id":275395,"hashId":"f9010f33cfa8a4212d5c0f3302e8c793","enunciado":"<p align=justify>A licita\u00e7\u00e3o \u00e9 dispens\u00e1vel em algumas situa\u00e7\u00f5es, como em\r\ncasos de seguran\u00e7a nacional ou grave perturba\u00e7\u00e3o da ordem.<\/p>","resposta":1044167,"anulada":false,"rotulo":88,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1044167,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1044168,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com refer\u00eancia a licita\u00e7\u00f5es, julgue os itens de 85 a 88.","id":178372,"enunciado":"<p align=justify>Com refer\u00eancia a licita\u00e7\u00f5es, julgue os itens de 85 a 88.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 85 a 88"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Licita\u00e7\u00f5es","oab":true,"nome":"Licita\u00e7\u00f5es","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404428,"slug":"direito-administrativo-licitacoes"},{"nome_clean":"Dispensa de Licita\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Dispensa de Licita\u00e7\u00e3o","pai":404428,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408242,"slug":"direito-administrativo-dispensa-de-licitacao"}],"slug":"direito-administrativo\/275395","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo","id":2080}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Telecomunica\u00e7\u00f5es","sigla":"ANATEL","id":24,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O comportamento profissional do servidor deve ser formal, frio, distante e objetivo, de modo a garantir impessoalidade no tratamento aos cidad\u00e3os usu\u00e1rios.","provas":[{"id":5282,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo","id":2080},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Telecomunica\u00e7\u00f5es","sigla":"ANATEL","id":24,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"anatel-2009-cespe-cebraspe-tecnico-administrativo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANATEL - T\u00e9cnico Administrativo - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:16:59","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Federais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Nacionais","id":61}],"areas":[],"id":275403,"hashId":"15f8cf2ffdbaefd985207c6922f3afcc","enunciado":"<p align=justify>O comportamento profissional do servidor deve ser formal,\r\nfrio, distante e objetivo, de modo a garantir impessoalidade\r\nno tratamento aos cidad\u00e3os usu\u00e1rios.<\/p>","resposta":1044184,"anulada":false,"rotulo":96,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1044183,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1044184,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A insatisfa\u00e7\u00e3o com a conduta \u00e9tica no servi\u00e7o p\u00fablico \u00e9 um fato que vem sendo constantemente criticado pela sociedade brasileira. Nesse cen\u00e1rio, \u00e9 natural que a expectativa da sociedade seja mais exigente com a conduta daqueles que desempenham atividades no servi\u00e7o e na gest\u00e3o de bens p\u00fablicos. Com refer\u00eancia \u00e0 \u00e9tica no servi\u00e7o p\u00fablico, julgue os itens que se seguem.","id":178374,"enunciado":"<p align=justify>A insatisfa\u00e7\u00e3o com a conduta \u00e9tica no servi\u00e7o p\u00fablico \u00e9 um fato\r\nque vem sendo constantemente criticado pela sociedade\r\nbrasileira. Nesse cen\u00e1rio, \u00e9 natural que a expectativa da sociedade\r\nseja mais exigente com a conduta daqueles que desempenham\r\natividades no servi\u00e7o e na gest\u00e3o de bens p\u00fablicos. Com\r\nrefer\u00eancia \u00e0 \u00e9tica no servi\u00e7o p\u00fablico, julgue os itens que se\r\nseguem.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 94 a 96"},"assuntos":[{"nome_clean":"\u00c9tica","oab":true,"nome":"\u00c9tica","pai":null,"assunto_raiz":2538,"materia":true,"id":2538,"slug":"etica"},{"nome_clean":"\u00c9tica Profissional","oab":true,"nome":"\u00c9tica Profissional","pai":2538,"assunto_raiz":2538,"materia":false,"id":398087,"slug":"etica-etica-profissional"},{"nome_clean":"\u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","oab":true,"nome":"\u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","pai":2538,"assunto_raiz":2538,"materia":false,"id":398088,"slug":"etica-etica-na-administracao-publica"}],"slug":"etica\/275403","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Policial Civil Substituto \/ Agente","id":4088},{"descricao":"Policial Civil Substituto \/ Escriv\u00e3o","id":4089}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Rio Grande do Norte","sigla":"PC RN","id":1357,"esfera":"Estadual","uf":"RN"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o aos \u00f3rg\u00e3os integrantes da administra\u00e7\u00e3o indireta, assinale a op\u00e7\u00e3o correta","provas":[{"id":5630,"cargo":{"descricao":"Policial Civil Substituto \/ Agente","id":4088},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Rio Grande do Norte","sigla":"PC RN","id":1357,"esfera":"Estadual","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"pc-rn-rn-2009-cespe-cebraspe-policial-civil-substituto-agente","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PC RN - Policial Civil Substituto \/ Agente - 2009"},{"id":5788,"cargo":{"descricao":"Policial Civil Substituto \/ Escriv\u00e3o","id":4089},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Rio Grande do Norte","sigla":"PC RN","id":1357,"esfera":"Estadual","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"pc-rn-rn-2009-cespe-cebraspe-policial-civil-substituto-escrivao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PC RN - Policial Civil Substituto \/ Escriv\u00e3o - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:17:12","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Pol\u00edcias Civis, Federal e PRF - Agente, Escriv\u00e3o, Policiais e Investigadores","descricao":"Cargos de Agente, Escriv\u00e3es e Investigadores, Inspetor, Policial Rodovi\u00e1rio Federal","id":29}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":296937,"hashId":"e3e2ca2cf3a9051192f611f5153c0eac","enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o aos \u00f3rg\u00e3os integrantes da administra\u00e7\u00e3o indireta,\r\nassinale a op\u00e7\u00e3o correta<\/p>","resposta":1095339,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A a\u00e7\u00e3o popular \u00e9 cab\u00edvel contra as entidades da administra\u00e7\u00e3o indireta","id":1095339,"corpo":"<p align=justify>A a\u00e7\u00e3o popular \u00e9 cab\u00edvel contra as entidades da\r\nadministra\u00e7\u00e3o indireta<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o a mandado de seguran\u00e7a, as autoridades das funda\u00e7\u00f5es p\u00fablicas de direito p\u00fablico n\u00e3o podem ser tidas como coatoras.","id":1095340,"corpo":"<p align=justify>Em rela\u00e7\u00e3o a mandado de seguran\u00e7a, as autoridades das\r\nfunda\u00e7\u00f5es p\u00fablicas de direito p\u00fablico n\u00e3o podem ser tidas\r\ncomo coatoras.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"No ordenamento jur\u00eddico p\u00e1trio n\u00e3o se admite empresas p\u00fablicas federais com o objetivo de explorar atividade econ\u00f4mica.","id":1095341,"corpo":"<p align=justify>No ordenamento jur\u00eddico p\u00e1trio n\u00e3o se admite empresas\r\np\u00fablicas federais com o objetivo de explorar atividade\r\necon\u00f4mica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Sociedade de economia mista n\u00e3o pode ser prestadora de servi\u00e7o p\u00fablico.","id":1095342,"corpo":"<p align=justify>Sociedade de economia mista n\u00e3o pode ser prestadora de\r\nservi\u00e7o p\u00fablico.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Todas as causas envolvendo autarquia federal ser\u00e3o processadas e julgadas na justi\u00e7a federal.","id":1095343,"corpo":"<p align=justify>Todas as causas envolvendo autarquia federal ser\u00e3o\r\nprocessadas e julgadas na justi\u00e7a federal.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Se o Estado necessita de uma pessoa jur\u00eddica para exercer determinada atividade, ele a coloca no mundo jur\u00eddico e dele a retira quando lhe pare\u00e7a conveniente ao interesse coletivo; ele fixa os fins que ela deve perseguir, sem os quais n\u00e3o se justificaria a sua exist\u00eancia; para obrig\u00e1-la a cumprir seus fins, o Estado exerce sobre ela o controle estabelecido em lei; e ainda, para que ela atinja seus fins, ele lhe outorga, na medida do que seja necess\u00e1rio, determinados privil\u00e9gios pr\u00f3prios do poder p\u00fablico. Maria Sylvia Zanella Di Pietro. Direito administrativo. S\u00e3o Paulo: Atlas, 2008, 21. a ed., p. 403 (com adapta\u00e7\u00f5es).","id":185303,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Se o Estado necessita de uma pessoa jur\u00eddica para exercer determinada atividade, ele a coloca no mundo jur\u00eddico e dele a retira quando lhe pare\u00e7a conveniente ao interesse coletivo; ele fixa os fins que ela deve perseguir, sem os quais n\u00e3o se justificaria a sua exist\u00eancia; para obrig\u00e1-la a cumprir seus fins, o Estado exerce sobre ela o controle estabelecido em lei; e ainda, para que ela atinja seus fins, ele lhe outorga, na medida do que seja necess\u00e1rio, determinados privil\u00e9gios pr\u00f3prios do poder p\u00fablico. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Maria Sylvia Zanella Di Pietro. Direito administrativo. S\u00e3o Paulo: Atlas, 2008, 21. a ed., p. 403 (com adapta\u00e7\u00f5es).<\/p>","rotulo":null,"texto":"txtGrupoQuestao\/TXT_185303.gif","descricao":"Quest\u00e3o 41"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o Administrativa","oab":true,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o Administrativa","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404342,"slug":"direito-administrativo-organizacao-administrativa"},{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Indireta","oab":true,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Indireta","pai":404342,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404346,"slug":"direito-administrativo-administracao-indireta"}],"slug":"direito-administrativo\/296937","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Policial Civil Substituto \/ Agente","id":4088},{"descricao":"Policial Civil Substituto \/ Escriv\u00e3o","id":4089}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Rio Grande do Norte","sigla":"PC RN","id":1357,"esfera":"Estadual","uf":"RN"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Acerca do processo legislativo, \u00e0 luz da CF, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":5630,"cargo":{"descricao":"Policial Civil Substituto \/ Agente","id":4088},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Rio Grande do Norte","sigla":"PC RN","id":1357,"esfera":"Estadual","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"pc-rn-rn-2009-cespe-cebraspe-policial-civil-substituto-agente","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PC RN - Policial Civil Substituto \/ Agente - 2009"},{"id":5788,"cargo":{"descricao":"Policial Civil Substituto \/ Escriv\u00e3o","id":4089},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Rio Grande do Norte","sigla":"PC RN","id":1357,"esfera":"Estadual","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"pc-rn-rn-2009-cespe-cebraspe-policial-civil-substituto-escrivao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PC RN - Policial Civil Substituto \/ Escriv\u00e3o - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:17:20","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Pol\u00edcias Civis, Federal e PRF - Agente, Escriv\u00e3o, Policiais e Investigadores","descricao":"Cargos de Agente, Escriv\u00e3es e Investigadores, Inspetor, Policial Rodovi\u00e1rio Federal","id":29}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":297091,"hashId":"ff28df5b0faa8f279d525dd0db13d7e0","enunciado":"<p align=justify>Acerca do processo legislativo, \u00e0 luz da CF, assinale a op\u00e7\u00e3o\r\ncorreta.<\/p>","resposta":1095704,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A iniciativa popular pode ser exercida pela apresenta\u00e7\u00e3o, \u00e0 C\u00e2mara dos Deputados, de projeto de lei subscrito por, no m\u00ednimo, 1% do eleitorado nacional, distribu\u00eddo pelo menos por cinco estados, com n\u00e3o menos de 0,3% dos eleitores de cada um deles.","id":1095704,"corpo":"<p align=justify>A iniciativa popular pode ser exercida pela apresenta\u00e7\u00e3o, \u00e0\r\nC\u00e2mara dos Deputados, de projeto de lei subscrito por, no\r\nm\u00ednimo, 1% do eleitorado nacional, distribu\u00eddo pelo menos\r\npor cinco estados, com n\u00e3o menos de 0,3% dos eleitores de\r\ncada um deles.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Prorrogar-se-\u00e1 uma \u00fanica vez, por igual per\u00edodo, a vig\u00eancia de medida provis\u00f3ria que, no prazo de quarenta e cinco dias, contado de sua publica\u00e7\u00e3o, n\u00e3o tiver a sua vota\u00e7\u00e3o encerrada nas duas Casas do Congresso Nacional.","id":1095705,"corpo":"<p align=justify>Prorrogar-se-\u00e1 uma \u00fanica vez, por igual per\u00edodo, a vig\u00eancia\r\nde medida provis\u00f3ria que, no prazo de quarenta e cinco dias,\r\ncontado de sua publica\u00e7\u00e3o, n\u00e3o tiver a sua vota\u00e7\u00e3o encerrada\r\nnas duas Casas do Congresso Nacional.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"As leis delegadas ser\u00e3o elaboradas pelo presidente da Rep\u00fablica, que dever\u00e1 solicitar a delega\u00e7\u00e3o ao Congresso Nacional. Esta delega\u00e7\u00e3o confere plenos poderes ao presidente, pois a transfer\u00eancia de compet\u00eancia \u00e9 definitiva","id":1095706,"corpo":"<p align=justify>As leis delegadas ser\u00e3o elaboradas pelo presidente da\r\nRep\u00fablica, que dever\u00e1 solicitar a delega\u00e7\u00e3o ao Congresso\r\nNacional. Esta delega\u00e7\u00e3o confere plenos poderes ao\r\npresidente, pois a transfer\u00eancia de compet\u00eancia \u00e9 definitiva<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Ap\u00f3s discuss\u00e3o e aprova\u00e7\u00e3o pelo Congresso Nacional, o presidente da Rep\u00fablica deve sancionar proposta de emenda \u00e0 CF, no prazo de quinze dias, sendo que seu sil\u00eancio importar\u00e1 san\u00e7\u00e3o.","id":1095707,"corpo":"<p align=justify>Ap\u00f3s discuss\u00e3o e aprova\u00e7\u00e3o pelo Congresso Nacional, o\r\npresidente da Rep\u00fablica deve sancionar proposta de emenda\r\n\u00e0 CF, no prazo de quinze dias, sendo que seu sil\u00eancio\r\nimportar\u00e1 san\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O projeto de lei ordin\u00e1ria aprovado por uma Casa do Congresso Nacional ser\u00e1 revisto pela outra, em dois turnos de discuss\u00e3o e vota\u00e7\u00e3o, e enviado \u00e0 san\u00e7\u00e3o ou promulga\u00e7\u00e3o, se a casa revisora o aprovar, ou arquivado, se a Casa o rejeitar.","id":1095708,"corpo":"<p align=justify>O projeto de lei ordin\u00e1ria aprovado por uma Casa do\r\nCongresso Nacional ser\u00e1 revisto pela outra, em dois turnos\r\nde discuss\u00e3o e vota\u00e7\u00e3o, e enviado \u00e0 san\u00e7\u00e3o ou promulga\u00e7\u00e3o,\r\nse a casa revisora o aprovar, ou arquivado, se a Casa o\r\nrejeitar.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":185353,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 48"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Processo Legislativo (artigos 59 a 69 da CF)","oab":true,"nome":"Processo Legislativo (artigos 59 a 69 da CF)","pai":405248,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405253,"slug":"direito-constitucional-processo-legislativo-artigos-59-a-69-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/297091","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico","id":2057}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A velocidade m\u00ednima de transfer\u00eancia dos dados associados a cada sat\u00e9lite deve ser de alguns megabits por segundo.","provas":[{"id":5583,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico","id":2057},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"inpe-2009-cespe-cebraspe-tecnico","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPE - T\u00e9cnico - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:17:12","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":292695,"hashId":"65746424d2ef4ad20b96468a487bb421","enunciado":"<P align=justify>A velocidade m\u00ednima de transfer\u00eancia dos dados associados a cada sat\u00e9lite deve ser de alguns <EM>megabits<\/EM> por segundo.<\/P>","resposta":1085237,"anulada":false,"rotulo":90,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1085236,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1085237,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens seguintes, acerca da transfer\u00eancia de arquivos entre o CCS e as ETs.","id":183993,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens seguintes, acerca da transfer\u00eancia de arquivos\r\nentre o CCS e as ETs.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 89 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"\u00c1rea: Geral","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Geral","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394726,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-geral"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/292695","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Programa\u00e7\u00e3o de Sistemas","id":2474}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Minas Gerais","sigla":"TRE MG","id":1195,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":" Cada funcion\u00e1rio de uma empresa pode indicar at\u00e9 tr\u00eas colegas para comporem um conselho deliberativo dessa empresa, sendo escolhidos os tr\u00eas nomes que obtiverem mais indica\u00e7\u00f5es. Os funcion\u00e1rios \u00c1lvaro, Bento e Conrado foram os indicados. \u00c1lvaro recebeu indica\u00e7\u00f5es de funcion\u00e1rios com idades acima de 30 anos e obteve 320 votos. Os funcion\u00e1rios que indicaram Bento t\u00eam idades entre 24 e 40 anos, inclusive. Conrado, por sua vez, recebeu indica\u00e7\u00f5es dos funcion\u00e1rios com at\u00e9 36 anos de idade e obteve 270 indica\u00e7\u00f5es. Desse processo participaram 656 funcion\u00e1rios, dos quais 94 t\u00eam idades entre 24 e 36 anos, inclusive. Sabe-se que \u00c1lvaro obteve 128 indica\u00e7\u00f5es de funcion\u00e1rios que tamb\u00e9m indicaram Bento, enquanto Bento e Conrado foram simultaneamente indicados por 130 funcion\u00e1rios. Al\u00e9m disso, 44 funcion\u00e1rios indicaram os tr\u00eas candidatos. Com base nas informa\u00e7\u00f5es acima apresentadas, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":5584,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Programa\u00e7\u00e3o de Sistemas","id":2474},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Minas Gerais","sigla":"TRE MG","id":1195,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tre-mg-2009-cespe-cebraspe-tecnico-judiciario-area-programacao-de-sistemas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRE MG - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Programa\u00e7\u00e3o de Sistemas - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:17:13","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[],"id":292706,"hashId":"2171c5013d7046e2081c0f5fbabdf3d3","enunciado":"<P align=justify>             Cada funcion\u00e1rio de uma empresa pode indicar at\u00e9 tr\u00eas colegas para comporem um conselho deliberativo dessa empresa, sendo escolhidos os tr\u00eas nomes que obtiverem mais indica\u00e7\u00f5es. Os funcion\u00e1rios \u00c1lvaro, Bento e Conrado foram os indicados. \u00c1lvaro recebeu indica\u00e7\u00f5es de funcion\u00e1rios com idades acima de 30 anos e obteve 320 votos. Os funcion\u00e1rios que indicaram Bento t\u00eam idades entre 24 e 40 anos, inclusive. Conrado, por sua vez, recebeu indica\u00e7\u00f5es dos funcion\u00e1rios com at\u00e9 36 anos de idade e obteve 270 indica\u00e7\u00f5es. Desse processo participaram 656 funcion\u00e1rios, dos quais 94 t\u00eam idades entre 24 e 36 anos, inclusive. Sabe-se que \u00c1lvaro obteve 128 indica\u00e7\u00f5es de funcion\u00e1rios que tamb\u00e9m indicaram Bento, enquanto Bento e Conrado foram simultaneamente indicados por 130 funcion\u00e1rios. Al\u00e9m disso, 44 funcion\u00e1rios indicaram os tr\u00eas candidatos. <\/P>\r\n<P align=justify> <\/P>\r\n<P align=justify>Com base nas informa\u00e7\u00f5es acima apresentadas, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.<\/P>","resposta":1085260,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O n\u00famero de funcion\u00e1rios que participaram do processo e t\u00eam idades acima de 40 anos \u00e9 superior a 200.","id":1085258,"corpo":"<p align=justify>O n\u00famero de funcion\u00e1rios que participaram do processo e t\u00eam\r\nidades acima de 40 anos \u00e9 superior a 200.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O n\u00famero de funcion\u00e1rios que participaram do processo e est\u00e3o na faixa et\u00e1ria entre 24 e 30 anos \u00e9 inferior a 50.","id":1085259,"corpo":"<p align=justify>O n\u00famero de funcion\u00e1rios que participaram do processo e est\u00e3o\r\nna faixa et\u00e1ria entre 24 e 30 anos \u00e9 inferior a 50.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Se Bento obteve menos de 370 indica\u00e7\u00f5es, ent\u00e3o o n\u00famero de funcion\u00e1rios que indicaram \u00c1lvaro e Conrado e n\u00e3o indicaram Bento \u00e9 inferior a 50.","id":1085260,"corpo":"<p align=justify>Se Bento obteve menos de 370 indica\u00e7\u00f5es, ent\u00e3o o n\u00famero de\r\nfuncion\u00e1rios que indicaram \u00c1lvaro e Conrado e n\u00e3o indicaram\r\nBento \u00e9 inferior a 50.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A soma das indica\u00e7\u00f5es recebidas por Bento e Conrado \u00e9 superior a 650.","id":1085261,"corpo":"<p align=justify>A soma das indica\u00e7\u00f5es recebidas por Bento e Conrado \u00e9 superior\r\na 650.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O n\u00famero de funcion\u00e1rios que indicaram Bento e n\u00e3o indicaram Conrado \u00e9 superior a 250.","id":1085262,"corpo":"<p align=justify>O n\u00famero de funcion\u00e1rios que indicaram Bento e n\u00e3o indicaram\r\nConrado \u00e9 superior a 250.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":183994,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 18"},"assuntos":[{"nome_clean":"Estat\u00edstica","oab":false,"nome":"Estat\u00edstica","pai":null,"assunto_raiz":43,"materia":true,"id":43,"slug":"estatistica"},{"nome_clean":"Somas de Quadrados","oab":false,"nome":"Somas de Quadrados","pai":7152,"assunto_raiz":43,"materia":false,"id":7163,"slug":"estatistica-somas-de-quadrados"}],"slug":"estatistica\/292706","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032}],"orgaos":[{"nome":"Companhia Estadual de Habita\u00e7\u00e3o Popular","sigla":"CEHAP","id":1345,"esfera":"Estadual","uf":"PB"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":" Com rela\u00e7\u00e3o ao assunto tratado no texto acima, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":26563,"cargo":{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032},"orgao":{"nome":"Companhia Estadual de Habita\u00e7\u00e3o Popular","sigla":"CEHAP","id":1345,"esfera":"Estadual","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"cehap-pb-2009-cespe-cebraspe-bibliotecario","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CEHAP - Bibliotec\u00e1rio - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:17:17","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":292781,"hashId":"766ac9afb8cac60b1a88aa3b27fa1982","enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/5574\/24.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o ao assunto tratado no texto acima, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.<\/P>","resposta":1085461,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O n\u00edvel mais elementar da descri\u00e7\u00e3o de conte\u00fado \u00e9 a classifica\u00e7\u00e3o, que determina, exclusivamente, o assunto principal do documento.","id":1085458,"corpo":"<p align=justify>O n\u00edvel mais elementar da descri\u00e7\u00e3o de conte\u00fado \u00e9 a\r\nclassifica\u00e7\u00e3o, que determina, exclusivamente, o assunto\r\nprincipal do documento.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Os dados utilizados como base para a descri\u00e7\u00e3o devem, necessariamente, fazer parte do documento.","id":1085459,"corpo":"<p align=justify>Os dados utilizados como base para a descri\u00e7\u00e3o devem,\r\nnecessariamente, fazer parte do documento.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Na descri\u00e7\u00e3o de elementos adjacentes dentro de uma mesma \u00e1rea, sendo um deles a designa\u00e7\u00e3o geral do material, deve-se utilizar um \u00fanico par de colchetes.","id":1085460,"corpo":"<p align=justify>Na descri\u00e7\u00e3o de elementos adjacentes dentro de uma mesma\r\n\u00e1rea, sendo um deles a designa\u00e7\u00e3o geral do material, deve-se\r\nutilizar um \u00fanico par de colchetes.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A indica\u00e7\u00e3o de edi\u00e7\u00e3o \u00e9 um dos elementos que comp\u00f5em o primeiro n\u00edvel de descri\u00e7\u00e3o.","id":1085461,"corpo":"<p align=justify>A indica\u00e7\u00e3o de edi\u00e7\u00e3o \u00e9 um dos elementos que comp\u00f5em o\r\nprimeiro n\u00edvel de descri\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":184026,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biblioteconomia","oab":false,"nome":"Biblioteconomia","pai":null,"assunto_raiz":11,"materia":true,"id":11,"slug":"biblioteconomia"},{"nome_clean":"Automa\u00e7\u00e3o de Bibliotecas","oab":false,"nome":"Automa\u00e7\u00e3o de Bibliotecas","pai":11,"assunto_raiz":11,"materia":false,"id":397804,"slug":"biblioteconomia-automacao-de-bibliotecas"}],"slug":"biblioteconomia\/292781","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032}],"orgaos":[{"nome":"Companhia Estadual de Habita\u00e7\u00e3o Popular","sigla":"CEHAP","id":1345,"esfera":"Estadual","uf":"PB"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O uso regular e efetivo das fontes apropriadas, impressas ou eletr\u00f4nicas, \u00e9 a chave para se alcan\u00e7ar o sucesso na pesquisa. Com rela\u00e7\u00e3o a esse assunto, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":26563,"cargo":{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032},"orgao":{"nome":"Companhia Estadual de Habita\u00e7\u00e3o Popular","sigla":"CEHAP","id":1345,"esfera":"Estadual","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"cehap-pb-2009-cespe-cebraspe-bibliotecario","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CEHAP - Bibliotec\u00e1rio - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:17:18","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":292785,"hashId":"b79e6648d47d49fd0b6a4090a66367c1","enunciado":"<p align=justify>O uso regular e efetivo das fontes apropriadas, impressas ou eletr\u00f4nicas, \u00e9 a chave para se alcan\u00e7ar o sucesso na pesquisa. Com rela\u00e7\u00e3o a esse assunto, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.<\/p>","resposta":1085480,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os sum\u00e1rios correntes de peri\u00f3dicos, fontes secund\u00e1rias, indicam, para cada artigo, o t\u00edtulo, a autoria, a pagina\u00e7\u00e3o e, \u00e0s vezes, uma sinopse.","id":1085479,"corpo":"<p align=justify>Os sum\u00e1rios correntes de peri\u00f3dicos, fontes secund\u00e1rias,\r\nindicam, para cada artigo, o t\u00edtulo, a autoria, a pagina\u00e7\u00e3o e,\r\n\u00e0s vezes, uma sinopse.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Os livros permanecem atuais durante cinco a dez anos, de acordo com o seu n\u00edvel e com a disciplina.","id":1085480,"corpo":"<p align=justify>Os livros permanecem atuais durante cinco a dez anos, de\r\nacordo com o seu n\u00edvel e com a disciplina.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Uma publica\u00e7\u00e3o seriada \u00e9 uma publica\u00e7\u00e3o, impressa ou n\u00e3o, que aparece em fasc\u00edculos ou em volumes sucessivos, com uma sequ\u00eancia num\u00e9rica, durante determinado per\u00edodo.","id":1085481,"corpo":"<p align=justify>Uma publica\u00e7\u00e3o seriada \u00e9 uma publica\u00e7\u00e3o, impressa ou n\u00e3o,\r\nque aparece em fasc\u00edculos ou em volumes sucessivos, com\r\numa sequ\u00eancia num\u00e9rica, durante determinado per\u00edodo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Os documentos secund\u00e1rios re\u00fanem, condensam e elaboram a informa\u00e7\u00e3o original na forma que corresponde \u00e0s necessidades de uma categoria definida de usu\u00e1rios.","id":1085482,"corpo":"<p align=justify>Os documentos secund\u00e1rios re\u00fanem, condensam e elaboram\r\na informa\u00e7\u00e3o original na forma que corresponde \u00e0s\r\nnecessidades de uma categoria definida de usu\u00e1rios.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":184030,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biblioteconomia","oab":false,"nome":"Biblioteconomia","pai":null,"assunto_raiz":11,"materia":true,"id":11,"slug":"biblioteconomia"},{"nome_clean":"Automa\u00e7\u00e3o de Bibliotecas","oab":false,"nome":"Automa\u00e7\u00e3o de Bibliotecas","pai":11,"assunto_raiz":11,"materia":false,"id":397804,"slug":"biblioteconomia-automacao-de-bibliotecas"}],"slug":"biblioteconomia\/292785","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032}],"orgaos":[{"nome":"Companhia Estadual de Habita\u00e7\u00e3o Popular","sigla":"CEHAP","id":1345,"esfera":"Estadual","uf":"PB"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o a normas t\u00e9cnicas, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":26563,"cargo":{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032},"orgao":{"nome":"Companhia Estadual de Habita\u00e7\u00e3o Popular","sigla":"CEHAP","id":1345,"esfera":"Estadual","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"cehap-pb-2009-cespe-cebraspe-bibliotecario","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CEHAP - Bibliotec\u00e1rio - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:17:21","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":292826,"hashId":"ec699bf73755da531d9122e69721e393","enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o a normas t\u00e9cnicas, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.<\/p>","resposta":1085798,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Normas t\u00e9cnicas abrangem normas, especifica\u00e7\u00f5es, m\u00e9todos de ensaio, normas de terminologia e demais documentos, exclusivamente, aprovados pela Associa\u00e7\u00e3o Brasileira de Normas T\u00e9cnicas (ABNT).","id":1085797,"corpo":"<p align=justify>Normas t\u00e9cnicas abrangem normas, especifica\u00e7\u00f5es, m\u00e9todos\r\nde ensaio, normas de terminologia e demais documentos,\r\nexclusivamente, aprovados pela Associa\u00e7\u00e3o Brasileira de\r\nNormas T\u00e9cnicas (ABNT).<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Norma t\u00e9cnica \u00e9 um documento que indica regras, linhas b\u00e1sicas ou caracter\u00edsticas m\u00ednimas que determinado produto, processo ou servi\u00e7o deve seguir.","id":1085798,"corpo":"<p align=justify>Norma t\u00e9cnica \u00e9 um documento que indica regras, linhas\r\nb\u00e1sicas ou caracter\u00edsticas m\u00ednimas que determinado produto,\r\nprocesso ou servi\u00e7o deve seguir.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Norma t\u00e9cnica corresponde ao nome e ao s\u00edmbolo utilizados no com\u00e9rcio de bens para indicar a fonte ou origem desses bens.","id":1085799,"corpo":"<p align=justify>Norma t\u00e9cnica corresponde ao nome e ao s\u00edmbolo utilizados\r\nno com\u00e9rcio de bens para indicar a fonte ou origem desses\r\nbens.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Norma t\u00e9cnica \u00e9 o documento que inclui no\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de uma ci\u00eancia, de uma t\u00e9cnica ou de uma arte.","id":1085800,"corpo":"<p align=justify>Norma t\u00e9cnica \u00e9 o documento que inclui no\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de\r\numa ci\u00eancia, de uma t\u00e9cnica ou de uma arte.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":184056,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biblioteconomia","oab":false,"nome":"Biblioteconomia","pai":null,"assunto_raiz":11,"materia":true,"id":11,"slug":"biblioteconomia"},{"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o e tratamento da informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o e tratamento da informa\u00e7\u00e3o","pai":11,"assunto_raiz":11,"materia":false,"id":397781,"slug":"biblioteconomia-organizacao-e-tratamento-da-informacao"}],"slug":"biblioteconomia\/292826","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032}],"orgaos":[{"nome":"Companhia Estadual de Habita\u00e7\u00e3o Popular","sigla":"CEHAP","id":1345,"esfera":"Estadual","uf":"PB"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma fotografia produzida no decorrer de uma atividade em uma institui\u00e7\u00e3o p\u00fablica deve","provas":[{"id":26563,"cargo":{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032},"orgao":{"nome":"Companhia Estadual de Habita\u00e7\u00e3o Popular","sigla":"CEHAP","id":1345,"esfera":"Estadual","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"cehap-pb-2009-cespe-cebraspe-bibliotecario","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CEHAP - Bibliotec\u00e1rio - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:17:12","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":292899,"hashId":"303d084f2ca8d2f928229310031dac15","enunciado":"<p align=justify>Uma fotografia produzida no decorrer de uma atividade em uma\r\ninstitui\u00e7\u00e3o p\u00fablica deve<\/p>","resposta":1085843,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"ser descrita conforme o c\u00f3digo de cataloga\u00e7\u00e3o AACR2 R .","id":1085841,"corpo":"<P align=\"justify\">ser descrita conforme o c\u00f3digo de cataloga\u00e7\u00e3o AACR2\r\n<SUB>R<\/SUB>\r\n.<\/P>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"ser transferida para um centro de documenta\u00e7\u00e3o que possua documentos de mesma natureza.","id":1085842,"corpo":"<p align=justify>ser transferida para um centro de documenta\u00e7\u00e3o que possua\r\ndocumentos de mesma natureza.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"ser tratada de acordo com as normas e procedimentos pertinentes \u00e0 \u00e1rea arquiv\u00edstica.","id":1085843,"corpo":"<p align=justify>ser tratada de acordo com as normas e procedimentos\r\npertinentes \u00e0 \u00e1rea arquiv\u00edstica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"ser encaminhada para um museu com o objetivo de formar cole\u00e7\u00f5es tem\u00e1ticas.","id":1085844,"corpo":"<p align=justify>ser encaminhada para um museu com o objetivo de formar\r\ncole\u00e7\u00f5es tem\u00e1ticas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":184087,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquivologia","oab":false,"nome":"Arquivologia","pai":null,"assunto_raiz":404067,"materia":true,"id":404067,"slug":"arquivologia"},{"nome_clean":"Conceitos e Defini\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Conceitos e Defini\u00e7\u00f5es","pai":404680,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404681,"slug":"arquivologia-conceitos-e-definicoes"},{"nome_clean":"Organicidade","oab":false,"nome":"Organicidade","pai":404763,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404764,"slug":"arquivologia-organicidade"}],"slug":"arquivologia\/292899","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117}],"orgaos":[{"nome":"Companhia Estadual de Habita\u00e7\u00e3o Popular","sigla":"CEHAP","id":1345,"esfera":"Estadual","uf":"PB"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na atualidade, os sistemas de informa\u00e7\u00e3o geogr\u00e1fica s\u00e3o amplamente utilizados na \u00e1rea de engenharia civil. A respeito das caracter\u00edsticas e dos recursos desses sistemas, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":26593,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117},"orgao":{"nome":"Companhia Estadual de Habita\u00e7\u00e3o Popular","sigla":"CEHAP","id":1345,"esfera":"Estadual","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"cehap-pb-2009-cespe-cebraspe-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CEHAP - Engenheiro Civil - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:17:24","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":293084,"hashId":"2f5ca0206aa90357747f8184c1346fcf","enunciado":"<p align=justify>Na atualidade, os sistemas de informa\u00e7\u00e3o geogr\u00e1fica s\u00e3o amplamente\r\nutilizados na \u00e1rea de engenharia civil. A respeito das caracter\u00edsticas e dos\r\nrecursos desses sistemas, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.<\/p>","resposta":1086376,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As informa\u00e7\u00f5es espaciais podem ser referenciadas conforme o sistema UTM (Universal Transversal de Mercator), ou segundo um sistema arbitr\u00e1rio de coordenadas.","id":1086376,"corpo":"<p align=justify>As informa\u00e7\u00f5es espaciais podem ser referenciadas conforme o sistema\r\nUTM (Universal Transversal de Mercator), ou segundo um sistema\r\narbitr\u00e1rio de coordenadas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Os sistemas de informa\u00e7\u00f5es geog\u00e1ficas apresentam recursos para o processamento digital de imagens vetoriais de sensoriamento remoto.","id":1086377,"corpo":"<p align=justify>Os sistemas de informa\u00e7\u00f5es geog\u00e1ficas apresentam recursos para o\r\nprocessamento digital de imagens vetoriais de sensoriamento remoto.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A visualiza\u00e7\u00e3o dos planos de informa\u00e7\u00e3o \u00e9 sempre feita na mesma escala em que estes foram gerados ou introduzidos na base de dados.","id":1086378,"corpo":"<p align=justify>A visualiza\u00e7\u00e3o dos planos de informa\u00e7\u00e3o \u00e9 sempre feita na mesma\r\nescala em que estes foram gerados ou introduzidos na base de dados.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Tais sistemas destinam-se ao armazenamento e \u00e0 manipula\u00e7\u00e3o de informa\u00e7\u00f5es espaciais de grandes \u00e1reas, n\u00e3o sendo recomendada sua utiliza\u00e7\u00e3o em \u00e1reas urbanas.","id":1086379,"corpo":"<p align=justify>Tais sistemas destinam-se ao armazenamento e \u00e0 manipula\u00e7\u00e3o de\r\ninforma\u00e7\u00f5es espaciais de grandes \u00e1reas, n\u00e3o sendo recomendada sua\r\nutiliza\u00e7\u00e3o em \u00e1reas urbanas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":184178,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Topografia","oab":false,"nome":"Topografia","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399412,"slug":"engenharia-civil-topografia"}],"slug":"engenharia-civil\/293084","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117}],"orgaos":[{"nome":"Companhia Estadual de Habita\u00e7\u00e3o Popular","sigla":"CEHAP","id":1345,"esfera":"Estadual","uf":"PB"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na pavimenta\u00e7\u00e3o de estradas, rodovias e vias de tr\u00e2nsito de ve\u00edculos automotores em geral, s\u00e3o utilizados essencialmente dois tipos de pavimentos: os flex\u00edveis e os r\u00edgidos. Acerca desses tipos de pavimenta\u00e7\u00e3o, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":26593,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117},"orgao":{"nome":"Companhia Estadual de Habita\u00e7\u00e3o Popular","sigla":"CEHAP","id":1345,"esfera":"Estadual","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"cehap-pb-2009-cespe-cebraspe-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CEHAP - Engenheiro Civil - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:17:24","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":293091,"hashId":"4094cfb9f319fb10d86715b0eff62dc7","enunciado":"<p align=justify>Na pavimenta\u00e7\u00e3o de estradas, rodovias e vias de\r\ntr\u00e2nsito de ve\u00edculos automotores em geral, s\u00e3o\r\nutilizados essencialmente dois tipos de pavimentos: os\r\nflex\u00edveis e os r\u00edgidos. Acerca desses tipos de\r\npavimenta\u00e7\u00e3o, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.<\/p>","resposta":1086405,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os pavimentos flex\u00edveis exigem manuten\u00e7\u00e3o mais frequente que os pavimentos r\u00edgidos.","id":1086405,"corpo":"<p align=justify>Os pavimentos flex\u00edveis exigem manuten\u00e7\u00e3o mais\r\nfrequente que os pavimentos r\u00edgidos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A base do pavimento flex\u00edvel pode receber armadura para facilitar a absor\u00e7\u00e3o das deforma\u00e7\u00f5es.","id":1086406,"corpo":"<p align=justify>A base do pavimento flex\u00edvel pode receber\r\narmadura para facilitar a absor\u00e7\u00e3o das\r\ndeforma\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A estrutura do pavimento r\u00edgido \u00e9 composta de uma base compactada sobre a qual se acomoda uma camada cont\u00ednua de concreto.","id":1086407,"corpo":"<p align=justify>A estrutura do pavimento r\u00edgido \u00e9 composta de\r\numa base compactada sobre a qual se acomoda\r\numa camada cont\u00ednua de concreto.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Devido ao elevado m\u00f3dulo de elasticidade do pavimento r\u00edgido, este distribui pontualmente as cargas sobre o subleito.","id":1086408,"corpo":"<p align=justify>Devido ao elevado m\u00f3dulo de elasticidade do\r\npavimento r\u00edgido, este distribui pontualmente as\r\ncargas sobre o subleito.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":184184,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Projeto e Execu\u00e7\u00e3o de Rodovias e Ferrovias","oab":false,"nome":"Projeto e Execu\u00e7\u00e3o de Rodovias e Ferrovias","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399405,"slug":"engenharia-civil-projeto-e-execucao-de-rodovias-e-ferrovias"}],"slug":"engenharia-civil\/293091","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117}],"orgaos":[{"nome":"Companhia Estadual de Habita\u00e7\u00e3o Popular","sigla":"CEHAP","id":1345,"esfera":"Estadual","uf":"PB"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As esta\u00e7\u00f5es elevat\u00f3rias s\u00e3o essenciais \u00e0 rede de distribui\u00e7\u00e3o de \u00e1gua, para conduzir a \u00e1gua a cotas mais elevadas ou simplesmente para aumentar a capacidade de adu\u00e7\u00e3o do sistema. Na figura acima, que representa esquematicamente uma esta\u00e7\u00e3o elevat\u00f3ria com po\u00e7o de suc\u00e7\u00e3o, o dispositivo.","provas":[{"id":26593,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117},"orgao":{"nome":"Companhia Estadual de Habita\u00e7\u00e3o Popular","sigla":"CEHAP","id":1345,"esfera":"Estadual","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"cehap-pb-2009-cespe-cebraspe-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CEHAP - Engenheiro Civil - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:17:24","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":293095,"hashId":"da24f5d7ac2095363b572d38413b5235","enunciado":"<p align=justify>As esta\u00e7\u00f5es elevat\u00f3rias s\u00e3o essenciais \u00e0 rede de distribui\u00e7\u00e3o de \u00e1gua, para conduzir a \u00e1gua a cotas mais elevadas ou simplesmente para\r\naumentar a capacidade de adu\u00e7\u00e3o do sistema. Na figura acima, que representa esquematicamente uma esta\u00e7\u00e3o elevat\u00f3ria com po\u00e7o\r\nde suc\u00e7\u00e3o, o dispositivo.<\/p>","resposta":1086423,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I identifica a v\u00e1lvula de reten\u00e7\u00e3o exc\u00eantrica, que impede o retorno da \u00e1gua quando a bomba para de funcionar.","id":1086421,"corpo":"<p align=justify>I identifica a v\u00e1lvula de reten\u00e7\u00e3o exc\u00eantrica, que impede o retorno da \u00e1gua quando a bomba para de funcionar.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II corresponde \u00e0 v\u00e1lvula de registro, que se destina ao controle da vaz\u00e3o espec\u00edfica em fun\u00e7\u00e3o da press\u00e3o de suc\u00e7\u00e3o.","id":1086422,"corpo":"<p align=justify>II corresponde \u00e0 v\u00e1lvula de registro, que se destina ao controle da vaz\u00e3o espec\u00edfica em fun\u00e7\u00e3o da press\u00e3o de suc\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"III identifica a v\u00e1lvula de reten\u00e7\u00e3o, que se destina \u00e0 prote\u00e7\u00e3o da bomba contra o retorno da \u00e1gua, por ocasi\u00e3o de parada do motor.","id":1086423,"corpo":"<p align=justify>III identifica a v\u00e1lvula de reten\u00e7\u00e3o, que se destina \u00e0 prote\u00e7\u00e3o da bomba contra o retorno da \u00e1gua, por ocasi\u00e3o de parada do motor.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"IV identifica a v\u00e1lvula de p\u00e9 com crivo, que \u00e9 um registro que evita a cavita\u00e7\u00e3o da bomba em condi\u00e7\u00f5es de baixa press\u00e3o.","id":1086424,"corpo":"<p align=justify>IV identifica a v\u00e1lvula de p\u00e9 com crivo, que \u00e9 um registro que evita a cavita\u00e7\u00e3o da bomba em condi\u00e7\u00f5es de baixa press\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":184189,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"txtGrupoQuestao\/TXT_184189.gif","descricao":"Quest\u00e3o 35"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Hidr\u00e1ulica e Hidrologia","oab":false,"nome":"Hidr\u00e1ulica e Hidrologia","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399409,"slug":"engenharia-civil-hidraulica-e-hidrologia"}],"slug":"engenharia-civil\/293095","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Fiscaliza\u00e7\u00e3o Financeira","id":4385}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas de S\u00e3o Paulo","sigla":"TCE SP","id":1123,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Mesmo existindo uma variedade de programas de outros fornecedores de software que permitem reparticionar o disco r\u00edgido sem apagar os dados, esse recurso tamb\u00e9m est\u00e1 presente","provas":[{"id":6421,"cargo":{"descricao":"Agente de Fiscaliza\u00e7\u00e3o Financeira","id":4385},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas de S\u00e3o Paulo","sigla":"TCE SP","id":1123,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"tce-sp-sp-2009-fcc-agente-de-fiscalizacao-financeira","tipo":1,"nome":"FCC - TCE SP - Agente de Fiscaliza\u00e7\u00e3o Financeira - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:17:09","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57}],"areas":[{"id":64,"descricao":"Fiscaliza\u00e7\u00e3o"},{"id":63,"descricao":"Finan\u00e7as"}],"id":341073,"hashId":"fad732619663e34db36dd406d4bfb6ab","enunciado":"<p align=justify>Mesmo existindo uma variedade de programas de outros\r\nfornecedores de software que permitem reparticionar o\r\ndisco r\u00edgido sem apagar os dados, esse recurso tamb\u00e9m\r\nest\u00e1 presente<\/p>","resposta":1216117,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"em todas as edi\u00e7\u00f5es do Windows XP.","id":1216116,"corpo":"<p align=justify>em todas as edi\u00e7\u00f5es do Windows XP.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"em todas as edi\u00e7\u00f5es do Windows Vista.","id":1216117,"corpo":"<p align=justify>em todas as edi\u00e7\u00f5es do Windows Vista.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"em todas as edi\u00e7\u00f5es do Windows XP e do Windows Vista.","id":1216118,"corpo":"<p align=justify>em todas as edi\u00e7\u00f5es do Windows XP e do Windows\r\nVista.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"no Windows XP Professional e no Windows Vista Ultimate.","id":1216119,"corpo":"<p align=justify>no Windows XP Professional e no Windows Vista\r\nUltimate.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"no Windows XP Starter Edition, no Windows XP Professional, no Windows Vista Business e no Windows Vista Ultimate.","id":1216120,"corpo":"<p align=justify>no Windows XP Starter Edition, no Windows XP\r\nProfessional, no Windows Vista Business e no\r\nWindows Vista Ultimate.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":201907,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 34"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Windows","oab":false,"nome":"Windows","pai":405080,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405082,"slug":"informatica-windows"}],"slug":"informatica\/341073","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Fiscaliza\u00e7\u00e3o Financeira","id":4385}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas de S\u00e3o Paulo","sigla":"TCE SP","id":1123,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No Word 2003, o documento salvo no formato XML","provas":[{"id":6421,"cargo":{"descricao":"Agente de Fiscaliza\u00e7\u00e3o Financeira","id":4385},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas de S\u00e3o Paulo","sigla":"TCE SP","id":1123,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"tce-sp-sp-2009-fcc-agente-de-fiscalizacao-financeira","tipo":1,"nome":"FCC - TCE SP - Agente de Fiscaliza\u00e7\u00e3o Financeira - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:17:09","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57}],"areas":[{"id":64,"descricao":"Fiscaliza\u00e7\u00e3o"},{"id":63,"descricao":"Finan\u00e7as"}],"id":341077,"hashId":"c916e9c154720fb22b9c104481c16474","enunciado":"<p align=justify>No Word 2003, o documento salvo no formato XML<\/p>","resposta":1216133,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"adquire a propriedade de armazenar dados em uma base de dados, de modo que eles fiquem dispon\u00edveis para serem usados em uma ampla variedade de softwares.","id":1216130,"corpo":"<p align=justify>adquire a propriedade de armazenar dados em uma\r\nbase de dados, de modo que eles fiquem\r\ndispon\u00edveis para serem usados em uma ampla\r\nvariedade de softwares.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"recebe formata\u00e7\u00e3o especial para possibilitar sua manipula\u00e7\u00e3o por softwares espec\u00edficos.","id":1216131,"corpo":"<p align=justify>recebe formata\u00e7\u00e3o especial para possibilitar sua\r\nmanipula\u00e7\u00e3o por softwares espec\u00edficos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"recebe formata\u00e7\u00e3o especial e funcionalidades n\u00e3o contidas no formato DOC.","id":1216132,"corpo":"<p align=justify>recebe formata\u00e7\u00e3o especial e funcionalidades n\u00e3o\r\ncontidas no formato DOC.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"n\u00e3o recebe nenhum tipo de formata\u00e7\u00e3o, sendo salvo, portanto, como um texto sem formata\u00e7\u00e3o.","id":1216133,"corpo":"<p align=justify>n\u00e3o recebe nenhum tipo de formata\u00e7\u00e3o, sendo\r\nsalvo, portanto, como um texto sem formata\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"assemelha-se ao formato RTF na sua formata\u00e7\u00e3o, mas diferencia-se na descri\u00e7\u00e3o dos dados.","id":1216134,"corpo":"<p align=justify>assemelha-se ao formato RTF na sua formata\u00e7\u00e3o,\r\nmas diferencia-se na descri\u00e7\u00e3o dos dados.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":201910,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 36"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Microsoft Word","oab":false,"nome":"Microsoft Word","pai":420355,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405112,"slug":"informatica-microsoft-word"}],"slug":"informatica\/341077","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Fiscaliza\u00e7\u00e3o Financeira","id":4385}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas de S\u00e3o Paulo","sigla":"TCE SP","id":1123,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Internet \u00e9 uma rede mundial de telecomunica\u00e7\u00f5es que conecta milh\u00f5es de computadores em todo o mundo. Nesse sentido, considere: I. Nela, as redes podem operar estando ou n\u00e3o conectadas com outras redes e a opera\u00e7\u00e3o n\u00e3o \u00e9 dependente de nenhuma entidade de controle centralizado. II. Qualquer computador conectado \u00e0 Internet pode se comunicar gratuitamente com outro tamb\u00e9m conectado \u00e0 Internet e usufruir os servi\u00e7os por ela prestado, tais como, Email, WEB, VoIP e transmiss\u00e3o de conte\u00fados de \u00e1udio. III. A comunica\u00e7\u00e3o entre as redes locais e a Internet utiliza o protocolo NAT (Network Address Translation) que trata da tradu\u00e7\u00e3o de endere\u00e7os IP n\u00e3o-rote\u00e1veis em um (ou mais) endere\u00e7o rote\u00e1vel. Est\u00e1 correto o que consta em","provas":[{"id":6421,"cargo":{"descricao":"Agente de Fiscaliza\u00e7\u00e3o Financeira","id":4385},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas de S\u00e3o Paulo","sigla":"TCE SP","id":1123,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"tce-sp-sp-2009-fcc-agente-de-fiscalizacao-financeira","tipo":1,"nome":"FCC - TCE SP - Agente de Fiscaliza\u00e7\u00e3o Financeira - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:17:12","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57}],"areas":[{"id":64,"descricao":"Fiscaliza\u00e7\u00e3o"},{"id":63,"descricao":"Finan\u00e7as"}],"id":341091,"hashId":"1ff1f9c609d39bb3867d0cc982ea5a80","enunciado":"<P align=justify>A Internet \u00e9 uma rede mundial de telecomunica\u00e7\u00f5es que conecta milh\u00f5es de computadores em todo o mundo. Nesse sentido, considere:<\/P>\r\n<P align=justify> I. Nela, as redes podem operar estando ou n\u00e3o conectadas com outras redes e a opera\u00e7\u00e3o n\u00e3o \u00e9 dependente de nenhuma entidade de controle centralizado.<\/P>\r\n<P align=justify> II. Qualquer computador conectado \u00e0 Internet pode se comunicar gratuitamente com outro tamb\u00e9m conectado \u00e0 Internet e usufruir os servi\u00e7os por ela prestado, tais como, Email, WEB, VoIP e transmiss\u00e3o de conte\u00fados de \u00e1udio. <\/P>\r\n<P align=justify>III. A comunica\u00e7\u00e3o entre as redes locais e a Internet utiliza o protocolo NAT (Network Address Translation) que trata da tradu\u00e7\u00e3o de endere\u00e7os IP n\u00e3o-rote\u00e1veis em um (ou mais) endere\u00e7o rote\u00e1vel. <\/P>\r\n<P align=justify>Est\u00e1 correto o que consta em<\/P>","resposta":1216178,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, II e III.","id":1216178,"corpo":"<p align=justify>I, II e III.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I e II, apenas.","id":1216179,"corpo":"<p align=justify>I e II, apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I e III, apenas.","id":1216180,"corpo":"<p align=justify>I e III, apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"II e III, apenas.","id":1216181,"corpo":"<p align=justify>II e III, apenas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"III, apenas.","id":1216182,"corpo":"<p align=justify>III, apenas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":201920,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Quanto \u00e0 Dimens\u00e3o, Tamanho ou \u00c1rea Geogr\u00e1fica","oab":false,"nome":"Quanto \u00e0 Dimens\u00e3o, Tamanho ou \u00c1rea Geogr\u00e1fica","pai":419882,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405162,"slug":"informatica-quanto-a-dimensao-tamanho-ou-area-geografica"}],"slug":"informatica\/341091","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":1538}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Sa\u00fade Parreiras Horta","sigla":"FPH","id":3073,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Estadual da Sa\u00fade","sigla":"FUNESA","id":3074,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},{"nome":"Secretaria de Estado da Administra\u00e7\u00e3o de Sergipe","sigla":"SEAD SE","id":1051,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Sergipe","sigla":"SES SE","id":3347,"esfera":"Estadual","uf":"SE"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"tenha sessenta ou mais anos de idade.","provas":[{"id":15079,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":1538},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Sa\u00fade Parreiras Horta","sigla":"FPH","id":3073,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"fph-se-2009-cespe-cebraspe-medico-area-clinica-medica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FPH - M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica - 2009"},{"id":15081,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":1538},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Estadual da Sa\u00fade","sigla":"FUNESA","id":3074,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"funesa-se-2009-cespe-cebraspe-medico-area-clinica-medica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUNESA - M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica - 2009"},{"id":28196,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":1538},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Administra\u00e7\u00e3o de Sergipe","sigla":"SEAD SE","id":1051,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"sead-se-se-2009-cespe-cebraspe-medico-area-clinica-medica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD SE - M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica - 2009"},{"id":28241,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":1538},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Sergipe","sigla":"SES SE","id":3347,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ses-se-se-2009-cespe-cebraspe-medico-area-clinica-medica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES SE - M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:17:24","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"}],"id":281508,"hashId":"20721690590cc09e3d03c902d0027721","enunciado":"<p align=justify>tenha sessenta ou mais anos de idade.<\/p>","resposta":1058429,"anulada":false,"rotulo":81,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1058428,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1058429,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Antes de doar sangue, os candidatos devem passar por triagem cl\u00ednica, que deve ser realizada no servi\u00e7o de hemoterapia por profissional de sa\u00fade habilitado, sob supervis\u00e3o m\u00e9dica no mesmo dia da realiza\u00e7\u00e3o da coleta. De acordo com a Resolu\u00e7\u00e3o RDC n.\u00ba 153\/2004 da Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria (ANVISA), o potencial doador ser\u00e1 considerado inapto caso","id":180315,"enunciado":"<p align=justify>Antes de doar sangue, os candidatos devem passar por triagem\r\ncl\u00ednica, que deve ser realizada no servi\u00e7o de hemoterapia por\r\nprofissional de sa\u00fade habilitado, sob supervis\u00e3o m\u00e9dica no\r\nmesmo dia da realiza\u00e7\u00e3o da coleta. De acordo com a Resolu\u00e7\u00e3o\r\nRDC n.\u00ba 153\/2004 da Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria\r\n(ANVISA), o potencial doador ser\u00e1 considerado inapto caso<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 81 a 88"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":"medicina\/281508","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":1538}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Sa\u00fade Parreiras Horta","sigla":"FPH","id":3073,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Estadual da Sa\u00fade","sigla":"FUNESA","id":3074,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},{"nome":"Secretaria de Estado da Administra\u00e7\u00e3o de Sergipe","sigla":"SEAD SE","id":1051,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Sergipe","sigla":"SES SE","id":3347,"esfera":"Estadual","uf":"SE"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"tenha recebido diagn\u00f3stico de valvopatia reum\u00e1tica cr\u00f4nica (dupla les\u00e3o mitral grave).","provas":[{"id":15079,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":1538},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Sa\u00fade Parreiras Horta","sigla":"FPH","id":3073,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"fph-se-2009-cespe-cebraspe-medico-area-clinica-medica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FPH - M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica - 2009"},{"id":15081,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":1538},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Estadual da Sa\u00fade","sigla":"FUNESA","id":3074,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"funesa-se-2009-cespe-cebraspe-medico-area-clinica-medica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUNESA - M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica - 2009"},{"id":28196,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":1538},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Administra\u00e7\u00e3o de Sergipe","sigla":"SEAD SE","id":1051,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"sead-se-se-2009-cespe-cebraspe-medico-area-clinica-medica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD SE - M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica - 2009"},{"id":28241,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":1538},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Sergipe","sigla":"SES SE","id":3347,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ses-se-se-2009-cespe-cebraspe-medico-area-clinica-medica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES SE - M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:17:24","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"}],"id":281509,"hashId":"150ab54aadf28cf28ca85e1f5f0a1e78","enunciado":"<p align=justify>tenha recebido diagn\u00f3stico de valvopatia reum\u00e1tica cr\u00f4nica\r\n(dupla les\u00e3o mitral grave).<\/p>","resposta":1058430,"anulada":false,"rotulo":82,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1058430,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1058431,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Antes de doar sangue, os candidatos devem passar por triagem cl\u00ednica, que deve ser realizada no servi\u00e7o de hemoterapia por profissional de sa\u00fade habilitado, sob supervis\u00e3o m\u00e9dica no mesmo dia da realiza\u00e7\u00e3o da coleta. De acordo com a Resolu\u00e7\u00e3o RDC n.\u00ba 153\/2004 da Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria (ANVISA), o potencial doador ser\u00e1 considerado inapto caso","id":180315,"enunciado":"<p align=justify>Antes de doar sangue, os candidatos devem passar por triagem\r\ncl\u00ednica, que deve ser realizada no servi\u00e7o de hemoterapia por\r\nprofissional de sa\u00fade habilitado, sob supervis\u00e3o m\u00e9dica no\r\nmesmo dia da realiza\u00e7\u00e3o da coleta. De acordo com a Resolu\u00e7\u00e3o\r\nRDC n.\u00ba 153\/2004 da Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria\r\n(ANVISA), o potencial doador ser\u00e1 considerado inapto caso<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 81 a 88"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":"medicina\/281509","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":1538}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Sa\u00fade Parreiras Horta","sigla":"FPH","id":3073,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Estadual da Sa\u00fade","sigla":"FUNESA","id":3074,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},{"nome":"Secretaria de Estado da Administra\u00e7\u00e3o de Sergipe","sigla":"SEAD SE","id":1051,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Sergipe","sigla":"SES SE","id":3347,"esfera":"Estadual","uf":"SE"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"tenha implantado piercing na regi\u00e3o da cicatriz umbilical, com material descart\u00e1vel, h\u00e1 2 dias.","provas":[{"id":15079,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":1538},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Sa\u00fade Parreiras Horta","sigla":"FPH","id":3073,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"fph-se-2009-cespe-cebraspe-medico-area-clinica-medica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FPH - M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica - 2009"},{"id":15081,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":1538},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Estadual da Sa\u00fade","sigla":"FUNESA","id":3074,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"funesa-se-2009-cespe-cebraspe-medico-area-clinica-medica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUNESA - M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica - 2009"},{"id":28196,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":1538},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Administra\u00e7\u00e3o de Sergipe","sigla":"SEAD SE","id":1051,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"sead-se-se-2009-cespe-cebraspe-medico-area-clinica-medica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD SE - M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica - 2009"},{"id":28241,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":1538},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Sergipe","sigla":"SES SE","id":3347,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ses-se-se-2009-cespe-cebraspe-medico-area-clinica-medica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES SE - M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:17:24","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"}],"id":281510,"hashId":"3c500aa0b8007fe0506ac79487698e0c","enunciado":"<P align=justify>tenha implantado <EM>piercing<\/EM> na regi\u00e3o da cicatriz umbilical, com material descart\u00e1vel, h\u00e1 2 dias.<\/P>","resposta":1058432,"anulada":false,"rotulo":83,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1058432,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1058433,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Antes de doar sangue, os candidatos devem passar por triagem cl\u00ednica, que deve ser realizada no servi\u00e7o de hemoterapia por profissional de sa\u00fade habilitado, sob supervis\u00e3o m\u00e9dica no mesmo dia da realiza\u00e7\u00e3o da coleta. De acordo com a Resolu\u00e7\u00e3o RDC n.\u00ba 153\/2004 da Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria (ANVISA), o potencial doador ser\u00e1 considerado inapto caso","id":180315,"enunciado":"<p align=justify>Antes de doar sangue, os candidatos devem passar por triagem\r\ncl\u00ednica, que deve ser realizada no servi\u00e7o de hemoterapia por\r\nprofissional de sa\u00fade habilitado, sob supervis\u00e3o m\u00e9dica no\r\nmesmo dia da realiza\u00e7\u00e3o da coleta. De acordo com a Resolu\u00e7\u00e3o\r\nRDC n.\u00ba 153\/2004 da Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria\r\n(ANVISA), o potencial doador ser\u00e1 considerado inapto caso<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 81 a 88"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":"medicina\/281510","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":1538}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Sa\u00fade Parreiras Horta","sigla":"FPH","id":3073,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Estadual da Sa\u00fade","sigla":"FUNESA","id":3074,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},{"nome":"Secretaria de Estado da Administra\u00e7\u00e3o de Sergipe","sigla":"SEAD SE","id":1051,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Sergipe","sigla":"SES SE","id":3347,"esfera":"Estadual","uf":"SE"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"tenha peso corp\u00f3reo igual a 55 kg.","provas":[{"id":15079,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":1538},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Sa\u00fade Parreiras Horta","sigla":"FPH","id":3073,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"fph-se-2009-cespe-cebraspe-medico-area-clinica-medica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FPH - M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica - 2009"},{"id":15081,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":1538},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Estadual da Sa\u00fade","sigla":"FUNESA","id":3074,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"funesa-se-2009-cespe-cebraspe-medico-area-clinica-medica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUNESA - M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica - 2009"},{"id":28196,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":1538},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Administra\u00e7\u00e3o de Sergipe","sigla":"SEAD SE","id":1051,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"sead-se-se-2009-cespe-cebraspe-medico-area-clinica-medica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD SE - M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica - 2009"},{"id":28241,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":1538},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Sergipe","sigla":"SES SE","id":3347,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ses-se-se-2009-cespe-cebraspe-medico-area-clinica-medica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES SE - M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:17:25","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"}],"id":281513,"hashId":"3e65b2fb46c50612b28444f45e63f91a","enunciado":"<p align=justify>tenha peso corp\u00f3reo igual a 55 kg.<\/p>","resposta":1058439,"anulada":false,"rotulo":86,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1058438,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1058439,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Antes de doar sangue, os candidatos devem passar por triagem cl\u00ednica, que deve ser realizada no servi\u00e7o de hemoterapia por profissional de sa\u00fade habilitado, sob supervis\u00e3o m\u00e9dica no mesmo dia da realiza\u00e7\u00e3o da coleta. De acordo com a Resolu\u00e7\u00e3o RDC n.\u00ba 153\/2004 da Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria (ANVISA), o potencial doador ser\u00e1 considerado inapto caso","id":180315,"enunciado":"<p align=justify>Antes de doar sangue, os candidatos devem passar por triagem\r\ncl\u00ednica, que deve ser realizada no servi\u00e7o de hemoterapia por\r\nprofissional de sa\u00fade habilitado, sob supervis\u00e3o m\u00e9dica no\r\nmesmo dia da realiza\u00e7\u00e3o da coleta. De acordo com a Resolu\u00e7\u00e3o\r\nRDC n.\u00ba 153\/2004 da Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria\r\n(ANVISA), o potencial doador ser\u00e1 considerado inapto caso<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 81 a 88"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":"medicina\/281513","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":1538}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Sa\u00fade Parreiras Horta","sigla":"FPH","id":3073,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Estadual da Sa\u00fade","sigla":"FUNESA","id":3074,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},{"nome":"Secretaria de Estado da Administra\u00e7\u00e3o de Sergipe","sigla":"SEAD SE","id":1051,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Sergipe","sigla":"SES SE","id":3347,"esfera":"Estadual","uf":"SE"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"tenha feito uso, por via oral, de dipirona s\u00f3dica, 3 horas antes da chegada ao servi\u00e7o de hemoterapia, para al\u00edvio de cefaleia tensional.","provas":[{"id":15079,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":1538},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Sa\u00fade Parreiras Horta","sigla":"FPH","id":3073,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"fph-se-2009-cespe-cebraspe-medico-area-clinica-medica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FPH - M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica - 2009"},{"id":15081,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":1538},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Estadual da Sa\u00fade","sigla":"FUNESA","id":3074,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"funesa-se-2009-cespe-cebraspe-medico-area-clinica-medica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUNESA - M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica - 2009"},{"id":28196,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":1538},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Administra\u00e7\u00e3o de Sergipe","sigla":"SEAD SE","id":1051,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"sead-se-se-2009-cespe-cebraspe-medico-area-clinica-medica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD SE - M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica - 2009"},{"id":28241,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":1538},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Sergipe","sigla":"SES SE","id":3347,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ses-se-se-2009-cespe-cebraspe-medico-area-clinica-medica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES SE - M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:17:25","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"}],"id":281514,"hashId":"668e52d4d2ab96ec252f95aece6fd4a5","enunciado":"<p align=justify>tenha feito uso, por via oral, de dipirona s\u00f3dica, 3 horas\r\nantes da chegada ao servi\u00e7o de hemoterapia, para al\u00edvio de\r\ncefaleia tensional.<\/p>","resposta":1058441,"anulada":false,"rotulo":87,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1058440,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1058441,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Antes de doar sangue, os candidatos devem passar por triagem cl\u00ednica, que deve ser realizada no servi\u00e7o de hemoterapia por profissional de sa\u00fade habilitado, sob supervis\u00e3o m\u00e9dica no mesmo dia da realiza\u00e7\u00e3o da coleta. De acordo com a Resolu\u00e7\u00e3o RDC n.\u00ba 153\/2004 da Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria (ANVISA), o potencial doador ser\u00e1 considerado inapto caso","id":180315,"enunciado":"<p align=justify>Antes de doar sangue, os candidatos devem passar por triagem\r\ncl\u00ednica, que deve ser realizada no servi\u00e7o de hemoterapia por\r\nprofissional de sa\u00fade habilitado, sob supervis\u00e3o m\u00e9dica no\r\nmesmo dia da realiza\u00e7\u00e3o da coleta. De acordo com a Resolu\u00e7\u00e3o\r\nRDC n.\u00ba 153\/2004 da Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria\r\n(ANVISA), o potencial doador ser\u00e1 considerado inapto caso<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 81 a 88"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":"medicina\/281514","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico","id":776},{"descricao":"Digitador","id":1205},{"descricao":"Programador","id":1956},{"descricao":"Projetista","id":4853}],"orgaos":[{"nome":"Companhia Estadual de Habita\u00e7\u00e3o Popular","sigla":"CEHAP","id":1345,"esfera":"Estadual","uf":"PB"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a op\u00e7\u00e3o que apresenta corretamente procedimento que permite alterar o espa\u00e7amento entre as linhas do documento mostrado na figura. ","provas":[{"id":26616,"cargo":{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico","id":776},"orgao":{"nome":"Companhia Estadual de Habita\u00e7\u00e3o Popular","sigla":"CEHAP","id":1345,"esfera":"Estadual","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cehap-pb-2009-cespe-cebraspe-assistente-tecnico","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CEHAP - Assistente T\u00e9cnico - 2009"},{"id":26617,"cargo":{"descricao":"Digitador","id":1205},"orgao":{"nome":"Companhia Estadual de Habita\u00e7\u00e3o Popular","sigla":"CEHAP","id":1345,"esfera":"Estadual","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cehap-pb-2009-cespe-cebraspe-digitador","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CEHAP - Digitador - 2009"},{"id":26618,"cargo":{"descricao":"Programador","id":1956},"orgao":{"nome":"Companhia Estadual de Habita\u00e7\u00e3o Popular","sigla":"CEHAP","id":1345,"esfera":"Estadual","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cehap-pb-2009-cespe-cebraspe-programador","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CEHAP - Programador - 2009"},{"id":26619,"cargo":{"descricao":"Projetista","id":4853},"orgao":{"nome":"Companhia Estadual de Habita\u00e7\u00e3o Popular","sigla":"CEHAP","id":1345,"esfera":"Estadual","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cehap-pb-2009-cespe-cebraspe-projetista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CEHAP - Projetista - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:17:25","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":281531,"hashId":"93c4b10aa36ac6e99381473ea81307ec","enunciado":"<p align=justify>Assinale a op\u00e7\u00e3o que apresenta corretamente procedimento que permite\r\nalterar o espa\u00e7amento entre as linhas do documento mostrado na figura.<\/p> ","resposta":1058590,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Clicar a op\u00e7\u00e3o Par\u00e1grafo do menu ; na janela disponibilizada, selecionar adequadamente as op\u00e7\u00f5es para alterar o espa\u00e7amento entre as linhas, selecionar valor desejado e clicar OK.","id":1058590,"corpo":"<P align=justify>Clicar a op\u00e7\u00e3o Par\u00e1grafo do <U>menu <IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/5399\/Imagem_21.gif><\/U>; na janela disponibilizada, selecionar adequadamente as op\u00e7\u00f5es para alterar o espa\u00e7amento entre as linhas, selecionar valor desejado e clicar OK.<\/P>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Clicar o bot\u00e3o ; na janela disponibilizada escolher o espa\u00e7amento desejado.","id":1058591,"corpo":"<P align=justify>Clicar o bot\u00e3o <IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/5399\/Imagem_22.gif> ; na janela disponibilizada escolher o espa\u00e7amento desejado.<\/P>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Clicar a op\u00e7\u00e3o Linhas do menu ; na janela disponibilizada, escolher o valor desejado para o espa\u00e7amento entre linhas.","id":1058592,"corpo":"Clicar a op\u00e7\u00e3o Linhas do <EM>menu <IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/5399\/Imagem_23.gif><\/EM>; na janela disponibilizada, escolher o valor desejado para o espa\u00e7amento entre linhas.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Clicar progressivamente o bot\u00e3o , at\u00e9 que o espa\u00e7amento desejado seja obtido.","id":1058593,"corpo":"<P align=justify>Clicar progressivamente o bot\u00e3o <IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/5399\/Imagem_24.gif>, at\u00e9 que o espa\u00e7amento desejado seja obtido.<\/P>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":180332,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"txtGrupoQuestao\/TXT_180332.gif","descricao":"Quest\u00e3o 11 e 12 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Microsoft Word","oab":false,"nome":"Microsoft Word","pai":420355,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405112,"slug":"informatica-microsoft-word"}],"slug":"informatica\/281531","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":1538}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Sa\u00fade Parreiras Horta","sigla":"FPH","id":3073,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Estadual da Sa\u00fade","sigla":"FUNESA","id":3074,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},{"nome":"Secretaria de Estado da Administra\u00e7\u00e3o de Sergipe","sigla":"SEAD SE","id":1051,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Sergipe","sigla":"SES SE","id":3347,"esfera":"Estadual","uf":"SE"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Pelos seus reconhecidos benef\u00edcios, o uso de medicamento trombol\u00edtico est\u00e1 recomendado nessa emerg\u00eancia cl\u00ednica.","provas":[{"id":15079,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":1538},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Sa\u00fade Parreiras Horta","sigla":"FPH","id":3073,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"fph-se-2009-cespe-cebraspe-medico-area-clinica-medica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FPH - M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica - 2009"},{"id":15081,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":1538},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Estadual da Sa\u00fade","sigla":"FUNESA","id":3074,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"funesa-se-2009-cespe-cebraspe-medico-area-clinica-medica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUNESA - M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica - 2009"},{"id":28196,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":1538},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Administra\u00e7\u00e3o de Sergipe","sigla":"SEAD SE","id":1051,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"sead-se-se-2009-cespe-cebraspe-medico-area-clinica-medica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD SE - M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica - 2009"},{"id":28241,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":1538},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Sergipe","sigla":"SES SE","id":3347,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ses-se-se-2009-cespe-cebraspe-medico-area-clinica-medica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES SE - M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:17:28","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"}],"id":281576,"hashId":"5740f5d9f9a6c7dd1e757f6958c96e98","enunciado":"<p align=justify>Pelos seus reconhecidos benef\u00edcios, o uso de medicamento\r\ntrombol\u00edtico est\u00e1 recomendado nessa emerg\u00eancia cl\u00ednica.<\/p>","resposta":1058578,"anulada":false,"rotulo":102,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1058578,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1058579,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Um doador de 45 anos de idade passou a apresentar, de forma s\u00fabita, nos momentos finais do procedimento de doa\u00e7\u00e3o sangu\u00ednea, intensa dor retroesternal em aperto com irradia\u00e7\u00e3o para o ombro e o membro superior esquerdos e para a face lateral esquerda do pesco\u00e7o, associada a n\u00e1useas e a um epis\u00f3dio de v\u00f4mito e sudorese fria profusa. A triagem cl\u00ednica pr\u00e9via evidenciou que o doador era assintom\u00e1tico, sedent\u00e1rio, tinha h\u00e1bito tab\u00e1gico e sobrepeso. Antes do procedimento de doa\u00e7\u00e3o, sua press\u00e3o arterial era de 135 mmHg \u00d7 85 mmHg e a frequ\u00eancia card\u00edaca de 85 bpm. O procedimento de doa\u00e7\u00e3o foi imediatamente suspenso e o exame cl\u00ednico realizado nesse momento mostrou: paciente muito ansioso, com f\u00e1scies de dor, sudor\u00e9tico, press\u00e3o arterial = 145 mmHg \u00d7 95 mmHg, frequ\u00eancia card\u00edaca de 120 bpm, ritmo card\u00edaco regular e taquic\u00e1rdico em 3 tempos, \u00e0s custas de quarta bulha, sem sopros, pulsos perif\u00e9ricos palp\u00e1veis e sim\u00e9tricos. Pulm\u00f5es limpos, sem ru\u00eddos advent\u00edcios. Abdome livre com ru\u00eddos hidroa\u00e9reos presentes. Como a dor tor\u00e1cica persistiu por 20 minutos apesar da suspens\u00e3o do procedimento de doa\u00e7\u00e3o, do repouso e do uso de um comprimido sublingual de nitrato, o doador foi encaminhado \u00e0 sala de emerg\u00eancia, onde foi realizado eletrocardiograma que mostrou: taquicardia sinusal, presen\u00e7a de onda Q profunda e alargada, supradesnivelamento do segmento ST com concavidade para baixo (de 4 mm) e ondas T opostas \u00e0 maior deflex\u00e3o do QRS nas deriva\u00e7\u00f5es D2, D3 e aVF. Foi colhido material para exames laboratoriais para avalia\u00e7\u00e3o. Considerando essas informa\u00e7\u00f5es, julgue os itens de 96 a 103.","id":180344,"enunciado":"<P align=justify>Um doador de 45 anos de idade passou a apresentar, de forma s\u00fabita, nos momentos finais do procedimento de doa\u00e7\u00e3o sangu\u00ednea, intensa dor retroesternal em aperto com irradia\u00e7\u00e3o para o ombro e o membro superior esquerdos e para a face lateral esquerda do pesco\u00e7o, associada a n\u00e1useas e a um epis\u00f3dio de v\u00f4mito e sudorese fria profusa. A triagem cl\u00ednica pr\u00e9via evidenciou que o doador era assintom\u00e1tico, sedent\u00e1rio, tinha h\u00e1bito tab\u00e1gico e sobrepeso. Antes do procedimento de doa\u00e7\u00e3o, sua press\u00e3o arterial era de 135 mmHg \u00d7 85 mmHg e a frequ\u00eancia card\u00edaca de 85 bpm. O procedimento de doa\u00e7\u00e3o foi imediatamente suspenso e o exame cl\u00ednico realizado nesse momento mostrou: paciente muito ansioso, com f\u00e1scies de dor, sudor\u00e9tico, press\u00e3o arterial = 145 mmHg \u00d7 95 mmHg, frequ\u00eancia card\u00edaca de 120 bpm, ritmo card\u00edaco regular e taquic\u00e1rdico em 3 tempos, \u00e0s custas de quarta bulha, sem sopros, pulsos perif\u00e9ricos palp\u00e1veis e sim\u00e9tricos. Pulm\u00f5es limpos, sem ru\u00eddos advent\u00edcios. Abdome livre com ru\u00eddos hidroa\u00e9reos presentes. Como a dor tor\u00e1cica persistiu por 20 minutos apesar da suspens\u00e3o do procedimento de doa\u00e7\u00e3o, do repouso e do uso de um comprimido sublingual de nitrato, o doador foi encaminhado \u00e0 sala de emerg\u00eancia, onde foi realizado eletrocardiograma que mostrou: taquicardia sinusal, presen\u00e7a de onda Q profunda e alargada, supradesnivelamento do segmento ST com concavidade para baixo (de 4 mm) e ondas T opostas \u00e0 maior deflex\u00e3o do QRS nas deriva\u00e7\u00f5es D2, D3 e aVF. Foi colhido material para exames laboratoriais para avalia\u00e7\u00e3o. <\/P>\r\n<P align=justify>Considerando essas informa\u00e7\u00f5es, julgue os itens de <STRONG>96<\/STRONG> a <STRONG>103<\/STRONG>.<\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 96 a 103"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":"medicina\/281576","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":1538}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Sa\u00fade Parreiras Horta","sigla":"FPH","id":3073,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Estadual da Sa\u00fade","sigla":"FUNESA","id":3074,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},{"nome":"Secretaria de Estado da Administra\u00e7\u00e3o de Sergipe","sigla":"SEAD SE","id":1051,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Sergipe","sigla":"SES SE","id":3347,"esfera":"Estadual","uf":"SE"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Pericardite, extrass\u00edstoles ventriculares, bloqueio atrioventricular de 3.\u00ba grau e pseudoaneurisma ventricular s\u00e3o exemplos de complica\u00e7\u00f5es que podem advir nesse paciente.","provas":[{"id":15079,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":1538},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Sa\u00fade Parreiras Horta","sigla":"FPH","id":3073,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"fph-se-2009-cespe-cebraspe-medico-area-clinica-medica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FPH - M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica - 2009"},{"id":15081,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":1538},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Estadual da Sa\u00fade","sigla":"FUNESA","id":3074,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"funesa-se-2009-cespe-cebraspe-medico-area-clinica-medica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUNESA - M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica - 2009"},{"id":28196,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":1538},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Administra\u00e7\u00e3o de Sergipe","sigla":"SEAD SE","id":1051,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"sead-se-se-2009-cespe-cebraspe-medico-area-clinica-medica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD SE - M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica - 2009"},{"id":28241,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":1538},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Sergipe","sigla":"SES SE","id":3347,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ses-se-se-2009-cespe-cebraspe-medico-area-clinica-medica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES SE - M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:17:29","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"}],"id":281577,"hashId":"6a7044593a60a1ff8d81f41c986688dd","enunciado":"<p align=justify>Pericardite, extrass\u00edstoles ventriculares, bloqueio\r\natrioventricular de 3.\u00ba grau e pseudoaneurisma ventricular\r\ns\u00e3o exemplos de complica\u00e7\u00f5es que podem advir nesse\r\npaciente.<\/p>","resposta":1058580,"anulada":false,"rotulo":103,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1058580,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1058581,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Um doador de 45 anos de idade passou a apresentar, de forma s\u00fabita, nos momentos finais do procedimento de doa\u00e7\u00e3o sangu\u00ednea, intensa dor retroesternal em aperto com irradia\u00e7\u00e3o para o ombro e o membro superior esquerdos e para a face lateral esquerda do pesco\u00e7o, associada a n\u00e1useas e a um epis\u00f3dio de v\u00f4mito e sudorese fria profusa. A triagem cl\u00ednica pr\u00e9via evidenciou que o doador era assintom\u00e1tico, sedent\u00e1rio, tinha h\u00e1bito tab\u00e1gico e sobrepeso. Antes do procedimento de doa\u00e7\u00e3o, sua press\u00e3o arterial era de 135 mmHg \u00d7 85 mmHg e a frequ\u00eancia card\u00edaca de 85 bpm. O procedimento de doa\u00e7\u00e3o foi imediatamente suspenso e o exame cl\u00ednico realizado nesse momento mostrou: paciente muito ansioso, com f\u00e1scies de dor, sudor\u00e9tico, press\u00e3o arterial = 145 mmHg \u00d7 95 mmHg, frequ\u00eancia card\u00edaca de 120 bpm, ritmo card\u00edaco regular e taquic\u00e1rdico em 3 tempos, \u00e0s custas de quarta bulha, sem sopros, pulsos perif\u00e9ricos palp\u00e1veis e sim\u00e9tricos. Pulm\u00f5es limpos, sem ru\u00eddos advent\u00edcios. Abdome livre com ru\u00eddos hidroa\u00e9reos presentes. Como a dor tor\u00e1cica persistiu por 20 minutos apesar da suspens\u00e3o do procedimento de doa\u00e7\u00e3o, do repouso e do uso de um comprimido sublingual de nitrato, o doador foi encaminhado \u00e0 sala de emerg\u00eancia, onde foi realizado eletrocardiograma que mostrou: taquicardia sinusal, presen\u00e7a de onda Q profunda e alargada, supradesnivelamento do segmento ST com concavidade para baixo (de 4 mm) e ondas T opostas \u00e0 maior deflex\u00e3o do QRS nas deriva\u00e7\u00f5es D2, D3 e aVF. Foi colhido material para exames laboratoriais para avalia\u00e7\u00e3o. Considerando essas informa\u00e7\u00f5es, julgue os itens de 96 a 103.","id":180344,"enunciado":"<P align=justify>Um doador de 45 anos de idade passou a apresentar, de forma s\u00fabita, nos momentos finais do procedimento de doa\u00e7\u00e3o sangu\u00ednea, intensa dor retroesternal em aperto com irradia\u00e7\u00e3o para o ombro e o membro superior esquerdos e para a face lateral esquerda do pesco\u00e7o, associada a n\u00e1useas e a um epis\u00f3dio de v\u00f4mito e sudorese fria profusa. A triagem cl\u00ednica pr\u00e9via evidenciou que o doador era assintom\u00e1tico, sedent\u00e1rio, tinha h\u00e1bito tab\u00e1gico e sobrepeso. Antes do procedimento de doa\u00e7\u00e3o, sua press\u00e3o arterial era de 135 mmHg \u00d7 85 mmHg e a frequ\u00eancia card\u00edaca de 85 bpm. O procedimento de doa\u00e7\u00e3o foi imediatamente suspenso e o exame cl\u00ednico realizado nesse momento mostrou: paciente muito ansioso, com f\u00e1scies de dor, sudor\u00e9tico, press\u00e3o arterial = 145 mmHg \u00d7 95 mmHg, frequ\u00eancia card\u00edaca de 120 bpm, ritmo card\u00edaco regular e taquic\u00e1rdico em 3 tempos, \u00e0s custas de quarta bulha, sem sopros, pulsos perif\u00e9ricos palp\u00e1veis e sim\u00e9tricos. Pulm\u00f5es limpos, sem ru\u00eddos advent\u00edcios. Abdome livre com ru\u00eddos hidroa\u00e9reos presentes. Como a dor tor\u00e1cica persistiu por 20 minutos apesar da suspens\u00e3o do procedimento de doa\u00e7\u00e3o, do repouso e do uso de um comprimido sublingual de nitrato, o doador foi encaminhado \u00e0 sala de emerg\u00eancia, onde foi realizado eletrocardiograma que mostrou: taquicardia sinusal, presen\u00e7a de onda Q profunda e alargada, supradesnivelamento do segmento ST com concavidade para baixo (de 4 mm) e ondas T opostas \u00e0 maior deflex\u00e3o do QRS nas deriva\u00e7\u00f5es D2, D3 e aVF. Foi colhido material para exames laboratoriais para avalia\u00e7\u00e3o. <\/P>\r\n<P align=justify>Considerando essas informa\u00e7\u00f5es, julgue os itens de <STRONG>96<\/STRONG> a <STRONG>103<\/STRONG>.<\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 96 a 103"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":"medicina\/281577","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":1538}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Sa\u00fade Parreiras Horta","sigla":"FPH","id":3073,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Estadual da Sa\u00fade","sigla":"FUNESA","id":3074,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},{"nome":"Secretaria de Estado da Administra\u00e7\u00e3o de Sergipe","sigla":"SEAD SE","id":1051,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Sergipe","sigla":"SES SE","id":3347,"esfera":"Estadual","uf":"SE"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A redu\u00e7\u00e3o da complac\u00eancia pulmonar levando a manifesta\u00e7\u00f5es de doen\u00e7a restritiva \u00e9 a principal caracter\u00edstica dessa pneumopatia.","provas":[{"id":15079,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":1538},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Sa\u00fade Parreiras Horta","sigla":"FPH","id":3073,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"fph-se-2009-cespe-cebraspe-medico-area-clinica-medica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FPH - M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica - 2009"},{"id":15081,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":1538},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Estadual da Sa\u00fade","sigla":"FUNESA","id":3074,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"funesa-se-2009-cespe-cebraspe-medico-area-clinica-medica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUNESA - M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica - 2009"},{"id":28196,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":1538},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Administra\u00e7\u00e3o de Sergipe","sigla":"SEAD SE","id":1051,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"sead-se-se-2009-cespe-cebraspe-medico-area-clinica-medica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD SE - M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica - 2009"},{"id":28241,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":1538},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Sergipe","sigla":"SES SE","id":3347,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ses-se-se-2009-cespe-cebraspe-medico-area-clinica-medica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES SE - M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:17:33","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"}],"id":281654,"hashId":"6bda89c71352089d3d1130d1e8310249","enunciado":"<p align=justify>A redu\u00e7\u00e3o da complac\u00eancia pulmonar levando a\r\nmanifesta\u00e7\u00f5es de doen\u00e7a restritiva \u00e9 a principal caracter\u00edstica\r\ndessa pneumopatia.<\/p>","resposta":1058751,"anulada":false,"rotulo":114,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1058751,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1058752,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens seguintes, relativos \u00e0 doen\u00e7a pulmonar intersticial.","id":180372,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens seguintes, relativos \u00e0 doen\u00e7a pulmonar intersticial.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 114 e 115"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":"medicina\/281654","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":1538}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Sa\u00fade Parreiras Horta","sigla":"FPH","id":3073,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Estadual da Sa\u00fade","sigla":"FUNESA","id":3074,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},{"nome":"Secretaria de Estado da Administra\u00e7\u00e3o de Sergipe","sigla":"SEAD SE","id":1051,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Sergipe","sigla":"SES SE","id":3347,"esfera":"Estadual","uf":"SE"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Rea\u00e7\u00f5es anafil\u00e1ticas associadas a hemotransfus\u00e3o s\u00e3o frequentes e na maioria das vezes decorrentes de incompatibilidade entre sistemas antig\u00eanicos menores (n\u00e3o ligados ao sistema ABO). ","provas":[{"id":15079,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":1538},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Sa\u00fade Parreiras Horta","sigla":"FPH","id":3073,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"fph-se-2009-cespe-cebraspe-medico-area-clinica-medica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FPH - M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica - 2009"},{"id":15081,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":1538},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Estadual da Sa\u00fade","sigla":"FUNESA","id":3074,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"funesa-se-2009-cespe-cebraspe-medico-area-clinica-medica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUNESA - M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica - 2009"},{"id":28196,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":1538},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Administra\u00e7\u00e3o de Sergipe","sigla":"SEAD SE","id":1051,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"sead-se-se-2009-cespe-cebraspe-medico-area-clinica-medica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD SE - M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica - 2009"},{"id":28241,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":1538},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Sergipe","sigla":"SES SE","id":3347,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ses-se-se-2009-cespe-cebraspe-medico-area-clinica-medica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES SE - M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:17:36","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"}],"id":281689,"hashId":"9c76b3c29ed8b9390a0cd870328208c4","enunciado":"<p align=justify>Rea\u00e7\u00f5es anafil\u00e1ticas associadas a hemotransfus\u00e3o s\u00e3o\r\nfrequentes e na maioria das vezes decorrentes de\r\nincompatibilidade entre sistemas antig\u00eanicos menores (n\u00e3o\r\nligados ao sistema ABO). <\/p>","resposta":1058827,"anulada":false,"rotulo":119,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1058826,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1058827,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com refer\u00eancia \u00e0 transfus\u00e3o de sangue e hemoderivados, julgue os itens que se seguem.","id":180381,"enunciado":"<p align=justify>Com refer\u00eancia \u00e0 transfus\u00e3o de sangue e hemoderivados, julgue\r\nos itens que se seguem.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 118 a 120"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":"medicina\/281689","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Medicina","id":534}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 17\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 17","id":1161,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Retardar, indevidamente, ato de of\u00edcio constitui ato de improbidade administrativa que atenta contra os princ\u00edpios da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica.","provas":[{"id":5485,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Medicina","id":534},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 17\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 17","id":1161,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"trt-17-2009-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-medicina","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRT 17 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Medicina - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:17:32","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":288512,"hashId":"ddd0a84fcb6796782bfb943d03ac4efa","enunciado":"<p align=justify>Retardar, indevidamente, ato de of\u00edcio constitui ato de improbidade administrativa que atenta contra os princ\u00edpios da\r\nadministra\u00e7\u00e3o p\u00fablica.<\/p>","resposta":1075421,"anulada":false,"rotulo":119,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1075421,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1075422,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito dos atos de improbidade administrativa, julgue os itens a seguir de acordo com a Lei n.\u00b0 8.429\/1992.","id":182630,"enunciado":"<p align=justify>A respeito dos atos de improbidade administrativa, julgue os itens a seguir de acordo com a Lei n.\u00b0 8.429\/1992.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 119 e 120"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Improbidade Administrativa - Lei 8.429\/92","oab":true,"nome":"Improbidade Administrativa - Lei 8.429\/92","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404431,"slug":"direito-administrativo-improbidade-administrativa-lei-8-429-92"},{"nome_clean":"Esp\u00e9cies de Atos de Improbidade Administrativa","oab":true,"nome":"Esp\u00e9cies de Atos de Improbidade Administrativa","pai":404431,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404528,"slug":"direito-administrativo-especies-de-atos-de-improbidade-administrativa"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Administrativa","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Administrativa","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404533,"slug":"direito-administrativo-legislacao-administrativa"},{"nome_clean":"Atos de Improbidade Administrativa que Atentam Contra os Princ\u00edpios da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","oab":true,"nome":"Atos de Improbidade Administrativa que Atentam Contra os Princ\u00edpios da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","pai":404528,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408415,"slug":"direito-administrativo-atos-de-improbidade-administrativa-que-atentam-contra-os-principios-da-administracao-publica"},{"nome_clean":"Lei n\u00ba 8.429\/92 - Lei de Improbidade Administrativa","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba 8.429\/92 - Lei de Improbidade Administrativa","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422939,"slug":"direito-administrativo-lei-no-8-429-92-lei-de-improbidade-administrativa"},{"nome_clean":"Cap\u00edtulo II - Dos Atos de Improbidade Administrativa","oab":false,"nome":"Cap\u00edtulo II - Dos Atos de Improbidade Administrativa","pai":422939,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422941,"slug":"direito-administrativo-capitulo-ii-dos-atos-de-improbidade-administrativa"},{"nome_clean":"Se\u00e7\u00e3o III - Dos Atos de Improbidade Administrativa que Atentam Contra os Princ\u00edpios da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","oab":false,"nome":"Se\u00e7\u00e3o III - Dos Atos de Improbidade Administrativa que Atentam Contra os Princ\u00edpios da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","pai":422941,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422945,"slug":"direito-administrativo-secao-iii-dos-atos-de-improbidade-administrativa-que-atentam-contra-os-principios-da-administracao-publica"}],"slug":"direito-administrativo\/288512","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Medicina","id":534}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 17\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 17","id":1161,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O paciente em quest\u00e3o deve ser necessariamente inquirido acerca da ocorr\u00eancia de trauma recente, de diagn\u00f3stico de c\u00e2ncer em atividade, de repouso prolongado em leito e a respeito da presen\u00e7a de outras doen\u00e7as, como infarto do mioc\u00e1rdio, insufici\u00eancia card\u00edaca e infec\u00e7\u00f5es, por exemplo.","provas":[{"id":5485,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Medicina","id":534},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 17\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 17","id":1161,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"trt-17-2009-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-medicina","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRT 17 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Medicina - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:17:37","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":288553,"hashId":"72957ccd7cb1e9da2c564dfa49cfe4a8","enunciado":"O paciente em quest\u00e3o deve ser necessariamente inquirido\r\nacerca da ocorr\u00eancia de trauma recente, de diagn\u00f3stico de\r\nc\u00e2ncer em atividade, de repouso prolongado em leito e a\r\nrespeito da presen\u00e7a de outras doen\u00e7as, como infarto do\r\nmioc\u00e1rdio, insufici\u00eancia card\u00edaca e infec\u00e7\u00f5es, por exemplo.","resposta":1075541,"anulada":false,"rotulo":59,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1075541,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1075542,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Um paciente de 65 anos de idade procurou atendimento m\u00e9dico no setor de emerg\u00eancia, com forte dor associada a edema na panturrilha direita iniciada h\u00e1 um dia. O exame cl\u00ednico mostrou paciente com \u00edndice de massa corporal igual a 38 kg\/m2 e edema assim\u00e9trico (com presen\u00e7a do sinal de Godet) na panturrilha direita, presen\u00e7a dos sinais de Homans, de Pratt e da bandeira no membro inferior direito e pulsos pediosos e tibiais posteriores direitos palp\u00e1veis. Com refer\u00eancia a esse caso cl\u00ednico e a emerg\u00eancias cl\u00ednicas, julgue os itens seguintes.","id":182656,"enunciado":"<P align=justify>Um paciente de 65 anos de idade procurou atendimento m\u00e9dico no setor de emerg\u00eancia, com forte dor associada a edema na panturrilha direita iniciada h\u00e1 um dia. O exame cl\u00ednico mostrou paciente com \u00edndice de massa corporal igual a 38 kg\/m2 e edema assim\u00e9trico (com presen\u00e7a do sinal de Godet) na panturrilha direita, presen\u00e7a dos sinais de Homans, de Pratt e da bandeira no membro inferior direito e pulsos pediosos e tibiais posteriores direitos palp\u00e1veis.<\/P>\r\n<P align=justify>Com refer\u00eancia a esse caso cl\u00ednico e a emerg\u00eancias cl\u00ednicas, julgue os itens seguintes.<\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 57 a 61"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Parte Geral","oab":false,"nome":"Parte Geral","pai":60,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4462,"slug":"medicina-parte-geral"}],"slug":"medicina\/288553","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Medicina","id":534}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 17\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 17","id":1161,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A constata\u00e7\u00e3o isolada de n\u00edveis plasm\u00e1ticos elevados de D-d\u00edmero permite confirmar a principal hip\u00f3tese diagn\u00f3stica do caso em apre\u00e7o, em decorr\u00eancia de esse exame apresentar alta especificidade e alto valor preditivo positivo.","provas":[{"id":5485,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Medicina","id":534},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 17\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 17","id":1161,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"trt-17-2009-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-medicina","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRT 17 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Medicina - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:17:37","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":288554,"hashId":"a6d99981869b33d2c1e4941e6cf3ecef","enunciado":"A constata\u00e7\u00e3o isolada de n\u00edveis plasm\u00e1ticos elevados de\r\nD-d\u00edmero permite confirmar a principal hip\u00f3tese diagn\u00f3stica\r\ndo caso em apre\u00e7o, em decorr\u00eancia de esse exame apresentar\r\nalta especificidade e alto valor preditivo positivo.","resposta":1075544,"anulada":false,"rotulo":60,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1075543,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1075544,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Um paciente de 65 anos de idade procurou atendimento m\u00e9dico no setor de emerg\u00eancia, com forte dor associada a edema na panturrilha direita iniciada h\u00e1 um dia. O exame cl\u00ednico mostrou paciente com \u00edndice de massa corporal igual a 38 kg\/m2 e edema assim\u00e9trico (com presen\u00e7a do sinal de Godet) na panturrilha direita, presen\u00e7a dos sinais de Homans, de Pratt e da bandeira no membro inferior direito e pulsos pediosos e tibiais posteriores direitos palp\u00e1veis. Com refer\u00eancia a esse caso cl\u00ednico e a emerg\u00eancias cl\u00ednicas, julgue os itens seguintes.","id":182656,"enunciado":"<P align=justify>Um paciente de 65 anos de idade procurou atendimento m\u00e9dico no setor de emerg\u00eancia, com forte dor associada a edema na panturrilha direita iniciada h\u00e1 um dia. O exame cl\u00ednico mostrou paciente com \u00edndice de massa corporal igual a 38 kg\/m2 e edema assim\u00e9trico (com presen\u00e7a do sinal de Godet) na panturrilha direita, presen\u00e7a dos sinais de Homans, de Pratt e da bandeira no membro inferior direito e pulsos pediosos e tibiais posteriores direitos palp\u00e1veis.<\/P>\r\n<P align=justify>Com refer\u00eancia a esse caso cl\u00ednico e a emerg\u00eancias cl\u00ednicas, julgue os itens seguintes.<\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 57 a 61"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Parte Geral","oab":false,"nome":"Parte Geral","pai":60,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4462,"slug":"medicina-parte-geral"}],"slug":"medicina\/288554","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Medicina","id":534}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 17\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 17","id":1161,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Citopenias e endocrinopatias de origem autoimune podem ser observadas em pacientes com essa doen\u00e7a imunol\u00f3gica.","provas":[{"id":5485,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Medicina","id":534},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 17\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 17","id":1161,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"trt-17-2009-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-medicina","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRT 17 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Medicina - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:17:38","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":288561,"hashId":"6d4c39882e6932175156cfee6b8ba775","enunciado":"<p align=justify>Citopenias e endocrinopatias de origem autoimune podem\r\nser observadas em pacientes com essa doen\u00e7a imunol\u00f3gica.<\/p>","resposta":1075562,"anulada":false,"rotulo":63,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1075562,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1075563,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"As defici\u00eancias imunol\u00f3gicas prim\u00e1rias podem acometer tanto a imunidade humoral quanto a celular. Com respeito \u00e0 imunodefici\u00eancia comum vari\u00e1vel, julgue os seguintes itens.","id":182660,"enunciado":"<p align=justify>As defici\u00eancias imunol\u00f3gicas prim\u00e1rias podem acometer tanto a\r\nimunidade humoral quanto a celular. Com respeito \u00e0\r\nimunodefici\u00eancia comum vari\u00e1vel, julgue os seguintes itens.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 62 e 63"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Parte Geral","oab":false,"nome":"Parte Geral","pai":60,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4462,"slug":"medicina-parte-geral"}],"slug":"medicina\/288561","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Medicina","id":534}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 17\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 17","id":1161,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Mieloma m\u00faltiplo, atividade f\u00edsica intensa, febre e estresse emocional s\u00e3o exemplos de causas de protein\u00faria.","provas":[{"id":5485,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Medicina","id":534},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 17\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 17","id":1161,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"trt-17-2009-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-medicina","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRT 17 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Medicina - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:17:28","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":288467,"hashId":"2d230d0569ea5ef1a3f4d01d0ec719ef","enunciado":"<p align=justify>Mieloma m\u00faltiplo, atividade f\u00edsica intensa, febre e estresse\r\nemocional s\u00e3o exemplos de causas de protein\u00faria.<\/p>","resposta":1075300,"anulada":false,"rotulo":88,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1075300,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1075301,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A constata\u00e7\u00e3o de protein\u00faria significativa \u00e9 um dos ind\u00edcios da presen\u00e7a de doen\u00e7a renal. Com rela\u00e7\u00e3o a esse assunto, julgue os itens a seguir.","id":181991,"enunciado":"<p align=justify>A constata\u00e7\u00e3o de protein\u00faria significativa \u00e9 um dos ind\u00edcios da\r\npresen\u00e7a de doen\u00e7a renal. Com rela\u00e7\u00e3o a esse assunto, julgue os\r\nitens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 88 e 89"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Parte Geral","oab":false,"nome":"Parte Geral","pai":60,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4462,"slug":"medicina-parte-geral"}],"slug":"medicina\/288467","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Medicina","id":534}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 17\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 17","id":1161,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Em adultos, a causa mais comum de protein\u00faria de at\u00e9 50 mg durante 24 horas \u00e9 representada pelas glomerulonefrites.","provas":[{"id":5485,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Medicina","id":534},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 17\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 17","id":1161,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"trt-17-2009-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-medicina","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRT 17 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Medicina - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:17:28","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":288468,"hashId":"4e73414d89651ad4c7fe6c4f95ec19da","enunciado":"<p align=justify>Em adultos, a causa mais comum de protein\u00faria de at\u00e9 50 mg\r\ndurante 24 horas \u00e9 representada pelas glomerulonefrites.<\/p>","resposta":1075303,"anulada":false,"rotulo":89,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1075302,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1075303,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A constata\u00e7\u00e3o de protein\u00faria significativa \u00e9 um dos ind\u00edcios da presen\u00e7a de doen\u00e7a renal. Com rela\u00e7\u00e3o a esse assunto, julgue os itens a seguir.","id":181991,"enunciado":"<p align=justify>A constata\u00e7\u00e3o de protein\u00faria significativa \u00e9 um dos ind\u00edcios da\r\npresen\u00e7a de doen\u00e7a renal. Com rela\u00e7\u00e3o a esse assunto, julgue os\r\nitens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 88 e 89"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Parte Geral","oab":false,"nome":"Parte Geral","pai":60,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4462,"slug":"medicina-parte-geral"}],"slug":"medicina\/288468","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Medicina","id":534}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 17\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 17","id":1161,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A Associa\u00e7\u00e3o M\u00e9dica Americana (AMA) classifica as disfun\u00e7\u00f5es ou defici\u00eancias causadas pelos transtornos mentais e do comportamento nas seguintes \u00e1reas: limita\u00e7\u00f5es nas atividades da vida di\u00e1ria; no exerc\u00edcio de fun\u00e7\u00f5es sociais; na concentra\u00e7\u00e3o, na persist\u00eancia e no ritmo, tamb\u00e9m denominados capacidade de completar ou levar a cabo tarefas; e deteriora\u00e7\u00e3o ou descompensa\u00e7\u00e3o no trabalho.","provas":[{"id":5485,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Medicina","id":534},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 17\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 17","id":1161,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"trt-17-2009-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-medicina","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRT 17 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Medicina - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:17:31","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":288486,"hashId":"d41c8d5b71f8d72a44f818e2a3f74148","enunciado":"<p align=justify>A Associa\u00e7\u00e3o M\u00e9dica Americana (AMA) classifica as\r\ndisfun\u00e7\u00f5es ou defici\u00eancias causadas pelos transtornos\r\nmentais e do comportamento nas seguintes \u00e1reas: limita\u00e7\u00f5es\r\nnas atividades da vida di\u00e1ria; no exerc\u00edcio de fun\u00e7\u00f5es\r\nsociais; na concentra\u00e7\u00e3o, na persist\u00eancia e no ritmo, tamb\u00e9m\r\ndenominados capacidade de completar ou levar a cabo\r\ntarefas; e deteriora\u00e7\u00e3o ou descompensa\u00e7\u00e3o no trabalho.<\/p>","resposta":1075354,"anulada":false,"rotulo":102,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1075354,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1075355,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito de per\u00edcia m\u00e9dica, julgue os itens a seguir.","id":182619,"enunciado":"<p align=justify>A respeito de per\u00edcia m\u00e9dica, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 101 a 104"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Parte Geral","oab":false,"nome":"Parte Geral","pai":60,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4462,"slug":"medicina-parte-geral"}],"slug":"medicina\/288486","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Medicina","id":534}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 17\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 17","id":1161,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A conjuntivite gonoc\u00f3cica no adulto est\u00e1 relacionada \u00e0 autocontamina\u00e7\u00e3o de pacientes com gonorreia anal.","provas":[{"id":5485,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Medicina","id":534},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 17\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 17","id":1161,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"trt-17-2009-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-medicina","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRT 17 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Medicina - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:17:32","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":288495,"hashId":"2787fbd8f40593c9bda91155f7c49f06","enunciado":"<p align=justify>A conjuntivite gonoc\u00f3cica no adulto est\u00e1 relacionada \u00e0\r\nautocontamina\u00e7\u00e3o de pacientes com gonorreia anal.<\/p>","resposta":1075376,"anulada":false,"rotulo":109,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1075376,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1075377,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca de doen\u00e7as sexualmente transmiss\u00edveis, julgue os seguintes itens.","id":182621,"enunciado":"<p align=justify>Acerca de doen\u00e7as sexualmente transmiss\u00edveis, julgue os\r\nseguintes itens.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 105 a 111"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Parte Geral","oab":false,"nome":"Parte Geral","pai":60,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4462,"slug":"medicina-parte-geral"}],"slug":"medicina\/288495","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Controle Externo - \u00c1rea Controle Externo - Especialidade: Contabilidade","id":13382}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas do Tocantis","sigla":"TCE TO","id":1364,"esfera":"Estadual","uf":"TO"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A matem\u00e1tica financeira \u00e9 utilizada em opera\u00e7\u00f5es de empr\u00e9stimos e financiamentos. H\u00e1 diversos sistemas de amortiza\u00e7\u00e3o de d\u00edvidas e suas caracter\u00edsticas interferem no valor da amortiza\u00e7\u00e3o e dos juros a serem pagos em cada per\u00edodo. Com base nessas informa\u00e7\u00f5es e considerando que uma empresa captou R$ 15.000,00 \u00e0 taxa efetiva mensal de 3% e prazo de pagamento de 10 meses, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":26519,"cargo":{"descricao":"Analista de Controle Externo - \u00c1rea Controle Externo - Especialidade: Contabilidade","id":13382},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Tocantis","sigla":"TCE TO","id":1364,"esfera":"Estadual","uf":"TO"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"tce-to-to-2009-cespe-cebraspe-analista-de-controle-externo-area-controle-externo-especialidade-contabilidade","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE TO - Analista de Controle Externo - \u00c1rea Controle Externo - Especialidade: Contabilidade - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:17:18","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":336536,"hashId":"36887e98f7fbff73b80cdee99e70f6e6","enunciado":"<p align=justify>A matem\u00e1tica financeira \u00e9 utilizada em opera\u00e7\u00f5es de empr\u00e9stimos e\r\nfinanciamentos. H\u00e1 diversos sistemas de amortiza\u00e7\u00e3o de d\u00edvidas e\r\nsuas caracter\u00edsticas interferem no valor da amortiza\u00e7\u00e3o e dos juros a\r\nserem pagos em cada per\u00edodo. Com base nessas informa\u00e7\u00f5es e\r\nconsiderando que uma empresa captou R$ 15.000,00 \u00e0 taxa efetiva\r\nmensal de 3% e prazo de pagamento de 10 meses, assinale a op\u00e7\u00e3o\r\ncorreta.<\/p>","resposta":1204674,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ao se adotar o sistema de amortiza\u00e7\u00e3o progressiva (SAP), o registro cont\u00e1bil da opera\u00e7\u00e3o descrita, no terceiro m\u00eas, ser\u00e1 a d\u00e9bito de despesa de juros, no valor de R$ 604,70, a d\u00e9bito de empr\u00e9stimo a pagar, no valor de R$ 3.420,30 e a cr\u00e9dito do dispon\u00edvel, no valor de R$ 4.025,00.","id":1204672,"corpo":"<p align=justify>Ao se adotar o sistema de amortiza\u00e7\u00e3o progressiva (SAP), o\r\nregistro cont\u00e1bil da opera\u00e7\u00e3o descrita, no terceiro m\u00eas, ser\u00e1 a\r\nd\u00e9bito de despesa de juros, no valor de R$ 604,70, a d\u00e9bito de\r\nempr\u00e9stimo a pagar, no valor de R$ 3.420,30 e a cr\u00e9dito do\r\ndispon\u00edvel, no valor de R$ 4.025,00.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Ao se adotar o sistema de amortiza\u00e7\u00e3o misto (SAM), o registro cont\u00e1bil da opera\u00e7\u00e3o descrita no sexto m\u00eas ser\u00e1 a d\u00e9bito de amortiza\u00e7\u00e3o de juros e principal, no valor de R$ 1.745,00 e a cr\u00e9dito do dispon\u00edvel, no valor de R$ 1.745,00.","id":1204673,"corpo":"<p align=justify>Ao se adotar o sistema de amortiza\u00e7\u00e3o misto (SAM), o registro\r\ncont\u00e1bil da opera\u00e7\u00e3o descrita no sexto m\u00eas ser\u00e1 a d\u00e9bito de\r\namortiza\u00e7\u00e3o de juros e principal, no valor de R$ 1.745,00 e a\r\ncr\u00e9dito do dispon\u00edvel, no valor de R$ 1.745,00.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Ao se adotar o sistema de amortiza\u00e7\u00e3o constante (SAC), o registro cont\u00e1bil da opera\u00e7\u00e3o descrita no s\u00e9timo m\u00eas ser\u00e1 a d\u00e9bito de despesa de juros, no valor de R$ 120,00, a d\u00e9bito de empr\u00e9stimo a pagar, no valor de R$ 1.500,00 e a cr\u00e9dito do dispon\u00edvel, no valor de R$ 1.620,00.","id":1204674,"corpo":"<p align=justify>Ao se adotar o sistema de amortiza\u00e7\u00e3o constante (SAC), o\r\nregistro cont\u00e1bil da opera\u00e7\u00e3o descrita no s\u00e9timo m\u00eas ser\u00e1 a\r\nd\u00e9bito de despesa de juros, no valor de R$ 120,00, a d\u00e9bito de\r\nempr\u00e9stimo a pagar, no valor de R$ 1.500,00 e a cr\u00e9dito do\r\ndispon\u00edvel, no valor de R$ 1.620,00.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Ao se adotar o sistema de amortiza\u00e7\u00e3o progressiva (SAP), o registro cont\u00e1bil da opera\u00e7\u00e3o descrita, no oitavo m\u00eas, ser\u00e1 a d\u00e9bito de despesa de amortiza\u00e7\u00e3o, no valor de R$ 2.135,70, a d\u00e9bito de empr\u00e9stimo a pagar, no valor de R$ 1.890,30 e a cr\u00e9dito do dispon\u00edvel, no valor de R$ 4.026,00.","id":1204675,"corpo":"<p align=justify>Ao se adotar o sistema de amortiza\u00e7\u00e3o progressiva (SAP), o\r\nregistro cont\u00e1bil da opera\u00e7\u00e3o descrita, no oitavo m\u00eas, ser\u00e1 a\r\nd\u00e9bito de despesa de amortiza\u00e7\u00e3o, no valor de R$ 2.135,70, a\r\nd\u00e9bito de empr\u00e9stimo a pagar, no valor de R$ 1.890,30 e a\r\ncr\u00e9dito do dispon\u00edvel, no valor de R$ 4.026,00.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Ao se adotar o sistema de amortiza\u00e7\u00e3o constante (SAC), o registro cont\u00e1bil da opera\u00e7\u00e3o descrita, no quarto m\u00eas, ser\u00e1 a d\u00e9bito de despesa de amortiza\u00e7\u00e3o de juros, no valor de R$ 260,00, a d\u00e9bito de empr\u00e9stimo a pagar, no valor de R$ 1.500,00 e a cr\u00e9dito do dispon\u00edvel, no valor de R$ 1.760,00.","id":1204676,"corpo":"<p align=justify>Ao se adotar o sistema de amortiza\u00e7\u00e3o constante (SAC), o\r\nregistro cont\u00e1bil da opera\u00e7\u00e3o descrita, no quarto m\u00eas, ser\u00e1 a\r\nd\u00e9bito de despesa de amortiza\u00e7\u00e3o de juros, no valor de\r\nR$ 260,00, a d\u00e9bito de empr\u00e9stimo a pagar, no valor de\r\nR$ 1.500,00 e a cr\u00e9dito do dispon\u00edvel, no valor de R$ 1.760,00.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":200480,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 44"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica Financeira","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica Financeira","pai":null,"assunto_raiz":403794,"materia":true,"id":403794,"slug":"matematica-financeira"},{"nome_clean":"Rendas (S\u00e9ries de Pagamentos)","oab":false,"nome":"Rendas (S\u00e9ries de Pagamentos)","pai":403794,"assunto_raiz":403794,"materia":false,"id":403812,"slug":"matematica-financeira-rendas-series-de-pagamentos"},{"nome_clean":"Sistema de amortiza\u00e7\u00e3o constante (SAC)","oab":false,"nome":"Sistema de amortiza\u00e7\u00e3o constante (SAC)","pai":408956,"assunto_raiz":403794,"materia":false,"id":403814,"slug":"matematica-financeira-sistema-de-amortizacao-constante-sac"}],"slug":"matematica-financeira\/336536","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Perito Oficial Odonto - Legal","id":11650}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil da Para\u00edba","sigla":"PC PB","id":526,"esfera":"Estadual","uf":"PB"},{"nome":"Secretaria de Estado da Administra\u00e7\u00e3o da Para\u00edba","sigla":"SEAD PB","id":1569,"esfera":"Estadual","uf":"PB"},{"nome":"Secretaria de Estado da Seguran\u00e7a e da Defesa Social da Para\u00edba","sigla":"SEDS","id":3184,"esfera":"Estadual","uf":"PB"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No que diz respeito ao dimorfismo sexual craniano normal, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":6208,"cargo":{"descricao":"Perito Oficial Odonto - Legal","id":11650},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil da Para\u00edba","sigla":"PC PB","id":526,"esfera":"Estadual","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"pc-pb-pb-2009-cespe-cebraspe-perito-oficial-odonto-legal","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PC PB - Perito Oficial Odonto - Legal - 2009"},{"id":21995,"cargo":{"descricao":"Perito Oficial Odonto - Legal","id":11650},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Administra\u00e7\u00e3o da Para\u00edba","sigla":"SEAD PB","id":1569,"esfera":"Estadual","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"sead-pb-2009-cespe-cebraspe-perito-oficial-odonto-legal","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD PB - Perito Oficial Odonto - Legal - 2009"},{"id":21996,"cargo":{"descricao":"Perito Oficial Odonto - Legal","id":11650},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Seguran\u00e7a e da Defesa Social da Para\u00edba","sigla":"SEDS","id":3184,"esfera":"Estadual","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"seds-pb-2009-cespe-cebraspe-perito-oficial-odonto-legal","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEDS - Perito Oficial Odonto - Legal - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:17:50","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":330075,"hashId":"004a23a467ae42f54168df3410d5e951","enunciado":"<p align=justify>No que diz respeito ao dimorfismo sexual craniano normal,\r\nassinale a op\u00e7\u00e3o correta.<\/p>","resposta":1187005,"anulada":false,"rotulo":54,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O bordo orbit\u00e1rio superior masculino \u00e9 mais rombo que o feminino.","id":1187005,"corpo":"<p align=justify>O bordo orbit\u00e1rio superior masculino \u00e9 mais rombo que o\r\nfeminino.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Os tub\u00e9rculos geni femininos s\u00e3o mais proeminentes que os masculinos.","id":1187006,"corpo":"<p align=justify>Os tub\u00e9rculos geni femininos s\u00e3o mais proeminentes que os\r\nmasculinos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A cavidade glen\u00f3ide masculina \u00e9 menor e mais rasa que a feminina.","id":1187007,"corpo":"<p align=justify>A cavidade glen\u00f3ide masculina \u00e9 menor e mais rasa que a\r\nfeminina.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A mast\u00f3ide feminina \u00e9 maior que a masculina.","id":1187008,"corpo":"<p align=justify>A mast\u00f3ide feminina \u00e9 maior que a masculina.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Os sulcos do dig\u00e1strico femininos s\u00e3o mais profundos que os masculinos.","id":1187009,"corpo":"<p align=justify>Os sulcos do dig\u00e1strico femininos s\u00e3o mais profundos que os\r\nmasculinos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":198076,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 54"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina Legal","oab":false,"nome":"Medicina Legal","pai":null,"assunto_raiz":429609,"materia":true,"id":429609,"slug":"medicina-legal"},{"nome_clean":"Sexo","oab":false,"nome":"Sexo","pai":429724,"assunto_raiz":429609,"materia":false,"id":429727,"slug":"medicina-legal-sexo"}],"slug":"medicina\/330075","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Arquivologia","id":504}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 17\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 17","id":1161,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Relat\u00f3rio de atividades, negativo fotogr\u00e1fico, ata de reuni\u00e3o e cart\u00e3o de visita s\u00e3o exemplos de tipologias documentais.","provas":[{"id":5378,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Arquivologia","id":504},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 17\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 17","id":1161,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"trt-17-2009-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-arquivologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRT 17 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Arquivologia - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:18:04","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43}],"areas":[{"id":15,"descricao":"Arquivologia"}],"id":280375,"hashId":"ce50bde91ba05dc5b4022bc4393a0726","enunciado":"<p align=justify>Relat\u00f3rio de atividades, negativo fotogr\u00e1fico, ata de reuni\u00e3o\r\ne cart\u00e3o de visita s\u00e3o exemplos de tipologias documentais.<\/p>","resposta":1056011,"anulada":false,"rotulo":88,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1056010,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1056011,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca das tipologias documentais, julgue os itens a seguir.","id":180026,"enunciado":"<p align=justify>Acerca das tipologias documentais, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 87 a 90"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquivologia","oab":false,"nome":"Arquivologia","pai":null,"assunto_raiz":404067,"materia":true,"id":404067,"slug":"arquivologia"},{"nome_clean":"Classifica\u00e7\u00e3o de documentos","oab":false,"nome":"Classifica\u00e7\u00e3o de documentos","pai":404705,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404711,"slug":"arquivologia-classificacao-de-documentos"}],"slug":"arquivologia\/280375","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Anamopatologia","id":1514},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":1538},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Hematologia","id":1561},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Hematologia Pedi\u00e1trica","id":3538}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Sa\u00fade Parreiras Horta","sigla":"FPH","id":3073,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Estadual da Sa\u00fade","sigla":"FUNESA","id":3074,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},{"nome":"Secretaria de Estado da Administra\u00e7\u00e3o de Sergipe","sigla":"SEAD SE","id":1051,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Sergipe","sigla":"SES SE","id":3347,"esfera":"Estadual","uf":"SE"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O efeito principal da rosiglitazona \u00e9 estimular a secre\u00e7\u00e3o de insulina pelas c\u00e9lulas beta do p\u00e2ncreas.","provas":[{"id":15072,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Anamopatologia","id":1514},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Sa\u00fade Parreiras Horta","sigla":"FPH","id":3073,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"fph-se-2009-cespe-cebraspe-medico-area-anamopatologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FPH - M\u00e9dico - \u00c1rea Anamopatologia - 2009"},{"id":15073,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Anamopatologia","id":1514},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Estadual da Sa\u00fade","sigla":"FUNESA","id":3074,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"funesa-se-2009-cespe-cebraspe-medico-area-anamopatologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUNESA - M\u00e9dico - \u00c1rea Anamopatologia - 2009"},{"id":15079,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":1538},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Sa\u00fade Parreiras Horta","sigla":"FPH","id":3073,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"fph-se-2009-cespe-cebraspe-medico-area-clinica-medica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FPH - M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica - 2009"},{"id":15081,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":1538},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Estadual da Sa\u00fade","sigla":"FUNESA","id":3074,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"funesa-se-2009-cespe-cebraspe-medico-area-clinica-medica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUNESA - M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica - 2009"},{"id":15083,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Hematologia","id":1561},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Sa\u00fade Parreiras Horta","sigla":"FPH","id":3073,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"fph-se-2009-cespe-cebraspe-medico-area-hematologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FPH - M\u00e9dico - \u00c1rea Hematologia - 2009"},{"id":15084,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Hematologia","id":1561},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Estadual da Sa\u00fade","sigla":"FUNESA","id":3074,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"funesa-se-2009-cespe-cebraspe-medico-area-hematologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUNESA - M\u00e9dico - \u00c1rea Hematologia - 2009"},{"id":15086,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Hematologia Pedi\u00e1trica","id":3538},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Sa\u00fade Parreiras Horta","sigla":"FPH","id":3073,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"fph-se-2009-cespe-cebraspe-medico-area-hematologia-pediatrica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FPH - M\u00e9dico - \u00c1rea Hematologia Pedi\u00e1trica - 2009"},{"id":15087,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Hematologia Pedi\u00e1trica","id":3538},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Estadual da Sa\u00fade","sigla":"FUNESA","id":3074,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"funesa-se-2009-cespe-cebraspe-medico-area-hematologia-pediatrica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUNESA - M\u00e9dico - \u00c1rea Hematologia Pedi\u00e1trica - 2009"},{"id":28195,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Anamopatologia","id":1514},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Administra\u00e7\u00e3o de Sergipe","sigla":"SEAD SE","id":1051,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"sead-se-se-2009-cespe-cebraspe-medico-area-anamopatologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD SE - M\u00e9dico - \u00c1rea Anamopatologia - 2009"},{"id":28196,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":1538},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Administra\u00e7\u00e3o de Sergipe","sigla":"SEAD SE","id":1051,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"sead-se-se-2009-cespe-cebraspe-medico-area-clinica-medica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD SE - M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica - 2009"},{"id":28197,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Hematologia","id":1561},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Administra\u00e7\u00e3o de Sergipe","sigla":"SEAD SE","id":1051,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"sead-se-se-2009-cespe-cebraspe-medico-area-hematologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD SE - M\u00e9dico - \u00c1rea Hematologia - 2009"},{"id":28198,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Hematologia Pedi\u00e1trica","id":3538},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Administra\u00e7\u00e3o de Sergipe","sigla":"SEAD SE","id":1051,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"sead-se-se-2009-cespe-cebraspe-medico-area-hematologia-pediatrica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD SE - M\u00e9dico - \u00c1rea Hematologia Pedi\u00e1trica - 2009"},{"id":28223,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Anamopatologia","id":1514},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Sergipe","sigla":"SES SE","id":3347,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ses-se-se-2009-cespe-cebraspe-medico-area-anamopatologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES SE - M\u00e9dico - \u00c1rea Anamopatologia - 2009"},{"id":28241,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":1538},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Sergipe","sigla":"SES SE","id":3347,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ses-se-se-2009-cespe-cebraspe-medico-area-clinica-medica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES SE - M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica - 2009"},{"id":28242,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Hematologia","id":1561},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Sergipe","sigla":"SES SE","id":3347,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ses-se-se-2009-cespe-cebraspe-medico-area-hematologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES SE - M\u00e9dico - \u00c1rea Hematologia - 2009"},{"id":28243,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Hematologia Pedi\u00e1trica","id":3538},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Sergipe","sigla":"SES SE","id":3347,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ses-se-se-2009-cespe-cebraspe-medico-area-hematologia-pediatrica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES SE - M\u00e9dico - \u00c1rea Hematologia Pedi\u00e1trica - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:18:08","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"},{"id":357,"descricao":"Medicina - Hematologia E Hemoterapia"},{"id":356,"descricao":"Medicina - Hematologia E Hemoterapia Pedi\u00e1trica"}],"id":280417,"hashId":"79026227da18f95444d1a8b5a4405946","enunciado":"<p align=justify>O efeito principal da rosiglitazona \u00e9 estimular a secre\u00e7\u00e3o de\r\ninsulina pelas c\u00e9lulas beta do p\u00e2ncreas.<\/p>","resposta":1056107,"anulada":false,"rotulo":53,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1056106,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1056107,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto para os itens de 51 a 66. \u00a0Constam, da prescri\u00e7\u00e3o de um paciente de 47 anos de idade, com diagn\u00f3stico m\u00e9dico de diabetes melito do tipo 2, hipertens\u00e3o arterial sist\u00eamica e angina est\u00e1vel, os seguintes medicamentos: metformina 1.000 mg\/dia, rosiglitazona 4 mg\/dia, hidroclorotiazida 12,5 mg\/dia, enalapril 40 mg\/dia, \u00e1cido acetilsalic\u00edlico 100 mg\/dia, dinitrato de isossorbida 80 mg\/dia e atenolol 25 mg\/dia. Em rela\u00e7\u00e3o aos medicamentos citados no texto acima, julgue os itens subsequentes.","id":180034,"enunciado":"<P align=justify><STRONG>Texto para os itens de 51 a 66.<\/STRONG><\/P>\r\n<P align=justify>\u00a0Constam, da prescri\u00e7\u00e3o de um paciente de 47 anos de idade, com diagn\u00f3stico m\u00e9dico de diabetes melito do tipo 2, hipertens\u00e3o arterial sist\u00eamica e angina est\u00e1vel, os seguintes medicamentos: metformina 1.000 mg\/dia, rosiglitazona 4 mg\/dia, hidroclorotiazida 12,5 mg\/dia, enalapril 40 mg\/dia, \u00e1cido acetilsalic\u00edlico 100 mg\/dia, dinitrato de isossorbida 80 mg\/dia e atenolol 25 mg\/dia. <\/P>\r\n<P align=justify>Em rela\u00e7\u00e3o aos medicamentos citados no texto acima, julgue os itens subsequentes.<\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Hematologia","oab":false,"nome":"Hematologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4484,"slug":"medicina-hematologia"}],"slug":"medicina\/280417","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Anamopatologia","id":1514},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":1538},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Hematologia","id":1561},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Hematologia Pedi\u00e1trica","id":3538}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Sa\u00fade Parreiras Horta","sigla":"FPH","id":3073,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Estadual da Sa\u00fade","sigla":"FUNESA","id":3074,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},{"nome":"Secretaria de Estado da Administra\u00e7\u00e3o de Sergipe","sigla":"SEAD SE","id":1051,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Sergipe","sigla":"SES SE","id":3347,"esfera":"Estadual","uf":"SE"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O nitrato utilizado no paciente em tela promove redu\u00e7\u00e3o significativamente maior na p\u00f3s-carga do que na pr\u00e9-carga de trabalho do cora\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":15072,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Anamopatologia","id":1514},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Sa\u00fade Parreiras Horta","sigla":"FPH","id":3073,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"fph-se-2009-cespe-cebraspe-medico-area-anamopatologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FPH - M\u00e9dico - \u00c1rea Anamopatologia - 2009"},{"id":15073,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Anamopatologia","id":1514},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Estadual da Sa\u00fade","sigla":"FUNESA","id":3074,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"funesa-se-2009-cespe-cebraspe-medico-area-anamopatologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUNESA - M\u00e9dico - \u00c1rea Anamopatologia - 2009"},{"id":15079,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":1538},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Sa\u00fade Parreiras Horta","sigla":"FPH","id":3073,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"fph-se-2009-cespe-cebraspe-medico-area-clinica-medica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FPH - M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica - 2009"},{"id":15081,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":1538},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Estadual da Sa\u00fade","sigla":"FUNESA","id":3074,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"funesa-se-2009-cespe-cebraspe-medico-area-clinica-medica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUNESA - M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica - 2009"},{"id":15083,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Hematologia","id":1561},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Sa\u00fade Parreiras Horta","sigla":"FPH","id":3073,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"fph-se-2009-cespe-cebraspe-medico-area-hematologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FPH - M\u00e9dico - \u00c1rea Hematologia - 2009"},{"id":15084,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Hematologia","id":1561},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Estadual da Sa\u00fade","sigla":"FUNESA","id":3074,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"funesa-se-2009-cespe-cebraspe-medico-area-hematologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUNESA - M\u00e9dico - \u00c1rea Hematologia - 2009"},{"id":15086,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Hematologia Pedi\u00e1trica","id":3538},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Sa\u00fade Parreiras Horta","sigla":"FPH","id":3073,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"fph-se-2009-cespe-cebraspe-medico-area-hematologia-pediatrica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FPH - M\u00e9dico - \u00c1rea Hematologia Pedi\u00e1trica - 2009"},{"id":15087,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Hematologia Pedi\u00e1trica","id":3538},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Estadual da Sa\u00fade","sigla":"FUNESA","id":3074,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"funesa-se-2009-cespe-cebraspe-medico-area-hematologia-pediatrica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUNESA - M\u00e9dico - \u00c1rea Hematologia Pedi\u00e1trica - 2009"},{"id":28195,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Anamopatologia","id":1514},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Administra\u00e7\u00e3o de Sergipe","sigla":"SEAD SE","id":1051,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"sead-se-se-2009-cespe-cebraspe-medico-area-anamopatologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD SE - M\u00e9dico - \u00c1rea Anamopatologia - 2009"},{"id":28196,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":1538},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Administra\u00e7\u00e3o de Sergipe","sigla":"SEAD SE","id":1051,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"sead-se-se-2009-cespe-cebraspe-medico-area-clinica-medica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD SE - M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica - 2009"},{"id":28197,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Hematologia","id":1561},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Administra\u00e7\u00e3o de Sergipe","sigla":"SEAD SE","id":1051,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"sead-se-se-2009-cespe-cebraspe-medico-area-hematologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD SE - M\u00e9dico - \u00c1rea Hematologia - 2009"},{"id":28198,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Hematologia Pedi\u00e1trica","id":3538},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Administra\u00e7\u00e3o de Sergipe","sigla":"SEAD SE","id":1051,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"sead-se-se-2009-cespe-cebraspe-medico-area-hematologia-pediatrica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD SE - M\u00e9dico - \u00c1rea Hematologia Pedi\u00e1trica - 2009"},{"id":28223,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Anamopatologia","id":1514},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Sergipe","sigla":"SES SE","id":3347,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ses-se-se-2009-cespe-cebraspe-medico-area-anamopatologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES SE - M\u00e9dico - \u00c1rea Anamopatologia - 2009"},{"id":28241,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":1538},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Sergipe","sigla":"SES SE","id":3347,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ses-se-se-2009-cespe-cebraspe-medico-area-clinica-medica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES SE - M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica - 2009"},{"id":28242,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Hematologia","id":1561},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Sergipe","sigla":"SES SE","id":3347,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ses-se-se-2009-cespe-cebraspe-medico-area-hematologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES SE - M\u00e9dico - \u00c1rea Hematologia - 2009"},{"id":28243,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Hematologia Pedi\u00e1trica","id":3538},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Sergipe","sigla":"SES SE","id":3347,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ses-se-se-2009-cespe-cebraspe-medico-area-hematologia-pediatrica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES SE - M\u00e9dico - \u00c1rea Hematologia Pedi\u00e1trica - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:18:09","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"},{"id":357,"descricao":"Medicina - Hematologia E Hemoterapia"},{"id":356,"descricao":"Medicina - Hematologia E Hemoterapia Pedi\u00e1trica"}],"id":280423,"hashId":"ff99af363f154761a9c0b1b550ad51fe","enunciado":"<p align=justify>O nitrato utilizado no paciente em tela promove redu\u00e7\u00e3o\r\nsignificativamente maior na p\u00f3s-carga do que na pr\u00e9-carga\r\nde trabalho do cora\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":1056119,"anulada":false,"rotulo":59,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1056118,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1056119,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto para os itens de 51 a 66. \u00a0Constam, da prescri\u00e7\u00e3o de um paciente de 47 anos de idade, com diagn\u00f3stico m\u00e9dico de diabetes melito do tipo 2, hipertens\u00e3o arterial sist\u00eamica e angina est\u00e1vel, os seguintes medicamentos: metformina 1.000 mg\/dia, rosiglitazona 4 mg\/dia, hidroclorotiazida 12,5 mg\/dia, enalapril 40 mg\/dia, \u00e1cido acetilsalic\u00edlico 100 mg\/dia, dinitrato de isossorbida 80 mg\/dia e atenolol 25 mg\/dia. Em rela\u00e7\u00e3o aos medicamentos citados no texto acima, julgue os itens subsequentes.","id":180034,"enunciado":"<P align=justify><STRONG>Texto para os itens de 51 a 66.<\/STRONG><\/P>\r\n<P align=justify>\u00a0Constam, da prescri\u00e7\u00e3o de um paciente de 47 anos de idade, com diagn\u00f3stico m\u00e9dico de diabetes melito do tipo 2, hipertens\u00e3o arterial sist\u00eamica e angina est\u00e1vel, os seguintes medicamentos: metformina 1.000 mg\/dia, rosiglitazona 4 mg\/dia, hidroclorotiazida 12,5 mg\/dia, enalapril 40 mg\/dia, \u00e1cido acetilsalic\u00edlico 100 mg\/dia, dinitrato de isossorbida 80 mg\/dia e atenolol 25 mg\/dia. <\/P>\r\n<P align=justify>Em rela\u00e7\u00e3o aos medicamentos citados no texto acima, julgue os itens subsequentes.<\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Hematologia","oab":false,"nome":"Hematologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4484,"slug":"medicina-hematologia"}],"slug":"medicina\/280423","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Arquivologia","id":504}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 17\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 17","id":1161,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"N\u00e3o h\u00e1 necessidade, no \u00e2mbito dos \u00f3rg\u00e3os do Poder Judici\u00e1rio, da cria\u00e7\u00e3o de comiss\u00f5es permanentes de avalia\u00e7\u00e3o, mas h\u00e1, sim, de comiss\u00f5es permanentes de acesso \u00e0 informa\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":5378,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Arquivologia","id":504},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 17\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 17","id":1161,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"trt-17-2009-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-arquivologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRT 17 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Arquivologia - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:18:10","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43}],"areas":[{"id":15,"descricao":"Arquivologia"}],"id":280427,"hashId":"da8881ea5d9bc990e7e6c82842ad0eda","enunciado":"<p align=justify>N\u00e3o h\u00e1 necessidade, no \u00e2mbito dos \u00f3rg\u00e3os do Poder\r\nJudici\u00e1rio, da cria\u00e7\u00e3o de comiss\u00f5es permanentes de\r\navalia\u00e7\u00e3o, mas h\u00e1, sim, de comiss\u00f5es permanentes de acesso\r\n\u00e0 informa\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":1056133,"anulada":false,"rotulo":103,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1056132,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1056133,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito da legisla\u00e7\u00e3o arquiv\u00edstica, julgue os itens a seguir.","id":180045,"enunciado":"<p align=justify>A respeito da legisla\u00e7\u00e3o arquiv\u00edstica, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 102 a 105"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquivologia","oab":false,"nome":"Arquivologia","pai":null,"assunto_raiz":404067,"materia":true,"id":404067,"slug":"arquivologia"},{"nome_clean":"Lei n\u00ba 8.159\/91 - Pol\u00edtica Nacional de Arquivos","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba 8.159\/91 - Pol\u00edtica Nacional de Arquivos","pai":404128,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404130,"slug":"arquivologia-lei-no-8-159-91-politica-nacional-de-arquivos"},{"nome_clean":"Decreto n\u00ba 4.073\/02 - Regulamenta a Pol\u00edtica Nacional de Arquivos","oab":false,"nome":"Decreto n\u00ba 4.073\/02 - Regulamenta a Pol\u00edtica Nacional de Arquivos","pai":404128,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404134,"slug":"arquivologia-decreto-no-4-073-02-regulamenta-a-politica-nacional-de-arquivos"}],"slug":"arquivologia\/280427","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":3647}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Transportes Aquavi\u00e1rios","sigla":"ANTAQ","id":25,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"As principais entidades intervenientes do gerenciamento de requisitos s\u00e3o os usu\u00e1rios, os clientes, os analistas de mercado, as ag\u00eancias reguladoras e os engenheiros de software.","provas":[{"id":5368,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":3647},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Transportes Aquavi\u00e1rios","sigla":"ANTAQ","id":25,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"antaq-2009-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-informatica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANTAQ - Analista Administrativo - \u00c1rea Inform\u00e1tica - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:18:12","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":72,"descricao":"Inform\u00e1tica"}],"id":280437,"hashId":"d5d5fd05ea1c14a885d259934e05f72c","enunciado":"<p align=justify>As principais entidades intervenientes do gerenciamento de requisitos s\u00e3o os usu\u00e1rios, os clientes, os analistas de mercado, as ag\u00eancias reguladoras e os engenheiros de<EM> software<\/EM>.<\/p>","resposta":1056152,"anulada":false,"rotulo":86,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1056152,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1056153,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o a requisitos de software, julgue os itens a seguir.","id":180037,"enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o a requisitos de <EM>software<\/EM>, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 86 a 90"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Engenharia de Software","oab":false,"nome":"Engenharia de Software","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7988,"slug":"tecnologia-da-informacao-engenharia-de-software"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/280437","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":3647}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Transportes Aquavi\u00e1rios","sigla":"ANTAQ","id":25,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O gerenciamento de requisitos \u00e9 uma atividade b\u00e1sica que deve anteceder as demais atividades da engenharia de software, pois \u00e9 pr\u00e9-requisito para todas elas.","provas":[{"id":5368,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":3647},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Transportes Aquavi\u00e1rios","sigla":"ANTAQ","id":25,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"antaq-2009-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-informatica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANTAQ - Analista Administrativo - \u00c1rea Inform\u00e1tica - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:18:12","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":72,"descricao":"Inform\u00e1tica"}],"id":280439,"hashId":"a96bf0d8d298a8fcf557875ca902d744","enunciado":"<p align=justify>O gerenciamento de requisitos \u00e9 uma atividade b\u00e1sica que deve anteceder as demais atividades da engenharia de <EM>software<\/EM>, pois \u00e9 pr\u00e9-requisito para todas elas.<\/p>","resposta":1056157,"anulada":false,"rotulo":88,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1056156,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1056157,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o a requisitos de software, julgue os itens a seguir.","id":180037,"enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o a requisitos de <EM>software<\/EM>, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 86 a 90"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Engenharia de Requisitos (Ger\u00eancias de Requisitos de Softwares)","oab":false,"nome":"Engenharia de Requisitos (Ger\u00eancias de Requisitos de Softwares)","pai":7988,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7959,"slug":"tecnologia-da-informacao-engenharia-de-requisitos-gerencias-de-requisitos-de-softwares"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/280439","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":3647}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Transportes Aquavi\u00e1rios","sigla":"ANTAQ","id":25,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A valida\u00e7\u00e3o de requisitos deve ser feita tanto por meio da an\u00e1lise subjetiva quanto por meio de atividades t\u00e9cnicas de revis\u00e3o, prototipa\u00e7\u00e3o, valida\u00e7\u00e3o de modelo e testes de aceita\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":5368,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":3647},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Transportes Aquavi\u00e1rios","sigla":"ANTAQ","id":25,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"antaq-2009-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-informatica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANTAQ - Analista Administrativo - \u00c1rea Inform\u00e1tica - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:18:12","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":72,"descricao":"Inform\u00e1tica"}],"id":280441,"hashId":"7bc17a9f8214c83510ca87660a90b4fa","enunciado":"<p align=justify>A valida\u00e7\u00e3o de requisitos deve ser feita tanto por meio da\r\nan\u00e1lise subjetiva quanto por meio de atividades t\u00e9cnicas de\r\nrevis\u00e3o, prototipa\u00e7\u00e3o, valida\u00e7\u00e3o de modelo e testes de\r\naceita\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":1056160,"anulada":false,"rotulo":90,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1056160,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1056161,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o a requisitos de software, julgue os itens a seguir.","id":180037,"enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o a requisitos de <EM>software<\/EM>, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 86 a 90"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Engenharia de Software","oab":false,"nome":"Engenharia de Software","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7988,"slug":"tecnologia-da-informacao-engenharia-de-software"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/280441","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os Administrativos","id":3372},{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais - \u00c1rea Motorista","id":2916}],"orgaos":[{"nome":"Companhia Estadual de Habita\u00e7\u00e3o Popular","sigla":"CEHAP","id":1345,"esfera":"Estadual","uf":"PB"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Primeiro negro a chegar \u00e0 presid\u00eancia dos Estados Unidos da Am\u00e9rica (EUA), sua posse atraiu as aten\u00e7\u00f5es e as esperan\u00e7as de seu pa\u00eds e de grande parte da opini\u00e3o p\u00fablica mundial. Ele \u00e9","provas":[{"id":5377,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os Administrativos","id":3372},"orgao":{"nome":"Companhia Estadual de Habita\u00e7\u00e3o Popular","sigla":"CEHAP","id":1345,"esfera":"Estadual","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Fundamental","slug":"cehap-pb-2009-cespe-cebraspe-auxiliar-de-servicos-administrativos","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CEHAP - Auxiliar de Servi\u00e7os Administrativos - 2009"},{"id":5390,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais - \u00c1rea Motorista","id":2916},"orgao":{"nome":"Companhia Estadual de Habita\u00e7\u00e3o Popular","sigla":"CEHAP","id":1345,"esfera":"Estadual","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Fundamental","slug":"cehap-pb-2009-cespe-cebraspe-auxiliar-de-servicos-gerais-area-motorista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CEHAP - Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais - \u00c1rea Motorista - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:18:12","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":280442,"hashId":"9ebcad7a7a56f72e59792e2e61f4992e","enunciado":"<p align=justify>Primeiro negro a chegar \u00e0 presid\u00eancia dos Estados Unidos da\r\nAm\u00e9rica (EUA), sua posse atraiu as aten\u00e7\u00f5es e as esperan\u00e7as de\r\nseu pa\u00eds e de grande parte da opini\u00e3o p\u00fablica mundial. Ele \u00e9<\/p>","resposta":1056188,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"George W. Bush. ","id":1056187,"corpo":"<p align=justify>George W. Bush.\r\n<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Barack Obama.","id":1056188,"corpo":"<p align=justify>Barack Obama.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"George Washington.","id":1056189,"corpo":"<p align=justify>George Washington.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Franklin Roosevelt.","id":1056190,"corpo":"<p align=justify>Franklin Roosevelt.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":180051,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 37"},"assuntos":[{"nome_clean":"Hist\u00f3ria","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria","pai":null,"assunto_raiz":77,"materia":true,"id":77,"slug":"historia"},{"nome_clean":"Hist\u00f3ria Geral","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria Geral","pai":77,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":397242,"slug":"historia-historia-geral"},{"nome_clean":"Demandas pol\u00edticas e sociais no mundo atual","oab":false,"nome":"Demandas pol\u00edticas e sociais no mundo atual","pai":397259,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":416764,"slug":"historia-demandas-politicas-e-sociais-no-mundo-atual"}],"slug":"historia\/280442","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Arquivologia","id":504}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 17\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 17","id":1161,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A literatura arquiv\u00edstica defende que as microfilmagens sistem\u00e1ticas de s\u00e9ries ou de fundos inteiros s\u00f3 devem ser efetuadas em casos excepcionais.","provas":[{"id":5378,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Arquivologia","id":504},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 17\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 17","id":1161,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"trt-17-2009-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-arquivologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRT 17 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Arquivologia - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:18:13","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43}],"areas":[{"id":15,"descricao":"Arquivologia"}],"id":280443,"hashId":"a68bd93b08fdaff867755118df1c4c51","enunciado":"<p align=justify>A literatura arquiv\u00edstica defende que as microfilmagens\r\nsistem\u00e1ticas de s\u00e9ries ou de fundos inteiros s\u00f3 devem ser\r\nefetuadas em casos excepcionais.<\/p>","resposta":1056167,"anulada":false,"rotulo":106,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1056167,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1056168,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 microfilmagem, \u00e0 digitaliza\u00e7\u00e3o e \u00e0 preserva\u00e7\u00e3o de documentos de arquivo, julgue os itens de 106 a 111.","id":180049,"enunciado":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 microfilmagem, \u00e0 digitaliza\u00e7\u00e3o e \u00e0 preserva\u00e7\u00e3o de documentos de arquivo, julgue os itens de <STRONG>106 a 111.<\/STRONG>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 106 a 111"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquivologia","oab":false,"nome":"Arquivologia","pai":null,"assunto_raiz":404067,"materia":true,"id":404067,"slug":"arquivologia"},{"nome_clean":"Automa\u00e7\u00e3o de arquivos","oab":false,"nome":"Automa\u00e7\u00e3o de arquivos","pai":404067,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404739,"slug":"arquivologia-automacao-de-arquivos"},{"nome_clean":"Digitaliza\u00e7\u00e3o de documentos","oab":false,"nome":"Digitaliza\u00e7\u00e3o de documentos","pai":404739,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404745,"slug":"arquivologia-digitalizacao-de-documentos"}],"slug":"arquivologia\/280443","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Arquivologia","id":504}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 17\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 17","id":1161,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A microfilmagem de documentos acarreta a necessidade de elimina\u00e7\u00e3o do original, mesmo que o documento tenha valor secund\u00e1rio.","provas":[{"id":5378,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Arquivologia","id":504},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 17\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 17","id":1161,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"trt-17-2009-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-arquivologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRT 17 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Arquivologia - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:18:13","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43}],"areas":[{"id":15,"descricao":"Arquivologia"}],"id":280444,"hashId":"dd536af5385e85d642f8f90e23db76a8","enunciado":"<p align=justify>A microfilmagem de documentos acarreta a necessidade\r\nde elimina\u00e7\u00e3o do original, mesmo que o documento tenha\r\nvalor secund\u00e1rio.<\/p>","resposta":1056170,"anulada":false,"rotulo":107,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1056169,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1056170,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 microfilmagem, \u00e0 digitaliza\u00e7\u00e3o e \u00e0 preserva\u00e7\u00e3o de documentos de arquivo, julgue os itens de 106 a 111.","id":180049,"enunciado":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 microfilmagem, \u00e0 digitaliza\u00e7\u00e3o e \u00e0 preserva\u00e7\u00e3o de documentos de arquivo, julgue os itens de <STRONG>106 a 111.<\/STRONG>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 106 a 111"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquivologia","oab":false,"nome":"Arquivologia","pai":null,"assunto_raiz":404067,"materia":true,"id":404067,"slug":"arquivologia"},{"nome_clean":"Automa\u00e7\u00e3o de arquivos","oab":false,"nome":"Automa\u00e7\u00e3o de arquivos","pai":404067,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404739,"slug":"arquivologia-automacao-de-arquivos"},{"nome_clean":"Digitaliza\u00e7\u00e3o de documentos","oab":false,"nome":"Digitaliza\u00e7\u00e3o de documentos","pai":404739,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404745,"slug":"arquivologia-digitalizacao-de-documentos"}],"slug":"arquivologia\/280444","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Arquivologia","id":504}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 17\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 17","id":1161,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A degrada\u00e7\u00e3o do suporte e a obsolesc\u00eancia tecnol\u00f3gica n\u00e3o comprometem a preserva\u00e7\u00e3o dos documentos digitais. Os metadados garantem, por seus requisitos, a autenticidade, a integridade e a acessibilidade desses documentos digitais.","provas":[{"id":5378,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Arquivologia","id":504},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 17\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 17","id":1161,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"trt-17-2009-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-arquivologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRT 17 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Arquivologia - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:18:13","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43}],"areas":[{"id":15,"descricao":"Arquivologia"}],"id":280448,"hashId":"02ee3e0d596a77ea6d40d31cda5105b9","enunciado":"<p align=justify>A degrada\u00e7\u00e3o do suporte e a obsolesc\u00eancia tecnol\u00f3gica n\u00e3o\r\ncomprometem a preserva\u00e7\u00e3o dos documentos digitais. Os\r\nmetadados garantem, por seus requisitos, a autenticidade, a\r\nintegridade e a acessibilidade desses documentos digitais.<\/p>","resposta":1056178,"anulada":false,"rotulo":111,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1056177,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1056178,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 microfilmagem, \u00e0 digitaliza\u00e7\u00e3o e \u00e0 preserva\u00e7\u00e3o de documentos de arquivo, julgue os itens de 106 a 111.","id":180049,"enunciado":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 microfilmagem, \u00e0 digitaliza\u00e7\u00e3o e \u00e0 preserva\u00e7\u00e3o de documentos de arquivo, julgue os itens de <STRONG>106 a 111.<\/STRONG>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 106 a 111"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquivologia","oab":false,"nome":"Arquivologia","pai":null,"assunto_raiz":404067,"materia":true,"id":404067,"slug":"arquivologia"},{"nome_clean":"Automa\u00e7\u00e3o de arquivos","oab":false,"nome":"Automa\u00e7\u00e3o de arquivos","pai":404067,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404739,"slug":"arquivologia-automacao-de-arquivos"}],"slug":"arquivologia\/280448","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":3647}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Transportes Aquavi\u00e1rios","sigla":"ANTAQ","id":25,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A gest\u00e3o da qualidade total n\u00e3o deve ser confundida com o gerenciamento de processos, n\u00e3o devendo essas duas atividades sobrepor-se.","provas":[{"id":5368,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":3647},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Transportes Aquavi\u00e1rios","sigla":"ANTAQ","id":25,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"antaq-2009-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-informatica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANTAQ - Analista Administrativo - \u00c1rea Inform\u00e1tica - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:18:14","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":72,"descricao":"Inform\u00e1tica"}],"id":280461,"hashId":"51d6e3645f14933d8c2793f6d44d99d0","enunciado":"<p align=justify>A gest\u00e3o da qualidade total n\u00e3o deve ser confundida com o\r\ngerenciamento de processos, n\u00e3o devendo essas duas\r\natividades sobrepor-se.<\/p>","resposta":1056208,"anulada":false,"rotulo":92,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1056207,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1056208,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca de gest\u00e3o de processos de neg\u00f3cio e gest\u00e3o estrat\u00e9gica, julgue os itens subsequentes.","id":180052,"enunciado":"<p align=justify>Acerca de gest\u00e3o de processos de neg\u00f3cio e gest\u00e3o estrat\u00e9gica,\r\njulgue os itens subsequentes.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 91 a 96"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Processos e Certifica\u00e7\u00e3o ISO 9000:2000","oab":false,"nome":"Processos e Certifica\u00e7\u00e3o ISO 9000:2000","pai":417247,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404602,"slug":"administracao-geral-processos-e-certificacao-iso-9000-2000"}],"slug":"administracao-geral\/280461","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":3647}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Transportes Aquavi\u00e1rios","sigla":"ANTAQ","id":25,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"S\u00e3o exemplos de instrumentos da gest\u00e3o estrat\u00e9gica: KPI (key performance indicator), BSC (balanced score card) e BPM (business process management).","provas":[{"id":5368,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":3647},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Transportes Aquavi\u00e1rios","sigla":"ANTAQ","id":25,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"antaq-2009-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-informatica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANTAQ - Analista Administrativo - \u00c1rea Inform\u00e1tica - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:18:14","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":72,"descricao":"Inform\u00e1tica"}],"id":280463,"hashId":"0f13bfee9bee9e5f8eda52aa470f067b","enunciado":"<p align=justify>S\u00e3o exemplos de instrumentos da gest\u00e3o estrat\u00e9gica: KPI\r\n(<EM>key performance indicator<\/EM>), BSC (<EM>balanced score card<\/EM>) e\r\nBPM (<EM>business process management<\/EM>).<\/p>","resposta":1056211,"anulada":false,"rotulo":94,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1056211,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1056212,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca de gest\u00e3o de processos de neg\u00f3cio e gest\u00e3o estrat\u00e9gica, julgue os itens subsequentes.","id":180052,"enunciado":"<p align=justify>Acerca de gest\u00e3o de processos de neg\u00f3cio e gest\u00e3o estrat\u00e9gica,\r\njulgue os itens subsequentes.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 91 a 96"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Gest\u00e3o Estrat\u00e9gica","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o Estrat\u00e9gica","pai":404611,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404593,"slug":"administracao-geral-gestao-estrategica"}],"slug":"administracao-geral\/280463","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Anamopatologia","id":1514},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":1538},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Hematologia","id":1561},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Hematologia Pedi\u00e1trica","id":3538}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Sa\u00fade Parreiras Horta","sigla":"FPH","id":3073,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Estadual da Sa\u00fade","sigla":"FUNESA","id":3074,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},{"nome":"Secretaria de Estado da Administra\u00e7\u00e3o de Sergipe","sigla":"SEAD SE","id":1051,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Sergipe","sigla":"SES SE","id":3347,"esfera":"Estadual","uf":"SE"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Em pacientes como esse, um frequente achado no eletrocardiograma convencional de 12 deriva\u00e7\u00f5es \u00e9 representado pela presen\u00e7a de persistente supradesnivelamento do segmento ST (maior do que 2 mm).","provas":[{"id":15072,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Anamopatologia","id":1514},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Sa\u00fade Parreiras Horta","sigla":"FPH","id":3073,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"fph-se-2009-cespe-cebraspe-medico-area-anamopatologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FPH - M\u00e9dico - \u00c1rea Anamopatologia - 2009"},{"id":15073,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Anamopatologia","id":1514},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Estadual da Sa\u00fade","sigla":"FUNESA","id":3074,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"funesa-se-2009-cespe-cebraspe-medico-area-anamopatologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUNESA - M\u00e9dico - \u00c1rea Anamopatologia - 2009"},{"id":15079,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":1538},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Sa\u00fade Parreiras Horta","sigla":"FPH","id":3073,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"fph-se-2009-cespe-cebraspe-medico-area-clinica-medica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FPH - M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica - 2009"},{"id":15081,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":1538},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Estadual da Sa\u00fade","sigla":"FUNESA","id":3074,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"funesa-se-2009-cespe-cebraspe-medico-area-clinica-medica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUNESA - M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica - 2009"},{"id":15083,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Hematologia","id":1561},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Sa\u00fade Parreiras Horta","sigla":"FPH","id":3073,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"fph-se-2009-cespe-cebraspe-medico-area-hematologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FPH - M\u00e9dico - \u00c1rea Hematologia - 2009"},{"id":15084,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Hematologia","id":1561},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Estadual da Sa\u00fade","sigla":"FUNESA","id":3074,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"funesa-se-2009-cespe-cebraspe-medico-area-hematologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUNESA - M\u00e9dico - \u00c1rea Hematologia - 2009"},{"id":15086,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Hematologia Pedi\u00e1trica","id":3538},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Sa\u00fade Parreiras Horta","sigla":"FPH","id":3073,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"fph-se-2009-cespe-cebraspe-medico-area-hematologia-pediatrica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FPH - M\u00e9dico - \u00c1rea Hematologia Pedi\u00e1trica - 2009"},{"id":15087,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Hematologia Pedi\u00e1trica","id":3538},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Estadual da Sa\u00fade","sigla":"FUNESA","id":3074,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"funesa-se-2009-cespe-cebraspe-medico-area-hematologia-pediatrica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUNESA - M\u00e9dico - \u00c1rea Hematologia Pedi\u00e1trica - 2009"},{"id":28195,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Anamopatologia","id":1514},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Administra\u00e7\u00e3o de Sergipe","sigla":"SEAD SE","id":1051,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"sead-se-se-2009-cespe-cebraspe-medico-area-anamopatologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD SE - M\u00e9dico - \u00c1rea Anamopatologia - 2009"},{"id":28196,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":1538},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Administra\u00e7\u00e3o de Sergipe","sigla":"SEAD SE","id":1051,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"sead-se-se-2009-cespe-cebraspe-medico-area-clinica-medica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD SE - M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica - 2009"},{"id":28197,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Hematologia","id":1561},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Administra\u00e7\u00e3o de Sergipe","sigla":"SEAD SE","id":1051,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"sead-se-se-2009-cespe-cebraspe-medico-area-hematologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD SE - M\u00e9dico - \u00c1rea Hematologia - 2009"},{"id":28198,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Hematologia Pedi\u00e1trica","id":3538},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Administra\u00e7\u00e3o de Sergipe","sigla":"SEAD SE","id":1051,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"sead-se-se-2009-cespe-cebraspe-medico-area-hematologia-pediatrica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD SE - M\u00e9dico - \u00c1rea Hematologia Pedi\u00e1trica - 2009"},{"id":28223,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Anamopatologia","id":1514},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Sergipe","sigla":"SES SE","id":3347,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ses-se-se-2009-cespe-cebraspe-medico-area-anamopatologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES SE - M\u00e9dico - \u00c1rea Anamopatologia - 2009"},{"id":28241,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":1538},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Sergipe","sigla":"SES SE","id":3347,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ses-se-se-2009-cespe-cebraspe-medico-area-clinica-medica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES SE - M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica - 2009"},{"id":28242,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Hematologia","id":1561},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Sergipe","sigla":"SES SE","id":3347,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ses-se-se-2009-cespe-cebraspe-medico-area-hematologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES SE - M\u00e9dico - \u00c1rea Hematologia - 2009"},{"id":28243,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Hematologia Pedi\u00e1trica","id":3538},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Sergipe","sigla":"SES SE","id":3347,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ses-se-se-2009-cespe-cebraspe-medico-area-hematologia-pediatrica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES SE - M\u00e9dico - \u00c1rea Hematologia Pedi\u00e1trica - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:18:16","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"},{"id":357,"descricao":"Medicina - Hematologia E Hemoterapia"},{"id":356,"descricao":"Medicina - Hematologia E Hemoterapia Pedi\u00e1trica"}],"id":280472,"hashId":"974f2c71dc89f4e54271c57e28e27759","enunciado":"<p align=justify>Em pacientes como esse, um frequente achado no\r\neletrocardiograma convencional de 12 deriva\u00e7\u00f5es \u00e9\r\nrepresentado pela presen\u00e7a de persistente\r\nsupradesnivelamento do segmento ST (maior do que 2 mm).<\/p>","resposta":1056230,"anulada":false,"rotulo":66,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1056229,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1056230,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando os diagn\u00f3sticos m\u00e9dicos do paciente descrito no texto, julgue os itens de 61 a 66, relativos a exames complementares.","id":180046,"enunciado":"<p align=justify><P align=justify>Considerando os diagn\u00f3sticos m\u00e9dicos do paciente descrito no texto, julgue os itens de <STRONG>61<\/STRONG> a <STRONG>66<\/STRONG>, relativos a exames complementares.<\/P><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 66"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Hematologia","oab":false,"nome":"Hematologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4484,"slug":"medicina-hematologia"}],"slug":"medicina\/280472","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Arquivologia","id":504},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Biblioteconomia","id":506}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 17\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 17","id":1161,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Titular de \u00f3rg\u00e3o administrativo que delegar parte de sua compet\u00eancia a outro \u00f3rg\u00e3o n\u00e3o poder\u00e1 revogar o ato de delega\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":5378,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Arquivologia","id":504},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 17\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 17","id":1161,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"trt-17-2009-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-arquivologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRT 17 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Arquivologia - 2009"},{"id":5388,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Biblioteconomia","id":506},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 17\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 17","id":1161,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"trt-17-2009-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-biblioteconomia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRT 17 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Biblioteconomia - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:18:16","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43}],"areas":[{"id":15,"descricao":"Arquivologia"},{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":280473,"hashId":"0c03953ec8349b9ad5c25a329a111412","enunciado":"<p align=justify>Titular de \u00f3rg\u00e3o administrativo que delegar parte de sua\r\ncompet\u00eancia a outro \u00f3rg\u00e3o n\u00e3o poder\u00e1 revogar o ato de\r\ndelega\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":1056236,"anulada":false,"rotulo":115,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1056235,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1056236,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca das disposi\u00e7\u00f5es que regulam o processo administrativo no \u00e2mbito da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica federal, julgue os seguintes itens segundo a Lei n.\u00b0 9.784\/1999.","id":180056,"enunciado":"<p align=justify>Acerca das disposi\u00e7\u00f5es que regulam o processo administrativo no\r\n\u00e2mbito da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica federal, julgue os seguintes itens\r\nsegundo a Lei n.\u00b0 9.784\/1999.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 115 a 118"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Processo Administrativo - Lei 9.784\/99","oab":true,"nome":"Processo Administrativo - Lei 9.784\/99","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404427,"slug":"direito-administrativo-processo-administrativo-lei-9-784-99"},{"nome_clean":"Tr\u00e2mite Processual (fases do processo administrativo)","oab":true,"nome":"Tr\u00e2mite Processual (fases do processo administrativo)","pai":404427,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404446,"slug":"direito-administrativo-tramite-processual-fases-do-processo-administrativo"}],"slug":"direito-administrativo\/280473","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Anamopatologia","id":1514},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":1538},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Hematologia","id":1561},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Hematologia Pedi\u00e1trica","id":3538}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Sa\u00fade Parreiras Horta","sigla":"FPH","id":3073,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Estadual da Sa\u00fade","sigla":"FUNESA","id":3074,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},{"nome":"Secretaria de Estado da Administra\u00e7\u00e3o de Sergipe","sigla":"SEAD SE","id":1051,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Sergipe","sigla":"SES SE","id":3347,"esfera":"Estadual","uf":"SE"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Deve-se sempre for\u00e7ar o paciente a encarar a gravidade de sua doen\u00e7a, mesmo quando ele apresente nega\u00e7\u00e3o acerca desse assunto.","provas":[{"id":15072,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Anamopatologia","id":1514},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Sa\u00fade Parreiras Horta","sigla":"FPH","id":3073,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"fph-se-2009-cespe-cebraspe-medico-area-anamopatologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FPH - M\u00e9dico - \u00c1rea Anamopatologia - 2009"},{"id":15073,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Anamopatologia","id":1514},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Estadual da Sa\u00fade","sigla":"FUNESA","id":3074,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"funesa-se-2009-cespe-cebraspe-medico-area-anamopatologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUNESA - M\u00e9dico - \u00c1rea Anamopatologia - 2009"},{"id":15079,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":1538},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Sa\u00fade Parreiras Horta","sigla":"FPH","id":3073,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"fph-se-2009-cespe-cebraspe-medico-area-clinica-medica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FPH - M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica - 2009"},{"id":15081,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":1538},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Estadual da Sa\u00fade","sigla":"FUNESA","id":3074,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"funesa-se-2009-cespe-cebraspe-medico-area-clinica-medica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUNESA - M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica - 2009"},{"id":15083,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Hematologia","id":1561},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Sa\u00fade Parreiras Horta","sigla":"FPH","id":3073,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"fph-se-2009-cespe-cebraspe-medico-area-hematologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FPH - M\u00e9dico - \u00c1rea Hematologia - 2009"},{"id":15084,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Hematologia","id":1561},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Estadual da Sa\u00fade","sigla":"FUNESA","id":3074,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"funesa-se-2009-cespe-cebraspe-medico-area-hematologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUNESA - M\u00e9dico - \u00c1rea Hematologia - 2009"},{"id":15086,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Hematologia Pedi\u00e1trica","id":3538},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Sa\u00fade Parreiras Horta","sigla":"FPH","id":3073,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"fph-se-2009-cespe-cebraspe-medico-area-hematologia-pediatrica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FPH - M\u00e9dico - \u00c1rea Hematologia Pedi\u00e1trica - 2009"},{"id":15087,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Hematologia Pedi\u00e1trica","id":3538},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Estadual da Sa\u00fade","sigla":"FUNESA","id":3074,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"funesa-se-2009-cespe-cebraspe-medico-area-hematologia-pediatrica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUNESA - M\u00e9dico - \u00c1rea Hematologia Pedi\u00e1trica - 2009"},{"id":28195,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Anamopatologia","id":1514},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Administra\u00e7\u00e3o de Sergipe","sigla":"SEAD SE","id":1051,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"sead-se-se-2009-cespe-cebraspe-medico-area-anamopatologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD SE - M\u00e9dico - \u00c1rea Anamopatologia - 2009"},{"id":28196,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":1538},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Administra\u00e7\u00e3o de Sergipe","sigla":"SEAD SE","id":1051,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"sead-se-se-2009-cespe-cebraspe-medico-area-clinica-medica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD SE - M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica - 2009"},{"id":28197,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Hematologia","id":1561},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Administra\u00e7\u00e3o de Sergipe","sigla":"SEAD SE","id":1051,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"sead-se-se-2009-cespe-cebraspe-medico-area-hematologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD SE - M\u00e9dico - \u00c1rea Hematologia - 2009"},{"id":28198,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Hematologia Pedi\u00e1trica","id":3538},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Administra\u00e7\u00e3o de Sergipe","sigla":"SEAD SE","id":1051,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"sead-se-se-2009-cespe-cebraspe-medico-area-hematologia-pediatrica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD SE - M\u00e9dico - \u00c1rea Hematologia Pedi\u00e1trica - 2009"},{"id":28223,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Anamopatologia","id":1514},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Sergipe","sigla":"SES SE","id":3347,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ses-se-se-2009-cespe-cebraspe-medico-area-anamopatologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES SE - M\u00e9dico - \u00c1rea Anamopatologia - 2009"},{"id":28241,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":1538},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Sergipe","sigla":"SES SE","id":3347,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ses-se-se-2009-cespe-cebraspe-medico-area-clinica-medica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES SE - M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica - 2009"},{"id":28242,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Hematologia","id":1561},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Sergipe","sigla":"SES SE","id":3347,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ses-se-se-2009-cespe-cebraspe-medico-area-hematologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES SE - M\u00e9dico - \u00c1rea Hematologia - 2009"},{"id":28243,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Hematologia Pedi\u00e1trica","id":3538},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Sergipe","sigla":"SES SE","id":3347,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ses-se-se-2009-cespe-cebraspe-medico-area-hematologia-pediatrica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES SE - M\u00e9dico - \u00c1rea Hematologia Pedi\u00e1trica - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:18:20","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"},{"id":357,"descricao":"Medicina - Hematologia E Hemoterapia"},{"id":356,"descricao":"Medicina - Hematologia E Hemoterapia Pedi\u00e1trica"}],"id":280493,"hashId":"c8115fa512f7a6df47d6667a3689edb6","enunciado":"<p align=justify>Deve-se sempre for\u00e7ar o paciente a encarar a gravidade de\r\nsua doen\u00e7a, mesmo quando ele apresente nega\u00e7\u00e3o acerca\r\ndesse assunto.<\/p>","resposta":1056284,"anulada":false,"rotulo":77,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1056283,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1056284,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando aspectos de psicologia m\u00e9dica, julgue os itens subsequentes.","id":180064,"enunciado":"<p align=justify>Considerando aspectos de psicologia m\u00e9dica, julgue os itens\r\nsubsequentes.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 76 e 77"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Hematologia","oab":false,"nome":"Hematologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4484,"slug":"medicina-hematologia"}],"slug":"medicina\/280493","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Hematologia","id":1561},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Hematologia Pedi\u00e1trica","id":3538}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Sa\u00fade Parreiras Horta","sigla":"FPH","id":3073,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Estadual da Sa\u00fade","sigla":"FUNESA","id":3074,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},{"nome":"Secretaria de Estado da Administra\u00e7\u00e3o de Sergipe","sigla":"SEAD SE","id":1051,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Sergipe","sigla":"SES SE","id":3347,"esfera":"Estadual","uf":"SE"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"As candidatas a doa\u00e7\u00e3o de sangue que estiverem gr\u00e1vidas ou em per\u00edodo menstrual devem ser impedidas de doar.","provas":[{"id":15083,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Hematologia","id":1561},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Sa\u00fade Parreiras Horta","sigla":"FPH","id":3073,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"fph-se-2009-cespe-cebraspe-medico-area-hematologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FPH - M\u00e9dico - \u00c1rea Hematologia - 2009"},{"id":15084,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Hematologia","id":1561},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Estadual da Sa\u00fade","sigla":"FUNESA","id":3074,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"funesa-se-2009-cespe-cebraspe-medico-area-hematologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUNESA - M\u00e9dico - \u00c1rea Hematologia - 2009"},{"id":15086,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Hematologia Pedi\u00e1trica","id":3538},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Sa\u00fade Parreiras Horta","sigla":"FPH","id":3073,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"fph-se-2009-cespe-cebraspe-medico-area-hematologia-pediatrica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FPH - M\u00e9dico - \u00c1rea Hematologia Pedi\u00e1trica - 2009"},{"id":15087,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Hematologia Pedi\u00e1trica","id":3538},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Estadual da Sa\u00fade","sigla":"FUNESA","id":3074,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"funesa-se-2009-cespe-cebraspe-medico-area-hematologia-pediatrica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUNESA - M\u00e9dico - \u00c1rea Hematologia Pedi\u00e1trica - 2009"},{"id":28197,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Hematologia","id":1561},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Administra\u00e7\u00e3o de Sergipe","sigla":"SEAD SE","id":1051,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"sead-se-se-2009-cespe-cebraspe-medico-area-hematologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD SE - M\u00e9dico - \u00c1rea Hematologia - 2009"},{"id":28198,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Hematologia Pedi\u00e1trica","id":3538},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Administra\u00e7\u00e3o de Sergipe","sigla":"SEAD SE","id":1051,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"sead-se-se-2009-cespe-cebraspe-medico-area-hematologia-pediatrica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD SE - M\u00e9dico - \u00c1rea Hematologia Pedi\u00e1trica - 2009"},{"id":28242,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Hematologia","id":1561},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Sergipe","sigla":"SES SE","id":3347,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ses-se-se-2009-cespe-cebraspe-medico-area-hematologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES SE - M\u00e9dico - \u00c1rea Hematologia - 2009"},{"id":28243,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Hematologia Pedi\u00e1trica","id":3538},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Sergipe","sigla":"SES SE","id":3347,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ses-se-se-2009-cespe-cebraspe-medico-area-hematologia-pediatrica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES SE - M\u00e9dico - \u00c1rea Hematologia Pedi\u00e1trica - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:18:22","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":357,"descricao":"Medicina - Hematologia E Hemoterapia"},{"id":356,"descricao":"Medicina - Hematologia E Hemoterapia Pedi\u00e1trica"}],"id":280513,"hashId":"0b693dcbe368b3e4a244c2a4ac7bf4bf","enunciado":"<p align=justify>As candidatas a doa\u00e7\u00e3o de sangue que estiverem gr\u00e1vidas ou\r\nem per\u00edodo menstrual devem ser impedidas de doar.<\/p>","resposta":1056333,"anulada":false,"rotulo":87,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1056332,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1056333,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"De acordo com as normas vigentes, os servi\u00e7os de hemoterapia devem adotar crit\u00e9rios de sele\u00e7\u00e3o dos doadores, com o objetivo de minimizar os riscos do ato da doa\u00e7\u00e3o e evitar a transmiss\u00e3o de doen\u00e7as ou rea\u00e7\u00f5es indesejadas nos receptores. Com rela\u00e7\u00e3o a este assunto, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":180074,"enunciado":"<p align=justify>De acordo com as normas vigentes, os servi\u00e7os de hemoterapia\r\ndevem adotar crit\u00e9rios de sele\u00e7\u00e3o dos doadores, com o objetivo\r\nde minimizar os riscos do ato da doa\u00e7\u00e3o e evitar a transmiss\u00e3o de\r\ndoen\u00e7as ou rea\u00e7\u00f5es indesejadas nos receptores. Com rela\u00e7\u00e3o a\r\neste assunto, julgue os pr\u00f3ximos itens.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 85 a 90"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Hematologia","oab":false,"nome":"Hematologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4484,"slug":"medicina-hematologia"}],"slug":"medicina\/280513","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Hematologia","id":1561},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Hematologia Pedi\u00e1trica","id":3538}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Sa\u00fade Parreiras Horta","sigla":"FPH","id":3073,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Estadual da Sa\u00fade","sigla":"FUNESA","id":3074,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},{"nome":"Secretaria de Estado da Administra\u00e7\u00e3o de Sergipe","sigla":"SEAD SE","id":1051,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Sergipe","sigla":"SES SE","id":3347,"esfera":"Estadual","uf":"SE"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O registro de tipagem ABO e Rh(D) de uma doa\u00e7\u00e3o pr\u00e9via pode ser utilizado para a identifica\u00e7\u00e3o das unidades de sangue subsequentemente doadas pelo mesmo doador, desde que a identidade do doador seja comprovada com documentos oficiais.","provas":[{"id":15083,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Hematologia","id":1561},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Sa\u00fade Parreiras Horta","sigla":"FPH","id":3073,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"fph-se-2009-cespe-cebraspe-medico-area-hematologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FPH - M\u00e9dico - \u00c1rea Hematologia - 2009"},{"id":15084,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Hematologia","id":1561},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Estadual da Sa\u00fade","sigla":"FUNESA","id":3074,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"funesa-se-2009-cespe-cebraspe-medico-area-hematologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUNESA - M\u00e9dico - \u00c1rea Hematologia - 2009"},{"id":15086,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Hematologia Pedi\u00e1trica","id":3538},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Sa\u00fade Parreiras Horta","sigla":"FPH","id":3073,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"fph-se-2009-cespe-cebraspe-medico-area-hematologia-pediatrica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FPH - M\u00e9dico - \u00c1rea Hematologia Pedi\u00e1trica - 2009"},{"id":15087,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Hematologia Pedi\u00e1trica","id":3538},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Estadual da Sa\u00fade","sigla":"FUNESA","id":3074,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"funesa-se-2009-cespe-cebraspe-medico-area-hematologia-pediatrica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUNESA - M\u00e9dico - \u00c1rea Hematologia Pedi\u00e1trica - 2009"},{"id":28197,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Hematologia","id":1561},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Administra\u00e7\u00e3o de Sergipe","sigla":"SEAD SE","id":1051,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"sead-se-se-2009-cespe-cebraspe-medico-area-hematologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD SE - M\u00e9dico - \u00c1rea Hematologia - 2009"},{"id":28198,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Hematologia Pedi\u00e1trica","id":3538},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Administra\u00e7\u00e3o de Sergipe","sigla":"SEAD SE","id":1051,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"sead-se-se-2009-cespe-cebraspe-medico-area-hematologia-pediatrica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD SE - M\u00e9dico - \u00c1rea Hematologia Pedi\u00e1trica - 2009"},{"id":28242,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Hematologia","id":1561},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Sergipe","sigla":"SES SE","id":3347,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ses-se-se-2009-cespe-cebraspe-medico-area-hematologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES SE - M\u00e9dico - \u00c1rea Hematologia - 2009"},{"id":28243,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Hematologia Pedi\u00e1trica","id":3538},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Sergipe","sigla":"SES SE","id":3347,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ses-se-se-2009-cespe-cebraspe-medico-area-hematologia-pediatrica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES SE - M\u00e9dico - \u00c1rea Hematologia Pedi\u00e1trica - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:18:22","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":357,"descricao":"Medicina - Hematologia E Hemoterapia"},{"id":356,"descricao":"Medicina - Hematologia E Hemoterapia Pedi\u00e1trica"}],"id":280519,"hashId":"39bf25ef0b4f37e9c322995180a650ba","enunciado":"<p align=justify><p align=justify>O registro de tipagem ABO e Rh(D) de uma doa\u00e7\u00e3o pr\u00e9via\r\npode ser utilizado para a identifica\u00e7\u00e3o das unidades de\r\nsangue subsequentemente doadas pelo mesmo doador, desde\r\nque a identidade do doador seja comprovada com\r\ndocumentos oficiais.<\/p><\/p>","resposta":1056354,"anulada":false,"rotulo":91,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1056353,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1056354,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca dos exames de qualifica\u00e7\u00e3o no sangue do doador, julgue os itens subsequentes.","id":180078,"enunciado":"<p align=justify>Acerca dos exames de qualifica\u00e7\u00e3o no sangue do doador, julgue\r\nos itens subsequentes.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 91 a 95"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Hematologia","oab":false,"nome":"Hematologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4484,"slug":"medicina-hematologia"}],"slug":"medicina\/280519","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Hematologia","id":1561},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Hematologia Pedi\u00e1trica","id":3538}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Sa\u00fade Parreiras Horta","sigla":"FPH","id":3073,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Estadual da Sa\u00fade","sigla":"FUNESA","id":3074,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},{"nome":"Secretaria de Estado da Administra\u00e7\u00e3o de Sergipe","sigla":"SEAD SE","id":1051,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Sergipe","sigla":"SES SE","id":3347,"esfera":"Estadual","uf":"SE"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os marcadores de hepatite B (HbsAg e anti-HBc) e\nhepatite C (anti-HCV) podem ser realizados por m\u00e9todos\nimunoenzim\u00e1ticos ou por quimioluminesc\u00eancia.","provas":[{"id":15083,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Hematologia","id":1561},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Sa\u00fade Parreiras Horta","sigla":"FPH","id":3073,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"fph-se-2009-cespe-cebraspe-medico-area-hematologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FPH - M\u00e9dico - \u00c1rea Hematologia - 2009"},{"id":15084,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Hematologia","id":1561},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Estadual da Sa\u00fade","sigla":"FUNESA","id":3074,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"funesa-se-2009-cespe-cebraspe-medico-area-hematologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUNESA - M\u00e9dico - \u00c1rea Hematologia - 2009"},{"id":15086,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Hematologia Pedi\u00e1trica","id":3538},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Sa\u00fade Parreiras Horta","sigla":"FPH","id":3073,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"fph-se-2009-cespe-cebraspe-medico-area-hematologia-pediatrica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FPH - M\u00e9dico - \u00c1rea Hematologia Pedi\u00e1trica - 2009"},{"id":15087,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Hematologia Pedi\u00e1trica","id":3538},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Estadual da Sa\u00fade","sigla":"FUNESA","id":3074,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"funesa-se-2009-cespe-cebraspe-medico-area-hematologia-pediatrica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUNESA - M\u00e9dico - \u00c1rea Hematologia Pedi\u00e1trica - 2009"},{"id":28197,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Hematologia","id":1561},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Administra\u00e7\u00e3o de Sergipe","sigla":"SEAD SE","id":1051,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"sead-se-se-2009-cespe-cebraspe-medico-area-hematologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD SE - M\u00e9dico - \u00c1rea Hematologia - 2009"},{"id":28198,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Hematologia Pedi\u00e1trica","id":3538},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Administra\u00e7\u00e3o de Sergipe","sigla":"SEAD SE","id":1051,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"sead-se-se-2009-cespe-cebraspe-medico-area-hematologia-pediatrica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD SE - M\u00e9dico - \u00c1rea Hematologia Pedi\u00e1trica - 2009"},{"id":28242,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Hematologia","id":1561},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Sergipe","sigla":"SES SE","id":3347,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ses-se-se-2009-cespe-cebraspe-medico-area-hematologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES SE - M\u00e9dico - \u00c1rea Hematologia - 2009"},{"id":28243,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Hematologia Pedi\u00e1trica","id":3538},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Sergipe","sigla":"SES SE","id":3347,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ses-se-se-2009-cespe-cebraspe-medico-area-hematologia-pediatrica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES SE - M\u00e9dico - \u00c1rea Hematologia Pedi\u00e1trica - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:18:23","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":357,"descricao":"Medicina - Hematologia E Hemoterapia"},{"id":356,"descricao":"Medicina - Hematologia E Hemoterapia Pedi\u00e1trica"}],"id":280521,"hashId":"41fd0c7227556145fff99a624b2e1340","enunciado":"Os marcadores de hepatite B (HbsAg e anti-HBc) e\nhepatite C (anti-HCV) podem ser realizados por m\u00e9todos\nimunoenzim\u00e1ticos ou por quimioluminesc\u00eancia.<\/p><\/p>","resposta":1056357,"anulada":false,"rotulo":93,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1056357,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1056358,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca dos exames de qualifica\u00e7\u00e3o no sangue do doador, julgue os itens subsequentes.","id":180078,"enunciado":"<p align=justify>Acerca dos exames de qualifica\u00e7\u00e3o no sangue do doador, julgue\r\nos itens subsequentes.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 91 a 95"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Hematologia","oab":false,"nome":"Hematologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4484,"slug":"medicina-hematologia"}],"slug":"medicina\/280521","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Hematologia","id":1561}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Sa\u00fade Parreiras Horta","sigla":"FPH","id":3073,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Estadual da Sa\u00fade","sigla":"FUNESA","id":3074,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},{"nome":"Secretaria de Estado da Administra\u00e7\u00e3o de Sergipe","sigla":"SEAD SE","id":1051,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Sergipe","sigla":"SES SE","id":3347,"esfera":"Estadual","uf":"SE"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A rea\u00e7\u00e3o hemol\u00edtica intravascular aguda envolve a ativa\u00e7\u00e3o do sistema do complemento por anticorpos da classe IgM. O diagn\u00f3stico dessa grave complica\u00e7\u00e3o baseia-se na detec\u00e7\u00e3o de sinais precoces de hem\u00f3lise: hemoglobinemia e hemoglobin\u00faria.","provas":[{"id":15083,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Hematologia","id":1561},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Sa\u00fade Parreiras Horta","sigla":"FPH","id":3073,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"fph-se-2009-cespe-cebraspe-medico-area-hematologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FPH - M\u00e9dico - \u00c1rea Hematologia - 2009"},{"id":15084,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Hematologia","id":1561},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Estadual da Sa\u00fade","sigla":"FUNESA","id":3074,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"funesa-se-2009-cespe-cebraspe-medico-area-hematologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUNESA - M\u00e9dico - \u00c1rea Hematologia - 2009"},{"id":28197,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Hematologia","id":1561},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Administra\u00e7\u00e3o de Sergipe","sigla":"SEAD SE","id":1051,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"sead-se-se-2009-cespe-cebraspe-medico-area-hematologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD SE - M\u00e9dico - \u00c1rea Hematologia - 2009"},{"id":28242,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Hematologia","id":1561},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Sergipe","sigla":"SES SE","id":3347,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ses-se-se-2009-cespe-cebraspe-medico-area-hematologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES SE - M\u00e9dico - \u00c1rea Hematologia - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:18:28","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":357,"descricao":"Medicina - Hematologia E Hemoterapia"}],"id":280558,"hashId":"10c81c1cea6d0cf00678c515204c9593","enunciado":"<p align=justify>A rea\u00e7\u00e3o hemol\u00edtica intravascular aguda envolve a ativa\u00e7\u00e3o\r\ndo sistema do complemento por anticorpos da classe IgM.\r\nO diagn\u00f3stico dessa grave complica\u00e7\u00e3o baseia-se na\r\ndetec\u00e7\u00e3o de sinais precoces de hem\u00f3lise: hemoglobinemia e\r\nhemoglobin\u00faria.<\/p>","resposta":1056436,"anulada":false,"rotulo":103,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1056436,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1056437,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Rea\u00e7\u00f5es desencadeadas por agentes biol\u00f3gicos, qu\u00edmicos ou f\u00edsicos relacionadas \u00e0 transfus\u00e3o de hemocomponentes podem ser fatais e, infelizmente, n\u00e3o constituem fen\u00f4meno raro. Com rela\u00e7\u00e3o a esse assunto, julgue os seguintes itens.","id":180088,"enunciado":"<p align=justify>Rea\u00e7\u00f5es desencadeadas por agentes biol\u00f3gicos, qu\u00edmicos ou\r\nf\u00edsicos relacionadas \u00e0 transfus\u00e3o de hemocomponentes podem ser\r\nfatais e, infelizmente, n\u00e3o constituem fen\u00f4meno raro. Com\r\nrela\u00e7\u00e3o a esse assunto, julgue os seguintes itens.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 102 a 106"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Hematologia","oab":false,"nome":"Hematologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4484,"slug":"medicina-hematologia"}],"slug":"medicina\/280558","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Hematologia","id":1561}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Sa\u00fade Parreiras Horta","sigla":"FPH","id":3073,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Estadual da Sa\u00fade","sigla":"FUNESA","id":3074,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},{"nome":"Secretaria de Estado da Administra\u00e7\u00e3o de Sergipe","sigla":"SEAD SE","id":1051,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Sergipe","sigla":"SES SE","id":3347,"esfera":"Estadual","uf":"SE"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A rea\u00e7\u00e3o urticariforme induzida por transfus\u00e3o pode ser evitada com o uso de filtro de leuc\u00f3citos.","provas":[{"id":15083,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Hematologia","id":1561},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Sa\u00fade Parreiras Horta","sigla":"FPH","id":3073,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"fph-se-2009-cespe-cebraspe-medico-area-hematologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FPH - M\u00e9dico - \u00c1rea Hematologia - 2009"},{"id":15084,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Hematologia","id":1561},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Estadual da Sa\u00fade","sigla":"FUNESA","id":3074,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"funesa-se-2009-cespe-cebraspe-medico-area-hematologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUNESA - M\u00e9dico - \u00c1rea Hematologia - 2009"},{"id":28197,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Hematologia","id":1561},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Administra\u00e7\u00e3o de Sergipe","sigla":"SEAD SE","id":1051,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"sead-se-se-2009-cespe-cebraspe-medico-area-hematologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD SE - M\u00e9dico - \u00c1rea Hematologia - 2009"},{"id":28242,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Hematologia","id":1561},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Sergipe","sigla":"SES SE","id":3347,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ses-se-se-2009-cespe-cebraspe-medico-area-hematologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES SE - M\u00e9dico - \u00c1rea Hematologia - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:18:28","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":357,"descricao":"Medicina - Hematologia E Hemoterapia"}],"id":280559,"hashId":"80ecb4ce82a207c4c7c380b9d6c062c7","enunciado":"<p align=justify>A rea\u00e7\u00e3o urticariforme induzida por transfus\u00e3o pode ser\r\nevitada com o uso de filtro de leuc\u00f3citos.<\/p>","resposta":1056439,"anulada":false,"rotulo":104,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1056438,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1056439,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Rea\u00e7\u00f5es desencadeadas por agentes biol\u00f3gicos, qu\u00edmicos ou f\u00edsicos relacionadas \u00e0 transfus\u00e3o de hemocomponentes podem ser fatais e, infelizmente, n\u00e3o constituem fen\u00f4meno raro. Com rela\u00e7\u00e3o a esse assunto, julgue os seguintes itens.","id":180088,"enunciado":"<p align=justify>Rea\u00e7\u00f5es desencadeadas por agentes biol\u00f3gicos, qu\u00edmicos ou\r\nf\u00edsicos relacionadas \u00e0 transfus\u00e3o de hemocomponentes podem ser\r\nfatais e, infelizmente, n\u00e3o constituem fen\u00f4meno raro. Com\r\nrela\u00e7\u00e3o a esse assunto, julgue os seguintes itens.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 102 a 106"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Hematologia","oab":false,"nome":"Hematologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4484,"slug":"medicina-hematologia"}],"slug":"medicina\/280559","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Hematologia","id":1561}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Sa\u00fade Parreiras Horta","sigla":"FPH","id":3073,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Estadual da Sa\u00fade","sigla":"FUNESA","id":3074,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},{"nome":"Secretaria de Estado da Administra\u00e7\u00e3o de Sergipe","sigla":"SEAD SE","id":1051,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Sergipe","sigla":"SES SE","id":3347,"esfera":"Estadual","uf":"SE"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Concentrados de hem\u00e1cias irradiados est\u00e3o indicados para preven\u00e7\u00e3o da rea\u00e7\u00e3o de enxerto-contra-hospedeiro e podem ser estocados por um per\u00edodo m\u00e1ximo de 28 dias ap\u00f3s a irradia\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":15083,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Hematologia","id":1561},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Sa\u00fade Parreiras Horta","sigla":"FPH","id":3073,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"fph-se-2009-cespe-cebraspe-medico-area-hematologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FPH - M\u00e9dico - \u00c1rea Hematologia - 2009"},{"id":15084,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Hematologia","id":1561},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Estadual da Sa\u00fade","sigla":"FUNESA","id":3074,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"funesa-se-2009-cespe-cebraspe-medico-area-hematologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUNESA - M\u00e9dico - \u00c1rea Hematologia - 2009"},{"id":28197,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Hematologia","id":1561},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Administra\u00e7\u00e3o de Sergipe","sigla":"SEAD SE","id":1051,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"sead-se-se-2009-cespe-cebraspe-medico-area-hematologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD SE - M\u00e9dico - \u00c1rea Hematologia - 2009"},{"id":28242,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Hematologia","id":1561},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Sergipe","sigla":"SES SE","id":3347,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ses-se-se-2009-cespe-cebraspe-medico-area-hematologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES SE - M\u00e9dico - \u00c1rea Hematologia - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:18:29","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":357,"descricao":"Medicina - Hematologia E Hemoterapia"}],"id":280561,"hashId":"998258ab068c4db3b7a85f9c7e260008","enunciado":"<p align=justify>Concentrados de hem\u00e1cias irradiados est\u00e3o indicados para\r\npreven\u00e7\u00e3o da rea\u00e7\u00e3o de enxerto-contra-hospedeiro e podem\r\nser estocados por um per\u00edodo m\u00e1ximo de 28 dias ap\u00f3s\r\na irradia\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":1056442,"anulada":false,"rotulo":106,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1056442,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1056443,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Rea\u00e7\u00f5es desencadeadas por agentes biol\u00f3gicos, qu\u00edmicos ou f\u00edsicos relacionadas \u00e0 transfus\u00e3o de hemocomponentes podem ser fatais e, infelizmente, n\u00e3o constituem fen\u00f4meno raro. Com rela\u00e7\u00e3o a esse assunto, julgue os seguintes itens.","id":180088,"enunciado":"<p align=justify>Rea\u00e7\u00f5es desencadeadas por agentes biol\u00f3gicos, qu\u00edmicos ou\r\nf\u00edsicos relacionadas \u00e0 transfus\u00e3o de hemocomponentes podem ser\r\nfatais e, infelizmente, n\u00e3o constituem fen\u00f4meno raro. Com\r\nrela\u00e7\u00e3o a esse assunto, julgue os seguintes itens.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 102 a 106"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Hematologia","oab":false,"nome":"Hematologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4484,"slug":"medicina-hematologia"}],"slug":"medicina\/280561","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Tecnologista da Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico","id":4704}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Mapa de declividade \u00e9 um exemplo de dados armazenados em formato vetorial.","provas":[{"id":5348,"cargo":{"descricao":"Tecnologista da Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico","id":4704},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"inpe-2009-cespe-cebraspe-tecnologista-da-carreira-de-desenvolvimento-tecnologico-tecnologista-pleno-1-padrao-1-ts10-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPE - Tecnologista da Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:18:00","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":280166,"hashId":"f0ee5a7d86d48a12b35e4f0e4aa421d1","enunciado":"<p align=justify>Mapa de declividade \u00e9 um exemplo de dados armazenados\r\nem formato vetorial.<\/p>","resposta":1055530,"anulada":false,"rotulo":55,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1055530,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1055531,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens seguintes, relativos ao formato de armazenamento de dados em um sistema de informa\u00e7\u00f5es geogr\u00e1ficas (SIG).","id":179965,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens seguintes, relativos ao formato de armazenamento\r\nde dados em um sistema de informa\u00e7\u00f5es geogr\u00e1ficas (SIG).<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 54 a 58"},"assuntos":[{"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"},{"nome_clean":"Geoprocessamento","oab":false,"nome":"Geoprocessamento","pai":49,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397309,"slug":"geografia-geoprocessamento"}],"slug":"geografia\/280166","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Tecnologista da Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico","id":4704}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Ao contr\u00e1rio de gramas verdes naturais, gramas sint\u00e9ticas utilizadas em alguns est\u00e1dios de futebol n\u00e3o s\u00e3o real\u00e7adas em imagens NDVI.","provas":[{"id":5348,"cargo":{"descricao":"Tecnologista da Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico","id":4704},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"inpe-2009-cespe-cebraspe-tecnologista-da-carreira-de-desenvolvimento-tecnologico-tecnologista-pleno-1-padrao-1-ts10-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPE - Tecnologista da Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:18:01","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":280178,"hashId":"027481718add06c71e1215cce36ef4ab","enunciado":"<p align=justify>Ao contr\u00e1rio de gramas verdes naturais, gramas sint\u00e9ticas\r\nutilizadas em alguns est\u00e1dios de futebol n\u00e3o s\u00e3o real\u00e7adas\r\nem imagens NDVI.<\/p>","resposta":1055560,"anulada":false,"rotulo":61,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1055560,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1055561,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Para real\u00e7ar \u00e1reas com cobertura vegetal verde em imagens de sat\u00e9lite, v\u00e1rios cientistas utilizam uma t\u00e9cnica de divis\u00e3o de bandas conhecida como \u00edndice de vegeta\u00e7\u00e3o. O \u00edndice de vegeta\u00e7\u00e3o por diferen\u00e7a normalizada (NDVI) tem sido o \u00edndice mais utilizado at\u00e9 o momento. Com rela\u00e7\u00e3o a esse assunto, julgue os itens seguintes.","id":179969,"enunciado":"<p align=justify>Para real\u00e7ar \u00e1reas com cobertura vegetal verde em imagens de\r\nsat\u00e9lite, v\u00e1rios cientistas utilizam uma t\u00e9cnica de divis\u00e3o de\r\nbandas conhecida como \u00edndice de vegeta\u00e7\u00e3o. O \u00edndice de\r\nvegeta\u00e7\u00e3o por diferen\u00e7a normalizada (NDVI) tem sido o \u00edndice\r\nmais utilizado at\u00e9 o momento. Com rela\u00e7\u00e3o a esse assunto, julgue\r\nos itens seguintes.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 59 a 62"},"assuntos":[{"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"},{"nome_clean":"Geoprocessamento","oab":false,"nome":"Geoprocessamento","pai":49,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397309,"slug":"geografia-geoprocessamento"}],"slug":"geografia\/280178","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os Administrativos","id":3372},{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais - \u00c1rea Motorista","id":2916}],"orgaos":[{"nome":"Companhia Estadual de Habita\u00e7\u00e3o Popular","sigla":"CEHAP","id":1345,"esfera":"Estadual","uf":"PB"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O humor do texto deve-se","provas":[{"id":5377,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os Administrativos","id":3372},"orgao":{"nome":"Companhia Estadual de Habita\u00e7\u00e3o Popular","sigla":"CEHAP","id":1345,"esfera":"Estadual","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Fundamental","slug":"cehap-pb-2009-cespe-cebraspe-auxiliar-de-servicos-administrativos","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CEHAP - Auxiliar de Servi\u00e7os Administrativos - 2009"},{"id":5390,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais - \u00c1rea Motorista","id":2916},"orgao":{"nome":"Companhia Estadual de Habita\u00e7\u00e3o Popular","sigla":"CEHAP","id":1345,"esfera":"Estadual","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Fundamental","slug":"cehap-pb-2009-cespe-cebraspe-auxiliar-de-servicos-gerais-area-motorista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CEHAP - Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais - \u00c1rea Motorista - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:18:03","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":280209,"hashId":"58f4d8997adab750d6c423958243bba5","enunciado":"<p align=justify>O humor do texto deve-se<\/p>","resposta":1055634,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00e0 braveza de Rosinha. ","id":1055632,"corpo":"<p align=justify>\u00e0 braveza de Rosinha.\r\n <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00e0 sinceridade do Chico.","id":1055633,"corpo":"<p align=justify>\u00e0 sinceridade do Chico.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00e0 associa\u00e7\u00e3o da fala do Chico no segundo quadrinho com a figura da queda do Chico no terceiro quadrinho.","id":1055634,"corpo":"<p align=justify>\u00e0 associa\u00e7\u00e3o da fala do Chico no segundo quadrinho com a\r\nfigura da queda do Chico no terceiro quadrinho.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"ao desconsolo de Chico.","id":1055635,"corpo":"<p align=justify>ao desconsolo de Chico.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":179976,"enunciado":"<P align=justify><STRONG><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/5390\/05.gif><\/STRONG><\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 13"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/280209","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os Administrativos","id":3372},{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais - \u00c1rea Motorista","id":2916}],"orgaos":[{"nome":"Companhia Estadual de Habita\u00e7\u00e3o Popular","sigla":"CEHAP","id":1345,"esfera":"Estadual","uf":"PB"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a op\u00e7\u00e3o correta de acordo com as ideias do texto.","provas":[{"id":5377,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os Administrativos","id":3372},"orgao":{"nome":"Companhia Estadual de Habita\u00e7\u00e3o Popular","sigla":"CEHAP","id":1345,"esfera":"Estadual","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Fundamental","slug":"cehap-pb-2009-cespe-cebraspe-auxiliar-de-servicos-administrativos","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CEHAP - Auxiliar de Servi\u00e7os Administrativos - 2009"},{"id":5390,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais - \u00c1rea Motorista","id":2916},"orgao":{"nome":"Companhia Estadual de Habita\u00e7\u00e3o Popular","sigla":"CEHAP","id":1345,"esfera":"Estadual","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Fundamental","slug":"cehap-pb-2009-cespe-cebraspe-auxiliar-de-servicos-gerais-area-motorista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CEHAP - Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais - \u00c1rea Motorista - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:18:05","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":280225,"hashId":"73db159f845b6f5c557f7aec97869c9d","enunciado":"<p align=justify>Assinale a op\u00e7\u00e3o correta de acordo com as ideias do texto.<\/p>","resposta":1055692,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A enciclop\u00e9dia online Wikip\u00e9dia possui limites quanto \u00e0 quantidade de informa\u00e7\u00f5es processadas. ","id":1055690,"corpo":"<P align=justify>A enciclop\u00e9dia <EM>online<\/EM><STRONG> Wikip\u00e9dia<\/STRONG> possui limites quanto \u00e0 quantidade de informa\u00e7\u00f5es processadas. <\/P>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"H\u00e1 no texto evid\u00eancias de que as informa\u00e7\u00f5es da Internet superar\u00e3o o conhecimento contido no livro.","id":1055691,"corpo":"<p align=justify>H\u00e1 no texto evid\u00eancias de que as informa\u00e7\u00f5es da Internet\r\nsuperar\u00e3o o conhecimento contido no livro.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Jimmy Wales, criador da Wikip\u00e9dia, afirmou que o livro n\u00e3o ser\u00e1 superado como fonte do conhecimento.","id":1055692,"corpo":"<P align=justify>Jimmy Wales, criador da <STRONG>Wikip\u00e9dia<\/STRONG>, afirmou que o livro n\u00e3o ser\u00e1 superado como fonte do conhecimento.<\/P>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O livro ser\u00e1 substitu\u00eddo pela enciclop\u00e9dia virtual.","id":1055693,"corpo":"<p align=justify>O livro ser\u00e1 substitu\u00eddo pela enciclop\u00e9dia virtual.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":179983,"enunciado":"<P align=justify><STRONG><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/5390\/06.gif><\/STRONG><\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 15 a 18"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/280225","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Psicologia Cl\u00ednica","id":3535}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Sa\u00fade Parreiras Horta","sigla":"FPH","id":3073,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Estadual da Sa\u00fade","sigla":"FUNESA","id":3074,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},{"nome":"Secretaria de Estado da Administra\u00e7\u00e3o de Sergipe","sigla":"SEAD SE","id":1051,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Sergipe","sigla":"SES SE","id":3347,"esfera":"Estadual","uf":"SE"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Considerando o modelo transte\u00f3rico de Prochaska e Di Clemente para mudan\u00e7as de comportamento em dependentes de subst\u00e2ncias psicoativas, o motorista est\u00e1 no est\u00e1gio de pr\u00e9-contempla\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":15089,"cargo":{"descricao":"Psicologia Cl\u00ednica","id":3535},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Sa\u00fade Parreiras Horta","sigla":"FPH","id":3073,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"fph-se-2009-cespe-cebraspe-psicologia-clinica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FPH - Psicologia Cl\u00ednica - 2009"},{"id":15090,"cargo":{"descricao":"Psicologia Cl\u00ednica","id":3535},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Estadual da Sa\u00fade","sigla":"FUNESA","id":3074,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"funesa-se-2009-cespe-cebraspe-psicologia-clinica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUNESA - Psicologia Cl\u00ednica - 2009"},{"id":28199,"cargo":{"descricao":"Psicologia Cl\u00ednica","id":3535},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Administra\u00e7\u00e3o de Sergipe","sigla":"SEAD SE","id":1051,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"sead-se-se-2009-cespe-cebraspe-psicologia-clinica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD SE - Psicologia Cl\u00ednica - 2009"},{"id":28273,"cargo":{"descricao":"Psicologia Cl\u00ednica","id":3535},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Sergipe","sigla":"SES SE","id":3347,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ses-se-se-2009-cespe-cebraspe-psicologia-clinica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES SE - Psicologia Cl\u00ednica - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:18:05","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":240,"descricao":"Psicologia Cl\u00ednica"}],"id":280229,"hashId":"6bb454b7d64fc11cf7d7207282dc2e6e","enunciado":"<p align=justify>Considerando o modelo transte\u00f3rico de Prochaska e Di\r\nClemente para mudan\u00e7as de comportamento em dependentes\r\nde subst\u00e2ncias psicoativas, o motorista est\u00e1 no est\u00e1gio de\r\npr\u00e9-contempla\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":1055675,"anulada":false,"rotulo":96,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1055674,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1055675,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Um motorista de \u00f4nibus se envolveu em um acidente, no qual cinco passageiros morreram e outros 15 ficaram feridos, inclusive ele pr\u00f3prio. Foi constatado que o motorista dirigia sob efeito de \u00e1lcool e isso complicou bastante sua situa\u00e7\u00e3o profissional e legal. Ele foi encaminhado para avalia\u00e7\u00e3o no ambulat\u00f3rio para tratamento de alcoolismo do hospital que o atendeu e, nesse contexto, expressou seu interesse em participar do programa comportamental oferecido para alcoolistas, bem como manifestou seu desejo de abandonar o cigarro, pois fumava duas carteiras por dia. Acerca desse caso e do uso de \u00e1lcool e tabaco, julgue os itens que se seguem.","id":179982,"enunciado":"<P align=justify>Um motorista de \u00f4nibus se envolveu em um acidente, no qual cinco passageiros morreram e outros 15 ficaram feridos, inclusive ele pr\u00f3prio. Foi constatado que o motorista dirigia sob efeito de \u00e1lcool e isso complicou bastante sua situa\u00e7\u00e3o profissional e legal. Ele foi encaminhado para avalia\u00e7\u00e3o no ambulat\u00f3rio para tratamento de alcoolismo do hospital que o atendeu e, nesse contexto, expressou seu interesse em participar do programa comportamental oferecido para alcoolistas, bem como manifestou seu desejo de abandonar o cigarro, pois fumava duas carteiras por dia. <\/P>\r\n<P align=justify>Acerca desse caso e do uso de \u00e1lcool e tabaco, julgue os itens que se seguem.<\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 96 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Psicologia Cl\u00ednica","oab":false,"nome":"Psicologia Cl\u00ednica","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398591,"slug":"psicologia-psicologia-clinica"},{"nome_clean":"Tipos de Psicoterapia","oab":false,"nome":"Tipos de Psicoterapia","pai":398591,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398597,"slug":"psicologia-tipos-de-psicoterapia"}],"slug":"psicologia\/280229","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Psicologia Cl\u00ednica","id":3535}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Sa\u00fade Parreiras Horta","sigla":"FPH","id":3073,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Estadual da Sa\u00fade","sigla":"FUNESA","id":3074,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},{"nome":"Secretaria de Estado da Administra\u00e7\u00e3o de Sergipe","sigla":"SEAD SE","id":1051,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Sergipe","sigla":"SES SE","id":3347,"esfera":"Estadual","uf":"SE"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Tanto o alcoolismo quanto o tabagismo s\u00e3o comportamentos inicialmente mantidos por refor\u00e7ador positivo que, na sequ\u00eancia da depend\u00eancia qu\u00edmica, passam a ser negativamente refor\u00e7ados.","provas":[{"id":15089,"cargo":{"descricao":"Psicologia Cl\u00ednica","id":3535},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Sa\u00fade Parreiras Horta","sigla":"FPH","id":3073,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"fph-se-2009-cespe-cebraspe-psicologia-clinica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FPH - Psicologia Cl\u00ednica - 2009"},{"id":15090,"cargo":{"descricao":"Psicologia Cl\u00ednica","id":3535},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Estadual da Sa\u00fade","sigla":"FUNESA","id":3074,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"funesa-se-2009-cespe-cebraspe-psicologia-clinica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUNESA - Psicologia Cl\u00ednica - 2009"},{"id":28199,"cargo":{"descricao":"Psicologia Cl\u00ednica","id":3535},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Administra\u00e7\u00e3o de Sergipe","sigla":"SEAD SE","id":1051,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"sead-se-se-2009-cespe-cebraspe-psicologia-clinica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD SE - Psicologia Cl\u00ednica - 2009"},{"id":28273,"cargo":{"descricao":"Psicologia Cl\u00ednica","id":3535},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Sergipe","sigla":"SES SE","id":3347,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ses-se-se-2009-cespe-cebraspe-psicologia-clinica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES SE - Psicologia Cl\u00ednica - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:18:05","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":240,"descricao":"Psicologia Cl\u00ednica"}],"id":280230,"hashId":"cc1cf6108707b31a8d6095e12fb4cc9d","enunciado":"<p align=justify>Tanto o alcoolismo quanto o tabagismo s\u00e3o comportamentos\r\ninicialmente mantidos por refor\u00e7ador positivo que, na\r\nsequ\u00eancia da depend\u00eancia qu\u00edmica, passam a ser\r\nnegativamente refor\u00e7ados.<\/p>","resposta":1055676,"anulada":false,"rotulo":97,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1055676,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1055677,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Um motorista de \u00f4nibus se envolveu em um acidente, no qual cinco passageiros morreram e outros 15 ficaram feridos, inclusive ele pr\u00f3prio. Foi constatado que o motorista dirigia sob efeito de \u00e1lcool e isso complicou bastante sua situa\u00e7\u00e3o profissional e legal. Ele foi encaminhado para avalia\u00e7\u00e3o no ambulat\u00f3rio para tratamento de alcoolismo do hospital que o atendeu e, nesse contexto, expressou seu interesse em participar do programa comportamental oferecido para alcoolistas, bem como manifestou seu desejo de abandonar o cigarro, pois fumava duas carteiras por dia. Acerca desse caso e do uso de \u00e1lcool e tabaco, julgue os itens que se seguem.","id":179982,"enunciado":"<P align=justify>Um motorista de \u00f4nibus se envolveu em um acidente, no qual cinco passageiros morreram e outros 15 ficaram feridos, inclusive ele pr\u00f3prio. Foi constatado que o motorista dirigia sob efeito de \u00e1lcool e isso complicou bastante sua situa\u00e7\u00e3o profissional e legal. Ele foi encaminhado para avalia\u00e7\u00e3o no ambulat\u00f3rio para tratamento de alcoolismo do hospital que o atendeu e, nesse contexto, expressou seu interesse em participar do programa comportamental oferecido para alcoolistas, bem como manifestou seu desejo de abandonar o cigarro, pois fumava duas carteiras por dia. <\/P>\r\n<P align=justify>Acerca desse caso e do uso de \u00e1lcool e tabaco, julgue os itens que se seguem.<\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 96 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Psicologia Cl\u00ednica","oab":false,"nome":"Psicologia Cl\u00ednica","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398591,"slug":"psicologia-psicologia-clinica"},{"nome_clean":"Tipos de Psicoterapia","oab":false,"nome":"Tipos de Psicoterapia","pai":398591,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398597,"slug":"psicologia-tipos-de-psicoterapia"}],"slug":"psicologia\/280230","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Psicologia Cl\u00ednica","id":3535}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Sa\u00fade Parreiras Horta","sigla":"FPH","id":3073,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Estadual da Sa\u00fade","sigla":"FUNESA","id":3074,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},{"nome":"Secretaria de Estado da Administra\u00e7\u00e3o de Sergipe","sigla":"SEAD SE","id":1051,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Sergipe","sigla":"SES SE","id":3347,"esfera":"Estadual","uf":"SE"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os idosos e as crian\u00e7as t\u00eam direito priorit\u00e1rio e legal a cuidados de sa\u00fade tanto quanto a lazer e a conv\u00edvio social e familiar.","provas":[{"id":15089,"cargo":{"descricao":"Psicologia Cl\u00ednica","id":3535},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Sa\u00fade Parreiras Horta","sigla":"FPH","id":3073,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"fph-se-2009-cespe-cebraspe-psicologia-clinica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FPH - Psicologia Cl\u00ednica - 2009"},{"id":15090,"cargo":{"descricao":"Psicologia Cl\u00ednica","id":3535},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Estadual da Sa\u00fade","sigla":"FUNESA","id":3074,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"funesa-se-2009-cespe-cebraspe-psicologia-clinica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUNESA - Psicologia Cl\u00ednica - 2009"},{"id":28199,"cargo":{"descricao":"Psicologia Cl\u00ednica","id":3535},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Administra\u00e7\u00e3o de Sergipe","sigla":"SEAD SE","id":1051,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"sead-se-se-2009-cespe-cebraspe-psicologia-clinica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD SE - Psicologia Cl\u00ednica - 2009"},{"id":28273,"cargo":{"descricao":"Psicologia Cl\u00ednica","id":3535},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Sergipe","sigla":"SES SE","id":3347,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ses-se-se-2009-cespe-cebraspe-psicologia-clinica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES SE - Psicologia Cl\u00ednica - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:18:06","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":240,"descricao":"Psicologia Cl\u00ednica"}],"id":280241,"hashId":"85d3b11cfef44219c14061e8010b108d","enunciado":"<p align=justify>Os idosos e as crian\u00e7as t\u00eam direito priorit\u00e1rio e legal a\r\ncuidados de sa\u00fade tanto quanto a lazer e a conv\u00edvio social e\r\nfamiliar.<\/p>","resposta":1055702,"anulada":false,"rotulo":101,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1055702,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1055703,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens de 101 a 106, acerca de cuidados oferecidos a idosos e crian\u00e7as.","id":179986,"enunciado":"<P align=justify>Julgue os itens de <STRONG>101<\/STRONG> a <STRONG>106<\/STRONG>, acerca de cuidados oferecidos a idosos e crian\u00e7as.<\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 101 a 106"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Psicologia Social e Comunit\u00e1ria","oab":false,"nome":"Psicologia Social e Comunit\u00e1ria","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398629,"slug":"psicologia-psicologia-social-e-comunitaria"},{"nome_clean":"Psicologia da Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Psicologia da Sa\u00fade","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398635,"slug":"psicologia-psicologia-da-saude"}],"slug":"psicologia\/280241","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Psicologia Cl\u00ednica","id":3535}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Sa\u00fade Parreiras Horta","sigla":"FPH","id":3073,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Estadual da Sa\u00fade","sigla":"FUNESA","id":3074,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},{"nome":"Secretaria de Estado da Administra\u00e7\u00e3o de Sergipe","sigla":"SEAD SE","id":1051,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Sergipe","sigla":"SES SE","id":3347,"esfera":"Estadual","uf":"SE"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os profissionais que recebem idosos em institui\u00e7\u00f5es hospitalares nem sempre t\u00eam repert\u00f3rio m\u00ednimo para lidar com esses pacientes, porque ainda n\u00e3o h\u00e1 legisla\u00e7\u00e3o que requeira o especial treinamento de equipes de sa\u00fade, exceto no caso de geriatras, para atender a popula\u00e7\u00e3o idosa.","provas":[{"id":15089,"cargo":{"descricao":"Psicologia Cl\u00ednica","id":3535},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Sa\u00fade Parreiras Horta","sigla":"FPH","id":3073,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"fph-se-2009-cespe-cebraspe-psicologia-clinica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FPH - Psicologia Cl\u00ednica - 2009"},{"id":15090,"cargo":{"descricao":"Psicologia Cl\u00ednica","id":3535},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Estadual da Sa\u00fade","sigla":"FUNESA","id":3074,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"funesa-se-2009-cespe-cebraspe-psicologia-clinica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUNESA - Psicologia Cl\u00ednica - 2009"},{"id":28199,"cargo":{"descricao":"Psicologia Cl\u00ednica","id":3535},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Administra\u00e7\u00e3o de Sergipe","sigla":"SEAD SE","id":1051,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"sead-se-se-2009-cespe-cebraspe-psicologia-clinica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD SE - Psicologia Cl\u00ednica - 2009"},{"id":28273,"cargo":{"descricao":"Psicologia Cl\u00ednica","id":3535},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Sergipe","sigla":"SES SE","id":3347,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ses-se-se-2009-cespe-cebraspe-psicologia-clinica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES SE - Psicologia Cl\u00ednica - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:18:06","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":240,"descricao":"Psicologia Cl\u00ednica"}],"id":280243,"hashId":"5c31c6369f8e5e0625da504af7337019","enunciado":"<p align=justify>Os profissionais que recebem idosos em institui\u00e7\u00f5es\r\nhospitalares nem sempre t\u00eam repert\u00f3rio m\u00ednimo para lidar\r\ncom esses pacientes, porque ainda n\u00e3o h\u00e1 legisla\u00e7\u00e3o que\r\nrequeira o especial treinamento de equipes de sa\u00fade, exceto\r\nno caso de geriatras, para atender a popula\u00e7\u00e3o idosa.<\/p>","resposta":1055707,"anulada":false,"rotulo":103,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1055706,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1055707,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens de 101 a 106, acerca de cuidados oferecidos a idosos e crian\u00e7as.","id":179986,"enunciado":"<P align=justify>Julgue os itens de <STRONG>101<\/STRONG> a <STRONG>106<\/STRONG>, acerca de cuidados oferecidos a idosos e crian\u00e7as.<\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 101 a 106"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Psicologia Social e Comunit\u00e1ria","oab":false,"nome":"Psicologia Social e Comunit\u00e1ria","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398629,"slug":"psicologia-psicologia-social-e-comunitaria"},{"nome_clean":"Psicologia Jur\u00eddica\/Forense","oab":false,"nome":"Psicologia Jur\u00eddica\/Forense","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398630,"slug":"psicologia-psicologia-juridica-forense"}],"slug":"psicologia\/280243","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Psicologia Cl\u00ednica","id":3535}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Sa\u00fade Parreiras Horta","sigla":"FPH","id":3073,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Estadual da Sa\u00fade","sigla":"FUNESA","id":3074,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},{"nome":"Secretaria de Estado da Administra\u00e7\u00e3o de Sergipe","sigla":"SEAD SE","id":1051,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Sergipe","sigla":"SES SE","id":3347,"esfera":"Estadual","uf":"SE"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A dor referida pelo paciente pode exacerbar e ser exacerbada por seus sintomas depressivos e estes podem se tornar persistentes, se a dor n\u00e3o for bem tratada.","provas":[{"id":15089,"cargo":{"descricao":"Psicologia Cl\u00ednica","id":3535},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Sa\u00fade Parreiras Horta","sigla":"FPH","id":3073,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"fph-se-2009-cespe-cebraspe-psicologia-clinica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FPH - Psicologia Cl\u00ednica - 2009"},{"id":15090,"cargo":{"descricao":"Psicologia Cl\u00ednica","id":3535},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Estadual da Sa\u00fade","sigla":"FUNESA","id":3074,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"funesa-se-2009-cespe-cebraspe-psicologia-clinica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUNESA - Psicologia Cl\u00ednica - 2009"},{"id":28199,"cargo":{"descricao":"Psicologia Cl\u00ednica","id":3535},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Administra\u00e7\u00e3o de Sergipe","sigla":"SEAD SE","id":1051,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"sead-se-se-2009-cespe-cebraspe-psicologia-clinica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD SE - Psicologia Cl\u00ednica - 2009"},{"id":28273,"cargo":{"descricao":"Psicologia Cl\u00ednica","id":3535},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Sergipe","sigla":"SES SE","id":3347,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ses-se-se-2009-cespe-cebraspe-psicologia-clinica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES SE - Psicologia Cl\u00ednica - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:18:07","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":240,"descricao":"Psicologia Cl\u00ednica"}],"id":280251,"hashId":"f9b2b6c201e88cc142469b8a6ae701c6","enunciado":"<p align=justify>A dor referida pelo paciente pode exacerbar e ser exacerbada\r\npor seus sintomas depressivos e estes podem se tornar\r\npersistentes, se a dor n\u00e3o for bem tratada.<\/p>","resposta":1055724,"anulada":false,"rotulo":109,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1055724,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1055725,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Um digitador foi encaminhado pelo m\u00e9dico do trabalho ao psic\u00f3logo de um hospital geral com um hist\u00f3rico de dor continuada e peso na m\u00e3o e no bra\u00e7o, sinais de depress\u00e3o e de irritabilidade. O paciente referiu ao psic\u00f3logo que tem buscado insistentemente o conforto de amigos e familiares para falar sobre sua dor e sobre a consequente dificuldade para realizar seu trabalho. Acerca desse quadro cl\u00ednico, julgue os itens que se seguem.","id":179989,"enunciado":"<P align=justify>Um digitador foi encaminhado pelo m\u00e9dico do trabalho ao psic\u00f3logo de um hospital geral com um hist\u00f3rico de dor continuada e peso na m\u00e3o e no bra\u00e7o, sinais de depress\u00e3o e de irritabilidade. O paciente referiu ao psic\u00f3logo que tem buscado insistentemente o conforto de amigos e familiares para falar sobre sua dor e sobre a consequente dificuldade para realizar seu trabalho.<\/P>\r\n<P align=justify> Acerca desse quadro cl\u00ednico, julgue os itens que se seguem.<\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 107 a 110"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Psicologia Hospitalar","oab":false,"nome":"Psicologia Hospitalar","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398625,"slug":"psicologia-psicologia-hospitalar"},{"nome_clean":"Psicologia da Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Psicologia da Sa\u00fade","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398635,"slug":"psicologia-psicologia-da-saude"}],"slug":"psicologia\/280251","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Psicologia Cl\u00ednica","id":3535}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Sa\u00fade Parreiras Horta","sigla":"FPH","id":3073,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Estadual da Sa\u00fade","sigla":"FUNESA","id":3074,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},{"nome":"Secretaria de Estado da Administra\u00e7\u00e3o de Sergipe","sigla":"SEAD SE","id":1051,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Sergipe","sigla":"SES SE","id":3347,"esfera":"Estadual","uf":"SE"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Para um paciente depressivo, com c\u00e2ncer, o ingresso em um grupo terap\u00eautico para treino em t\u00e9cnicas adequadas de enfrentamento tanto pode favorecer a eleva\u00e7\u00e3o do humor quanto a melhora do sistema imunol\u00f3gico.","provas":[{"id":15089,"cargo":{"descricao":"Psicologia Cl\u00ednica","id":3535},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Sa\u00fade Parreiras Horta","sigla":"FPH","id":3073,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"fph-se-2009-cespe-cebraspe-psicologia-clinica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FPH - Psicologia Cl\u00ednica - 2009"},{"id":15090,"cargo":{"descricao":"Psicologia Cl\u00ednica","id":3535},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Estadual da Sa\u00fade","sigla":"FUNESA","id":3074,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"funesa-se-2009-cespe-cebraspe-psicologia-clinica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUNESA - Psicologia Cl\u00ednica - 2009"},{"id":28199,"cargo":{"descricao":"Psicologia Cl\u00ednica","id":3535},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Administra\u00e7\u00e3o de Sergipe","sigla":"SEAD SE","id":1051,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"sead-se-se-2009-cespe-cebraspe-psicologia-clinica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD SE - Psicologia Cl\u00ednica - 2009"},{"id":28273,"cargo":{"descricao":"Psicologia Cl\u00ednica","id":3535},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Sergipe","sigla":"SES SE","id":3347,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ses-se-se-2009-cespe-cebraspe-psicologia-clinica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES SE - Psicologia Cl\u00ednica - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:18:08","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":240,"descricao":"Psicologia Cl\u00ednica"}],"id":280264,"hashId":"b9f034fc27d40276edf4eccf4ab48829","enunciado":"<p align=justify>Para um paciente depressivo, com c\u00e2ncer, o ingresso em um\r\ngrupo terap\u00eautico para treino em t\u00e9cnicas adequadas de\r\nenfrentamento tanto pode favorecer a eleva\u00e7\u00e3o do humor\r\nquanto a melhora do sistema imunol\u00f3gico.<\/p>","resposta":1055752,"anulada":false,"rotulo":111,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1055752,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1055753,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens de 111 a 117, acerca do trabalho do psic\u00f3logo em ambiente hospitalar.","id":179992,"enunciado":"<P align=justify>Julgue os itens de <STRONG>111<\/STRONG> a <STRONG>117<\/STRONG>, acerca do trabalho do psic\u00f3logo em ambiente hospitalar.<\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 111 a 117"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Psicologia Hospitalar","oab":false,"nome":"Psicologia Hospitalar","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398625,"slug":"psicologia-psicologia-hospitalar"},{"nome_clean":"Psicologia da Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Psicologia da Sa\u00fade","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398635,"slug":"psicologia-psicologia-da-saude"}],"slug":"psicologia\/280264","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Psicologia Cl\u00ednica","id":3535}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Sa\u00fade Parreiras Horta","sigla":"FPH","id":3073,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Estadual da Sa\u00fade","sigla":"FUNESA","id":3074,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},{"nome":"Secretaria de Estado da Administra\u00e7\u00e3o de Sergipe","sigla":"SEAD SE","id":1051,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Sergipe","sigla":"SES SE","id":3347,"esfera":"Estadual","uf":"SE"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Na interconsulta solicitada pelo m\u00e9dico respons\u00e1vel por uma crian\u00e7a com extensas queimaduras por todo o corpo, respostas de forte ansiedade e com falta de colabora\u00e7\u00e3o ao tratamento, o papel do psic\u00f3logo \u00e9 de auxiliar na solu\u00e7\u00e3o do problema apontado pelo m\u00e9dico.","provas":[{"id":15089,"cargo":{"descricao":"Psicologia Cl\u00ednica","id":3535},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Sa\u00fade Parreiras Horta","sigla":"FPH","id":3073,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"fph-se-2009-cespe-cebraspe-psicologia-clinica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FPH - Psicologia Cl\u00ednica - 2009"},{"id":15090,"cargo":{"descricao":"Psicologia Cl\u00ednica","id":3535},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Estadual da Sa\u00fade","sigla":"FUNESA","id":3074,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"funesa-se-2009-cespe-cebraspe-psicologia-clinica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUNESA - Psicologia Cl\u00ednica - 2009"},{"id":28199,"cargo":{"descricao":"Psicologia Cl\u00ednica","id":3535},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Administra\u00e7\u00e3o de Sergipe","sigla":"SEAD SE","id":1051,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"sead-se-se-2009-cespe-cebraspe-psicologia-clinica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD SE - Psicologia Cl\u00ednica - 2009"},{"id":28273,"cargo":{"descricao":"Psicologia Cl\u00ednica","id":3535},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Sergipe","sigla":"SES SE","id":3347,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ses-se-se-2009-cespe-cebraspe-psicologia-clinica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES SE - Psicologia Cl\u00ednica - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:18:09","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":240,"descricao":"Psicologia Cl\u00ednica"}],"id":280268,"hashId":"df0ac59e811315f32f812f46f48d9e4c","enunciado":"<p align=justify>Na interconsulta solicitada pelo m\u00e9dico respons\u00e1vel por uma\r\ncrian\u00e7a com extensas queimaduras por todo o corpo,\r\nrespostas de forte ansiedade e com falta de colabora\u00e7\u00e3o ao\r\ntratamento, o papel do psic\u00f3logo \u00e9 de auxiliar na solu\u00e7\u00e3o do\r\nproblema apontado pelo m\u00e9dico.<\/p>","resposta":1055760,"anulada":false,"rotulo":115,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1055760,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1055761,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens de 111 a 117, acerca do trabalho do psic\u00f3logo em ambiente hospitalar.","id":179992,"enunciado":"<P align=justify>Julgue os itens de <STRONG>111<\/STRONG> a <STRONG>117<\/STRONG>, acerca do trabalho do psic\u00f3logo em ambiente hospitalar.<\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 111 a 117"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Psicologia Hospitalar","oab":false,"nome":"Psicologia Hospitalar","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398625,"slug":"psicologia-psicologia-hospitalar"},{"nome_clean":"Trabalho em equipe","oab":false,"nome":"Trabalho em equipe","pai":398616,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398636,"slug":"psicologia-trabalho-em-equipe"}],"slug":"psicologia\/280268","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Psicologia Cl\u00ednica","id":3535}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Sa\u00fade Parreiras Horta","sigla":"FPH","id":3073,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Estadual da Sa\u00fade","sigla":"FUNESA","id":3074,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},{"nome":"Secretaria de Estado da Administra\u00e7\u00e3o de Sergipe","sigla":"SEAD SE","id":1051,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Sergipe","sigla":"SES SE","id":3347,"esfera":"Estadual","uf":"SE"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Em uma UTI, o psic\u00f3logo deve trabalhar na media\u00e7\u00e3o das rela\u00e7\u00f5es entre o paciente e a equipe m\u00e9dica, mas n\u00e3o deve intervir no estere\u00f3tipo de morte, em geral presente no repert\u00f3rio do doente, o que compete apenas ao m\u00e9dico intensivista.","provas":[{"id":15089,"cargo":{"descricao":"Psicologia Cl\u00ednica","id":3535},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Sa\u00fade Parreiras Horta","sigla":"FPH","id":3073,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"fph-se-2009-cespe-cebraspe-psicologia-clinica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FPH - Psicologia Cl\u00ednica - 2009"},{"id":15090,"cargo":{"descricao":"Psicologia Cl\u00ednica","id":3535},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Estadual da Sa\u00fade","sigla":"FUNESA","id":3074,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"funesa-se-2009-cespe-cebraspe-psicologia-clinica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUNESA - Psicologia Cl\u00ednica - 2009"},{"id":28199,"cargo":{"descricao":"Psicologia Cl\u00ednica","id":3535},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Administra\u00e7\u00e3o de Sergipe","sigla":"SEAD SE","id":1051,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"sead-se-se-2009-cespe-cebraspe-psicologia-clinica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD SE - Psicologia Cl\u00ednica - 2009"},{"id":28273,"cargo":{"descricao":"Psicologia Cl\u00ednica","id":3535},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Sergipe","sigla":"SES SE","id":3347,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ses-se-se-2009-cespe-cebraspe-psicologia-clinica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES SE - Psicologia Cl\u00ednica - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:18:10","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":240,"descricao":"Psicologia Cl\u00ednica"}],"id":280270,"hashId":"2b4430f23a75870dddc3e7ea7ebc0ba1","enunciado":"<p align=justify>Em uma UTI, o psic\u00f3logo deve trabalhar na media\u00e7\u00e3o das\r\nrela\u00e7\u00f5es entre o paciente e a equipe m\u00e9dica, mas n\u00e3o deve\r\nintervir no estere\u00f3tipo de morte, em geral presente no\r\nrepert\u00f3rio do doente, o que compete apenas ao m\u00e9dico\r\nintensivista.<\/p>","resposta":1055765,"anulada":false,"rotulo":117,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1055764,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1055765,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens de 111 a 117, acerca do trabalho do psic\u00f3logo em ambiente hospitalar.","id":179992,"enunciado":"<P align=justify>Julgue os itens de <STRONG>111<\/STRONG> a <STRONG>117<\/STRONG>, acerca do trabalho do psic\u00f3logo em ambiente hospitalar.<\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 111 a 117"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Psicologia Hospitalar","oab":false,"nome":"Psicologia Hospitalar","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398625,"slug":"psicologia-psicologia-hospitalar"},{"nome_clean":"Psicologia da Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Psicologia da Sa\u00fade","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398635,"slug":"psicologia-psicologia-da-saude"}],"slug":"psicologia\/280270","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os Administrativos","id":3372},{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais - \u00c1rea Motorista","id":2916}],"orgaos":[{"nome":"Companhia Estadual de Habita\u00e7\u00e3o Popular","sigla":"CEHAP","id":1345,"esfera":"Estadual","uf":"PB"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O voc\u00e1bulo milh\u00e3o flexiona-se no plural da mesma forma que","provas":[{"id":5377,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os Administrativos","id":3372},"orgao":{"nome":"Companhia Estadual de Habita\u00e7\u00e3o Popular","sigla":"CEHAP","id":1345,"esfera":"Estadual","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Fundamental","slug":"cehap-pb-2009-cespe-cebraspe-auxiliar-de-servicos-administrativos","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CEHAP - Auxiliar de Servi\u00e7os Administrativos - 2009"},{"id":5390,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais - \u00c1rea Motorista","id":2916},"orgao":{"nome":"Companhia Estadual de Habita\u00e7\u00e3o Popular","sigla":"CEHAP","id":1345,"esfera":"Estadual","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Fundamental","slug":"cehap-pb-2009-cespe-cebraspe-auxiliar-de-servicos-gerais-area-motorista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CEHAP - Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais - \u00c1rea Motorista - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:18:10","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":280277,"hashId":"b5365674b29f63c2e4bc30ae5d58207b","enunciado":"<P align=justify>O voc\u00e1bulo<U> milh\u00e3o<\/U> flexiona-se no plural da mesma forma que<\/P>","resposta":1055805,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"m\u00e3o: m\u00e3os. ","id":1055802,"corpo":"<p align=justify>m\u00e3o: m\u00e3os.\r\n<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"capit\u00e3o: capit\u00e3es.","id":1055803,"corpo":"<p align=justify>capit\u00e3o: capit\u00e3es.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"cidad\u00e3o: cidad\u00e3os.","id":1055804,"corpo":"<p align=justify>cidad\u00e3o: cidad\u00e3os.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"le\u00e3o: le\u00f5es.","id":1055805,"corpo":"<p align=justify>le\u00e3o: le\u00f5es.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":179997,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Substantivos","oab":false,"nome":"Substantivos","pai":419336,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403622,"slug":"lingua-portuguesa-substantivos"}],"slug":"lingua-portuguesa\/280277","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":3647}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Transportes Aquavi\u00e1rios","sigla":"ANTAQ","id":25,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Se determinada parte de um ativo de informa\u00e7\u00e3o \u00e9 classificada como confidencial, \u00e9 poss\u00edvel que o grau de sigilo atribu\u00eddo a esse ativo seja secreto ou ultrassecreto, n\u00e3o devendo o ativo ser classificado como reservado.","provas":[{"id":5368,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":3647},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Transportes Aquavi\u00e1rios","sigla":"ANTAQ","id":25,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"antaq-2009-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-informatica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANTAQ - Analista Administrativo - \u00c1rea Inform\u00e1tica - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:18:11","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":72,"descricao":"Inform\u00e1tica"}],"id":280283,"hashId":"b2b30bc2b0394df7a03201f3db2f52e8","enunciado":"<p align=justify><p align=justify>Se determinada parte de um ativo de informa\u00e7\u00e3o \u00e9\r\nclassificada como confidencial, \u00e9 poss\u00edvel que o grau de\r\nsigilo atribu\u00eddo a esse ativo seja secreto ou ultrassecreto, n\u00e3o\r\ndevendo o ativo ser classificado como reservado.<\/p><\/p>","resposta":1055798,"anulada":false,"rotulo":77,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1055798,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1055799,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Tendo como refer\u00eancia a figura acima, que prop\u00f5e uma classifica\u00e7\u00e3o de controles de seguran\u00e7a, julgue os itens de 73 a 78. ","id":179995,"enunciado":"<P align=justify>\r\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/5368\/Imagem_103.gif><\/P>\r\n<P align=justify> <FONT face=\"Times New Roman\" size=2><FONT face=\"Times New Roman\" size=2>Tendo como refer\u00eancia a figura acima, que prop\u00f5e uma classifica\u00e7\u00e3o de controles de seguran\u00e7a, julgue os itens de <\/FONT><\/FONT><FONT face=\"Times New Roman\" size=2><FONT face=\"Times New Roman\" size=2><STRONG>73 <\/STRONG><\/FONT><\/FONT><FONT face=\"Times New Roman\" size=2><FONT face=\"Times New Roman\" size=2>a <\/FONT><\/FONT><FONT face=\"Times New Roman\" size=2><FONT face=\"Times New Roman\" size=2><STRONG>78<\/STRONG><\/FONT><\/FONT><FONT face=\"Times New Roman\" size=2><FONT face=\"Times New Roman\" size=2>.<\/P><\/FONT><\/FONT>\r\n<P><\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 73 a 78"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8150,"slug":"tecnologia-da-informacao-seguranca-da-informacao"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/280283","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Arquivologia","id":504}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 17\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 17","id":1161,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A gest\u00e3o de documentos visa a uma interven\u00e7\u00e3o inicial na segunda idade documental, o arquivo intermedi\u00e1rio, com a finalidade de aplicar m\u00e9todos de economia e efic\u00e1cia na gest\u00e3o dos arquivos.","provas":[{"id":5378,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Arquivologia","id":504},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 17\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 17","id":1161,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"trt-17-2009-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-arquivologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRT 17 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Arquivologia - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:18:12","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43}],"areas":[{"id":15,"descricao":"Arquivologia"}],"id":280286,"hashId":"bcc79ab1190e2ecd14055441d1c6a72e","enunciado":"<p align=justify>A gest\u00e3o de documentos visa a uma interven\u00e7\u00e3o inicial na\r\nsegunda idade documental, o arquivo intermedi\u00e1rio, com a\r\nfinalidade de aplicar m\u00e9todos de economia e efic\u00e1cia na\r\ngest\u00e3o dos arquivos.<\/p>","resposta":1055809,"anulada":false,"rotulo":62,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1055808,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1055809,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Tendo o texto acima como refer\u00eancia inicial, julgue os itens de 61 a 65, a respeito da gest\u00e3o de documentos aplicada aos arquivos governamentais.","id":179998,"enunciado":"<P align=justify> <IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/5378\/Imagem_56.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Tendo o texto acima como refer\u00eancia inicial, julgue os itens de 61 a 65, a respeito da gest\u00e3o de documentos aplicada aos arquivos governamentais.<\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 65"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquivologia","oab":false,"nome":"Arquivologia","pai":null,"assunto_raiz":404067,"materia":true,"id":404067,"slug":"arquivologia"},{"nome_clean":"Gest\u00e3o de documentos e o ciclo vital dos documentos","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o de documentos e o ciclo vital dos documentos","pai":404774,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404776,"slug":"arquivologia-gestao-de-documentos-e-o-ciclo-vital-dos-documentos"}],"slug":"arquivologia\/280286","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os Administrativos","id":3372},{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais - \u00c1rea Motorista","id":2916}],"orgaos":[{"nome":"Companhia Estadual de Habita\u00e7\u00e3o Popular","sigla":"CEHAP","id":1345,"esfera":"Estadual","uf":"PB"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o CTB, o motorista pode dirigir uma camioneta \u00e0 velocidade de 35 km\/h tanto em uma via","provas":[{"id":5377,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os Administrativos","id":3372},"orgao":{"nome":"Companhia Estadual de Habita\u00e7\u00e3o Popular","sigla":"CEHAP","id":1345,"esfera":"Estadual","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Fundamental","slug":"cehap-pb-2009-cespe-cebraspe-auxiliar-de-servicos-administrativos","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CEHAP - Auxiliar de Servi\u00e7os Administrativos - 2009"},{"id":5390,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais - \u00c1rea Motorista","id":2916},"orgao":{"nome":"Companhia Estadual de Habita\u00e7\u00e3o Popular","sigla":"CEHAP","id":1345,"esfera":"Estadual","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Fundamental","slug":"cehap-pb-2009-cespe-cebraspe-auxiliar-de-servicos-gerais-area-motorista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CEHAP - Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais - \u00c1rea Motorista - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:18:12","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":280292,"hashId":"1d6aeaa4b7db25305fb7e92b12c2294e","enunciado":"<p align=justify>De acordo com o CTB, o motorista pode dirigir uma camioneta\r\n\u00e0 velocidade de 35 km\/h tanto em uma via<\/p>","resposta":1055837,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"arterial quanto em uma estrada. ","id":1055837,"corpo":"<p align=justify>arterial quanto em uma estrada.\r\n<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"arterial quanto em uma rodovia.","id":1055838,"corpo":"<p align=justify>arterial quanto em uma rodovia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"de tr\u00e2nsito r\u00e1pido quanto em uma rodovia.","id":1055839,"corpo":"<p align=justify>de tr\u00e2nsito r\u00e1pido quanto em uma rodovia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"de tr\u00e2nsito r\u00e1pido quanto em uma via coletora.","id":1055840,"corpo":"<p align=justify>de tr\u00e2nsito r\u00e1pido quanto em uma via coletora.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" .","id":180000,"enunciado":"<P align=justify><STRONG><\/STRONG><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/5390\/07.gif><\/P>\r\n<P align=justify>.<\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 e 22"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica Financeira","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica Financeira","pai":null,"assunto_raiz":403794,"materia":true,"id":403794,"slug":"matematica-financeira"},{"nome_clean":"Porcentagem","oab":false,"nome":"Porcentagem","pai":403795,"assunto_raiz":403794,"materia":false,"id":403799,"slug":"matematica-financeira-porcentagem"}],"slug":"matematica-financeira\/280292","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Arquivologia","id":504}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 17\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 17","id":1161,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Apensar um processo \u00e9 junt\u00e1-lo em definitivo a outro processo, por necessidade do servi\u00e7o.","provas":[{"id":5378,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Arquivologia","id":504},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 17\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 17","id":1161,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"trt-17-2009-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-arquivologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRT 17 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Arquivologia - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:18:25","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43}],"areas":[{"id":15,"descricao":"Arquivologia"}],"id":280337,"hashId":"b838b546ace04fef6d32f8cb5c02b7af","enunciado":"<p align=justify>Apensar um processo \u00e9 junt\u00e1-lo em definitivo a outro\r\nprocesso, por necessidade do servi\u00e7o.<\/p>","resposta":1055925,"anulada":false,"rotulo":73,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1055924,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1055925,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca dos arquivos correntes e intermedi\u00e1rios, julgue os itens de 71 a 80.","id":180007,"enunciado":"<p align=justify>Acerca dos arquivos correntes e intermedi\u00e1rios, julgue os itens de <STRONG>71 a 80.<\/STRONG><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 71 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquivologia","oab":false,"nome":"Arquivologia","pai":null,"assunto_raiz":404067,"materia":true,"id":404067,"slug":"arquivologia"},{"nome_clean":"Juntada (anexa\u00e7\u00e3o e apensa\u00e7\u00e3o)","oab":false,"nome":"Juntada (anexa\u00e7\u00e3o e apensa\u00e7\u00e3o)","pai":404716,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404720,"slug":"arquivologia-juntada-anexacao-e-apensacao"},{"nome_clean":"Procedimentos Administrativos (Autua\u00e7\u00e3o, Apensa\u00e7\u00e3o, Desentranhamento, Juntada etc.)","oab":false,"nome":"Procedimentos Administrativos (Autua\u00e7\u00e3o, Apensa\u00e7\u00e3o, Desentranhamento, Juntada etc.)","pai":404705,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":416991,"slug":"arquivologia-procedimentos-administrativos-autuacao-apensacao-desentranhamento-juntada-etc"}],"slug":"arquivologia\/280337","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Arquivologia","id":504}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 17\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 17","id":1161,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A tabela de temporalidade \u00e9 um instrumento de gest\u00e3o dos prazos de guarda dos documentos aplicada inicialmente no arquivo intermedi\u00e1rio.","provas":[{"id":5378,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Arquivologia","id":504},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 17\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 17","id":1161,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"trt-17-2009-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-arquivologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRT 17 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Arquivologia - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:18:26","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43}],"areas":[{"id":15,"descricao":"Arquivologia"}],"id":280341,"hashId":"29cad19f0da76cb8e9fb9f065dcdb230","enunciado":"<p align=justify>A tabela de temporalidade \u00e9 um instrumento de gest\u00e3o dos\r\nprazos de guarda dos documentos aplicada inicialmente no\r\narquivo intermedi\u00e1rio.<\/p>","resposta":1055933,"anulada":false,"rotulo":77,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1055932,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1055933,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca dos arquivos correntes e intermedi\u00e1rios, julgue os itens de 71 a 80.","id":180007,"enunciado":"<p align=justify>Acerca dos arquivos correntes e intermedi\u00e1rios, julgue os itens de <STRONG>71 a 80.<\/STRONG><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 71 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquivologia","oab":false,"nome":"Arquivologia","pai":null,"assunto_raiz":404067,"materia":true,"id":404067,"slug":"arquivologia"},{"nome_clean":"Teoria das tr\u00eas idades","oab":false,"nome":"Teoria das tr\u00eas idades","pai":404696,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404697,"slug":"arquivologia-teoria-das-tres-idades"},{"nome_clean":"Avalia\u00e7\u00e3o e Tabela de temporalidade de documentos","oab":false,"nome":"Avalia\u00e7\u00e3o e Tabela de temporalidade de documentos","pai":404696,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404702,"slug":"arquivologia-avaliacao-e-tabela-de-temporalidade-de-documentos"}],"slug":"arquivologia\/280341","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Investiga\u00e7\u00e3o","id":11640},{"descricao":"Escriv\u00e3o de Pol\u00edcia","id":6702}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil da Para\u00edba","sigla":"PC PB","id":526,"esfera":"Estadual","uf":"PB"},{"nome":"Secretaria de Estado da Administra\u00e7\u00e3o da Para\u00edba","sigla":"SEAD PB","id":1569,"esfera":"Estadual","uf":"PB"},{"nome":"Secretaria de Estado da Seguran\u00e7a e da Defesa Social da Para\u00edba","sigla":"SEDS","id":3184,"esfera":"Estadual","uf":"PB"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A respeito dos crimes contra o patrim\u00f4nio, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":6163,"cargo":{"descricao":"Agente de Investiga\u00e7\u00e3o","id":11640},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil da Para\u00edba","sigla":"PC PB","id":526,"esfera":"Estadual","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"pc-pb-pb-2009-cespe-cebraspe-agente-de-investigacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PC PB - Agente de Investiga\u00e7\u00e3o - 2009"},{"id":21967,"cargo":{"descricao":"Agente de Investiga\u00e7\u00e3o","id":11640},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Administra\u00e7\u00e3o da Para\u00edba","sigla":"SEAD PB","id":1569,"esfera":"Estadual","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"sead-pb-2009-cespe-cebraspe-agente-de-investigacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD PB - Agente de Investiga\u00e7\u00e3o - 2009"},{"id":21968,"cargo":{"descricao":"Agente de Investiga\u00e7\u00e3o","id":11640},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Seguran\u00e7a e da Defesa Social da Para\u00edba","sigla":"SEDS","id":3184,"esfera":"Estadual","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"seds-pb-2009-cespe-cebraspe-agente-de-investigacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEDS - Agente de Investiga\u00e7\u00e3o - 2009"},{"id":21969,"cargo":{"descricao":"Escriv\u00e3o de Pol\u00edcia","id":6702},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil da Para\u00edba","sigla":"PC PB","id":526,"esfera":"Estadual","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"pc-pb-pb-2009-cespe-cebraspe-escrivao-de-policia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PC PB - Escriv\u00e3o de Pol\u00edcia - 2009"},{"id":21970,"cargo":{"descricao":"Escriv\u00e3o de Pol\u00edcia","id":6702},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Administra\u00e7\u00e3o da Para\u00edba","sigla":"SEAD PB","id":1569,"esfera":"Estadual","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"sead-pb-2009-cespe-cebraspe-escrivao-de-policia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD PB - Escriv\u00e3o de Pol\u00edcia - 2009"},{"id":21971,"cargo":{"descricao":"Escriv\u00e3o de Pol\u00edcia","id":6702},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Seguran\u00e7a e da Defesa Social da Para\u00edba","sigla":"SEDS","id":3184,"esfera":"Estadual","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"seds-pb-2009-cespe-cebraspe-escrivao-de-policia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEDS - Escriv\u00e3o de Pol\u00edcia - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:17:52","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Policial \/ Pol\u00edcias Civis, Federal e PRF - Agente, Escriv\u00e3o, Policiais e Investigadores","descricao":"Cargos de Agente, Escriv\u00e3es e Investigadores, Inspetor, Policial Rodovi\u00e1rio Federal","id":29}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":328140,"hashId":"ecf9140790db7ac94ae84e9f64a61497","enunciado":"<p align=justify>A respeito dos crimes contra o patrim\u00f4nio, assinale a op\u00e7\u00e3o\r\ncorreta.<\/p>","resposta":1180390,"anulada":false,"rotulo":60,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"No crime de furto em resid\u00eancia, para efeitos de aplica\u00e7\u00e3o da pena, \u00e9 irrelevante o hor\u00e1rio em que o agente pratica a a\u00e7\u00e3o criminosa, se durante o dia ou \u00e0 noite, pois a pena em qualquer situa\u00e7\u00e3o ser\u00e1 a mesma.","id":1180388,"corpo":"<p align=justify>No crime de furto em resid\u00eancia, para efeitos de aplica\u00e7\u00e3o da\r\npena, \u00e9 irrelevante o hor\u00e1rio em que o agente pratica a a\u00e7\u00e3o\r\ncriminosa, se durante o dia ou \u00e0 noite, pois a pena em\r\nqualquer situa\u00e7\u00e3o ser\u00e1 a mesma.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O emprego de arma de fogo para a pr\u00e1tica do crime de roubo n\u00e3o implica a majora\u00e7\u00e3o da pena cominada.","id":1180389,"corpo":"<p align=justify>O emprego de arma de fogo para a pr\u00e1tica do crime de roubo\r\nn\u00e3o implica a majora\u00e7\u00e3o da pena cominada.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Ainda que o agente n\u00e3o realize a pretendida subtra\u00e7\u00e3o de bens da v\u00edtima, haver\u00e1 crime de latroc\u00ednio quando o homic\u00eddio se consumar.","id":1180390,"corpo":"<p align=justify>Ainda que o agente n\u00e3o realize a pretendida subtra\u00e7\u00e3o de\r\nbens da v\u00edtima, haver\u00e1 crime de latroc\u00ednio quando o\r\nhomic\u00eddio se consumar.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A fraude eletr\u00f4nica para transferir valores de conta banc\u00e1ria por meio do Internet banking constitui crime de estelionato.","id":1180391,"corpo":"<P align=justify>A fraude eletr\u00f4nica para transferir valores de conta banc\u00e1ria por meio do Internet<EM> banking<\/EM> constitui crime de estelionato.<\/P>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Para a consuma\u00e7\u00e3o do crime de extors\u00e3o, \u00e9 indispens\u00e1vel a obten\u00e7\u00e3o da vantagem indevida.","id":1180392,"corpo":"<p align=justify>Para a consuma\u00e7\u00e3o do crime de extors\u00e3o, \u00e9 indispens\u00e1vel a\r\nobten\u00e7\u00e3o da vantagem indevida.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":197097,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Penal","oab":true,"nome":"Direito Penal","pai":null,"assunto_raiz":406223,"materia":true,"id":406223,"slug":"direito-penal"},{"nome_clean":"Crimes Contra o Patrim\u00f4nio","oab":true,"nome":"Crimes Contra o Patrim\u00f4nio","pai":406223,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406339,"slug":"direito-penal-crimes-contra-o-patrimonio"},{"nome_clean":"Roubo qualificado com resultado morte (latroc\u00ednio)","oab":false,"nome":"Roubo qualificado com resultado morte (latroc\u00ednio)","pai":406362,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":413954,"slug":"direito-penal-roubo-qualificado-com-resultado-morte-latrocinio"}],"slug":"direito-penal\/328140","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":3494}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de \u00c1guas","sigla":"ANA","id":18,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A escola das Rela\u00e7\u00f5es Humanas diferencia-se por id\u00e9ias centrais das quais originaram-se cr\u00edticas implac\u00e1veis contra o homo econ\u00f4micus, modelo elaborado pela Escola Cl\u00e1ssica. Analise as afirma\u00e7\u00f5es abaixo e selecione a op\u00e7\u00e3o que representa o resultado de sua an\u00e1lise. ( ) Na Escola das Rela\u00e7\u00f5es Humanas, o homem \u00e9 apresentado como um ser que n\u00e3o pode ser reduzido a esquemas simples e mecanicistas. ( ) Na Escola das Rela\u00e7\u00f5es Humanas, o homem n\u00e3o \u00e9 condicionado pelo sistema social, e sim pelas demandas biol\u00f3gicas. ( ) O modelo da Escola das Rela\u00e7\u00f5es Humanas \u00e9 o homo complexus, devido \u00e0 complexidade das suas necessidades.","provas":[{"id":6549,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":3494},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de \u00c1guas","sigla":"ANA","id":18,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ana-2009-esaf-analista-administrativo-area-administracao-prova-2-especifica","tipo":1,"nome":"ESAF - ANA - Analista Administrativo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:18:35","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Federais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Nacionais","id":61}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":353016,"hashId":"748f946e9bed49030bd2a641c345c7b3","enunciado":"<P align=justify>A escola das Rela\u00e7\u00f5es Humanas diferencia-se por id\u00e9ias centrais das quais originaram-se cr\u00edticas implac\u00e1veis contra o homo econ\u00f4micus, modelo elaborado pela Escola Cl\u00e1ssica. Analise as afirma\u00e7\u00f5es abaixo e selecione a op\u00e7\u00e3o que representa o resultado de sua an\u00e1lise. <\/P>\r\n<P align=justify>( ) Na Escola das Rela\u00e7\u00f5es Humanas, o homem \u00e9 apresentado como um ser que n\u00e3o pode ser reduzido a esquemas simples e mecanicistas. <\/P>\r\n<P align=justify>( ) Na Escola das Rela\u00e7\u00f5es Humanas, o homem n\u00e3o \u00e9 condicionado pelo sistema social, e sim pelas demandas biol\u00f3gicas. <\/P>\r\n<P align=justify>( ) O modelo da Escola das Rela\u00e7\u00f5es Humanas \u00e9 o homo complexus, devido \u00e0 complexidade das suas necessidades.<\/P>","resposta":1253200,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"C, C, C","id":1253198,"corpo":"<p align=justify>C, C, C<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"C, C, E","id":1253199,"corpo":"<p align=justify>C, C, E<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"C, E, E","id":1253200,"corpo":"<p align=justify>C, E, E<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"E, E, E","id":1253201,"corpo":"<p align=justify>E, E, E<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"E, C, C","id":1253202,"corpo":"<p align=justify>E, C, C<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":207468,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1"},"assuntos":[{"nome_clean":"Rela\u00e7\u00f5es Humanas","oab":false,"nome":"Rela\u00e7\u00f5es Humanas","pai":null,"assunto_raiz":395073,"materia":true,"id":395073,"slug":"relacoes-humanas"},{"nome_clean":"Teorias","oab":false,"nome":"Teorias","pai":395073,"assunto_raiz":395073,"materia":false,"id":401125,"slug":"relacoes-humanas-teorias"}],"slug":"relacoes-humanas\/353016","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Regula\u00e7\u00e3o","id":3366}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Telecomunica\u00e7\u00f5es","sigla":"ANATEL","id":24,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"\u00c9 o equil\u00edbrio entre a legalidade e a finalidade, na conduta do servidor p\u00fablico, que consolida a moralidade do ato administrativo.","provas":[{"id":5285,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Regula\u00e7\u00e3o","id":3366},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Telecomunica\u00e7\u00f5es","sigla":"ANATEL","id":24,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"anatel-2009-cespe-cebraspe-tecnico-em-regulacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANATEL - T\u00e9cnico em Regula\u00e7\u00e3o - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:18:16","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Federais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Nacionais","id":61}],"areas":[],"id":343299,"hashId":"dba1a0c742485fda1c7e8239c9d9bd0d","enunciado":"\u00c9 o equil\u00edbrio entre a legalidade e a finalidade, na conduta\r\ndo servidor p\u00fablico, que consolida a moralidade do ato\r\nadministrativo.","resposta":1222353,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1222353,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1222354,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Quanto ao C\u00f3digo de \u00c9tica Profissional do Servidor P\u00fablico Civil do Poder Executivo Federal, julgue os itens a seguir.","id":202816,"enunciado":"Quanto ao C\u00f3digo de \u00c9tica Profissional do Servidor P\u00fablico Civil\r\ndo Poder Executivo Federal, julgue os itens a seguir.","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 36 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"\u00c9tica","oab":true,"nome":"\u00c9tica","pai":null,"assunto_raiz":2538,"materia":true,"id":2538,"slug":"etica"},{"nome_clean":"\u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","oab":true,"nome":"\u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","pai":2538,"assunto_raiz":2538,"materia":false,"id":398088,"slug":"etica-etica-na-administracao-publica"}],"slug":"etica\/343299","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Regula\u00e7\u00e3o","id":3366}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Telecomunica\u00e7\u00f5es","sigla":"ANATEL","id":24,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Caso L\u00facio tivesse nascido em Paris, ele n\u00e3o poderia ocupar os cargos de ministro do Supremo Tribunal Federal e de oficial das For\u00e7as Armadas, haja vista que esses cargos s\u00e3o privativos de nascidos no Brasil.","provas":[{"id":5285,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Regula\u00e7\u00e3o","id":3366},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Telecomunica\u00e7\u00f5es","sigla":"ANATEL","id":24,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"anatel-2009-cespe-cebraspe-tecnico-em-regulacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANATEL - T\u00e9cnico em Regula\u00e7\u00e3o - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:18:16","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Federais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Nacionais","id":61}],"areas":[],"id":343305,"hashId":"7a04087b91701b4de311b27801e87b6e","enunciado":"Caso L\u00facio tivesse nascido em Paris, ele n\u00e3o poderia ocupar\r\nos cargos de ministro do Supremo Tribunal Federal e de\r\noficial das For\u00e7as Armadas, haja vista que esses cargos s\u00e3o\r\nprivativos de nascidos no Brasil.","resposta":1222369,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1222368,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1222369,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"M\u00e1rio, casado com \u00c2ngela, \u00e9 analista administrativo da ANATEL e esteve a servi\u00e7o dessa ag\u00eancia em Paris nos meses de outubro e novembro de 2008, quando, nesse per\u00edodo, nasceu seu filho L\u00facio, em hospital de Bras\u00edlia. Com base na CF, julgue os itens seguintes, relativos \u00e0 situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica acima.","id":202819,"enunciado":"M\u00e1rio, casado com \u00c2ngela, \u00e9 analista administrativo da\r\nANATEL e esteve a servi\u00e7o dessa ag\u00eancia em Paris nos meses de\r\noutubro e novembro de 2008, quando, nesse per\u00edodo, nasceu seu\r\nfilho L\u00facio, em hospital de Bras\u00edlia.\r\nCom base na CF, julgue os itens seguintes, relativos \u00e0 situa\u00e7\u00e3o\r\nhipot\u00e9tica acima.","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 43 a 44"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Direitos de nacionalidade ou da nacionalidade (artigos 12 e 13 da CF)","oab":true,"nome":"Direitos de nacionalidade ou da nacionalidade (artigos 12 e 13 da CF)","pai":405217,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405228,"slug":"direito-constitucional-direitos-de-nacionalidade-ou-da-nacionalidade-artigos-12-e-13-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/343305","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 17\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 17","id":1161,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os contratos de trabalho t\u00eam prazo indeterminado ou determinado. Para este, observam-se os seguintes requisitos: servi\u00e7o cuja natureza ou transitoriedade justifique a determina\u00e7\u00e3o do prazo; atividades empresariais de car\u00e1ter transit\u00f3rio; ou contrato de experi\u00eancia.","provas":[{"id":5288,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 17\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 17","id":1161,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"trt-17-2009-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRT 17 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:18:08","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":276062,"hashId":"77b962a1e755caa3b62747c67d80c7bf","enunciado":"<p align=justify>Os contratos de trabalho t\u00eam prazo indeterminado ou\r\ndeterminado. Para este, observam-se os seguintes requisitos:\r\nservi\u00e7o cuja natureza ou transitoriedade justifique a\r\ndetermina\u00e7\u00e3o do prazo; atividades empresariais de car\u00e1ter\r\ntransit\u00f3rio; ou contrato de experi\u00eancia.<\/p>","resposta":1045635,"anulada":false,"rotulo":76,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1045635,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1045636,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens a seguir, a respeito do direito do trabalho.","id":178611,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens a seguir, a respeito do direito do trabalho.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 71 a 85"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Processual do Trabalho","oab":true,"nome":"Direito Processual do Trabalho","pai":null,"assunto_raiz":406809,"materia":true,"id":406809,"slug":"direito-processual-do-trabalho"},{"nome_clean":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Trabalho","oab":true,"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Trabalho","pai":406813,"assunto_raiz":406809,"materia":false,"id":406817,"slug":"direito-processual-do-trabalho-ministerio-publico-do-trabalho"}],"slug":"direito-processual-do-trabalho\/276062","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 17\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 17","id":1161,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O limite m\u00e1ximo para a dura\u00e7\u00e3o de um contrato de experi\u00eancia \u00e9 de 90 dias.","provas":[{"id":5288,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 17\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 17","id":1161,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"trt-17-2009-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRT 17 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:18:08","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":276063,"hashId":"610d0ac340b8b23620e4655033af6920","enunciado":"<p align=justify>O limite m\u00e1ximo para a dura\u00e7\u00e3o de um contrato de\r\nexperi\u00eancia \u00e9 de 90 dias.<\/p>","resposta":1045637,"anulada":false,"rotulo":77,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1045637,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1045638,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens a seguir, a respeito do direito do trabalho.","id":178611,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens a seguir, a respeito do direito do trabalho.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 71 a 85"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Processual do Trabalho","oab":true,"nome":"Direito Processual do Trabalho","pai":null,"assunto_raiz":406809,"materia":true,"id":406809,"slug":"direito-processual-do-trabalho"},{"nome_clean":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Trabalho","oab":true,"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Trabalho","pai":406813,"assunto_raiz":406809,"materia":false,"id":406817,"slug":"direito-processual-do-trabalho-ministerio-publico-do-trabalho"}],"slug":"direito-processual-do-trabalho\/276063","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 17\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 17","id":1161,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Existe a possibilidade de uma pessoa jur\u00eddica figurar como empregada em um contrato de trabalho, por exemplo, na empreitada.","provas":[{"id":5288,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 17\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 17","id":1161,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"trt-17-2009-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRT 17 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:18:08","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":276064,"hashId":"37d7b414ee77bcf09fa8cf4f21ee39d4","enunciado":"<p align=justify>Existe a possibilidade de uma pessoa jur\u00eddica figurar como\r\nempregada em um contrato de trabalho, por exemplo, na\r\nempreitada.<\/p>","resposta":1045640,"anulada":false,"rotulo":78,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1045639,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1045640,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens a seguir, a respeito do direito do trabalho.","id":178611,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens a seguir, a respeito do direito do trabalho.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 71 a 85"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito do Trabalho - Decreto-Lei n\u00ba 5.452\/1943","oab":true,"nome":"Direito do Trabalho - Decreto-Lei n\u00ba 5.452\/1943","pai":null,"assunto_raiz":406746,"materia":true,"id":406746,"slug":"direito-do-trabalho-decreto-lei-no-5-452-1943"},{"nome_clean":"Do Contrato de Trabalho","oab":true,"nome":"Do Contrato de Trabalho","pai":406746,"assunto_raiz":406746,"materia":false,"id":406755,"slug":"direito-do-trabalho-decreto-lei-no-5-452-1943-do-contrato-de-trabalho"},{"nome_clean":"Caracter\u00edsticas","oab":true,"nome":"Caracter\u00edsticas","pai":406755,"assunto_raiz":406746,"materia":false,"id":406756,"slug":"direito-do-trabalho-decreto-lei-no-5-452-1943-caracteristicas"}],"slug":"direito-do-trabalho-decreto-lei-no-5-452-1943\/276064","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 17\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 17","id":1161,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O juiz do trabalho ingressa na carreira como substituto, mediante concurso p\u00fablico de provas e t\u00edtulos, com a participa\u00e7\u00e3o da Ordem dos Advogados do Brasil em todas as fases, no qual se exige do bacharel em direito no m\u00ednimo tr\u00eas anos de atividade jur\u00eddica e se obedece, nas nomea\u00e7\u00f5es, \u00e0 ordem de classifica\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":5288,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 17\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 17","id":1161,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"trt-17-2009-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRT 17 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:18:12","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":276090,"hashId":"f941a7cf3882295b42cf6f39e11690ab","enunciado":"<p align=justify>O juiz do trabalho ingressa na carreira como substituto,\r\nmediante concurso p\u00fablico de provas e t\u00edtulos, com a\r\nparticipa\u00e7\u00e3o da Ordem dos Advogados do Brasil em todas as\r\nfases, no qual se exige do bacharel em direito no m\u00ednimo\r\ntr\u00eas anos de atividade jur\u00eddica e se obedece, nas nomea\u00e7\u00f5es,\r\n\u00e0 ordem de classifica\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":1045691,"anulada":false,"rotulo":86,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1045691,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1045692,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando a organiza\u00e7\u00e3o e a compet\u00eancia da justi\u00e7a do trabalho, julgue os itens de 86 a 89.","id":178627,"enunciado":"<p align=justify>Considerando a organiza\u00e7\u00e3o e a compet\u00eancia da justi\u00e7a do\r\ntrabalho, julgue os itens de 86 a 89.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 86 a 89"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Do Tribunal Superior do Trabalho, Tribunais Regionais do Trabalho e ju\u00edzes do trabalho (artigos 111 a 117)","oab":true,"nome":"Do Tribunal Superior do Trabalho, Tribunais Regionais do Trabalho e ju\u00edzes do trabalho (artigos 111 a 117)","pai":407639,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405277,"slug":"direito-constitucional-do-tribunal-superior-do-trabalho-tribunais-regionais-do-trabalho-e-juizes-do-trabalho-artigos-111-a-117"},{"nome_clean":"Tribunais Regionais do Trabalho (artigo 115 da CF)","oab":true,"nome":"Tribunais Regionais do Trabalho (artigo 115 da CF)","pai":405277,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407532,"slug":"direito-constitucional-tribunais-regionais-do-trabalho-artigo-115-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/276090","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 17\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 17","id":1161,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"\u00c9 da compet\u00eancia da Se\u00e7\u00e3o de Diss\u00eddios Coletivos do TST aprovar os precedentes da jurisprud\u00eancia predominante em diss\u00eddios coletivos.","provas":[{"id":5288,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 17\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 17","id":1161,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"trt-17-2009-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRT 17 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:18:14","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":276099,"hashId":"f60a6649b5e5e371d0f22b5a6749dbd1","enunciado":"<p align=justify>\u00c9 da compet\u00eancia da Se\u00e7\u00e3o de Diss\u00eddios Coletivos do TST\r\naprovar os precedentes da jurisprud\u00eancia predominante em\r\ndiss\u00eddios coletivos.<\/p>","resposta":1045710,"anulada":false,"rotulo":92,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1045709,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1045710,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com base na jurisdi\u00e7\u00e3o e na compet\u00eancia das varas do trabalho, dos TRTs e do TST, julgue os itens subsequentes.","id":178634,"enunciado":"<p align=justify>Com base na jurisdi\u00e7\u00e3o e na compet\u00eancia das varas do trabalho,\r\ndos TRTs e do TST, julgue os itens subsequentes.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 90 a 92"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Processual do Trabalho","oab":true,"nome":"Direito Processual do Trabalho","pai":null,"assunto_raiz":406809,"materia":true,"id":406809,"slug":"direito-processual-do-trabalho"},{"nome_clean":"Tribunais Regionais do Trabalho","oab":true,"nome":"Tribunais Regionais do Trabalho","pai":406813,"assunto_raiz":406809,"materia":false,"id":406815,"slug":"direito-processual-do-trabalho-tribunais-regionais-do-trabalho"}],"slug":"direito-processual-do-trabalho\/276099","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 17\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 17","id":1161,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"N\u00e3o caracteriza deser\u00e7\u00e3o a hip\u00f3tese em que, acrescido o valor da condena\u00e7\u00e3o, n\u00e3o houve fixa\u00e7\u00e3o ou c\u00e1lculo do valor devido a t\u00edtulo de custas e tampouco intima\u00e7\u00e3o da parte para o preparo do recurso, devendo, pois, as custas serem pagas ao final.","provas":[{"id":5288,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 17\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 17","id":1161,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"trt-17-2009-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRT 17 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:18:15","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":276128,"hashId":"6e23ecf49f3f67fae59c8ab49cd7c7eb","enunciado":"<p align=justify>N\u00e3o caracteriza deser\u00e7\u00e3o a hip\u00f3tese em que, acrescido o\r\nvalor da condena\u00e7\u00e3o, n\u00e3o houve fixa\u00e7\u00e3o ou c\u00e1lculo do valor\r\ndevido a t\u00edtulo de custas e tampouco intima\u00e7\u00e3o da parte para\r\no preparo do recurso, devendo, pois, as custas serem pagas\r\nao final.<\/p>","resposta":1045773,"anulada":false,"rotulo":99,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1045773,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1045774,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os pr\u00f3ximos itens, relativos \u00e0s custas e aos emolumentos no processo do trabalho.","id":178644,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os pr\u00f3ximos itens, relativos \u00e0s custas e aos emolumentos\r\nno processo do trabalho.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 96 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Processual do Trabalho","oab":true,"nome":"Direito Processual do Trabalho","pai":null,"assunto_raiz":406809,"materia":true,"id":406809,"slug":"direito-processual-do-trabalho"},{"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o da Justi\u00e7a do Trabalho","oab":true,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o da Justi\u00e7a do Trabalho","pai":406809,"assunto_raiz":406809,"materia":false,"id":406813,"slug":"direito-processual-do-trabalho-organizacao-da-justica-do-trabalho"}],"slug":"direito-processual-do-trabalho\/276128","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 17\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 17","id":1161,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Submetem-se ao plano da validade jur\u00eddica os fatos jur\u00eddicos stricto sensu e os fatos il\u00edcitos.","provas":[{"id":5288,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 17\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 17","id":1161,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"trt-17-2009-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRT 17 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:18:16","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":276167,"hashId":"55dd86e2b9d9ae33f2e85035d98f5f81","enunciado":"<p align=justify>Submetem-se ao plano da validade jur\u00eddica os fatos jur\u00eddicos <EM>stricto sensu<\/EM> e os fatos il\u00edcitos.<\/p>","resposta":1045857,"anulada":false,"rotulo":110,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1045856,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1045857,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito do neg\u00f3cio jur\u00eddico, dos atos jur\u00eddicos l\u00edcitos, dos atos il\u00edcitos, da prescri\u00e7\u00e3o e decad\u00eancia, julgue os seguintes itens.","id":178659,"enunciado":"<p align=justify>A respeito do neg\u00f3cio jur\u00eddico, dos atos jur\u00eddicos l\u00edcitos, dos atos\r\nil\u00edcitos, da prescri\u00e7\u00e3o e decad\u00eancia, julgue os seguintes itens.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 107 a 110"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Civil","oab":true,"nome":"Direito Civil","pai":null,"assunto_raiz":405864,"materia":true,"id":405864,"slug":"direito-civil"},{"nome_clean":"Fatos Jur\u00eddicos (Art. 104 a 232)","oab":true,"nome":"Fatos Jur\u00eddicos (Art. 104 a 232)","pai":405864,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405890,"slug":"direito-civil-fatos-juridicos-art-104-a-232"}],"slug":"direito-civil\/276167","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10}],"orgaos":[{"nome":"Companhia Estadual de Habita\u00e7\u00e3o Popular","sigla":"CEHAP","id":1345,"esfera":"Estadual","uf":"PB"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo lei, cr\u00e9ditos adicionais s\u00e3o autoriza\u00e7\u00f5es de despesas n\u00e3o contempladas ou insuficientemente dotadas na lei de or\u00e7amento. Com rela\u00e7\u00e3o aos cr\u00e9ditos adicionais, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":26561,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10},"orgao":{"nome":"Companhia Estadual de Habita\u00e7\u00e3o Popular","sigla":"CEHAP","id":1345,"esfera":"Estadual","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"cehap-pb-2009-cespe-cebraspe-administrador","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CEHAP - Administrador - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:18:41","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":290754,"hashId":"3a7f96438979916f5347fc5c08b685ec","enunciado":"<p align=justify>Segundo lei, cr\u00e9ditos adicionais s\u00e3o autoriza\u00e7\u00f5es de despesas n\u00e3o\r\ncontempladas ou insuficientemente dotadas na lei de or\u00e7amento.\r\nCom rela\u00e7\u00e3o aos cr\u00e9ditos adicionais, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.<\/p>","resposta":1080700,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os cr\u00e9ditos suplementares s\u00e3o aqueles destinados a despesas para as quais n\u00e3o haja dota\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria espec\u00edfica.","id":1080698,"corpo":"<p align=justify>Os cr\u00e9ditos suplementares s\u00e3o aqueles destinados a despesas\r\npara as quais n\u00e3o haja dota\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria espec\u00edfica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Os cr\u00e9ditos extraordin\u00e1rios s\u00e3o aqueles destinados ao refor\u00e7o da dota\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria.","id":1080699,"corpo":"<p align=justify>Os cr\u00e9ditos extraordin\u00e1rios s\u00e3o aqueles destinados ao refor\u00e7o\r\nda dota\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A import\u00e2ncia, a esp\u00e9cie do cr\u00e9dito adicional e a classifica\u00e7\u00e3o da despesa at\u00e9 onde for poss\u00edvel devem ser indicadas pelo ato que abre cr\u00e9dito adicional.","id":1080700,"corpo":"<p align=justify>A import\u00e2ncia, a esp\u00e9cie do cr\u00e9dito adicional e a\r\nclassifica\u00e7\u00e3o da despesa at\u00e9 onde for poss\u00edvel devem ser\r\nindicadas pelo ato que abre cr\u00e9dito adicional.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Os cr\u00e9ditos suplementares s\u00e3o aqueles destinados a despesas urgentes e imprevistas, em caso de guerra, como\u00e7\u00e3o intestina ou calamidade p\u00fablica.","id":1080701,"corpo":"<p align=justify>Os cr\u00e9ditos suplementares s\u00e3o aqueles destinados a despesas\r\nurgentes e imprevistas, em caso de guerra, como\u00e7\u00e3o intestina\r\nou calamidade p\u00fablica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":183354,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 48"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"nome_clean":"Cr\u00e9ditos Adicionais e ordin\u00e1rios","oab":false,"nome":"Cr\u00e9ditos Adicionais e ordin\u00e1rios","pai":405635,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":405641,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-creditos-adicionais-e-ordinarios"},{"nome_clean":"Conceito","oab":false,"nome":"Conceito","pai":405641,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":424725,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-conceito"}],"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo\/290754","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Motorista Policial","id":11644}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil da Para\u00edba","sigla":"PC PB","id":526,"esfera":"Estadual","uf":"PB"},{"nome":"Secretaria de Estado da Administra\u00e7\u00e3o da Para\u00edba","sigla":"SEAD PB","id":1569,"esfera":"Estadual","uf":"PB"},{"nome":"Secretaria de Estado da Seguran\u00e7a e da Defesa Social da Para\u00edba","sigla":"SEDS","id":3184,"esfera":"Estadual","uf":"PB"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com refer\u00eancia \u00e0s normas de circula\u00e7\u00e3o estabelecidas no C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro (CTB), julgue os seguintes itens. I. Sempre que estiverem transitando em vias p\u00fablicas, os ve\u00edculos do corpo de bombeiros militar utilizados na presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7o de urg\u00eancia gozar\u00e3o de prioridade de tr\u00e2nsito e do direito de livre circula\u00e7\u00e3o. II. Embora a ultrapassagem de outro ve\u00edculo em movimento deva ser feita pela esquerda, o pr\u00f3prio CTB prev\u00ea exce\u00e7\u00e3o quanto a essa regra. III. A fim de diminuir o risco de assaltos, resolu\u00e7\u00e3o recente do CONTRAN prev\u00ea que, no hor\u00e1rio noturno, ve\u00edculos de carga (caminh\u00f5es e carretas), quando em fila, possam manter entre si dist\u00e2ncia que n\u00e3o permita que outros ve\u00edculos os ultrapassem e se intercalem na fila. IV. A troca de luz baixa e alta, de forma intermitente e por curto per\u00edodo de tempo, com o objetivo de advertir outros motoristas, n\u00e3o poder\u00e1 ser utilizada para indicar aos demais condutores a exist\u00eancia de fiscaliza\u00e7\u00e3o de tr\u00e2nsito na via. V. Em \u00e1reas urbanas e n\u00e3o urbanas, o condutor de ve\u00edculo poder\u00e1 fazer uso de buzina, desde que com toque breve, nas seguintes situa\u00e7\u00f5es: para fazer as advert\u00eancias necess\u00e1rias a fim de evitar acidentes; quando for conveniente advertir um outro condutor de que ele tem o prop\u00f3sito de ultrapass\u00e1-lo. A quantidade de itens certos \u00e9 igual a","provas":[{"id":5533,"cargo":{"descricao":"Motorista Policial","id":11644},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil da Para\u00edba","sigla":"PC PB","id":526,"esfera":"Estadual","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"pc-pb-pb-2009-cespe-cebraspe-motorista-policial","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PC PB - Motorista Policial - 2009"},{"id":21981,"cargo":{"descricao":"Motorista Policial","id":11644},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Administra\u00e7\u00e3o da Para\u00edba","sigla":"SEAD PB","id":1569,"esfera":"Estadual","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"sead-pb-2009-cespe-cebraspe-motorista-policial","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD PB - Motorista Policial - 2009"},{"id":21982,"cargo":{"descricao":"Motorista Policial","id":11644},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Seguran\u00e7a e da Defesa Social da Para\u00edba","sigla":"SEDS","id":3184,"esfera":"Estadual","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"seds-pb-2009-cespe-cebraspe-motorista-policial","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEDS - Motorista Policial - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":6,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:18:42","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Administrativa","descricao":"Cargos administrativos das Pol\u00edcias Civis e Militares, Pol\u00edcia Federal e Pol\u00edcia Rodovi\u00e1ria Federal","id":35}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":290811,"hashId":"fa17df80c607e2f5edbfee0857a61a71","enunciado":"<P align=justify>Com refer\u00eancia \u00e0s normas de circula\u00e7\u00e3o estabelecidas no C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro (CTB), julgue os seguintes itens.<\/P>\r\n<P align=justify>I. Sempre que estiverem transitando em vias p\u00fablicas, os ve\u00edculos do corpo de bombeiros militar utilizados na presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7o de urg\u00eancia gozar\u00e3o de prioridade de tr\u00e2nsito e do direito de livre circula\u00e7\u00e3o. <\/P>\r\n<P align=justify>II. Embora a ultrapassagem de outro ve\u00edculo em movimento deva ser feita pela esquerda, o pr\u00f3prio CTB prev\u00ea exce\u00e7\u00e3o quanto a essa regra. <\/P>\r\n<P align=justify>III. A fim de diminuir o risco de assaltos, resolu\u00e7\u00e3o recente do CONTRAN prev\u00ea que, no hor\u00e1rio noturno, ve\u00edculos de carga (caminh\u00f5es e carretas), quando em fila, possam manter entre si dist\u00e2ncia que n\u00e3o permita que outros ve\u00edculos os ultrapassem e se intercalem na fila. <\/P>\r\n<P align=justify>IV. A troca de luz baixa e alta, de forma intermitente e por curto per\u00edodo de tempo, com o objetivo de advertir outros motoristas, n\u00e3o poder\u00e1 ser utilizada para indicar aos demais condutores a exist\u00eancia de fiscaliza\u00e7\u00e3o de tr\u00e2nsito na via. <\/P>\r\n<P align=justify>V.  Em \u00e1reas urbanas e n\u00e3o urbanas, o condutor de ve\u00edculo poder\u00e1 fazer uso de buzina, desde que com toque breve, nas seguintes situa\u00e7\u00f5es: para fazer as advert\u00eancias necess\u00e1rias a fim de evitar acidentes; quando for conveniente advertir um outro condutor de que ele tem o prop\u00f3sito de ultrapass\u00e1-lo. <\/P>\r\n<P align=justify>A quantidade de itens certos \u00e9 igual a<\/P>","resposta":1080827,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1.","id":1080826,"corpo":"<p align=justify>1.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"2.","id":1080827,"corpo":"<p align=justify>2.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"3.","id":1080828,"corpo":"<p align=justify>3.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"4.","id":1080829,"corpo":"<p align=justify>4.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"5.","id":1080830,"corpo":"<p align=justify>5.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":183366,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito e CTB","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito e CTB","pai":null,"assunto_raiz":421855,"materia":true,"id":421855,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb"},{"nome_clean":"C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro - CTB (Lei 9.503\/1997)","oab":false,"nome":"C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro - CTB (Lei 9.503\/1997)","pai":421855,"assunto_raiz":421855,"materia":false,"id":421857,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb-codigo-de-transito-brasileiro-ctb-lei-9-503-1997"},{"nome_clean":"Cap\u00edtulo III - Das Normas Gerais de Circula\u00e7\u00e3o e Conduta","oab":false,"nome":"Cap\u00edtulo III - Das Normas Gerais de Circula\u00e7\u00e3o e Conduta","pai":421857,"assunto_raiz":421855,"materia":false,"id":421866,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb-capitulo-iii-das-normas-gerais-de-circulacao-e-conduta"}],"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb\/290811","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Motorista Policial","id":11644}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil da Para\u00edba","sigla":"PC PB","id":526,"esfera":"Estadual","uf":"PB"},{"nome":"Secretaria de Estado da Administra\u00e7\u00e3o da Para\u00edba","sigla":"SEAD PB","id":1569,"esfera":"Estadual","uf":"PB"},{"nome":"Secretaria de Estado da Seguran\u00e7a e da Defesa Social da Para\u00edba","sigla":"SEDS","id":3184,"esfera":"Estadual","uf":"PB"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere que, acima, a figura I ilustra um conjunto de tr\u00eas vias, indicadas por n\u00fameros, sendo que a via 1 conta com as faixas de tr\u00e2nsito A e B, e as figuras de II a VII ilustram sinais de tr\u00e2nsito da sinaliza\u00e7\u00e3o vertical. Com base nessas informa\u00e7\u00f5es, \u00e9 correto afirmar que, para um condutor que esteja na faixa B, as vias 2 e 3 correspondem, respectivamente, \u00e0s situa\u00e7\u00f5es representadas pelos sinais","provas":[{"id":5533,"cargo":{"descricao":"Motorista Policial","id":11644},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil da Para\u00edba","sigla":"PC PB","id":526,"esfera":"Estadual","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"pc-pb-pb-2009-cespe-cebraspe-motorista-policial","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PC PB - Motorista Policial - 2009"},{"id":21981,"cargo":{"descricao":"Motorista Policial","id":11644},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Administra\u00e7\u00e3o da Para\u00edba","sigla":"SEAD PB","id":1569,"esfera":"Estadual","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"sead-pb-2009-cespe-cebraspe-motorista-policial","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD PB - Motorista Policial - 2009"},{"id":21982,"cargo":{"descricao":"Motorista Policial","id":11644},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Seguran\u00e7a e da Defesa Social da Para\u00edba","sigla":"SEDS","id":3184,"esfera":"Estadual","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"seds-pb-2009-cespe-cebraspe-motorista-policial","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEDS - Motorista Policial - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:18:44","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Administrativa","descricao":"Cargos administrativos das Pol\u00edcias Civis e Militares, Pol\u00edcia Federal e Pol\u00edcia Rodovi\u00e1ria Federal","id":35}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":290886,"hashId":"60adbf459f066ceab88c48090002ce2f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/5533\/questao\/290886-20210111081118000000-0.png\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Considere que, acima, a figura I ilustra um conjunto de tr\u00eas vias, indicadas por n\u00fameros, sendo que a via 1 conta com as faixas de tr\u00e2nsito A e B, e as figuras de II a VII ilustram sinais de tr\u00e2nsito da sinaliza\u00e7\u00e3o vertical. Com base nessas informa\u00e7\u00f5es, \u00e9 correto afirmar que, para um condutor que esteja na faixa B, as vias 2 e 3 correspondem, respectivamente, \u00e0s situa\u00e7\u00f5es representadas pelos sinais<\/p><p><br><\/p>","resposta":1081016,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"II e V.","id":1081016,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">II e V.<\/p><p><br><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"III e IV.","id":1081017,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">III e IV.<\/p><p><br><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"IV e V.","id":1081018,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">IV e V.<\/p><p><br><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"V e IV.","id":1081019,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">V e IV.<\/p><p><br><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"VII e VI.","id":1081020,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">VII e VI.<\/p><p><br><\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":183392,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"txtGrupoQuestao\/TXT_183392.gif","descricao":"Quest\u00e3o 35"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito e CTB","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito e CTB","pai":null,"assunto_raiz":421855,"materia":true,"id":421855,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb"},{"nome_clean":"C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro - CTB (Lei 9.503\/1997)","oab":false,"nome":"C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro - CTB (Lei 9.503\/1997)","pai":421855,"assunto_raiz":421855,"materia":false,"id":421857,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb-codigo-de-transito-brasileiro-ctb-lei-9-503-1997"},{"nome_clean":"Cap\u00edtulo VII - Da Sinaliza\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito","oab":false,"nome":"Cap\u00edtulo VII - Da Sinaliza\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito","pai":421857,"assunto_raiz":421855,"materia":false,"id":421871,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb-capitulo-vii-da-sinalizacao-de-transito"}],"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb\/290886","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Ambiental","id":269}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Chico Mendes de Conserva\u00e7\u00e3o da Biodiversidade","sigla":"ICMBio","id":1356,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Quanto ao aprimoramento do planejamento e da gest\u00e3o das UCs, s\u00e3o estrat\u00e9gias do PNAP, entre outras, promover o interc\u00e2mbio de informa\u00e7\u00f5es sobre formas de planejamento e gest\u00e3o das UCs; fortalecer os \u00f3rg\u00e3os e conselhos de meio ambiente para a gest\u00e3o das UCs, articular, junto aos \u00f3rg\u00e3os competentes, o estabelecimento de um programa de desapropria\u00e7\u00e3o e reassentamento das fam\u00edlias ind\u00edgenas e quilombolas residentes em UCs, promovendo sua inser\u00e7\u00e3o no meio rural.","provas":[{"id":5520,"cargo":{"descricao":"Analista Ambiental","id":269},"orgao":{"nome":"Instituto Chico Mendes de Conserva\u00e7\u00e3o da Biodiversidade","sigla":"ICMBio","id":1356,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"icmbio-2009-cespe-cebraspe-analista-ambiental","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ICMBio - Analista Ambiental - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:18:32","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":455,"descricao":"Gest\u00e3o Ambiental"}],"id":289776,"hashId":"165f2bd24757357f3aebc13e99acdeb3","enunciado":"<p align=justify>Quanto ao aprimoramento do planejamento e da gest\u00e3o das\r\nUCs, s\u00e3o estrat\u00e9gias do PNAP, entre outras, promover o\r\ninterc\u00e2mbio de informa\u00e7\u00f5es sobre formas de planejamento\r\ne gest\u00e3o das UCs; fortalecer os \u00f3rg\u00e3os e conselhos de meio\r\nambiente para a gest\u00e3o das UCs, articular, junto aos \u00f3rg\u00e3os\r\ncompetentes, o estabelecimento de um programa de\r\ndesapropria\u00e7\u00e3o e reassentamento das fam\u00edlias ind\u00edgenas e\r\nquilombolas residentes em UCs, promovendo sua inser\u00e7\u00e3o\r\nno meio rural.<\/p>","resposta":1078345,"anulada":false,"rotulo":84,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1078344,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1078345,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Quanto ao Plano Estrat\u00e9gico Nacional de \u00c1reas Protegidas (PNAP), julgue os itens de 81 a 84.","id":183030,"enunciado":"<p align=justify>Quanto ao Plano Estrat\u00e9gico Nacional de \u00c1reas Protegidas\r\n(PNAP), julgue os itens de 81 a 84.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 81a84"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - MMA","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - MMA","pai":396287,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":398913,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-mma"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/289776","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Ambiental","id":269}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Chico Mendes de Conserva\u00e7\u00e3o da Biodiversidade","sigla":"ICMBio","id":1356,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Territ\u00f3rios tradicionais s\u00e3o os espa\u00e7os necess\u00e1rios \u00e0 reprodu\u00e7\u00e3o cultural, social e econ\u00f4mica dos povos e das comunidades tradicionais, sejam eles utilizados de forma permanente ou tempor\u00e1ria.","provas":[{"id":5520,"cargo":{"descricao":"Analista Ambiental","id":269},"orgao":{"nome":"Instituto Chico Mendes de Conserva\u00e7\u00e3o da Biodiversidade","sigla":"ICMBio","id":1356,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"icmbio-2009-cespe-cebraspe-analista-ambiental","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ICMBio - Analista Ambiental - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:18:34","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":455,"descricao":"Gest\u00e3o Ambiental"}],"id":289787,"hashId":"4ce8c1896f35d66ea02a1fe307cd3ff2","enunciado":"<p align=justify>Territ\u00f3rios tradicionais s\u00e3o os espa\u00e7os necess\u00e1rios \u00e0\r\nreprodu\u00e7\u00e3o cultural, social e econ\u00f4mica dos povos e das\r\ncomunidades tradicionais, sejam eles utilizados de forma\r\npermanente ou tempor\u00e1ria.<\/p>","resposta":1078370,"anulada":false,"rotulo":85,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1078370,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1078371,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" A partir do texto acima, julgue os itens de 85 a 89 , quanto \u00e0 PNPCT.","id":183041,"enunciado":"<P><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/5520\/Imagem_42.gif><\/P>\r\n<P>A partir do texto acima, julgue os itens de <B>85 a 89<\/B> , quanto \u00e0 PNPCT.<\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 85 a 89"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - MMA","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - MMA","pai":396287,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":398913,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-mma"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/289787","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea Regula\u00e7\u00e3o","id":8420},{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea Controle","id":8421},{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea Fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":8422},{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea Licenciamento","id":8423},{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea Auditoria Ambiental","id":8424}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Brasileiro do Meio Ambiente e dos Recursos Naturais Renov\u00e1veis","sigla":"IBAMA","id":408,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Uma das preocupa\u00e7\u00f5es na an\u00e1lise desse tipo de projeto \u00e9 como assegurar o fluxo g\u00eanico entre os trechos a jusante e a montante da barragem, visto que os mesmos, em teoria, podem promover o isolamento de popula\u00e7\u00f5es de esp\u00e9cies aqu\u00e1ticas.","provas":[{"id":5523,"cargo":{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea Regula\u00e7\u00e3o","id":8420},"orgao":{"nome":"Instituto Brasileiro do Meio Ambiente e dos Recursos Naturais Renov\u00e1veis","sigla":"IBAMA","id":408,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ibama-2009-cespe-cebraspe-analista-ambiental-area-regulacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IBAMA - Analista Ambiental - \u00c1rea Regula\u00e7\u00e3o - 2009"},{"id":14786,"cargo":{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea Controle","id":8421},"orgao":{"nome":"Instituto Brasileiro do Meio Ambiente e dos Recursos Naturais Renov\u00e1veis","sigla":"IBAMA","id":408,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ibama-2009-cespe-cebraspe-analista-ambiental-area-controle","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IBAMA - Analista Ambiental - \u00c1rea Controle - 2009"},{"id":14787,"cargo":{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea Fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":8422},"orgao":{"nome":"Instituto Brasileiro do Meio Ambiente e dos Recursos Naturais Renov\u00e1veis","sigla":"IBAMA","id":408,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ibama-2009-cespe-cebraspe-analista-ambiental-area-fiscalizacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IBAMA - Analista Ambiental - \u00c1rea Fiscaliza\u00e7\u00e3o - 2009"},{"id":14788,"cargo":{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea Licenciamento","id":8423},"orgao":{"nome":"Instituto Brasileiro do Meio Ambiente e dos Recursos Naturais Renov\u00e1veis","sigla":"IBAMA","id":408,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ibama-2009-cespe-cebraspe-analista-ambiental-area-licenciamento","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IBAMA - Analista Ambiental - \u00c1rea Licenciamento - 2009"},{"id":14789,"cargo":{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea Auditoria Ambiental","id":8424},"orgao":{"nome":"Instituto Brasileiro do Meio Ambiente e dos Recursos Naturais Renov\u00e1veis","sigla":"IBAMA","id":408,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ibama-2009-cespe-cebraspe-analista-ambiental-area-auditoria-ambiental","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IBAMA - Analista Ambiental - \u00c1rea Auditoria Ambiental - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:18:40","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":39,"descricao":"Engenharia Ambiental"}],"id":289870,"hashId":"a5bc6f126e72ff39d088566afe6fe3e4","enunciado":"<p align=justify>Uma das preocupa\u00e7\u00f5es na an\u00e1lise desse tipo de projeto \u00e9\r\ncomo assegurar o fluxo g\u00eanico entre os trechos a jusante\r\ne a montante da barragem, visto que os mesmos, em\r\nteoria, podem promover o isolamento de popula\u00e7\u00f5es de\r\nesp\u00e9cies aqu\u00e1ticas.<\/p>","resposta":1078562,"anulada":false,"rotulo":114,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1078562,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1078563,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" As ilustra\u00e7\u00f5es acima mostram as modifica\u00e7\u00f5es introduzidas no antigo projeto de constru\u00e7\u00e3o da usina hidrel\u00e9trica Tijuco Alto, no Vale do Ribeira &#8211; SP, com o objetivo de minimizar o impacto da obra ao meio ambiente e \u00e0s comunidades da regi\u00e3o. O reservat\u00f3rio atingir\u00e1 parcialmente terras dos estados de S\u00e3o Paulo e Paran\u00e1, nos munic\u00edpios de Ribeira e Itapirapu\u00e3 Paulista, em S\u00e3o Paulo, e Adrian\u00f3polis, Cerro Azul e Doutor Ulisses, no Paran\u00e1. Os novos estudos de viabilidade ambiental trazem altera\u00e7\u00f5es que envolvem uma nova localiza\u00e7\u00e3o da casa de for\u00e7a e mudan\u00e7as em componentes da barragem. No primeiro caso, ser\u00e1 eliminada a escava\u00e7\u00e3o de um t\u00fanel de 2.200 m, previsto no projeto original, que seria usado para captar \u00e1gua no reservat\u00f3rio, pr\u00f3ximo \u00e0 barragem, e transport\u00e1-la at\u00e9 a casa de for\u00e7a, cerca de 10 km depois. A segunda altera\u00e7\u00e3o prev\u00ea a elimina\u00e7\u00e3o de um componente da barragem chamado descarregador de fundo. Com rela\u00e7\u00e3o aos dados apresentados e \u00e0s an\u00e1lises de impacto ambiental em projetos dessa natureza, julgue os itens de 111 a 115. ","id":183044,"enunciado":"<P align=justify>\r\n<P align=justify>\r\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/5523\/21.gif><\/P>\r\n<P align=justify>As ilustra\u00e7\u00f5es acima mostram as modifica\u00e7\u00f5es introduzidas no antigo projeto de constru\u00e7\u00e3o da usina hidrel\u00e9trica Tijuco Alto, no Vale do Ribeira &#8211; SP, com o objetivo de minimizar o impacto da obra ao meio ambiente e \u00e0s comunidades da regi\u00e3o. O reservat\u00f3rio atingir\u00e1 parcialmente terras dos estados de S\u00e3o Paulo e Paran\u00e1, nos munic\u00edpios de Ribeira e Itapirapu\u00e3 Paulista, em S\u00e3o Paulo, e Adrian\u00f3polis, Cerro Azul e Doutor Ulisses, no Paran\u00e1. Os novos estudos de viabilidade ambiental trazem altera\u00e7\u00f5es que envolvem uma nova localiza\u00e7\u00e3o da casa de for\u00e7a e mudan\u00e7as em componentes da barragem. No primeiro caso, ser\u00e1 eliminada a escava\u00e7\u00e3o de um t\u00fanel de 2.200 m, previsto no projeto original, que seria usado para captar \u00e1gua no reservat\u00f3rio, pr\u00f3ximo \u00e0 barragem, e transport\u00e1-la at\u00e9 a casa de for\u00e7a, cerca de 10 km depois. A segunda altera\u00e7\u00e3o prev\u00ea a elimina\u00e7\u00e3o de um componente da barragem chamado descarregador de fundo. <\/P>\r\n<P align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o aos dados apresentados e \u00e0s an\u00e1lises de impacto ambiental em projetos dessa natureza, julgue os itens de <STRONG>111<\/STRONG> a <STRONG>115<\/STRONG>.<\/P>\r\n<P><\/P>\r\n<P><\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 111 a 115"},"assuntos":[{"nome_clean":"Meio Ambiente","oab":false,"nome":"Meio Ambiente","pai":null,"assunto_raiz":61,"materia":true,"id":61,"slug":"meio-ambiente"},{"nome_clean":"Avalia\u00e7\u00e3o de Impactos Ambientais","oab":false,"nome":"Avalia\u00e7\u00e3o de Impactos Ambientais","pai":403475,"assunto_raiz":61,"materia":false,"id":401114,"slug":"meio-ambiente-avaliacao-de-impactos-ambientais"}],"slug":"meio-ambiente\/289870","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea Regula\u00e7\u00e3o","id":8420},{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea Controle","id":8421},{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea Fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":8422},{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea Licenciamento","id":8423},{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea Auditoria Ambiental","id":8424}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Brasileiro do Meio Ambiente e dos Recursos Naturais Renov\u00e1veis","sigla":"IBAMA","id":408,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A nova localiza\u00e7\u00e3o da casa de for\u00e7a, com a elimina\u00e7\u00e3o do t\u00fanel, provavelmente provoca uma redu\u00e7\u00e3o na diferen\u00e7a de potencial para gera\u00e7\u00e3o de energia, mas cuja contabilidade final da rela\u00e7\u00e3o custo-benef\u00edcio incluiu par\u00e2metros sociais e ambientais e n\u00e3o apenas econ\u00f4micos.","provas":[{"id":5523,"cargo":{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea Regula\u00e7\u00e3o","id":8420},"orgao":{"nome":"Instituto Brasileiro do Meio Ambiente e dos Recursos Naturais Renov\u00e1veis","sigla":"IBAMA","id":408,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ibama-2009-cespe-cebraspe-analista-ambiental-area-regulacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IBAMA - Analista Ambiental - \u00c1rea Regula\u00e7\u00e3o - 2009"},{"id":14786,"cargo":{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea Controle","id":8421},"orgao":{"nome":"Instituto Brasileiro do Meio Ambiente e dos Recursos Naturais Renov\u00e1veis","sigla":"IBAMA","id":408,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ibama-2009-cespe-cebraspe-analista-ambiental-area-controle","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IBAMA - Analista Ambiental - \u00c1rea Controle - 2009"},{"id":14787,"cargo":{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea Fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":8422},"orgao":{"nome":"Instituto Brasileiro do Meio Ambiente e dos Recursos Naturais Renov\u00e1veis","sigla":"IBAMA","id":408,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ibama-2009-cespe-cebraspe-analista-ambiental-area-fiscalizacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IBAMA - Analista Ambiental - \u00c1rea Fiscaliza\u00e7\u00e3o - 2009"},{"id":14788,"cargo":{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea Licenciamento","id":8423},"orgao":{"nome":"Instituto Brasileiro do Meio Ambiente e dos Recursos Naturais Renov\u00e1veis","sigla":"IBAMA","id":408,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ibama-2009-cespe-cebraspe-analista-ambiental-area-licenciamento","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IBAMA - Analista Ambiental - \u00c1rea Licenciamento - 2009"},{"id":14789,"cargo":{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea Auditoria Ambiental","id":8424},"orgao":{"nome":"Instituto Brasileiro do Meio Ambiente e dos Recursos Naturais Renov\u00e1veis","sigla":"IBAMA","id":408,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ibama-2009-cespe-cebraspe-analista-ambiental-area-auditoria-ambiental","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IBAMA - Analista Ambiental - \u00c1rea Auditoria Ambiental - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:18:40","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":39,"descricao":"Engenharia Ambiental"}],"id":289871,"hashId":"e629ddad036f9687c2b98d6f3800e3d6","enunciado":"<p align=justify>A nova localiza\u00e7\u00e3o da casa de for\u00e7a, com a elimina\u00e7\u00e3o do\r\nt\u00fanel, provavelmente provoca uma redu\u00e7\u00e3o na diferen\u00e7a\r\nde potencial para gera\u00e7\u00e3o de energia, mas cuja\r\ncontabilidade final da rela\u00e7\u00e3o custo-benef\u00edcio incluiu\r\npar\u00e2metros sociais e ambientais e n\u00e3o apenas econ\u00f4micos.<\/p>","resposta":1078564,"anulada":false,"rotulo":115,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1078564,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1078565,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" As ilustra\u00e7\u00f5es acima mostram as modifica\u00e7\u00f5es introduzidas no antigo projeto de constru\u00e7\u00e3o da usina hidrel\u00e9trica Tijuco Alto, no Vale do Ribeira &#8211; SP, com o objetivo de minimizar o impacto da obra ao meio ambiente e \u00e0s comunidades da regi\u00e3o. O reservat\u00f3rio atingir\u00e1 parcialmente terras dos estados de S\u00e3o Paulo e Paran\u00e1, nos munic\u00edpios de Ribeira e Itapirapu\u00e3 Paulista, em S\u00e3o Paulo, e Adrian\u00f3polis, Cerro Azul e Doutor Ulisses, no Paran\u00e1. Os novos estudos de viabilidade ambiental trazem altera\u00e7\u00f5es que envolvem uma nova localiza\u00e7\u00e3o da casa de for\u00e7a e mudan\u00e7as em componentes da barragem. No primeiro caso, ser\u00e1 eliminada a escava\u00e7\u00e3o de um t\u00fanel de 2.200 m, previsto no projeto original, que seria usado para captar \u00e1gua no reservat\u00f3rio, pr\u00f3ximo \u00e0 barragem, e transport\u00e1-la at\u00e9 a casa de for\u00e7a, cerca de 10 km depois. A segunda altera\u00e7\u00e3o prev\u00ea a elimina\u00e7\u00e3o de um componente da barragem chamado descarregador de fundo. Com rela\u00e7\u00e3o aos dados apresentados e \u00e0s an\u00e1lises de impacto ambiental em projetos dessa natureza, julgue os itens de 111 a 115. ","id":183044,"enunciado":"<P align=justify>\r\n<P align=justify>\r\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/5523\/21.gif><\/P>\r\n<P align=justify>As ilustra\u00e7\u00f5es acima mostram as modifica\u00e7\u00f5es introduzidas no antigo projeto de constru\u00e7\u00e3o da usina hidrel\u00e9trica Tijuco Alto, no Vale do Ribeira &#8211; SP, com o objetivo de minimizar o impacto da obra ao meio ambiente e \u00e0s comunidades da regi\u00e3o. O reservat\u00f3rio atingir\u00e1 parcialmente terras dos estados de S\u00e3o Paulo e Paran\u00e1, nos munic\u00edpios de Ribeira e Itapirapu\u00e3 Paulista, em S\u00e3o Paulo, e Adrian\u00f3polis, Cerro Azul e Doutor Ulisses, no Paran\u00e1. Os novos estudos de viabilidade ambiental trazem altera\u00e7\u00f5es que envolvem uma nova localiza\u00e7\u00e3o da casa de for\u00e7a e mudan\u00e7as em componentes da barragem. No primeiro caso, ser\u00e1 eliminada a escava\u00e7\u00e3o de um t\u00fanel de 2.200 m, previsto no projeto original, que seria usado para captar \u00e1gua no reservat\u00f3rio, pr\u00f3ximo \u00e0 barragem, e transport\u00e1-la at\u00e9 a casa de for\u00e7a, cerca de 10 km depois. A segunda altera\u00e7\u00e3o prev\u00ea a elimina\u00e7\u00e3o de um componente da barragem chamado descarregador de fundo. <\/P>\r\n<P align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o aos dados apresentados e \u00e0s an\u00e1lises de impacto ambiental em projetos dessa natureza, julgue os itens de <STRONG>111<\/STRONG> a <STRONG>115<\/STRONG>.<\/P>\r\n<P><\/P>\r\n<P><\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 111 a 115"},"assuntos":[{"nome_clean":"Meio Ambiente","oab":false,"nome":"Meio Ambiente","pai":null,"assunto_raiz":61,"materia":true,"id":61,"slug":"meio-ambiente"},{"nome_clean":"Avalia\u00e7\u00e3o de Impactos Ambientais","oab":false,"nome":"Avalia\u00e7\u00e3o de Impactos Ambientais","pai":403475,"assunto_raiz":61,"materia":false,"id":401114,"slug":"meio-ambiente-avaliacao-de-impactos-ambientais"}],"slug":"meio-ambiente\/289871","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea Regula\u00e7\u00e3o","id":8420},{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea Controle","id":8421},{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea Fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":8422},{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea Licenciamento","id":8423},{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea Auditoria Ambiental","id":8424}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Brasileiro do Meio Ambiente e dos Recursos Naturais Renov\u00e1veis","sigla":"IBAMA","id":408,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Um dos aspectos importantes no projeto \u00e9 estimar o volume de espera produzido pela diferen\u00e7a entre os n\u00edveis de \u00e1gua (NA) m\u00e1ximo normal e o m\u00e1ximo maximorum, tal que permita o abatimento das ondas de cheia e o escoamento retardado de suas \u00e1guas.","provas":[{"id":5523,"cargo":{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea Regula\u00e7\u00e3o","id":8420},"orgao":{"nome":"Instituto Brasileiro do Meio Ambiente e dos Recursos Naturais Renov\u00e1veis","sigla":"IBAMA","id":408,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ibama-2009-cespe-cebraspe-analista-ambiental-area-regulacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IBAMA - Analista Ambiental - \u00c1rea Regula\u00e7\u00e3o - 2009"},{"id":14786,"cargo":{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea Controle","id":8421},"orgao":{"nome":"Instituto Brasileiro do Meio Ambiente e dos Recursos Naturais Renov\u00e1veis","sigla":"IBAMA","id":408,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ibama-2009-cespe-cebraspe-analista-ambiental-area-controle","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IBAMA - Analista Ambiental - \u00c1rea Controle - 2009"},{"id":14787,"cargo":{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea Fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":8422},"orgao":{"nome":"Instituto Brasileiro do Meio Ambiente e dos Recursos Naturais Renov\u00e1veis","sigla":"IBAMA","id":408,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ibama-2009-cespe-cebraspe-analista-ambiental-area-fiscalizacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IBAMA - Analista Ambiental - \u00c1rea Fiscaliza\u00e7\u00e3o - 2009"},{"id":14788,"cargo":{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea Licenciamento","id":8423},"orgao":{"nome":"Instituto Brasileiro do Meio Ambiente e dos Recursos Naturais Renov\u00e1veis","sigla":"IBAMA","id":408,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ibama-2009-cespe-cebraspe-analista-ambiental-area-licenciamento","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IBAMA - Analista Ambiental - \u00c1rea Licenciamento - 2009"},{"id":14789,"cargo":{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea Auditoria Ambiental","id":8424},"orgao":{"nome":"Instituto Brasileiro do Meio Ambiente e dos Recursos Naturais Renov\u00e1veis","sigla":"IBAMA","id":408,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ibama-2009-cespe-cebraspe-analista-ambiental-area-auditoria-ambiental","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IBAMA - Analista Ambiental - \u00c1rea Auditoria Ambiental - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:18:42","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":39,"descricao":"Engenharia Ambiental"}],"id":289911,"hashId":"a85610ba93d3a442ce9b8f7abaed5b1e","enunciado":"<P align=justify>Um dos aspectos importantes no projeto \u00e9 estimar o volume de espera produzido pela diferen\u00e7a entre os n\u00edveis de \u00e1gua (NA) m\u00e1ximo normal e o m\u00e1ximo <EM>maximorum<\/EM>, tal que permita o abatimento das ondas de cheia e o escoamento retardado de suas \u00e1guas.<\/P>","resposta":1078650,"anulada":false,"rotulo":116,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1078650,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1078651,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Ainda acerca da usina hidrel\u00e9trica Tijuco Alto, considere que a maior cheia registrada na bacia do rio Ribeira ocorreu em 27\/1\/1997, com valores de vaz\u00f5es m\u00e1ximas di\u00e1rias de 2.726 m\u00b3\/s registradas na esta\u00e7\u00e3o de Capela da Ribeira. Considere ainda as preocupa\u00e7\u00f5es quanto ao fato da usina hidrel\u00e9trica inundar as cavernas do Vale do Ribeira, destruindo seu patrim\u00f4nio tur\u00edstico. Com base nessas informa\u00e7\u00f5es e acerca da avalia\u00e7\u00e3o de impactos sociais e ambientais desse tipo de empreendimento, julgue os itens que se seguem.","id":183071,"enunciado":"<p align=justify><P align=justify>Ainda acerca da usina hidrel\u00e9trica Tijuco Alto, considere que a maior cheia registrada na bacia do rio Ribeira ocorreu em 27\/1\/1997, com valores de vaz\u00f5es m\u00e1ximas di\u00e1rias de 2.726 m\u00b3\/s registradas na esta\u00e7\u00e3o de Capela da Ribeira. Considere ainda as preocupa\u00e7\u00f5es quanto ao fato da usina hidrel\u00e9trica inundar as cavernas do Vale do Ribeira, destruindo seu patrim\u00f4nio tur\u00edstico. <\/P>\r\n<P align=justify>Com base nessas informa\u00e7\u00f5es e acerca da avalia\u00e7\u00e3o de impactos sociais e ambientais desse tipo de empreendimento, julgue os itens que se seguem.<\/P><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 116 a 120"},"assuntos":[{"nome_clean":"Meio Ambiente","oab":false,"nome":"Meio Ambiente","pai":null,"assunto_raiz":61,"materia":true,"id":61,"slug":"meio-ambiente"},{"nome_clean":"Avalia\u00e7\u00e3o de Impactos Ambientais","oab":false,"nome":"Avalia\u00e7\u00e3o de Impactos Ambientais","pai":403475,"assunto_raiz":61,"materia":false,"id":401114,"slug":"meio-ambiente-avaliacao-de-impactos-ambientais"}],"slug":"meio-ambiente\/289911","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"}]}}