{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2154367,"perPage":"100","pages":21544,"page":1793,"rows":[{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"}],"cargos":[{"descricao":"Analista T\u00e9cnico Administrativo II","id":11409,"slug":"analista-tecnico-administrativo-ii"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto de Previd\u00eancia do Estado de Santa Catarina","sigla":"IPREVSC","id":6206,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"iprevsc-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No encerramento de um documento oficial, segundo as regras estabelecidas pelo Manual de Reda\u00e7\u00e3o Oficial do Governo de Santa Catarina, emprega-se:","provas":[{"id":95439,"cargo":{"descricao":"Analista T\u00e9cnico Administrativo II","id":11409,"slug":"analista-tecnico-administrativo-ii"},"orgao":{"nome":"Instituto de Previd\u00eancia do Estado de Santa Catarina","sigla":"IPREVSC","id":6206,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"iprevsc-sc"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"iprevsc-sc-2022-ibade-analista-tecnico-administrativo-ii","tipo":1,"nome":"IBADE - IPREVSC - Analista T\u00e9cnico Administrativo II - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-02 07:49:19","carreiras":[{"nome":"Previdenci\u00e1ria (INSS e outros)","descricao":"somente cargos do INSS e outros \u00f3rg\u00e3os previdenci\u00e1rios","id":36}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2650090,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No encerramento de um documento oficial, segundo as regras estabelecidas pelo Manual de Reda\u00e7\u00e3o Oficial do Governo de Santa Catarina, emprega-se:<\/p>","resposta":10589006,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Amistosamente \u2013 para comunica\u00e7\u00f5es endere\u00e7adas a autoridades de hierarquia superior \u00e0 do emissor, seguido de v\u00edrgula.","id":10589003,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Amistosamente \u2013 para comunica\u00e7\u00f5es endere\u00e7adas a autoridades de hierarquia superior \u00e0 do emissor, seguido de v\u00edrgula.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Atenciosamente \u2013 para comunica\u00e7\u00f5es endere\u00e7adas a autoridades de igual hierarquia ou de hierarquia inferior \u00e0 do emissor, e a particulares, sem v\u00edrgula.","id":10589004,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Atenciosamente \u2013 para comunica\u00e7\u00f5es endere\u00e7adas a autoridades de igual hierarquia ou de hierarquia inferior \u00e0 do emissor, e a particulares, sem v\u00edrgula.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Atenciosamente \u2013 para comunica\u00e7\u00f5es endere\u00e7adas a autoridades de hierarquia superior \u00e0 do emissor, e a particulares, seguido de v\u00edrgula.","id":10589005,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Atenciosamente \u2013 para comunica\u00e7\u00f5es endere\u00e7adas a autoridades de hierarquia superior \u00e0 do emissor, e a particulares, seguido de v\u00edrgula.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Respeitosamente \u2013 para comunica\u00e7\u00f5es endere\u00e7adas a autoridades de hierarquia superior \u00e0 do emissor, seguido de v\u00edrgula.","id":10589006,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Respeitosamente \u2013 para comunica\u00e7\u00f5es endere\u00e7adas a autoridades de hierarquia superior \u00e0 do emissor, seguido de v\u00edrgula.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Respeitosamente \u2013 para comunica\u00e7\u00f5es endere\u00e7adas a autoridades de hierarquia superior \u00e0 do emissor, sem v\u00edrgula.","id":10589007,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Respeitosamente \u2013 para comunica\u00e7\u00f5es endere\u00e7adas a autoridades de hierarquia superior \u00e0 do emissor, sem v\u00edrgula.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":561150,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fechos para comunica\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Fechos para comunica\u00e7\u00f5es","pai":411158,"assunto_raiz":406881,"materia":false,"id":411165,"slug":"redacao-oficial-fechos-para-comunicacoes"},{"palavrasChave":["Portugu\u00eas","No\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de secretaria","L\u00edngua Portuguesa","Processo Legislativo e T\u00e9cnica Legislativa","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Direito Civil","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Reda\u00e7\u00e3o Oficial","oab":false,"nome":"Reda\u00e7\u00e3o Oficial","pai":null,"assunto_raiz":406881,"materia":true,"id":406881,"slug":"redacao-oficial"}],"slug":"redacao-oficial\/2650090","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"}],"orgaos":[{"nome":"Procuradoria Geral do Estado","sigla":"PGE SC","id":905,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"pge-sc-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O controle de constitucionalidade exercido pelo Poder Judici\u00e1rio Estadual tem por dever aferir se o texto das normas jur\u00eddicas infraconstitucionais \u00e9 compat\u00edvel com a norma hierarquicamente superior do ente estadual. De acordo com a Constitui\u00e7\u00e3o do Estado de Santa Catarina, s\u00e3o partes legitimas para propor a a\u00e7\u00e3o direta de inconstitucionalidade de lei ou ato normativo estadual:","provas":[{"id":95415,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Procuradoria Geral do Estado","sigla":"PGE SC","id":905,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"pge-sc-sc"},"banca":{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - PGE SC - Contador - 2022"},{"id":95411,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"},"orgao":{"nome":"Procuradoria Geral do Estado","sigla":"PGE SC","id":905,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"pge-sc-sc"},"banca":{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"pge-sc-sc-2022-instituto-consulplan-administrador-2","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - PGE SC - Administrador - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-02 07:49:21","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ Procuradorias (AGU, PGE's e PGM's)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) das Procuradorias P\u00fablicas da Uni\u00e3o, dos Estados, Munic\u00edpios e da AGU","id":102}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":2650307,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O controle de constitucionalidade exercido pelo Poder Judici\u00e1rio Estadual tem por dever aferir se o texto das normas jur\u00eddicas infraconstitucionais \u00e9 compat\u00edvel com a norma hierarquicamente superior do ente estadual. De acordo com a Constitui\u00e7\u00e3o do Estado de Santa Catarina, s\u00e3o partes legitimas para propor a a\u00e7\u00e3o direta de inconstitucionalidade de lei ou ato normativo estadual:<\/p>","resposta":10590041,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O Procurador-Geral de Justi\u00e7a.","id":10590041,"corpo":"<p>O Procurador-Geral de Justi\u00e7a.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A subse\u00e7\u00e3o da Ordem dos Advogados do Brasil.","id":10590042,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A subse\u00e7\u00e3o da Ordem dos Advogados do Brasil.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Os partidos pol\u00edticos com representa\u00e7\u00e3o na C\u00e2mara Federal.","id":10590043,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os partidos pol\u00edticos com representa\u00e7\u00e3o na C\u00e2mara Federal.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"As federa\u00e7\u00f5es sindicais e as entidades de classe de \u00e2mbito nacional.","id":10590044,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As federa\u00e7\u00f5es sindicais e as entidades de classe de \u00e2mbito nacional.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"A Mesa da Assembleia Legislativa ou a maioria absoluta dos deputados estaduais.","id":10590045,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A Mesa da Assembleia Legislativa ou a maioria absoluta dos deputados estaduais.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":561169,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 13 a 22 ","ordem":13},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Controle de constitucionalidade ou controle de constitucionalidade das leis e dos atos normativos ou constitucionalidade e inconstitucionalidade","oab":true,"nome":"Controle de constitucionalidade ou controle de constitucionalidade das leis e dos atos normativos ou constitucionalidade e inconstitucionalidade","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405319,"slug":"direito-constitucional-controle-de-constitucionalidade-ou-controle-de-constitucionalidade-das-leis-e-dos-atos-normativos-ou-constitucionalidade-e-inconstitucionalidade"},{"palavrasChave":["Or\u00e7amento p\u00fablico","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Contabilidade Tribut\u00e1ria","Cidadania e direitos humanos","Legisla\u00e7\u00e3o","Conhecimentos espec\u00edficos","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO CONSTITUCIONAL E DE DIREITOS HUMANOS"],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"}],"slug":"direito-constitucional\/2650307","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"}],"orgaos":[{"nome":"Procuradoria Geral do Estado","sigla":"PGE SC","id":905,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"pge-sc-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica deve se guiar pelos princ\u00edpios constitucionais da legalidade, impessoalidade, moralidade, publicidade e efici\u00eancia, submetendo-se a diversas formas de fiscaliza\u00e7\u00e3o no desempenho de suas atividades. Tendo em vista o tema do controle da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica, marque V para as afirmativas verdadeiras e F para as falsas. ( ) O controle pode ser classificado como interno ou externo. S\u00e3o exemplos de tais formas de controle, respectivamente, o poder de autotutela da Administra\u00e7\u00e3o e o ajuizamento de a\u00e7\u00e3o popular por qualquer cidad\u00e3o, dentro das hip\u00f3teses previstas constitucionalmente. ( ) A Administra\u00e7\u00e3o pode anular seus pr\u00f3prios atos, quando eivados de v\u00edcios que os tornem ilegais, porque deles n\u00e3o se originam direitos; ou revog\u00e1-los, por motivo de conveni\u00eancia ou oportunidade, respeitados os direitos adquiridos, e ressalvada, em todos os casos, a aprecia\u00e7\u00e3o judicial.( ) As Comiss\u00f5es Parlamentares de Inqu\u00e9rito s\u00e3o exemplos de controle judicial, considerando que, na dic\u00e7\u00e3o constitucional, a elas s\u00e3o garantidos poderes de investiga\u00e7\u00e3o pr\u00f3prios das autoridades judiciais e de afastamento de autoridades de seus respectivos cargos. ( ) No que tange aos atos legislativos, as leis em sentido formal ou material, em face de sua abstra\u00e7\u00e3o e generalidade, submetem-se a controle judicial pela via do controle concentrado de constitucionalidade. A sequ\u00eancia est\u00e1 correta em","provas":[{"id":95415,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Procuradoria Geral do Estado","sigla":"PGE SC","id":905,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"pge-sc-sc"},"banca":{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - PGE SC - Contador - 2022"},{"id":95411,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"},"orgao":{"nome":"Procuradoria Geral do Estado","sigla":"PGE SC","id":905,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"pge-sc-sc"},"banca":{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"pge-sc-sc-2022-instituto-consulplan-administrador-2","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - PGE SC - Administrador - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-02 07:49:21","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ Procuradorias (AGU, PGE's e PGM's)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) das Procuradorias P\u00fablicas da Uni\u00e3o, dos Estados, Munic\u00edpios e da AGU","id":102}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":2650314,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica deve se guiar pelos princ\u00edpios constitucionais da legalidade, impessoalidade, moralidade, publicidade e efici\u00eancia, submetendo-se a diversas formas de fiscaliza\u00e7\u00e3o no desempenho de suas atividades. Tendo em vista o tema do controle da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica, marque <u>V<\/u> para as afirmativas verdadeiras e <u>F<\/u> para as falsas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) O controle pode ser classificado como interno ou externo. S\u00e3o exemplos de tais formas de controle, respectivamente, o poder de autotutela da Administra\u00e7\u00e3o e o ajuizamento de a\u00e7\u00e3o popular por qualquer cidad\u00e3o, dentro das hip\u00f3teses previstas constitucionalmente. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) A Administra\u00e7\u00e3o pode anular seus pr\u00f3prios atos, quando eivados de v\u00edcios que os tornem ilegais, porque deles n\u00e3o se originam direitos; ou revog\u00e1-los, por motivo de conveni\u00eancia ou oportunidade, respeitados os direitos adquiridos, e ressalvada, em todos os casos, a aprecia\u00e7\u00e3o judicial.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) As Comiss\u00f5es Parlamentares de Inqu\u00e9rito s\u00e3o exemplos de controle judicial, considerando que, na dic\u00e7\u00e3o constitucional, a elas s\u00e3o garantidos poderes de investiga\u00e7\u00e3o pr\u00f3prios das autoridades judiciais e de afastamento de autoridades de seus respectivos cargos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) No que tange aos atos legislativos, as leis em sentido formal ou material, em face de sua abstra\u00e7\u00e3o e generalidade, submetem-se a controle judicial pela via do controle concentrado de constitucionalidade. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A sequ\u00eancia est\u00e1 correta em<\/p>","resposta":10590077,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"F, F, V, V.","id":10590076,"corpo":"<p>F, F, V, V.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"V, V, F, V.","id":10590077,"corpo":"<p>V, V, F, V.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"V, V, F, F.","id":10590078,"corpo":"<p>V, V, F, F.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"F, V, V, F.","id":10590079,"corpo":"<p>F, V, V, F.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"F, V, V, V.","id":10590080,"corpo":"<p>F, V, V, V.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":561169,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 13 a 22 ","ordem":13},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Princ\u00edpios Expressos ou expl\u00edcitos na Constitui\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Princ\u00edpios Expressos ou expl\u00edcitos na Constitui\u00e7\u00e3o","pai":404358,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408529,"slug":"direito-administrativo-principios-expressos-ou-explicitos-na-constituicao"},{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Gest\u00e3o de Documentos","LEI FEDERAL N\u00ba 12.527\/11 \u2013 Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","Economia do Setor P\u00fablico","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO ADMINISTRATIVO","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante"],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"}],"slug":"direito-administrativo\/2650314","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"}],"orgaos":[{"nome":"Procuradoria Geral do Estado","sigla":"PGE SC","id":905,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"pge-sc-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As esferas de governo federal, estadual e municipal s\u00e3o formadas por in\u00fameros \u00f3rg\u00e3os, segmentos e pessoas que nem sempre compartilham os mesmos objetivos e, menos ainda, concordam na forma de gest\u00e3o para atingi-los. Por isso, as diferen\u00e7as intr\u00ednsecas entre empreendimentos p\u00fablicos e privados t\u00eam de ser identificadas e consideradas tanto na etapa de idealiza\u00e7\u00e3o quanto na implanta\u00e7\u00e3o de escrit\u00f3rios de projeto, forma\u00e7\u00e3o de equipes e execu\u00e7\u00e3o de projetos na esfera p\u00fablica. Entre as principais diferen\u00e7as, no que tange \u00e0 Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica, enumeram-se, EXCETO:","provas":[{"id":95411,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"},"orgao":{"nome":"Procuradoria Geral do Estado","sigla":"PGE SC","id":905,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"pge-sc-sc"},"banca":{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"pge-sc-sc-2022-instituto-consulplan-administrador-2","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - PGE SC - Administrador - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-02 07:49:21","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ Procuradorias (AGU, PGE's e PGM's)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) das Procuradorias P\u00fablicas da Uni\u00e3o, dos Estados, Munic\u00edpios e da AGU","id":102}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":2650400,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As esferas de governo federal, estadual e municipal s\u00e3o formadas por in\u00fameros \u00f3rg\u00e3os, segmentos e pessoas que nem sempre compartilham os mesmos objetivos e, menos ainda, concordam na forma de gest\u00e3o para atingi-los. Por isso, as diferen\u00e7as intr\u00ednsecas entre empreendimentos p\u00fablicos e privados t\u00eam de ser identificadas e consideradas tanto na etapa de idealiza\u00e7\u00e3o quanto na implanta\u00e7\u00e3o de escrit\u00f3rios de projeto, forma\u00e7\u00e3o de equipes e execu\u00e7\u00e3o de projetos na esfera p\u00fablica. Entre as principais diferen\u00e7as, no que tange \u00e0 Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica, enumeram-se, EXCETO:<\/p>","resposta":10590491,"anulada":false,"rotulo":92,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Aspecto personal\u00edssimo dos projetos governamentais.","id":10590491,"corpo":"<p>Aspecto personal\u00edssimo dos projetos governamentais.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Exist\u00eancia de diferentes \u00f3rg\u00e3os de controle nas diversas esferas de governo.","id":10590492,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Exist\u00eancia de diferentes \u00f3rg\u00e3os de controle nas diversas esferas de governo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Obedi\u00eancia \u00e0 Lei n\u00ba 14.133\/2021, que regula a contrata\u00e7\u00e3o e a aquisi\u00e7\u00e3o de bens e servi\u00e7os.","id":10590493,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Obedi\u00eancia \u00e0 Lei n\u00ba 14.133\/2021, que regula a contrata\u00e7\u00e3o e a aquisi\u00e7\u00e3o de bens e servi\u00e7os.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Exig\u00eancia de presta\u00e7\u00e3o de contas \u00e0 sociedade, em virtude, tamb\u00e9m, de accountability na governan\u00e7a p\u00fablica.","id":10590494,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Exig\u00eancia de presta\u00e7\u00e3o de contas \u00e0 sociedade, em virtude, tamb\u00e9m, de <em>accountability <\/em>na governan\u00e7a p\u00fablica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Obrigatoriedade da previs\u00e3o dos recursos para execu\u00e7\u00e3o do projeto em uma lei espec\u00edfica e com prazo determinado denominada Lei de Or\u00e7amento.","id":10590495,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Obrigatoriedade da previs\u00e3o dos recursos para execu\u00e7\u00e3o do projeto em uma lei espec\u00edfica e com prazo determinado denominada Lei de Or\u00e7amento.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":561178,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 56 a 95","ordem":56},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Converg\u00eancias e Diferen\u00e7as entre Gest\u00e3o P\u00fablica e a Privada","oab":false,"nome":"Converg\u00eancias e Diferen\u00e7as entre Gest\u00e3o P\u00fablica e a Privada","pai":403716,"assunto_raiz":403716,"materia":false,"id":417386,"slug":"administracao-publica-convergencias-e-diferencas-entre-gestao-publica-e-a-privada"},{"palavrasChave":["no\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Or\u00e7amento p\u00fablico","\u00c9tica no Servi\u00e7o P\u00fablico","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Direito Administrativo","No\u00e7\u00f5es de Gest\u00e3o de Pessoas","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controle interno\/externo","Conhecimentos espec\u00edficos","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de Direito Administrativo","Legisla\u00e7\u00e3o","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica"],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":403716,"materia":true,"id":403716,"slug":"administracao-publica"}],"slug":"administracao-publica\/2650400","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"}],"orgaos":[{"nome":"Procuradoria Geral do Estado","sigla":"PGE SC","id":905,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"pge-sc-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 gest\u00e3o de projetos e suas perspectivas na gest\u00e3o p\u00fablica, assinale a afirmativa INCORRETA.","provas":[{"id":95411,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"},"orgao":{"nome":"Procuradoria Geral do Estado","sigla":"PGE SC","id":905,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"pge-sc-sc"},"banca":{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"pge-sc-sc-2022-instituto-consulplan-administrador-2","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - PGE SC - Administrador - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-02 07:49:21","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ Procuradorias (AGU, PGE's e PGM's)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) das Procuradorias P\u00fablicas da Uni\u00e3o, dos Estados, Munic\u00edpios e da AGU","id":102}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":2650405,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 gest\u00e3o de projetos e suas perspectivas na gest\u00e3o p\u00fablica, assinale a afirmativa INCORRETA.<\/p>","resposta":10590515,"anulada":false,"rotulo":94,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A classifica\u00e7\u00e3o como projeto s\u00f3 se aplica a a\u00e7\u00f5es com recursos or\u00e7ament\u00e1rios.","id":10590513,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A classifica\u00e7\u00e3o como projeto s\u00f3 se aplica a a\u00e7\u00f5es com recursos or\u00e7ament\u00e1rios.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Os projetos podem criar ou ampliar atividades cujos impactos or\u00e7ament\u00e1rios devem ser estimados.","id":10590514,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os projetos podem criar ou ampliar atividades cujos impactos or\u00e7ament\u00e1rios devem ser estimados.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"O escrit\u00f3rio de gerenciamento de projetos \u00e9 um \u00f3rg\u00e3o que descentraliza fun\u00e7\u00f5es e determina quais unidades gestoras ir\u00e3o coordenar, quais ir\u00e3o gerenciar e quais ir\u00e3o fiscalizar os projetos sob seu dom\u00ednio.","id":10590515,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O escrit\u00f3rio de gerenciamento de projetos \u00e9 um \u00f3rg\u00e3o que descentraliza fun\u00e7\u00f5es e determina quais unidades gestoras ir\u00e3o coordenar, quais ir\u00e3o gerenciar e quais ir\u00e3o fiscalizar os projetos sob seu dom\u00ednio.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Os projetos podem ocorrer em todos os n\u00edveis organizacionais e envolver uma ou m\u00faltiplas unidades e, inclusive, sofrer influ\u00eancia em fun\u00e7\u00e3o do grau de maturidade da organiza\u00e7\u00e3o em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 ado\u00e7\u00e3o do gerenciamento de projetos.","id":10590516,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os projetos podem ocorrer em todos os n\u00edveis organizacionais e envolver uma ou m\u00faltiplas unidades e, inclusive, sofrer influ\u00eancia em fun\u00e7\u00e3o do grau de maturidade da organiza\u00e7\u00e3o em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 ado\u00e7\u00e3o do gerenciamento de projetos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Define-se como projeto o instrumento de programa\u00e7\u00e3o que deve ser articulado e compatibilizado com outros, para alcan\u00e7ar os objetivos de um programa, envolvendo um conjunto de opera\u00e7\u00f5es limitadas no tempo, das quais resulta um produto que concorre para a expans\u00e3o ou aperfei\u00e7oamento da a\u00e7\u00e3o do governo.","id":10590517,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Define-se como projeto o instrumento de programa\u00e7\u00e3o que deve ser articulado e compatibilizado com outros, para alcan\u00e7ar os objetivos de um programa, envolvendo um conjunto de opera\u00e7\u00f5es limitadas no tempo, das quais resulta um produto que concorre para a expans\u00e3o ou aperfei\u00e7oamento da a\u00e7\u00e3o do governo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":561178,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 56 a 95","ordem":56},"assuntos":[{"palavrasChave":["no\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Or\u00e7amento p\u00fablico","\u00c9tica no Servi\u00e7o P\u00fablico","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Direito Administrativo","No\u00e7\u00f5es de Gest\u00e3o de Pessoas","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controle interno\/externo","Conhecimentos espec\u00edficos","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de Direito Administrativo","Legisla\u00e7\u00e3o","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica"],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":403716,"materia":true,"id":403716,"slug":"administracao-publica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Gest\u00e3o por processos","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o por processos","pai":403775,"assunto_raiz":403716,"materia":false,"id":426275,"slug":"administracao-publica-gestao-por-processos"}],"slug":"administracao-publica\/2650405","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"}],"cargos":[{"descricao":"Analista T\u00e9cnico Administrativo II","id":11409,"slug":"analista-tecnico-administrativo-ii"}],"orgaos":[{"nome":"Procuradoria Geral do Estado","sigla":"PGE SC","id":905,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"pge-sc-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Estado de Santa Catarina estava realizando a constru\u00e7\u00e3o de uma importante ponte que liga duas cidades; para tanto, foi necess\u00e1rio fazer um pequeno desvio do curso do rio que separa as duas cidades. A obra executada atende a todas as licen\u00e7as ambientais necess\u00e1rias e projetos de engenharia. Contudo, antes da conclus\u00e3o das obras houve a maior chuva j\u00e1 registrada na regi\u00e3o, o que fez com que o rio subisse mais de quatorze metros acima do normal, ocasionando desabrigo de parte da popula\u00e7\u00e3o, sendo que n\u00e3o havia nada que pudesse ser feito para minimizar os impactos da enchente, mesmo n\u00e3o havendo obra. Sobre o caso em tela, assinale a afirmativa correta.","provas":[{"id":95413,"cargo":{"descricao":"Analista T\u00e9cnico Administrativo II","id":11409,"slug":"analista-tecnico-administrativo-ii"},"orgao":{"nome":"Procuradoria Geral do Estado","sigla":"PGE SC","id":905,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"pge-sc-sc"},"banca":{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"pge-sc-sc-2022-instituto-consulplan-analista-tecnico-administrativo-ii-2","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - PGE SC - Analista T\u00e9cnico Administrativo II - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-02 07:49:22","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ Procuradorias (AGU, PGE's e PGM's)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) das Procuradorias P\u00fablicas da Uni\u00e3o, dos Estados, Munic\u00edpios e da AGU","id":102}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2650488,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Estado de Santa Catarina estava realizando a constru\u00e7\u00e3o de uma importante ponte que liga duas cidades; para tanto, foi necess\u00e1rio fazer um pequeno desvio do curso do rio que separa as duas cidades. A obra executada atende a todas as licen\u00e7as ambientais necess\u00e1rias e projetos de engenharia. Contudo, antes da conclus\u00e3o das obras houve a maior chuva j\u00e1 registrada na regi\u00e3o, o que fez com que o rio subisse mais de quatorze metros acima do normal, ocasionando desabrigo de parte da popula\u00e7\u00e3o, sendo que n\u00e3o havia nada que pudesse ser feito para minimizar os impactos da enchente, mesmo n\u00e3o havendo obra. Sobre o caso em tela, assinale a afirmativa correta.<\/p>","resposta":10590871,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A responsabilidade da Administra\u00e7\u00e3o deve ser afastada diante da for\u00e7a-maior, que \u00e9 um acontecimento externo, estranho \u00e0 vontade humana, imprevis\u00edvel e inevit\u00e1vel.","id":10590871,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A responsabilidade da Administra\u00e7\u00e3o deve ser afastada diante da for\u00e7a-maior, que \u00e9 um acontecimento externo, estranho \u00e0 vontade humana, imprevis\u00edvel e inevit\u00e1vel.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Haver\u00e1 atenuante da responsabilidade do Estado com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 popula\u00e7\u00e3o, uma vez que as v\u00edtimas tinham consci\u00eancia do perigo a que se expunham construindo \u00e0s margens ou pr\u00f3ximo ao curso do rio.","id":10590872,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Haver\u00e1 atenuante da responsabilidade do Estado com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 popula\u00e7\u00e3o, uma vez que as v\u00edtimas tinham consci\u00eancia do perigo a que se expunham construindo \u00e0s margens ou pr\u00f3ximo ao curso do rio.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A Administra\u00e7\u00e3o deve ser responsabilizada pela obstru\u00e7\u00e3o ou insufici\u00eancia de vaz\u00e3o das \u00e1guas pluviais, mesmo que de forma culposa, pois a atua\u00e7\u00e3o estatal foi a \u00fanica respons\u00e1vel pela distribui\u00e7\u00e3o do patrim\u00f4nio do cidad\u00e3o.","id":10590873,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A Administra\u00e7\u00e3o deve ser responsabilizada pela obstru\u00e7\u00e3o ou insufici\u00eancia de vaz\u00e3o das \u00e1guas pluviais, mesmo que de forma culposa, pois a atua\u00e7\u00e3o estatal foi a \u00fanica respons\u00e1vel pela distribui\u00e7\u00e3o do patrim\u00f4nio do cidad\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Ser\u00e1 afastada a responsabilidade do Estado em face do caso fortuito, j\u00e1 que a enchente decorre de causa desconhecida, n\u00e3o havendo cond\u00e3o de elidir o nexo entre o comportamento defeituoso do Estado e o dano produzido.","id":10590874,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ser\u00e1 afastada a responsabilidade do Estado em face do caso fortuito, j\u00e1 que a enchente decorre de causa desconhecida, n\u00e3o havendo cond\u00e3o de elidir o nexo entre o comportamento defeituoso do Estado e o dano produzido.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Em face da teoria da responsabilidade objetiva do Estado, n\u00e3o poder\u00e3o ser invocadas causas excludentes e atenuantes da responsabilidade estatal, j\u00e1 que \u00e9 comprovado o nexo de causalidade entre o ato da Administra\u00e7\u00e3o e o preju\u00edzo gerado, independentemente de culpa.","id":10590875,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Em face da teoria da responsabilidade objetiva do Estado, n\u00e3o poder\u00e3o ser invocadas causas excludentes e atenuantes da responsabilidade estatal, j\u00e1 que \u00e9 comprovado o nexo de causalidade entre o ato da Administra\u00e7\u00e3o e o preju\u00edzo gerado, independentemente de culpa.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":561189,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 13 a 22 ","ordem":13},"assuntos":[{"palavrasChave":["Responsabilidade Civil da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"],"nome_clean":"Responsabilidade Civil do Estado","oab":true,"nome":"Responsabilidade Civil do Estado","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404402,"slug":"direito-administrativo-responsabilidade-civil-do-estado"},{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Gest\u00e3o de Documentos","LEI FEDERAL N\u00ba 12.527\/11 \u2013 Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","Economia do Setor P\u00fablico","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO ADMINISTRATIVO","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante"],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"}],"slug":"direito-administrativo\/2650488","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia Civil","id":518,"slug":"analista-judiciario-area-engenharia-civil"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Minas Gerais","sigla":"TJ MG","id":1130,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"tj-mg-mg"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na NBR 14653-2:2011 Avalia\u00e7\u00e3o de im\u00f3veis, encontra-se uma lista de termos e defini\u00e7\u00f5es utilizados no meio.Analise as informa\u00e7\u00f5es indicadas no quadro e assinale a alternativa que apresenta as correla\u00e7\u00f5es corretas.TERMOSDEFINI\u00c7\u00d5ESA. C\u00f3digos Ajustados1. Im\u00f3vel de ocorr\u00eancia usual e repetitiva no Mercado imobili\u00e1rio, comprovada atrav\u00e9s de pesquisa espec\u00edfica, e identificado de acordo com suas caracter\u00edsticas construtivas.B. Modelo din\u00e2mico2. Aquele recomend\u00e1vel e tecnicamente poss\u00edvel para o local, numa data de refer\u00eancia, observada a atual e efetiva tend\u00eancia mercadol\u00f3gica nas circunvizinhan\u00e7as, entre os diversos usos permitidos pela legisla\u00e7\u00e3o pertinente.C. Modelo est\u00e1tico3. Modelo no qual as despesas e receitas s\u00e3o previstas ao longo do tempo, com base em fluxo de caixa.D. C\u00f3digos alocados4. Escala extra\u00edda dos elementos amostrais originais por meio de modelo de regress\u00e3o, com a utiliza\u00e7\u00e3o de vari\u00e1veis dicot\u00f4micas, para diferenciar as caracter\u00edsticas qualitativas dos im\u00f3veis.E. Unidade imobili\u00e1ria padronizada5. Modelo que utiliza formulas simplificadas e que n\u00e3o leva em conta o tempo de ocorr\u00eancia das despesas e receitas.F. Aproveitamento eficiente6. Escala l\u00f3gica ordenada para diferenciar as caracter\u00edsticas qualitativas dos im\u00f3veis.","provas":[{"id":94814,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia Civil","id":518,"slug":"analista-judiciario-area-engenharia-civil"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Minas Gerais","sigla":"TJ MG","id":1130,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"tj-mg-mg"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"IBFC - TJ MG - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia Civil - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-02 07:49:23","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":2650560,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Na NBR 14653-2:2011 Avalia\u00e7\u00e3o de im\u00f3veis, encontra-se uma lista de termos e defini\u00e7\u00f5es utilizados no meio.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Analise as informa\u00e7\u00f5es indicadas no quadro e assinale a alternativa que apresenta as correla\u00e7\u00f5es corretas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 554px;\"><colgroup><col width=\"235.9765625\" style=\"text-align: justify;\"><col width=\"319\" style=\"text-align: justify;\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"row-y1km\"><td data-row=\"row-y1km\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-y1km\" data-cell=\"cell-qi7l\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>TERMOS<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"row-y1km\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-y1km\" data-cell=\"cell-u43v\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>DEFINI\u00c7\u00d5ES<\/strong><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-br05\"><td data-row=\"row-br05\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-br05\" data-cell=\"cell-gv0f\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">A. C\u00f3digos Ajustados<\/p><\/td><td data-row=\"row-br05\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-br05\" data-cell=\"cell-7yxf\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">1. Im\u00f3vel de ocorr\u00eancia usual e repetitiva no Mercado imobili\u00e1rio, comprovada atrav\u00e9s de pesquisa espec\u00edfica, e identificado de acordo com suas caracter\u00edsticas construtivas.<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-05av\"><td data-row=\"row-05av\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-05av\" data-cell=\"cell-rd0w\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">B. Modelo din\u00e2mico<\/p><\/td><td data-row=\"row-05av\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-05av\" data-cell=\"cell-nh4t\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">2. Aquele recomend\u00e1vel e tecnicamente poss\u00edvel para o local, numa data de refer\u00eancia, observada a atual e efetiva tend\u00eancia mercadol\u00f3gica nas circunvizinhan\u00e7as, entre os diversos usos permitidos pela legisla\u00e7\u00e3o pertinente.<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-ysma\"><td data-row=\"row-ysma\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-ysma\" data-cell=\"cell-f99z\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">C. Modelo est\u00e1tico<\/p><\/td><td data-row=\"row-ysma\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-ysma\" data-cell=\"cell-awnj\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">3. Modelo no qual as despesas e receitas s\u00e3o previstas ao longo do tempo, com base em fluxo de caixa.<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-p3g9\"><td data-row=\"row-p3g9\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-p3g9\" data-cell=\"cell-t2z1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">D. C\u00f3digos alocados<\/p><\/td><td data-row=\"row-p3g9\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-p3g9\" data-cell=\"cell-xltw\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">4. Escala extra\u00edda dos elementos amostrais originais por meio de modelo de regress\u00e3o, com a utiliza\u00e7\u00e3o de vari\u00e1veis dicot\u00f4micas, para diferenciar as caracter\u00edsticas qualitativas dos im\u00f3veis.<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-o6li\"><td data-row=\"row-o6li\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-o6li\" data-cell=\"cell-tvv7\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">E. Unidade imobili\u00e1ria padronizada<\/p><\/td><td data-row=\"row-o6li\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-o6li\" data-cell=\"cell-ii2r\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">5. Modelo que utiliza formulas simplificadas e que n\u00e3o leva em conta o tempo de ocorr\u00eancia das despesas e receitas.<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-oiqd\"><td data-row=\"row-oiqd\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-oiqd\" data-cell=\"cell-7ll1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">F. Aproveitamento eficiente<\/p><\/td><td data-row=\"row-oiqd\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-oiqd\" data-cell=\"cell-p85v\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">6. Escala l\u00f3gica ordenada para diferenciar as caracter\u00edsticas qualitativas dos im\u00f3veis.<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div>","resposta":10591193,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A2; B5; C3; D4; E6; F1","id":10591191,"corpo":"<p>A2; B5; C3; D4; E6; F1<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A6; B5; C3; D1; E4; F2","id":10591192,"corpo":"<p>A6; B5; C3; D1; E4; F2<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A4; B3; C5; D6; E1; F2","id":10591193,"corpo":"<p>A4; B3; C5; D6; E1; F2<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"A1; B3; C5; D2; E4; F6","id":10591194,"corpo":"<p>A1; B3; C5; D2; E4; F6<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"A6; B5; C3; D4; E1; F2","id":10591195,"corpo":"<p>A6; B5; C3; D4; E1; F2<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":561202,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 60","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"NBR 14653-2 - Avalia\u00e7\u00e3o de bens \u2013 Parte 2: Im\u00f3veis urbanos","oab":false,"nome":"NBR 14653-2 - Avalia\u00e7\u00e3o de bens \u2013 Parte 2: Im\u00f3veis urbanos","pai":429824,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":429844,"slug":"engenharia-civil-nbr-14653-2-avaliacao-de-bens-parte-2-imoveis-urbanos"},{"palavrasChave":["engenharia el\u00e9trica","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO"],"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"palavrasChave":["Conhecimentos banc\u00e1rios"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"NBR 14653 -2 - ABNT","oab":true,"nome":"NBR 14653 -2 - ABNT","pai":396236,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":406216,"slug":"legislacao-dos-orgaos-nbr-14653-2-abnt"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/2650560","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"}],"cargos":[{"descricao":"Analista T\u00e9cnico Administrativo II","id":11409,"slug":"analista-tecnico-administrativo-ii"}],"orgaos":[{"nome":"Procuradoria Geral do Estado","sigla":"PGE SC","id":905,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"pge-sc-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A teoria da imprevis\u00e3o (th\u00e9orie de l\u2019impr\u00e9vision) foi consagrada pelo Conselho de Estado franc\u00eas no julgamento do caso \u201cGaz de Bordeaux\u201d, de 30\/03\/1916. Naquele caso, a concession\u00e1ria pretendia a revis\u00e3o do contrato administrativo de produ\u00e7\u00e3o de g\u00e1s, pois o pre\u00e7o do carbono, mat\u00e9ria-prima necess\u00e1ria \u00e0 produ\u00e7\u00e3o do g\u00e1s, foi elevado excessivamente por conta da I Guerra Mundial. O Conselho de Estado estabeleceu as condi\u00e7\u00f5es de aplica\u00e7\u00e3o da teoria da imprevis\u00e3o e garantiu o direito \u00e0 revis\u00e3o do contrato.(LONG, M; WEIL, P.; BRAIBANT, G.; DEVOLV\u00c9, P.; GENEVOIS, B. Les grands arr\u00eats de la j jurisprudence administrative. 16. ed. Paris: Dalloz, 2007. p. 189-197. Apud OLIVEIRA, Rafael Carvalho de Rezende. Curso de direito administrativo. 9. ed. Rio de Janeiro: M\u00e9todo, 2021. p. 1.017.) Ciente do exposto e valendo-se tamb\u00e9m das pertinentes disposi\u00e7\u00f5es legais e jurisprudenciais acerca da teoria da imprevis\u00e3o, aplic\u00e1veis ao direito p\u00fablico brasileiro, assinale a afirmativa integralmente correta.","provas":[{"id":95413,"cargo":{"descricao":"Analista T\u00e9cnico Administrativo II","id":11409,"slug":"analista-tecnico-administrativo-ii"},"orgao":{"nome":"Procuradoria Geral do Estado","sigla":"PGE SC","id":905,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"pge-sc-sc"},"banca":{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"pge-sc-sc-2022-instituto-consulplan-analista-tecnico-administrativo-ii-2","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - PGE SC - Analista T\u00e9cnico Administrativo II - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-02 07:49:23","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ Procuradorias (AGU, PGE's e PGM's)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) das Procuradorias P\u00fablicas da Uni\u00e3o, dos Estados, Munic\u00edpios e da AGU","id":102}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2650564,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A teoria da imprevis\u00e3o (<em>th\u00e9orie de l\u2019impr\u00e9vision<\/em>) foi consagrada pelo Conselho de Estado franc\u00eas no julgamento do caso \u201c<em>Gaz de Bordeaux\u201d<\/em>, de 30\/03\/1916. Naquele caso, a concession\u00e1ria pretendia a revis\u00e3o do contrato administrativo de produ\u00e7\u00e3o de g\u00e1s, pois o pre\u00e7o do carbono, mat\u00e9ria-prima necess\u00e1ria \u00e0 produ\u00e7\u00e3o do g\u00e1s, foi elevado excessivamente por conta da I Guerra Mundial. O Conselho de Estado estabeleceu as condi\u00e7\u00f5es de aplica\u00e7\u00e3o da teoria da imprevis\u00e3o e garantiu o direito \u00e0 revis\u00e3o do contrato.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><em>(LONG, M; WEIL, P.; BRAIBANT, G.; DEVOLV\u00c9, P.; GENEVOIS, B. Les grands arr\u00eats de la j jurisprudence administrative. 16. ed. Paris: Dalloz, 2007. p. 189-197. Apud OLIVEIRA, Rafael Carvalho de Rezende. Curso de direito administrativo. 9. ed. Rio de Janeiro: M\u00e9todo, 2021. p. 1.017.) <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Ciente do exposto e valendo-se tamb\u00e9m das pertinentes disposi\u00e7\u00f5es legais e jurisprudenciais acerca da teoria da imprevis\u00e3o, aplic\u00e1veis ao direito p\u00fablico brasileiro, assinale a afirmativa integralmente correta.<\/p>","resposta":10591211,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A teoria da imprevis\u00e3o tem como objetivo o reestabelecimento do equil\u00edbrio contratual entre os contratantes.","id":10591211,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A teoria da imprevis\u00e3o tem como objetivo o reestabelecimento do equil\u00edbrio contratual entre os contratantes.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"No Brasil, a teoria da imprevis\u00e3o aplica-se t\u00e3o somente \u00e0s rela\u00e7\u00f5es particulares n\u00e3o sendo aplic\u00e1vel no direito p\u00fablico.","id":10591212,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">No Brasil, a teoria da imprevis\u00e3o aplica-se t\u00e3o somente \u00e0s rela\u00e7\u00f5es particulares n\u00e3o sendo aplic\u00e1vel no direito p\u00fablico.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Em se tratando de contratos administrativos, a for\u00e7a obrigat\u00f3ria dos contratos dever\u00e1 prevalecer em detrimento da teoria da imprevis\u00e3o.","id":10591213,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Em se tratando de contratos administrativos, a for\u00e7a obrigat\u00f3ria dos contratos dever\u00e1 prevalecer em detrimento da teoria da imprevis\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"\u00c9 pressuposto \u00e0 revis\u00e3o contratual, com base na teoria da imprevis\u00e3o, apenas a efetiva e concreta disparidade econ\u00f4mica entre as partes, nas obriga\u00e7\u00f5es de trato continuado.","id":10591214,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 pressuposto \u00e0 revis\u00e3o contratual, com base na teoria da imprevis\u00e3o, apenas a efetiva e concreta disparidade econ\u00f4mica entre as partes, nas obriga\u00e7\u00f5es de trato continuado.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"A teoria da imprevis\u00e3o decorre de disposi\u00e7\u00e3o expressa, no \u00e2mbito da Constitui\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica Federativa do Brasil de 1988, estando ali regulamentada a sua aplicabilidade, inclusive nos contratos administrativos.","id":10591215,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A teoria da imprevis\u00e3o decorre de disposi\u00e7\u00e3o expressa, no \u00e2mbito da Constitui\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica Federativa do Brasil de 1988, estando ali regulamentada a sua aplicabilidade, inclusive nos contratos administrativos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":561203,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 46 a 50 ","ordem":46},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teoria da Imprevis\u00e3o dos Contratos","oab":true,"nome":"Teoria da Imprevis\u00e3o dos Contratos","pai":404429,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404496,"slug":"direito-administrativo-teoria-da-imprevisao-dos-contratos"},{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Gest\u00e3o de Documentos","LEI FEDERAL N\u00ba 12.527\/11 \u2013 Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","Economia do Setor P\u00fablico","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO ADMINISTRATIVO","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante"],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"}],"slug":"direito-administrativo\/2650564","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"}],"cargos":[{"descricao":"Analista T\u00e9cnico Administrativo II","id":11409,"slug":"analista-tecnico-administrativo-ii"}],"orgaos":[{"nome":"Procuradoria Geral do Estado","sigla":"PGE SC","id":905,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"pge-sc-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O sistema de Licita\u00e7\u00f5es-e \u2013 sistema de com\u00e9rcio eletr\u00f4nico \u2013 \u00e9 operado pelo Banco do Brasil, que o disponibiliza, gratuitamente, ao setor p\u00fablico, para a realiza\u00e7\u00e3o de compras e contrata\u00e7\u00f5es de servi\u00e7os por meio da internet. S\u00e3o consideradas as principais funcionalidades do sistema Licita\u00e7\u00f5es-e, EXCETO:","provas":[{"id":95413,"cargo":{"descricao":"Analista T\u00e9cnico Administrativo II","id":11409,"slug":"analista-tecnico-administrativo-ii"},"orgao":{"nome":"Procuradoria Geral do Estado","sigla":"PGE SC","id":905,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"pge-sc-sc"},"banca":{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"pge-sc-sc-2022-instituto-consulplan-analista-tecnico-administrativo-ii-2","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - PGE SC - Analista T\u00e9cnico Administrativo II - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-02 07:49:24","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ Procuradorias (AGU, PGE's e PGM's)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) das Procuradorias P\u00fablicas da Uni\u00e3o, dos Estados, Munic\u00edpios e da AGU","id":102}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2650592,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O sistema de Licita\u00e7\u00f5es-e \u2013 sistema de com\u00e9rcio eletr\u00f4nico \u2013 \u00e9 operado pelo Banco do Brasil, que o disponibiliza, gratuitamente, ao setor p\u00fablico, para a realiza\u00e7\u00e3o de compras e contrata\u00e7\u00f5es de servi\u00e7os por meio da <em>internet<\/em>. S\u00e3o consideradas as principais funcionalidades do sistema Licita\u00e7\u00f5es-e, EXCETO:<\/p>","resposta":10591352,"anulada":false,"rotulo":74,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Suporte t\u00e9cnico.","id":10591351,"corpo":"<p>Suporte t\u00e9cnico.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Possibilita cota\u00e7\u00e3o por lotes, apenas.","id":10591352,"corpo":"<p>Possibilita cota\u00e7\u00e3o por lotes, apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Disponibiliza op\u00e7\u00e3o para publica\u00e7\u00e3o dos editais.","id":10591353,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Disponibiliza op\u00e7\u00e3o para publica\u00e7\u00e3o dos editais.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Apresenta perfis diferenciados (coordenador, pregoeiro, apoio etc).","id":10591354,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apresenta perfis diferenciados (coordenador, pregoeiro, apoio etc).<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Permite ao fornecedor consultar suas propostas j\u00e1 encaminhadas, modific\u00e1-las, substitu\u00ed-las ou at\u00e9 cancel\u00e1-las, mesmo se estiver na fase de recebimento de proposta.","id":10591355,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Permite ao fornecedor consultar suas propostas j\u00e1 encaminhadas, modific\u00e1-las, substitu\u00ed-las ou at\u00e9 cancel\u00e1-las, mesmo se estiver na fase de recebimento de proposta.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":561206,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 61 a 100 ","ordem":61},"assuntos":[{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Gest\u00e3o de Documentos","LEI FEDERAL N\u00ba 12.527\/11 \u2013 Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","Economia do Setor P\u00fablico","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO ADMINISTRATIVO","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante"],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Licita\u00e7\u00f5es","oab":true,"nome":"Licita\u00e7\u00f5es","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404428,"slug":"direito-administrativo-licitacoes"}],"slug":"direito-administrativo\/2650592","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"}],"cargos":[{"descricao":"Analista T\u00e9cnico Administrativo II","id":11409,"slug":"analista-tecnico-administrativo-ii"}],"orgaos":[{"nome":"Procuradoria Geral do Estado","sigla":"PGE SC","id":905,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"pge-sc-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a \u00fanica alternativa que versa sobre clientelismo.","provas":[{"id":95413,"cargo":{"descricao":"Analista T\u00e9cnico Administrativo II","id":11409,"slug":"analista-tecnico-administrativo-ii"},"orgao":{"nome":"Procuradoria Geral do Estado","sigla":"PGE SC","id":905,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"pge-sc-sc"},"banca":{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"pge-sc-sc-2022-instituto-consulplan-analista-tecnico-administrativo-ii-2","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - PGE SC - Analista T\u00e9cnico Administrativo II - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-02 07:49:24","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ Procuradorias (AGU, PGE's e PGM's)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) das Procuradorias P\u00fablicas da Uni\u00e3o, dos Estados, Munic\u00edpios e da AGU","id":102}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2650617,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a \u00fanica alternativa que versa sobre clientelismo.<\/p>","resposta":10591480,"anulada":false,"rotulo":99,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Inerente ao capitalismo como modo de intermedia\u00e7\u00e3o de interesses e, como modelo, visa exatamente \u00e0 sua manuten\u00e7\u00e3o de forma pac\u00edfica e democr\u00e1tica.","id":10591476,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Inerente ao capitalismo como modo de intermedia\u00e7\u00e3o de interesses e, como modelo, visa exatamente \u00e0 sua manuten\u00e7\u00e3o de forma pac\u00edfica e democr\u00e1tica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"N\u00e3o define explicitamente uma situa\u00e7\u00e3o, mas \u00e9 um eixo de desenvolvimento, dependendo do grau em que se atribui status p\u00fablico a grupos de interesse organizados.","id":10591477,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">N\u00e3o define explicitamente uma situa\u00e7\u00e3o, mas \u00e9 um eixo de desenvolvimento, dependendo do grau em que se atribui <em>status <\/em>p\u00fablico a grupos de interesse organizados.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Sistema de intermedia\u00e7\u00e3o de interesses entre Estado e sociedade civil, constitu\u00eddo atrav\u00e9s de unidades funcionais, n\u00e3o-competitivas, reconhecidas ou criadas pelo Estado.","id":10591478,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Sistema de intermedia\u00e7\u00e3o de interesses entre Estado e sociedade civil, constitu\u00eddo atrav\u00e9s de unidades funcionais, n\u00e3o-competitivas, reconhecidas ou criadas pelo Estado.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Propugna um novo contrato entre Estado e sociedade como forma de resolu\u00e7\u00e3o dos conflitos. Essas organiza\u00e7\u00f5es bloqueiam uma excessiva politiza\u00e7\u00e3o dos conflitos, constituindo, portanto, mais um arranjo.","id":10591479,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Propugna um novo contrato entre Estado e sociedade como forma de resolu\u00e7\u00e3o dos conflitos. Essas organiza\u00e7\u00f5es bloqueiam uma excessiva politiza\u00e7\u00e3o dos conflitos, constituindo, portanto, mais um arranjo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Persistente na sociedade brasileira, mant\u00e9m-se de maneira bastante forte como canal de relacionamento entre a sociedade e o Estado. Funciona como efeito de legitima\u00e7\u00e3o nos per\u00edodos populistas ou de coopta\u00e7\u00e3o nos autorit\u00e1rios e visa \u00e0 troca de favores.","id":10591480,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Persistente na sociedade brasileira, mant\u00e9m-se de maneira bastante forte como canal de relacionamento entre a sociedade e o Estado. Funciona como efeito de legitima\u00e7\u00e3o nos per\u00edodos populistas ou de coopta\u00e7\u00e3o nos autorit\u00e1rios e visa \u00e0 troca de favores.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":561206,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 61 a 100 ","ordem":61},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Processo organizacional (PODC)","oab":false,"nome":"Processo organizacional (PODC)","pai":404572,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404674,"slug":"administracao-geral-processo-organizacional-podc"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Gest\u00e3o de pessoas","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","Pol\u00edticas P\u00fablicas","Gest\u00e3o P\u00fablica; No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablcia","Direito Civil","Direito Civil e Empresarial","Vendas e negocia\u00e7\u00e3o","Legisla\u00e7\u00e3o Esparsa","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controles Internos, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o de Risco","M\u00f3dulo II","Conhecimentos espec\u00edficos","No\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"}],"slug":"administracao-geral\/2650617","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"}],"cargos":[{"descricao":"Guarda Civil Municipal","id":19118,"slug":"guarda-civil-municipal"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Barra de S\u00e3o Francisco","sigla":"","id":5951,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-barra-de-sao-francisco-es"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Existem protocolos que auxiliam no recebimento de mensagens de e-mail. Um deles tem a fun\u00e7\u00e3o de permitir o acesso de mensagens diretamente no servidor, online, em tempo real, e no cliente de e-mail. Qual?","provas":[{"id":93680,"cargo":{"descricao":"Guarda Civil Municipal","id":19118,"slug":"guarda-civil-municipal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Barra de S\u00e3o Francisco","sigla":"","id":5951,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-barra-de-sao-francisco-es"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-barra-de-sao-francisco-es-2022-ibade-guarda-civil-municipal-2","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Barra de S\u00e3o Francisco - Guarda Civil Municipal - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-02 07:49:21","carreiras":[{"nome":"Policial \/Guardas Civis","descricao":"Guardas Civis","id":31},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[],"id":2634791,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Existem protocolos que auxiliam no recebimento de mensagens de e-mail. Um deles tem a fun\u00e7\u00e3o de permitir o acesso de mensagens diretamente no servidor, online, em tempo real, e no cliente de e-mail. Qual?<\/p>","resposta":10518838,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"POP3.","id":10518837,"corpo":"<p>POP3.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"IMAP.","id":10518838,"corpo":"<p>IMAP.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"SMTP.","id":10518839,"corpo":"<p>SMTP.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"TCP.","id":10518840,"corpo":"<p>TCP.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"UDP.","id":10518841,"corpo":"<p>UDP.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":559415,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 25","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de inform\u00e1tica","Conhecimentos de inform\u00e1tica","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Protocolos de E-Mail","oab":false,"nome":"Protocolos de E-Mail","pai":405059,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420226,"slug":"informatica-protocolos-de-e-mail"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Correio Eletr\u00f4nico (E-mail)","oab":false,"nome":"Correio Eletr\u00f4nico (E-mail)","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405059,"slug":"informatica-correio-eletronico-e-mail"}],"slug":"informatica\/2634791","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"}],"cargos":[{"descricao":"Guarda Civil Municipal","id":19118,"slug":"guarda-civil-municipal"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Barra de S\u00e3o Francisco","sigla":"","id":5951,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-barra-de-sao-francisco-es"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Podemos entender princ\u00edpios, no direito administrativo, como mandamentos de otimiza\u00e7\u00e3o, que se caracterizam pelo fato de poderem ser cumpridos em diferentes graus. Nesse sentido, \u00e9 CORRETO afirmar ser o princ\u00edpio da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica introduzido por Emenda Constitucional em 1998, exigindo resultados positivos para o servi\u00e7o p\u00fablico e satisfat\u00f3rio atendimento das necessidades p\u00fablicas:","provas":[{"id":93680,"cargo":{"descricao":"Guarda Civil Municipal","id":19118,"slug":"guarda-civil-municipal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Barra de S\u00e3o Francisco","sigla":"","id":5951,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-barra-de-sao-francisco-es"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-barra-de-sao-francisco-es-2022-ibade-guarda-civil-municipal-2","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Barra de S\u00e3o Francisco - Guarda Civil Municipal - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-02 07:49:21","carreiras":[{"nome":"Policial \/Guardas Civis","descricao":"Guardas Civis","id":31},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[],"id":2634797,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Podemos entender princ\u00edpios, no direito administrativo, como mandamentos de otimiza\u00e7\u00e3o, que se caracterizam pelo fato de poderem ser cumpridos em diferentes graus. Nesse sentido, \u00e9 CORRETO afirmar ser o princ\u00edpio da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica introduzido por Emenda Constitucional em 1998, exigindo resultados positivos para o servi\u00e7o p\u00fablico e satisfat\u00f3rio atendimento das necessidades p\u00fablicas:<\/p>","resposta":10518867,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"efici\u00eancia.","id":10518867,"corpo":"<p>efici\u00eancia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"legalidade.","id":10518868,"corpo":"<p>legalidade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"impessoalidade.","id":10518869,"corpo":"<p>impessoalidade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"publicidade.","id":10518870,"corpo":"<p>publicidade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"moralidade.","id":10518871,"corpo":"<p>moralidade.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":559416,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 40","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Princ\u00edpio da Efici\u00eancia","oab":true,"nome":"Princ\u00edpio da Efici\u00eancia","pai":408529,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404338,"slug":"direito-administrativo-principio-da-eficiencia"},{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Gest\u00e3o de Documentos","LEI FEDERAL N\u00ba 12.527\/11 \u2013 Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","Economia do Setor P\u00fablico","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO ADMINISTRATIVO","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante"],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Princ\u00edpio da Moralidade","oab":true,"nome":"Princ\u00edpio da Moralidade","pai":408529,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408526,"slug":"direito-administrativo-principio-da-moralidade"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Princ\u00edpio da Legalidade","oab":true,"nome":"Princ\u00edpio da Legalidade","pai":408529,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408528,"slug":"direito-administrativo-principio-da-legalidade"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Princ\u00edpio da Publicidade","oab":true,"nome":"Princ\u00edpio da Publicidade","pai":408529,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408525,"slug":"direito-administrativo-principio-da-publicidade"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Princ\u00edpios Expressos ou expl\u00edcitos na Constitui\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Princ\u00edpios Expressos ou expl\u00edcitos na Constitui\u00e7\u00e3o","pai":404358,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408529,"slug":"direito-administrativo-principios-expressos-ou-explicitos-na-constituicao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Princ\u00edpio da Impessoalidade","oab":true,"nome":"Princ\u00edpio da Impessoalidade","pai":408529,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408527,"slug":"direito-administrativo-principio-da-impessoalidade"}],"slug":"direito-administrativo\/2634797","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"}],"cargos":[{"descricao":"Guarda Civil Municipal","id":19118,"slug":"guarda-civil-municipal"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Barra de S\u00e3o Francisco","sigla":"","id":5951,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-barra-de-sao-francisco-es"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988, em seu artigo quinto, define que todos s\u00e3o iguais perante a lei, sem distin\u00e7\u00e3o de qualquer natureza, garantindo-se aos brasileiros e aos estrangeiros residentes no Pa\u00eds a inviolabilidade do direito \u00e0 vida, \u00e0 liberdade, \u00e0 igualdade, \u00e0 seguran\u00e7a e \u00e0 propriedade. Nesse sentido, \u00e9 INCORRETO afirmar que:","provas":[{"id":93680,"cargo":{"descricao":"Guarda Civil Municipal","id":19118,"slug":"guarda-civil-municipal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Barra de S\u00e3o Francisco","sigla":"","id":5951,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-barra-de-sao-francisco-es"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-barra-de-sao-francisco-es-2022-ibade-guarda-civil-municipal-2","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Barra de S\u00e3o Francisco - Guarda Civil Municipal - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-02 07:49:22","carreiras":[{"nome":"Policial \/Guardas Civis","descricao":"Guardas Civis","id":31},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[],"id":2634802,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988, em seu artigo quinto, define que todos s\u00e3o iguais perante a lei, sem distin\u00e7\u00e3o de qualquer natureza, garantindo-se aos brasileiros e aos estrangeiros residentes no Pa\u00eds a inviolabilidade do direito \u00e0 vida, \u00e0 liberdade, \u00e0 igualdade, \u00e0 seguran\u00e7a e \u00e0 propriedade. Nesse sentido, \u00e9 INCORRETO afirmar que:<\/p>","resposta":10518896,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ningu\u00e9m ser\u00e1 submetido a tortura nem a tratamento desumano ou degradante.","id":10518892,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ningu\u00e9m ser\u00e1 submetido a tortura nem a tratamento desumano ou degradante.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"\u00c9 livre a manifesta\u00e7\u00e3o do pensamento, sendo vedado o anonimato.","id":10518893,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 livre a manifesta\u00e7\u00e3o do pensamento, sendo vedado o anonimato.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"\u00c9 inviol\u00e1vel a liberdade de consci\u00eancia e de cren\u00e7a, sendo assegurado o livre exerc\u00edcio dos cultos religiosos e garantida, na forma da lei, a prote\u00e7\u00e3o aos locais de culto e a suas liturgias.","id":10518894,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 inviol\u00e1vel a liberdade de consci\u00eancia e de cren\u00e7a, sendo assegurado o livre exerc\u00edcio dos cultos religiosos e garantida, na forma da lei, a prote\u00e7\u00e3o aos locais de culto e a suas liturgias.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"\u00c9 assegurada, nos termos da lei, a presta\u00e7\u00e3o de assist\u00eancia religiosa nas entidades civis e militares de interna\u00e7\u00e3o coletiva.","id":10518895,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 assegurada, nos termos da lei, a presta\u00e7\u00e3o de assist\u00eancia religiosa nas entidades civis e militares de interna\u00e7\u00e3o coletiva.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"\u00c9 assegurado o direito de resposta ou indeniza\u00e7\u00e3o proporcional ao agravo.","id":10518896,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 assegurado o direito de resposta ou indeniza\u00e7\u00e3o proporcional ao agravo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":559416,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 40","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direitos e garantias fundamentais - T\u00edtulo II - Artigos 5\u00ba a 17 da CF","oab":true,"nome":"Direitos e garantias fundamentais - T\u00edtulo II - Artigos 5\u00ba a 17 da CF","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405217,"slug":"direito-constitucional-direitos-e-garantias-fundamentais-titulo-ii-artigos-5o-a-17-da-cf"},{"palavrasChave":["Or\u00e7amento p\u00fablico","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Contabilidade Tribut\u00e1ria","Cidadania e direitos humanos","Legisla\u00e7\u00e3o","Conhecimentos espec\u00edficos","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO CONSTITUCIONAL E DE DIREITOS HUMANOS"],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direitos e deveres individuais e coletivos ou direitos e deveres individuais e coletivos; direito \u00e0 vida, \u00e0 liberdade, \u00e0 igualdade,\u00e0seguran\u00e7ae\u00e0propriedade (artigo 5\u00ba da CF)","oab":true,"nome":"Direitos e deveres individuais e coletivos ou direitos e deveres individuais e coletivos; direito \u00e0 vida, \u00e0 liberdade, \u00e0 igualdade,\u00e0seguran\u00e7ae\u00e0propriedade (artigo 5\u00ba da CF)","pai":405217,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405219,"slug":"direito-constitucional-direitos-e-deveres-individuais-e-coletivos-ou-direitos-e-deveres-individuais-e-coletivos-direito-a-vida-a-liberdade-a-igualdade-a-seguranca-e-a-propriedade-artigo-5o-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/2634802","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"}],"cargos":[{"descricao":"Guarda Civil Municipal","id":19118,"slug":"guarda-civil-municipal"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Barra de S\u00e3o Francisco","sigla":"","id":5951,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-barra-de-sao-francisco-es"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a defesa do estado e das institui\u00e7\u00f5es democr\u00e1ticas, expressos pela Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988, \u00e9 INCORRETO afirmar que na vig\u00eancia do estado de defesa:","provas":[{"id":93680,"cargo":{"descricao":"Guarda Civil Municipal","id":19118,"slug":"guarda-civil-municipal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Barra de S\u00e3o Francisco","sigla":"","id":5951,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-barra-de-sao-francisco-es"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-barra-de-sao-francisco-es-2022-ibade-guarda-civil-municipal-2","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Barra de S\u00e3o Francisco - Guarda Civil Municipal - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":5,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-02 07:49:22","carreiras":[{"nome":"Policial \/Guardas Civis","descricao":"Guardas Civis","id":31},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[],"id":2634806,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre a defesa do estado e das institui\u00e7\u00f5es democr\u00e1ticas, expressos pela Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988, \u00e9 INCORRETO afirmar que na vig\u00eancia do estado de defesa:<\/p>","resposta":10518915,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a comunica\u00e7\u00e3o ser\u00e1 acompanhada de declara\u00e7\u00e3o, pela autoridade, do estado f\u00edsico e mental do detido no momento de sua autua\u00e7\u00e3o.","id":10518912,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a comunica\u00e7\u00e3o ser\u00e1 acompanhada de declara\u00e7\u00e3o, pela autoridade, do estado f\u00edsico e mental do detido no momento de sua autua\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"a pris\u00e3o de qualquer pessoa n\u00e3o poder\u00e1 ser superior a dez dias, salvo quando autorizada pelo Poder Judici\u00e1rio. ","id":10518913,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a pris\u00e3o de qualquer pessoa n\u00e3o poder\u00e1 ser superior a dez dias, salvo quando autorizada pelo Poder Judici\u00e1rio. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"\u00e9 vedada a incomunicabilidade do preso.","id":10518914,"corpo":"<p>\u00e9 vedada a incomunicabilidade do preso.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"a pris\u00e3o por crime contra o Estado, determinada pelo executor da medida, ser\u00e1 por este comunicada imediatamente ao juiz competente, que a relaxar\u00e1, se n\u00e3o for legal, com exame, indispens\u00e1vel, de corpo de delito a requisitado a autoridade policial.","id":10518915,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a pris\u00e3o por crime contra o Estado, determinada pelo executor da medida, ser\u00e1 por este comunicada imediatamente ao juiz competente, que a relaxar\u00e1, se n\u00e3o for legal, com exame, indispens\u00e1vel, de corpo de delito a requisitado a autoridade policial.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"a deten\u00e7\u00e3o de qualquer pessoa n\u00e3o poder\u00e1 ser superior a dez dias, salvo quando autorizada pelo Poder Judici\u00e1rio. ","id":10518916,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a deten\u00e7\u00e3o de qualquer pessoa n\u00e3o poder\u00e1 ser superior a dez dias, salvo quando autorizada pelo Poder Judici\u00e1rio. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":559416,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 40","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Estado de defesa e estado de s\u00edtio ou Sistema constitucional de crises (artigos 136 a 141 da CF)","oab":true,"nome":"Estado de defesa e estado de s\u00edtio ou Sistema constitucional de crises (artigos 136 a 141 da CF)","pai":405286,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405287,"slug":"direito-constitucional-estado-de-defesa-e-estado-de-sitio-ou-sistema-constitucional-de-crises-artigos-136-a-141-da-cf"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Defesa do Estado e das institui\u00e7\u00f5es democr\u00e1ticas - T\u00edtulo V da CF - artigos 136 a 144","oab":true,"nome":"Defesa do Estado e das institui\u00e7\u00f5es democr\u00e1ticas - T\u00edtulo V da CF - artigos 136 a 144","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405286,"slug":"direito-constitucional-defesa-do-estado-e-das-instituicoes-democraticas-titulo-v-da-cf-artigos-136-a-144"},{"palavrasChave":["Or\u00e7amento p\u00fablico","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Contabilidade Tribut\u00e1ria","Cidadania e direitos humanos","Legisla\u00e7\u00e3o","Conhecimentos espec\u00edficos","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO CONSTITUCIONAL E DE DIREITOS HUMANOS"],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"}],"slug":"direito-constitucional\/2634806","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"}],"cargos":[{"descricao":"Guarda Civil Municipal","id":19118,"slug":"guarda-civil-municipal"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Barra de S\u00e3o Francisco","sigla":"","id":5951,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-barra-de-sao-francisco-es"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em conson\u00e2ncia com o Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente, \u00e9 INCORRETO afirmar que a garantia de prioridade compreende:","provas":[{"id":93680,"cargo":{"descricao":"Guarda Civil Municipal","id":19118,"slug":"guarda-civil-municipal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Barra de S\u00e3o Francisco","sigla":"","id":5951,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-barra-de-sao-francisco-es"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-barra-de-sao-francisco-es-2022-ibade-guarda-civil-municipal-2","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Barra de S\u00e3o Francisco - Guarda Civil Municipal - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-02 07:49:22","carreiras":[{"nome":"Policial \/Guardas Civis","descricao":"Guardas Civis","id":31},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[],"id":2634809,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em conson\u00e2ncia com o Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente, \u00e9 INCORRETO afirmar que a garantia de prioridade compreende:<\/p>","resposta":10518929,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"primazia de receber prote\u00e7\u00e3o e socorro em quaisquer circunst\u00e2ncias.","id":10518927,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">primazia de receber prote\u00e7\u00e3o e socorro em quaisquer circunst\u00e2ncias.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"preced\u00eancia de atendimento nos servi\u00e7os de relev\u00e2ncia p\u00fablica.","id":10518928,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">preced\u00eancia de atendimento nos servi\u00e7os de relev\u00e2ncia p\u00fablica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"prefer\u00eancia na formula\u00e7\u00e3o das pol\u00edticas sociais p\u00fablicas, salvo em sua execu\u00e7\u00e3o. ","id":10518929,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">prefer\u00eancia na formula\u00e7\u00e3o das pol\u00edticas sociais p\u00fablicas, salvo em sua execu\u00e7\u00e3o. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"destina\u00e7\u00e3o privilegiada de recursos p\u00fablicos nas \u00e1reas relacionadas com a prote\u00e7\u00e3o \u00e0 inf\u00e2ncia e \u00e0 juventude.","id":10518930,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">destina\u00e7\u00e3o privilegiada de recursos p\u00fablicos nas \u00e1reas relacionadas com a prote\u00e7\u00e3o \u00e0 inf\u00e2ncia e \u00e0 juventude.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"preced\u00eancia de atendimento nos servi\u00e7os p\u00fablicos.","id":10518931,"corpo":"<p>preced\u00eancia de atendimento nos servi\u00e7os p\u00fablicos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":559416,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 40","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Da Pol\u00edtica de Atendimento","oab":true,"nome":"Da Pol\u00edtica de Atendimento","pai":406592,"assunto_raiz":406376,"materia":false,"id":406593,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca-da-politica-de-atendimento"},{"palavrasChave":["Lei 8069\/90 resumo","leis do eca","Lei 8069\/90","No\u00e7\u00f5es de Direito Penal"],"nome_clean":"Lei n\u00ba 8.069\/1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \/ ECA","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 8.069\/1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \/ ECA","pai":null,"assunto_raiz":406376,"materia":true,"id":406376,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca"}],"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca\/2634809","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"SARAH Associa\u00e7\u00e3o das Pioneiras Sociais","descricao":"SARAH Associa\u00e7\u00e3o das Pioneiras Sociais - Rede SARAH","sigla":"Rede SARAH","oab":false,"id":198,"slug":"rede-sarah"}],"cargos":[{"descricao":"Farmac\u00eautico - \u00c1rea: Hospitalar","id":17846,"slug":"farmaceutico-area-hospitalar"}],"orgaos":[{"nome":"Rede SARAH de Hospitais de Reabilita\u00e7\u00e3o","sigla":"Rede SARAH","id":916,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"rede-sarah"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ainda em rela\u00e7\u00e3o ao texto 2A1-II, assinale a op\u00e7\u00e3o a respeito da biodisponibilidade dos f\u00e1rmacos, cuja concentra\u00e7\u00e3o plasm\u00e1tica correlaciona-se diretamente ao sucesso terap\u00eautico.","provas":[{"id":96417,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico - \u00c1rea: Hospitalar","id":17846,"slug":"farmaceutico-area-hospitalar"},"orgao":{"nome":"Rede SARAH de Hospitais de Reabilita\u00e7\u00e3o","sigla":"Rede SARAH","id":916,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"rede-sarah"},"banca":{"nome":"SARAH Associa\u00e7\u00e3o das Pioneiras Sociais","descricao":"SARAH Associa\u00e7\u00e3o das Pioneiras Sociais - Rede SARAH","sigla":"Rede SARAH","oab":false,"id":198,"slug":"rede-sarah"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"Rede SARAH - Rede SARAH - Farmac\u00eautico - \u00c1rea: Hospitalar - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-02 07:49:19","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":2657483,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Ainda em rela\u00e7\u00e3o ao texto 2A1-II, assinale a op\u00e7\u00e3o a respeito da biodisponibilidade dos f\u00e1rmacos, cuja concentra\u00e7\u00e3o plasm\u00e1tica correlaciona-se diretamente ao sucesso terap\u00eautico.<\/p>","resposta":10623024,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os f\u00e1rmacos b\u00e1sicos se ligam \u00e0 albumina plasm\u00e1tica retardando a elimina\u00e7\u00e3o e disponibilidade deles nos tecidos.","id":10623022,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os f\u00e1rmacos b\u00e1sicos se ligam \u00e0 albumina plasm\u00e1tica retardando a elimina\u00e7\u00e3o e disponibilidade deles nos tecidos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Os tecidos adiposos s\u00e3o importantes no sequestro dos f\u00e1rmacos lipossol\u00faveis administrados de forma aguda, independentemente do coeficiente de parti\u00e7\u00e3o \u00f3leo:\u00e1gua.","id":10623023,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os tecidos adiposos s\u00e3o importantes no sequestro dos f\u00e1rmacos lipossol\u00faveis administrados de forma aguda, independentemente do coeficiente de parti\u00e7\u00e3o \u00f3leo:\u00e1gua.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"F\u00e1rmacos com alta afinidade de liga\u00e7\u00e3o com prote\u00ednas plasm\u00e1ticas apresentam menor atividade farmacol\u00f3gica do que os f\u00e1rmacos com baixa afinidade de liga\u00e7\u00e3o.","id":10623024,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">F\u00e1rmacos com alta afinidade de liga\u00e7\u00e3o com prote\u00ednas plasm\u00e1ticas apresentam menor atividade farmacol\u00f3gica do que os f\u00e1rmacos com baixa afinidade de liga\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Devido \u00e0 redu\u00e7\u00e3o da sua lipossolubilidade, os f\u00e1rmacos que sofrem metabolismo nas rea\u00e7\u00f5es de fase I apresentam baixa atividade farmacol\u00f3gica.","id":10623025,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Devido \u00e0 redu\u00e7\u00e3o da sua lipossolubilidade, os f\u00e1rmacos que sofrem metabolismo nas rea\u00e7\u00f5es de fase I apresentam baixa atividade farmacol\u00f3gica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto 2A1-II A pr\u00e1tica de automedica\u00e7\u00e3o, apesar de desaconselhada pelos profissionais de sa\u00fade, \u00e9 bastante praticada pela popula\u00e7\u00e3o brasileira. Um dos principais problemas \u00e9 o n\u00e3o conhecimento da farmacocin\u00e9tica e farmacodin\u00e2mica dos princ\u00edpios ativos, o que pode levar a diversos efeitos colaterais do medicamento.","id":562025,"enunciado":"<p><strong>Texto 2A1-II <\/strong><\/p><p><br><\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tA pr\u00e1tica de automedica\u00e7\u00e3o, apesar de desaconselhada pelos profissionais de sa\u00fade, \u00e9 bastante praticada pela popula\u00e7\u00e3o brasileira. Um dos principais problemas \u00e9 o n\u00e3o conhecimento da farmacocin\u00e9tica e farmacodin\u00e2mica dos princ\u00edpios ativos, o que pode levar a diversos efeitos colaterais do medicamento.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 13 e 14 ","ordem":13},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Farmacocin\u00e9tica","oab":false,"nome":"Farmacocin\u00e9tica","pai":398289,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":398290,"slug":"farmacia-farmacocinetica"},{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos","Princ\u00edpios da Administra\u00e7\u00e3o de Medicamentos","Biologia"],"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"}],"slug":"farmacia\/2657483","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"SARAH Associa\u00e7\u00e3o das Pioneiras Sociais","descricao":"SARAH Associa\u00e7\u00e3o das Pioneiras Sociais - Rede SARAH","sigla":"Rede SARAH","oab":false,"id":198,"slug":"rede-sarah"}],"cargos":[{"descricao":"Farmac\u00eautico - \u00c1rea: Hospitalar","id":17846,"slug":"farmaceutico-area-hospitalar"}],"orgaos":[{"nome":"Rede SARAH de Hospitais de Reabilita\u00e7\u00e3o","sigla":"Rede SARAH","id":916,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"rede-sarah"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quanto \u00e0 nutri\u00e7\u00e3o parenteral total, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":96417,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico - \u00c1rea: Hospitalar","id":17846,"slug":"farmaceutico-area-hospitalar"},"orgao":{"nome":"Rede SARAH de Hospitais de Reabilita\u00e7\u00e3o","sigla":"Rede SARAH","id":916,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"rede-sarah"},"banca":{"nome":"SARAH Associa\u00e7\u00e3o das Pioneiras Sociais","descricao":"SARAH Associa\u00e7\u00e3o das Pioneiras Sociais - Rede SARAH","sigla":"Rede SARAH","oab":false,"id":198,"slug":"rede-sarah"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"Rede SARAH - Rede SARAH - Farmac\u00eautico - \u00c1rea: Hospitalar - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-02 07:49:20","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":2657546,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Quanto \u00e0 nutri\u00e7\u00e3o parenteral total, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.<\/p>","resposta":10623289,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Pode apresentar precipita\u00e7\u00e3o e por isso deve ser submetida \u00e0 inspe\u00e7\u00e3o visual.","id":10623289,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Pode apresentar precipita\u00e7\u00e3o e por isso deve ser submetida \u00e0 inspe\u00e7\u00e3o visual.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A administra\u00e7\u00e3o da Nutri\u00e7\u00e3o Parenteral Total por via de acesso compartilhada n\u00e3o apresenta riscos, podendo ser usada rotineiramente.","id":10623290,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A administra\u00e7\u00e3o da Nutri\u00e7\u00e3o Parenteral Total por via de acesso compartilhada n\u00e3o apresenta riscos, podendo ser usada rotineiramente.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Recomenda-se a administra\u00e7\u00e3o por via perif\u00e9rica caso a osmolaridade seja superior a 1.500 mOsm\/L.","id":10623291,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Recomenda-se a administra\u00e7\u00e3o por via perif\u00e9rica caso a osmolaridade seja superior a 1.500 mOsm\/L.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Ao prescrev\u00ea-la, o nutricionista deve levar em conta o estado nutricional do paciente.","id":10623292,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ao prescrev\u00ea-la, o nutricionista deve levar em conta o estado nutricional do paciente.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":562026,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 15 a 35","ordem":15},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o Parenteral","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o Parenteral","pai":1219,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":419124,"slug":"farmacia-nutricao-parenteral"},{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos","Princ\u00edpios da Administra\u00e7\u00e3o de Medicamentos","Biologia"],"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"}],"slug":"farmacia\/2657546","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"SARAH Associa\u00e7\u00e3o das Pioneiras Sociais","descricao":"SARAH Associa\u00e7\u00e3o das Pioneiras Sociais - Rede SARAH","sigla":"Rede SARAH","oab":false,"id":198,"slug":"rede-sarah"}],"cargos":[{"descricao":"Farmac\u00eautico - \u00c1rea: Hospitalar","id":17846,"slug":"farmaceutico-area-hospitalar"}],"orgaos":[{"nome":"Rede SARAH de Hospitais de Reabilita\u00e7\u00e3o","sigla":"Rede SARAH","id":916,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"rede-sarah"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A gest\u00e3o e dispensa\u00e7\u00e3o de amostras gr\u00e1tis dentro da unidade hospitalar \u00e9 de responsabilidade","provas":[{"id":96417,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico - \u00c1rea: Hospitalar","id":17846,"slug":"farmaceutico-area-hospitalar"},"orgao":{"nome":"Rede SARAH de Hospitais de Reabilita\u00e7\u00e3o","sigla":"Rede SARAH","id":916,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"rede-sarah"},"banca":{"nome":"SARAH Associa\u00e7\u00e3o das Pioneiras Sociais","descricao":"SARAH Associa\u00e7\u00e3o das Pioneiras Sociais - Rede SARAH","sigla":"Rede SARAH","oab":false,"id":198,"slug":"rede-sarah"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"Rede SARAH - Rede SARAH - Farmac\u00eautico - \u00c1rea: Hospitalar - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-02 07:49:21","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":2657592,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A gest\u00e3o e dispensa\u00e7\u00e3o de amostras gr\u00e1tis dentro da unidade hospitalar \u00e9 de responsabilidade<\/p>","resposta":10623489,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"dos farmac\u00eauticos hospitalares exclusivamente.","id":10623487,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">dos farmac\u00eauticos hospitalares exclusivamente.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"do prescritor exclusivamente.","id":10623488,"corpo":"<p>do prescritor exclusivamente.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"do farmac\u00eautico ou do prescritor na aus\u00eancia de comiss\u00f5es de farm\u00e1cia e terap\u00eautica.","id":10623489,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">do farmac\u00eautico ou do prescritor na aus\u00eancia de comiss\u00f5es de farm\u00e1cia e terap\u00eautica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"do chefe da unidade onde s\u00e3o armazenadas.","id":10623490,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">do chefe da unidade onde s\u00e3o armazenadas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":562041,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 39 a 50 ","ordem":39},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos","Princ\u00edpios da Administra\u00e7\u00e3o de Medicamentos","Biologia"],"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Farm\u00e1cia Hospitalar","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia Hospitalar","pai":1219,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":398447,"slug":"farmacia-farmacia-hospitalar"}],"slug":"farmacia\/2657592","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Geografia","id":4398,"slug":"professor-de-geografia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Costa Marques","sigla":"","id":5905,"esfera":"Municipal","uf":"RO","slug":"prefeitura-de-costa-marques-ro"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No livro \u201cA loucura da raz\u00e3o econ\u00f4mica: Marx e o capital no s\u00e9culo XXI\u201d, David Harvey nos apresenta alguns elementos de entendimento da urbaniza\u00e7\u00e3o como resolu\u00e7\u00e3o das crises econ\u00f4micas ao nos demonstrar como um determinado pa\u00eds se valeu do consumo de grandes quantidades de cimento: 6,5 milh\u00f5es de toneladas.-Com base nas informa\u00e7\u00f5es apresentadas pelo autor e nos seus conhecimentos acerca do desenvolvimento do capitalismo, responda a qual pa\u00eds Harvey est\u00e1 se referindo e em qual contexto se aplica a an\u00e1lise. ","provas":[{"id":87255,"cargo":{"descricao":"Professor de Geografia","id":4398,"slug":"professor-de-geografia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Costa Marques","sigla":"","id":5905,"esfera":"Municipal","uf":"RO","slug":"prefeitura-de-costa-marques-ro"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-costa-marques-ro-2022-ibade-professor-de-geografia","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Costa Marques - Professor de Geografia - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-02 07:49:20","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":68,"descricao":"Geografia"}],"id":2534140,"hashId":"124e51a7faf587a997e3149dd6c2926c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No livro \u201cA loucura da raz\u00e3o econ\u00f4mica: Marx e o capital no s\u00e9culo XXI\u201d, David Harvey nos apresenta alguns elementos de entendimento da urbaniza\u00e7\u00e3o como resolu\u00e7\u00e3o das crises econ\u00f4micas ao nos demonstrar como um determinado pa\u00eds se valeu do consumo de grandes quantidades de cimento: 6,5 milh\u00f5es de toneladas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Com base nas informa\u00e7\u00f5es apresentadas pelo autor e nos seus conhecimentos acerca do desenvolvimento do capitalismo, responda a qual pa\u00eds Harvey est\u00e1 se referindo e em qual contexto se aplica a an\u00e1lise. <\/p>","resposta":10087603,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Jap\u00e3o - no contexto p\u00f3s-guerra em benef\u00edcios do Plano Colombo ","id":10087602,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Jap\u00e3o - no contexto p\u00f3s-guerra em benef\u00edcios do Plano Colombo <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"China - usos na constru\u00e7\u00e3o civil para a implementa\u00e7\u00e3o de infraestruturas f\u00edsicas no contexto da crise de 2008\/2009","id":10087603,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">China - usos na constru\u00e7\u00e3o civil para a implementa\u00e7\u00e3o de infraestruturas f\u00edsicas no contexto da crise de 2008\/2009<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"EUA - ao adotar o sistema de hipotecas, o que levou a uma intensa produ\u00e7\u00e3o de casas","id":10087604,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">EUA - ao adotar o sistema de hipotecas, o que levou a uma intensa produ\u00e7\u00e3o de casas<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Brasil - no per\u00edodo das grandes constru\u00e7\u00f5es para os \u201cMegaeventos\u201d de 2016 ","id":10087605,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Brasil - no per\u00edodo das grandes constru\u00e7\u00f5es para os \u201cMegaeventos\u201d de 2016 <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"It\u00e1lia - moderniza\u00e7\u00e3o de antigas estruturas de transporte com suporte do plano Marshall","id":10087606,"corpo":"<p>It\u00e1lia - moderniza\u00e7\u00e3o de antigas estruturas de transporte com suporte do plano Marshall<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":547235,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Gerais","Conhecimentos Gerais\/Atualidades","Legisla\u00e7\u00e3o aplicada aos servidores do Distrito Federal","Geografia geral e do Brasil","Conhecimentos Espec\u00edficos","Conhecimentos do Distrito Federal e Pol\u00edtica para Mulheres","atualidades","Conhecimentos Gerais e Legisla\u00e7\u00e3o","Realidade pol\u00edtica, social e econ\u00f4mica de Santa Catarina"],"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Diretoria de Ensino da Aeron\u00e1utica","descricao":"Diretoria de Ensino da Aeron\u00e1utica - DIRENS - Aeron\u00e1utica","sigla":"DIRENS Aeronautica","oab":false,"id":1038,"slug":"direns-aeronautica"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Oftalmologia","id":22882,"slug":"oficial-medico-area-oftalmologia"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"aeronautica"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Qual das seguintes uve\u00edtes pode cursar com pr\u00f3dromo viral?","provas":[{"id":87280,"cargo":{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Oftalmologia","id":22882,"slug":"oficial-medico-area-oftalmologia"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"aeronautica"},"banca":{"nome":"Diretoria de Ensino da Aeron\u00e1utica","descricao":"Diretoria de Ensino da Aeron\u00e1utica - DIRENS - Aeron\u00e1utica","sigla":"DIRENS Aeronautica","oab":false,"id":1038,"slug":"direns-aeronautica"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"aeronautica-2022-direns-aeronautica-oficial-medico-area-oftalmologia-2","tipo":1,"nome":"DIRENS - Aeron\u00e1utica - Aeron\u00e1utica - Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Oftalmologia - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-02 07:49:22","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":325,"descricao":"Medicina - Oftalmologia"}],"id":2534355,"hashId":"47be78b7261dcf89fddfe28ddf3564a0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Qual das seguintes uve\u00edtes pode cursar com pr\u00f3dromo viral?<\/p>","resposta":10088584,"anulada":false,"rotulo":56,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Coroidopatia serpiginosa.","id":10088581,"corpo":"<p>Coroidopatia serpiginosa.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Ciclite heterocr\u00f4mica de Fuchs.","id":10088582,"corpo":"<p>Ciclite heterocr\u00f4mica de Fuchs.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Necrose retiniana aguda.","id":10088583,"corpo":"<p>Necrose retiniana aguda.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Epiteliopatia pigmentar aguda posterior multifocal placoide.","id":10088584,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Epiteliopatia pigmentar aguda posterior multifocal placoide.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":547270,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Oftalmologia","oab":false,"nome":"Oftalmologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4494,"slug":"medicina-oftalmologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"}],"slug":"medicina\/2534355","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"}],"cargos":[{"descricao":"Psicopedagogo Educacional","id":6215,"slug":"psicopedagogo-educacional"},{"descricao":"Pedagogo - \u00c1rea: Assist\u00eancia Social","id":25357,"slug":"pedagogo-area-assistencia-social"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Costa Marques","sigla":"","id":5905,"esfera":"Municipal","uf":"RO","slug":"prefeitura-de-costa-marques-ro"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia a reportagem abaixo e depois responda o que se pede.\u201cA Pol\u00edcia Federal (PF) cumpriu na sexta-feira (24\/6) seis mandados de busca e apreens\u00e3o nas cidades de Atalaia do Norte e de Benjamin Constant, no Amazonas, em meio \u00e0s investiga\u00e7\u00f5es sobre as mortes do indigenista brasileiro Bruno Pereira e do jornalista brit\u00e2nico Dom Phillips\u201d.(Fonte: Ag\u00eancia de Not\u00edcias da BBC News Brasil, 06 de junho de 2022).Com base em informa\u00e7\u00f5es veiculadas e em seus conhecimentos sobre o respectivo fato, marque a alternativa correta.","provas":[{"id":87265,"cargo":{"descricao":"Psicopedagogo Educacional","id":6215,"slug":"psicopedagogo-educacional"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Costa Marques","sigla":"","id":5905,"esfera":"Municipal","uf":"RO","slug":"prefeitura-de-costa-marques-ro"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-costa-marques-ro-2022-ibade-psicopedagogo-educacional","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Costa Marques - Psicopedagogo Educacional - 2022"},{"id":87266,"cargo":{"descricao":"Pedagogo - \u00c1rea: Assist\u00eancia Social","id":25357,"slug":"pedagogo-area-assistencia-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Costa Marques","sigla":"","id":5905,"esfera":"Municipal","uf":"RO","slug":"prefeitura-de-costa-marques-ro"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-costa-marques-ro-2022-ibade-pedagogo-area-assistencia-social","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Costa Marques - Pedagogo - \u00c1rea: Assist\u00eancia Social - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-02 07:49:23","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Pedagogia","descricao":"Cargos de Pedagogos","id":71},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":254,"descricao":"Pedagogia - Psicopedagogia"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":2534554,"hashId":"9ae6d30c392a12be03c11b2eabf89a04","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia a reportagem abaixo e depois responda o que se pede.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u201cA Pol\u00edcia Federal (PF) cumpriu na sexta-feira (24\/6) seis mandados de busca e apreens\u00e3o nas cidades de Atalaia do Norte e de Benjamin Constant, no Amazonas, em meio \u00e0s investiga\u00e7\u00f5es sobre as mortes do indigenista brasileiro Bruno Pereira e do jornalista brit\u00e2nico Dom Phillips\u201d.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">(Fonte: Ag\u00eancia de Not\u00edcias da BBC News Brasil, 06 de junho de 2022).<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Com base em informa\u00e7\u00f5es veiculadas e em seus conhecimentos sobre o respectivo fato, marque a alternativa correta.<\/p>","resposta":10089483,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Dom Philips era um dos maiores especialistas em povos ind\u00edgenas da sua gera\u00e7\u00e3o","id":10089480,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Dom Philips era um dos maiores especialistas em povos ind\u00edgenas da sua gera\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"O assassinato de Bruno Ara\u00fajo Pereira e Dom Philips ocorreu no Vale do Taquari","id":10089481,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O assassinato de Bruno Ara\u00fajo Pereira e Dom Philips ocorreu no Vale do Taquari<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"O suspeito pelo assassinato de Bruno e Dom Philips \u00e9 um servidor da Funai","id":10089482,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O suspeito pelo assassinato de Bruno e Dom Philips \u00e9 um servidor da Funai<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Dom Philips viajou para o extremo oeste da Amaz\u00f4nia acompanhado de Bruno para coletar dados para um livro que estava escrevendo sobre como salvar a floresta","id":10089483,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Dom Philips viajou para o extremo oeste da Amaz\u00f4nia acompanhado de Bruno para coletar dados para um livro que estava escrevendo sobre como salvar a floresta<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Ambientalistas e ativistas acreditam que o assassinato de Dom Philips e Bruno enfraquecer\u00e3o o movimento pela prote\u00e7\u00e3o da Floresta Amaz\u00f4nia","id":10089484,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ambientalistas e ativistas acreditam que o assassinato de Dom Philips e Bruno enfraquecer\u00e3o o movimento pela prote\u00e7\u00e3o da Floresta Amaz\u00f4nia<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":547287,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 15","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Rond\u00f4nia","oab":false,"nome":"Rond\u00f4nia","pai":407431,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407451,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-rondonia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","oab":false,"nome":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","pai":407341,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407399,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil-e-localidades-especificas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos dos Estados","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos dos Estados","pai":407399,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407431,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-conhecimentos-especificos-dos-estados"},{"palavrasChave":["Atualidades","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/2534554","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Mais","descricao":"Instituto Mais - IMAIS","sigla":"IMAIS","oab":false,"id":542,"slug":"imais"}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Servi\u00e7os Administrativos","id":24908,"slug":"agente-de-servicos-administrativos"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Cajamar","sigla":"","id":6167,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-cajamar-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A modalidade de licita\u00e7\u00e3o para contrata\u00e7\u00e3o de bens e servi\u00e7os especiais e de obras e servi\u00e7os comuns e especiais de engenharia, cujo crit\u00e9rio de julgamento poder\u00e1 ser menor pre\u00e7o, melhor t\u00e9cnica ou conte\u00fado art\u00edstico, t\u00e9cnica e pre\u00e7o, maior retorno econ\u00f4mico ou maior desconto \u00e9 denominada","provas":[{"id":93153,"cargo":{"descricao":"Agente de Servi\u00e7os Administrativos","id":24908,"slug":"agente-de-servicos-administrativos"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Cajamar","sigla":"","id":6167,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-cajamar-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Mais","descricao":"Instituto Mais - IMAIS","sigla":"IMAIS","oab":false,"id":542,"slug":"imais"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-de-cajamar-sp-2022-imais-agente-de-servicos-administrativos-2","tipo":1,"nome":"IMAIS - C\u00e2mara de Cajamar - Agente de Servi\u00e7os Administrativos - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-02 07:52:32","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92}],"areas":[],"id":2624535,"hashId":"f0ff689d796d1554bb6cb7355b2dd042","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A modalidade de licita\u00e7\u00e3o para contrata\u00e7\u00e3o de bens e servi\u00e7os especiais e de obras e servi\u00e7os comuns e especiais de engenharia, cujo crit\u00e9rio de julgamento poder\u00e1 ser menor pre\u00e7o, melhor t\u00e9cnica ou conte\u00fado art\u00edstico, t\u00e9cnica e pre\u00e7o, maior retorno econ\u00f4mico ou maior desconto \u00e9 denominada<\/p>","resposta":10473469,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"concorr\u00eancia.","id":10473469,"corpo":"<p>concorr\u00eancia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"concurso.","id":10473470,"corpo":"<p>concurso.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"leil\u00e3o.","id":10473471,"corpo":"<p>leil\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"preg\u00e3o.","id":10473472,"corpo":"<p>preg\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":558167,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 40 ","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Gest\u00e3o de Documentos","LEI FEDERAL N\u00ba 12.527\/11 \u2013 Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","Economia do Setor P\u00fablico","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO ADMINISTRATIVO","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante"],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Modalidades de Licita\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Modalidades de Licita\u00e7\u00e3o","pai":404428,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404462,"slug":"direito-administrativo-modalidades-de-licitacao"}],"slug":"direito-administrativo\/2624535","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Contabilidade","id":6557,"slug":"analista-judiciario-area-administrativa-especialidade-contabilidade"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 16\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 16","id":1160,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-16"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma entidade desenvolve e veicula uma campanha institucional em diferentes meios de comunica\u00e7\u00e3o, com o objetivo de melhorar a imagem da entidade para o p\u00fablico em geral.-Na Demonstra\u00e7\u00e3o do Resultado do Exerc\u00edcio da entidade, os gastos relacionados \u00e0 campanha s\u00e3o contabilizados como","provas":[{"id":93122,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Contabilidade","id":6557,"slug":"analista-judiciario-area-administrativa-especialidade-contabilidade"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 16\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 16","id":1160,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-16"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"trt-16-2022-fgv-analista-judiciario-area-administrativa-especialidade-contabilidade","tipo":1,"nome":"FGV - TRT 16 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Contabilidade - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-02 07:52:32","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":2624537,"hashId":"4e822e190adf1d108266465d8d173043","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma entidade desenvolve e veicula uma campanha institucional em diferentes meios de comunica\u00e7\u00e3o, com o objetivo de melhorar a imagem da entidade para o p\u00fablico em geral.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Na Demonstra\u00e7\u00e3o do Resultado do Exerc\u00edcio da entidade, os gastos relacionados \u00e0 campanha s\u00e3o contabilizados como<\/p>","resposta":10473480,"anulada":false,"rotulo":62,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"despesas gerais.","id":10473477,"corpo":"<p>despesas gerais.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"despesas de vendas.","id":10473478,"corpo":"<p>despesas de vendas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"despesas financeiras.","id":10473479,"corpo":"<p>despesas financeiras.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"despesas administrativas.","id":10473480,"corpo":"<p>despesas administrativas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"outras despesas operacionais.","id":10473481,"corpo":"<p>outras despesas operacionais.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":558157,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es  41 a 80","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Demonstra\u00e7\u00e3o do Resultado do Exerc\u00edcio (DRE)","oab":false,"nome":"Demonstra\u00e7\u00e3o do Resultado do Exerc\u00edcio (DRE)","pai":4389,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4402,"slug":"contabilidade-geral-demonstracao-do-resultado-do-exercicio-dre"}],"slug":"contabilidade-geral\/2624537","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941,"slug":"fundacao-cefetminas"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Pedagogia","id":1883,"slug":"professor-area-pedagogia"},{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":17038,"slug":"professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-historia"},{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Meio Ambiente","id":17046,"slug":"professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-meio-ambiente"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Letras \/ L\u00edngua Portuguesa","id":21803,"slug":"professor-area-letras-lingua-portuguesa"},{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Medicina Veterin\u00e1ria","id":17049,"slug":"professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-medicina-veterinaria"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Circuitos El\u00e9tricos","id":26150,"slug":"professor-area-circuitos-eletricos"},{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":17223,"slug":"professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-matematica"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Bioqu\u00edmica","id":26149,"slug":"professor-area-bioquimica"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Automa\u00e7\u00e3o Industrial","id":23970,"slug":"professor-area-automacao-industrial"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Tecnologia Gerenciamento - Materiais de Constru\u00e7\u00e3o","id":26154,"slug":"professor-area-tecnologia-gerenciamento-materiais-de-construcao"},{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Eletrot\u00e9cnica","id":17321,"slug":"professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-eletrotecnica"},{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Agronomia","id":17614,"slug":"professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-agronomia"},{"descricao":"Professor do Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Eletr\u00f4nica","id":25489,"slug":"professor-do-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-eletronica"},{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Administra\u00e7\u00e3o","id":17212,"slug":"professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-administracao"},{"descricao":"Professor do Ensino B\u00e1sico - \u00c1rea Letras\/Espanhol","id":15552,"slug":"professor-do-ensino-basico-area-letras-espanhol"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Produ\u00e7\u00e3o Animal","id":26153,"slug":"professor-area-producao-animal"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Inform\u00e1tica","id":16456,"slug":"professor-area-informatica"},{"descricao":"Professor de Letras - L\u00edngua Portuguesa - \u00c1rea: Ingl\u00eas","id":26152,"slug":"professor-de-letras-lingua-portuguesa-area-ingles"},{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Artes","id":17043,"slug":"professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-artes"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Instala\u00e7\u00f5es Hidrossanit\u00e1rias e Saneamento","id":26155,"slug":"professor-area-instalacoes-hidrossanitarias-e-saneamento"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Amazonas","sigla":"IFAM","id":2057,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifam"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a Lei n\u00ba 9.784\/1999, que regulamenta o processo administrativo no \u00e2mbito da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica Federal, avalie os itens a seguir. I - O processo administrativo pode iniciar-se de of\u00edcio ou a pedido de interessado. II - O \u00f3rg\u00e3o competente perante o qual tramita o processo administrativo determinar\u00e1 a intima\u00e7\u00e3o do interessado para ci\u00eancia de decis\u00e3o ou a efetiva\u00e7\u00e3o de dilig\u00eancias. III - Os atos administrativos dever\u00e3o ser motivados, com indica\u00e7\u00e3o dos fatos e dos fundamentos jur\u00eddicos, quando neguem direitos ou afetem interesses. Sobre os itens \u00e9 correto afirmar que","provas":[{"id":93234,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Pedagogia","id":1883,"slug":"professor-area-pedagogia"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Amazonas","sigla":"IFAM","id":2057,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifam"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941,"slug":"fundacao-cefetminas"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ifam-2022-fundacao-cefetminas-professor-area-pedagogia","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS - IFAM - Professor - \u00c1rea: Pedagogia - 2022"},{"id":93229,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":17038,"slug":"professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-historia"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Amazonas","sigla":"IFAM","id":2057,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifam"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941,"slug":"fundacao-cefetminas"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ifam-2022-fundacao-cefetminas-professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-historia","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS - IFAM - Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Hist\u00f3ria - 2022"},{"id":93233,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Meio Ambiente","id":17046,"slug":"professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-meio-ambiente"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Amazonas","sigla":"IFAM","id":2057,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifam"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941,"slug":"fundacao-cefetminas"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ifam-2022-fundacao-cefetminas-professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-meio-ambiente","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS - IFAM - Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Meio Ambiente - 2022"},{"id":93235,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Letras \/ L\u00edngua Portuguesa","id":21803,"slug":"professor-area-letras-lingua-portuguesa"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Amazonas","sigla":"IFAM","id":2057,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifam"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941,"slug":"fundacao-cefetminas"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ifam-2022-fundacao-cefetminas-professor-area-letras-lingua-portuguesa","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS - IFAM - Professor - \u00c1rea: Letras \/ L\u00edngua Portuguesa - 2022"},{"id":93232,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Medicina Veterin\u00e1ria","id":17049,"slug":"professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-medicina-veterinaria"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Amazonas","sigla":"IFAM","id":2057,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifam"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941,"slug":"fundacao-cefetminas"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ifam-2022-fundacao-cefetminas-professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-medicina-veterinaria","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS - IFAM - Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Medicina Veterin\u00e1ria - 2022"},{"id":93288,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Circuitos El\u00e9tricos","id":26150,"slug":"professor-area-circuitos-eletricos"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Amazonas","sigla":"IFAM","id":2057,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifam"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941,"slug":"fundacao-cefetminas"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ifam-2022-fundacao-cefetminas-professor-area-circuitos-eletricos","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS - IFAM - Professor - \u00c1rea: Circuitos El\u00e9tricos - 2022"},{"id":93231,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":17223,"slug":"professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-matematica"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Amazonas","sigla":"IFAM","id":2057,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifam"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941,"slug":"fundacao-cefetminas"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ifam-2022-fundacao-cefetminas-professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-matematica","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS - IFAM - Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Matem\u00e1tica - 2022"},{"id":93287,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Bioqu\u00edmica","id":26149,"slug":"professor-area-bioquimica"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Amazonas","sigla":"IFAM","id":2057,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifam"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941,"slug":"fundacao-cefetminas"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ifam-2022-fundacao-cefetminas-professor-area-bioquimica","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS - IFAM - Professor - \u00c1rea: Bioqu\u00edmica - 2022"},{"id":93226,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Automa\u00e7\u00e3o Industrial","id":23970,"slug":"professor-area-automacao-industrial"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Amazonas","sigla":"IFAM","id":2057,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifam"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941,"slug":"fundacao-cefetminas"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ifam-2022-fundacao-cefetminas-professor-area-automacao-industrial","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS - IFAM - Professor - \u00c1rea: Automa\u00e7\u00e3o Industrial - 2022"},{"id":93290,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Tecnologia Gerenciamento - Materiais de Constru\u00e7\u00e3o","id":26154,"slug":"professor-area-tecnologia-gerenciamento-materiais-de-construcao"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Amazonas","sigla":"IFAM","id":2057,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifam"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941,"slug":"fundacao-cefetminas"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ifam-2022-fundacao-cefetminas-professor-area-tecnologia-gerenciamento-materiais-de-construcao","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS - IFAM - Professor - \u00c1rea: Tecnologia Gerenciamento - Materiais de Constru\u00e7\u00e3o - 2022"},{"id":93228,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Eletrot\u00e9cnica","id":17321,"slug":"professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-eletrotecnica"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Amazonas","sigla":"IFAM","id":2057,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifam"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941,"slug":"fundacao-cefetminas"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ifam-2022-fundacao-cefetminas-professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-eletrotecnica","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS - IFAM - Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Eletrot\u00e9cnica - 2022"},{"id":93225,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Agronomia","id":17614,"slug":"professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-agronomia"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Amazonas","sigla":"IFAM","id":2057,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifam"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941,"slug":"fundacao-cefetminas"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ifam-2022-fundacao-cefetminas-professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-agronomia","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS - IFAM - Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Agronomia - 2022"},{"id":93297,"cargo":{"descricao":"Professor do Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Eletr\u00f4nica","id":25489,"slug":"professor-do-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-eletronica"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Amazonas","sigla":"IFAM","id":2057,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifam"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941,"slug":"fundacao-cefetminas"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ifam-2022-fundacao-cefetminas-professor-do-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-eletronica","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS - IFAM - Professor do Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Eletr\u00f4nica - 2022"},{"id":93224,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Administra\u00e7\u00e3o","id":17212,"slug":"professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-administracao"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Amazonas","sigla":"IFAM","id":2057,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifam"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941,"slug":"fundacao-cefetminas"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ifam-2022-fundacao-cefetminas-professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-administracao","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS - IFAM - Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Administra\u00e7\u00e3o - 2022"},{"id":93292,"cargo":{"descricao":"Professor do Ensino B\u00e1sico - \u00c1rea Letras\/Espanhol","id":15552,"slug":"professor-do-ensino-basico-area-letras-espanhol"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Amazonas","sigla":"IFAM","id":2057,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifam"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941,"slug":"fundacao-cefetminas"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ifam-2022-fundacao-cefetminas-professor-do-ensino-basico-area-letras-espanhol","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS - IFAM - Professor do Ensino B\u00e1sico - \u00c1rea Letras\/Espanhol - 2022"},{"id":93289,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Produ\u00e7\u00e3o Animal","id":26153,"slug":"professor-area-producao-animal"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Amazonas","sigla":"IFAM","id":2057,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifam"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941,"slug":"fundacao-cefetminas"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ifam-2022-fundacao-cefetminas-professor-area-producao-animal","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS - IFAM - Professor - \u00c1rea: Produ\u00e7\u00e3o Animal - 2022"},{"id":93230,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Inform\u00e1tica","id":16456,"slug":"professor-area-informatica"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Amazonas","sigla":"IFAM","id":2057,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifam"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941,"slug":"fundacao-cefetminas"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ifam-2022-fundacao-cefetminas-professor-area-informatica","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS - IFAM - Professor - \u00c1rea: Inform\u00e1tica - 2022"},{"id":93291,"cargo":{"descricao":"Professor de Letras - L\u00edngua Portuguesa - \u00c1rea: Ingl\u00eas","id":26152,"slug":"professor-de-letras-lingua-portuguesa-area-ingles"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Amazonas","sigla":"IFAM","id":2057,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifam"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941,"slug":"fundacao-cefetminas"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ifam-2022-fundacao-cefetminas-professor-de-letras-lingua-portuguesa-area-ingles","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS - IFAM - Professor de Letras - L\u00edngua Portuguesa - \u00c1rea: Ingl\u00eas - 2022"},{"id":93227,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Artes","id":17043,"slug":"professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-artes"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Amazonas","sigla":"IFAM","id":2057,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifam"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941,"slug":"fundacao-cefetminas"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ifam-2022-fundacao-cefetminas-professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-artes","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS - IFAM - Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Artes - 2022"},{"id":93296,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Instala\u00e7\u00f5es Hidrossanit\u00e1rias e Saneamento","id":26155,"slug":"professor-area-instalacoes-hidrossanitarias-e-saneamento"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Amazonas","sigla":"IFAM","id":2057,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifam"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941,"slug":"fundacao-cefetminas"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ifam-2022-fundacao-cefetminas-professor-area-instalacoes-hidrossanitarias-e-saneamento","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS - IFAM - Professor - \u00c1rea: Instala\u00e7\u00f5es Hidrossanit\u00e1rias e Saneamento - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-02 07:52:33","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"},{"id":39,"descricao":"Engenharia Ambiental"},{"id":110,"descricao":"Agroecologia"},{"id":38,"descricao":"Engenharia Agron\u00f4mica"},{"id":455,"descricao":"Gest\u00e3o Ambiental"},{"id":53,"descricao":"Engenharia Florestal"},{"id":74,"descricao":"Letras (Geral)"},{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"},{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"},{"id":404,"descricao":"Engenharia De Automa\u00e7\u00e3o E Controle"},{"id":465,"descricao":"Engenharia Eletr\u00f4nica"},{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"},{"id":55,"descricao":"Engenharia Mecatr\u00f4nica"},{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"},{"id":23,"descricao":"Bioqu\u00edmica"},{"id":42,"descricao":"Engenharia de Alimentos"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":429,"descricao":"Engenharia De Controle E Automa\u00e7\u00e3o Industrial"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":443,"descricao":"Gest\u00e3o P\u00fablica"},{"id":418,"descricao":"Letras (Espanhol)"},{"id":107,"descricao":"Zootecnia"},{"id":192,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Redes E Suporte)"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":195,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Engenharia De Software)"},{"id":196,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Engenharia Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":49,"descricao":"Engenharia de Sistemas"},{"id":72,"descricao":"Inform\u00e1tica"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":41,"descricao":"Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o"},{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"},{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"},{"id":16,"descricao":"Artes (Geral)"}],"id":2624666,"hashId":"0b5ebf3c5848e1a8772df170ffb47b88","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre a Lei n\u00ba 9.784\/1999, que regulamenta o processo administrativo no \u00e2mbito da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica Federal, avalie os itens a seguir. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I - O processo administrativo pode iniciar-se de of\u00edcio ou a pedido de interessado. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II - O \u00f3rg\u00e3o competente perante o qual tramita o processo administrativo determinar\u00e1 a intima\u00e7\u00e3o do interessado para ci\u00eancia de decis\u00e3o ou a efetiva\u00e7\u00e3o de dilig\u00eancias. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III - Os atos administrativos dever\u00e3o ser motivados, com indica\u00e7\u00e3o dos fatos e dos fundamentos jur\u00eddicos, quando neguem direitos ou afetem interesses. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Sobre os itens \u00e9 correto afirmar que<\/p>","resposta":10474121,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"todos s\u00e3o verdadeiros.","id":10474121,"corpo":"<p>todos s\u00e3o verdadeiros.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"somente I e II s\u00e3o verdadeiros.","id":10474122,"corpo":"<p>somente I e II s\u00e3o verdadeiros.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"somente I e III s\u00e3o verdadeiros.","id":10474123,"corpo":"<p>somente I e III s\u00e3o verdadeiros.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"somente II e III s\u00e3o verdadeiros.","id":10474124,"corpo":"<p>somente II e III s\u00e3o verdadeiros.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"todos s\u00e3o falsos.","id":10474125,"corpo":"<p>todos s\u00e3o falsos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":558171,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 10 a 12","ordem":10},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Processo Administrativo - Lei 9.784\/99","oab":true,"nome":"Processo Administrativo - Lei 9.784\/99","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404427,"slug":"direito-administrativo-processo-administrativo-lei-9-784-99"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei 9.784\/99","oab":false,"nome":"Lei 9.784\/99","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422912,"slug":"direito-administrativo-lei-9-784-99"},{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Gest\u00e3o de Documentos","LEI FEDERAL N\u00ba 12.527\/11 \u2013 Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","Economia do Setor P\u00fablico","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO ADMINISTRATIVO","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante"],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"}],"slug":"direito-administrativo\/2624666","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941,"slug":"fundacao-cefetminas"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Bioqu\u00edmica","id":26149,"slug":"professor-area-bioquimica"},{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":17223,"slug":"professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-matematica"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Tecnologia Gerenciamento - Materiais de Constru\u00e7\u00e3o","id":26154,"slug":"professor-area-tecnologia-gerenciamento-materiais-de-construcao"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Automa\u00e7\u00e3o Industrial","id":23970,"slug":"professor-area-automacao-industrial"},{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Eletrot\u00e9cnica","id":17321,"slug":"professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-eletrotecnica"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Circuitos El\u00e9tricos","id":26150,"slug":"professor-area-circuitos-eletricos"},{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Medicina Veterin\u00e1ria","id":17049,"slug":"professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-medicina-veterinaria"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Letras \/ L\u00edngua Portuguesa","id":21803,"slug":"professor-area-letras-lingua-portuguesa"},{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Meio Ambiente","id":17046,"slug":"professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-meio-ambiente"},{"descricao":"Professor do Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Eletr\u00f4nica","id":25489,"slug":"professor-do-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-eletronica"},{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Artes","id":17043,"slug":"professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-artes"},{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Administra\u00e7\u00e3o","id":17212,"slug":"professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-administracao"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Produ\u00e7\u00e3o Animal","id":26153,"slug":"professor-area-producao-animal"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Instala\u00e7\u00f5es Hidrossanit\u00e1rias e Saneamento","id":26155,"slug":"professor-area-instalacoes-hidrossanitarias-e-saneamento"},{"descricao":"Professor de Letras - L\u00edngua Portuguesa - \u00c1rea: Ingl\u00eas","id":26152,"slug":"professor-de-letras-lingua-portuguesa-area-ingles"},{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Agronomia","id":17614,"slug":"professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-agronomia"},{"descricao":"Professor do Ensino B\u00e1sico - \u00c1rea Letras\/Espanhol","id":15552,"slug":"professor-do-ensino-basico-area-letras-espanhol"},{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":17038,"slug":"professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-historia"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Pedagogia","id":1883,"slug":"professor-area-pedagogia"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Amazonas","sigla":"IFAM","id":2057,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifam"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere a seguinte tabela, levando em conta a elabora\u00e7\u00e3o de planilhas eletr\u00f4nicas no LibreOffice 7.0:.ABCDE1CIDADENOTIFICA\u00c7\u00c3OSEXOIDADECOMORBIDADE2TEOFILO OTONI14\/06\/2020MASCULINO63SIM3BELO HORIZONTE14\/06\/2020MASCULINO8NAO4BELO HORIZONTE14\/06\/2020FEMININO45SIM5UBERLANDIA14\/06\/2020FEMININO31NAO6UBERLANDIA14\/06\/2020MASCULINO57SIM7JUIZ DE FORA10\/06\/2020MASCULINO59NAO8JUIZ DE FORA18\/06\/2020MASCULINO64SIM9UBERABA21\/05\/2020MASCULINO39SIM10JUIZ DE FORA23\/06\/2020MASCULINO74SIM11BELO HORIZONTE24\/06\/2020MASCULINO37NAO12BELO HORIZONTE12\/05\/2020FEMININO71NAO13BELO HORIZONTE10\/06\/2020MASCULINO43NAO14BELO HORIZONTE11\/06\/2020FEMININO77SIM15JUIZ DE FORA19\/06\/2020MASCULINO44SIM16JUIZ DE FORA18\/05\/2020MASCULINO52NAO17BELO HORIZONTE23\/05\/2020MASCULINO55SIMA execu\u00e7\u00e3o da f\u00f3rmula =CONT.SES(A2:A17;\"=BELO HORIZONtE\";E2:E17;\"=SIM\") retornar\u00e1","provas":[{"id":93287,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Bioqu\u00edmica","id":26149,"slug":"professor-area-bioquimica"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Amazonas","sigla":"IFAM","id":2057,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifam"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941,"slug":"fundacao-cefetminas"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ifam-2022-fundacao-cefetminas-professor-area-bioquimica","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS - IFAM - Professor - \u00c1rea: Bioqu\u00edmica - 2022"},{"id":93231,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":17223,"slug":"professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-matematica"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Amazonas","sigla":"IFAM","id":2057,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifam"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941,"slug":"fundacao-cefetminas"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ifam-2022-fundacao-cefetminas-professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-matematica","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS - IFAM - Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Matem\u00e1tica - 2022"},{"id":93290,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Tecnologia Gerenciamento - Materiais de Constru\u00e7\u00e3o","id":26154,"slug":"professor-area-tecnologia-gerenciamento-materiais-de-construcao"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Amazonas","sigla":"IFAM","id":2057,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifam"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941,"slug":"fundacao-cefetminas"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ifam-2022-fundacao-cefetminas-professor-area-tecnologia-gerenciamento-materiais-de-construcao","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS - IFAM - Professor - \u00c1rea: Tecnologia Gerenciamento - Materiais de Constru\u00e7\u00e3o - 2022"},{"id":93226,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Automa\u00e7\u00e3o Industrial","id":23970,"slug":"professor-area-automacao-industrial"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Amazonas","sigla":"IFAM","id":2057,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifam"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941,"slug":"fundacao-cefetminas"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ifam-2022-fundacao-cefetminas-professor-area-automacao-industrial","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS - IFAM - Professor - \u00c1rea: Automa\u00e7\u00e3o Industrial - 2022"},{"id":93228,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Eletrot\u00e9cnica","id":17321,"slug":"professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-eletrotecnica"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Amazonas","sigla":"IFAM","id":2057,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifam"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941,"slug":"fundacao-cefetminas"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ifam-2022-fundacao-cefetminas-professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-eletrotecnica","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS - IFAM - Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Eletrot\u00e9cnica - 2022"},{"id":93288,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Circuitos El\u00e9tricos","id":26150,"slug":"professor-area-circuitos-eletricos"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Amazonas","sigla":"IFAM","id":2057,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifam"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941,"slug":"fundacao-cefetminas"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ifam-2022-fundacao-cefetminas-professor-area-circuitos-eletricos","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS - IFAM - Professor - \u00c1rea: Circuitos El\u00e9tricos - 2022"},{"id":93232,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Medicina Veterin\u00e1ria","id":17049,"slug":"professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-medicina-veterinaria"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Amazonas","sigla":"IFAM","id":2057,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifam"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941,"slug":"fundacao-cefetminas"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ifam-2022-fundacao-cefetminas-professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-medicina-veterinaria","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS - IFAM - Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Medicina Veterin\u00e1ria - 2022"},{"id":93235,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Letras \/ L\u00edngua Portuguesa","id":21803,"slug":"professor-area-letras-lingua-portuguesa"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Amazonas","sigla":"IFAM","id":2057,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifam"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941,"slug":"fundacao-cefetminas"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ifam-2022-fundacao-cefetminas-professor-area-letras-lingua-portuguesa","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS - IFAM - Professor - \u00c1rea: Letras \/ L\u00edngua Portuguesa - 2022"},{"id":93233,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Meio Ambiente","id":17046,"slug":"professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-meio-ambiente"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Amazonas","sigla":"IFAM","id":2057,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifam"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941,"slug":"fundacao-cefetminas"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ifam-2022-fundacao-cefetminas-professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-meio-ambiente","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS - IFAM - Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Meio Ambiente - 2022"},{"id":93297,"cargo":{"descricao":"Professor do Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Eletr\u00f4nica","id":25489,"slug":"professor-do-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-eletronica"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Amazonas","sigla":"IFAM","id":2057,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifam"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941,"slug":"fundacao-cefetminas"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ifam-2022-fundacao-cefetminas-professor-do-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-eletronica","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS - IFAM - Professor do Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Eletr\u00f4nica - 2022"},{"id":93227,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Artes","id":17043,"slug":"professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-artes"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Amazonas","sigla":"IFAM","id":2057,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifam"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941,"slug":"fundacao-cefetminas"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ifam-2022-fundacao-cefetminas-professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-artes","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS - IFAM - Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Artes - 2022"},{"id":93224,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Administra\u00e7\u00e3o","id":17212,"slug":"professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-administracao"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Amazonas","sigla":"IFAM","id":2057,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifam"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941,"slug":"fundacao-cefetminas"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ifam-2022-fundacao-cefetminas-professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-administracao","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS - IFAM - Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Administra\u00e7\u00e3o - 2022"},{"id":93289,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Produ\u00e7\u00e3o Animal","id":26153,"slug":"professor-area-producao-animal"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Amazonas","sigla":"IFAM","id":2057,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifam"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941,"slug":"fundacao-cefetminas"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ifam-2022-fundacao-cefetminas-professor-area-producao-animal","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS - IFAM - Professor - \u00c1rea: Produ\u00e7\u00e3o Animal - 2022"},{"id":93296,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Instala\u00e7\u00f5es Hidrossanit\u00e1rias e Saneamento","id":26155,"slug":"professor-area-instalacoes-hidrossanitarias-e-saneamento"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Amazonas","sigla":"IFAM","id":2057,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifam"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941,"slug":"fundacao-cefetminas"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ifam-2022-fundacao-cefetminas-professor-area-instalacoes-hidrossanitarias-e-saneamento","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS - IFAM - Professor - \u00c1rea: Instala\u00e7\u00f5es Hidrossanit\u00e1rias e Saneamento - 2022"},{"id":93291,"cargo":{"descricao":"Professor de Letras - L\u00edngua Portuguesa - \u00c1rea: Ingl\u00eas","id":26152,"slug":"professor-de-letras-lingua-portuguesa-area-ingles"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Amazonas","sigla":"IFAM","id":2057,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifam"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941,"slug":"fundacao-cefetminas"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ifam-2022-fundacao-cefetminas-professor-de-letras-lingua-portuguesa-area-ingles","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS - IFAM - Professor de Letras - L\u00edngua Portuguesa - \u00c1rea: Ingl\u00eas - 2022"},{"id":93225,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Agronomia","id":17614,"slug":"professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-agronomia"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Amazonas","sigla":"IFAM","id":2057,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifam"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941,"slug":"fundacao-cefetminas"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ifam-2022-fundacao-cefetminas-professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-agronomia","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS - IFAM - Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Agronomia - 2022"},{"id":93292,"cargo":{"descricao":"Professor do Ensino B\u00e1sico - \u00c1rea Letras\/Espanhol","id":15552,"slug":"professor-do-ensino-basico-area-letras-espanhol"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Amazonas","sigla":"IFAM","id":2057,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifam"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941,"slug":"fundacao-cefetminas"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ifam-2022-fundacao-cefetminas-professor-do-ensino-basico-area-letras-espanhol","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS - IFAM - Professor do Ensino B\u00e1sico - \u00c1rea Letras\/Espanhol - 2022"},{"id":93229,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":17038,"slug":"professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-historia"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Amazonas","sigla":"IFAM","id":2057,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifam"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941,"slug":"fundacao-cefetminas"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ifam-2022-fundacao-cefetminas-professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-historia","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS - IFAM - Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Hist\u00f3ria - 2022"},{"id":93234,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Pedagogia","id":1883,"slug":"professor-area-pedagogia"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Amazonas","sigla":"IFAM","id":2057,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifam"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941,"slug":"fundacao-cefetminas"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ifam-2022-fundacao-cefetminas-professor-area-pedagogia","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS - IFAM - Professor - \u00c1rea: Pedagogia - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-02 07:52:33","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":23,"descricao":"Bioqu\u00edmica"},{"id":42,"descricao":"Engenharia de Alimentos"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":55,"descricao":"Engenharia Mecatr\u00f4nica"},{"id":429,"descricao":"Engenharia De Controle E Automa\u00e7\u00e3o Industrial"},{"id":404,"descricao":"Engenharia De Automa\u00e7\u00e3o E Controle"},{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"},{"id":465,"descricao":"Engenharia Eletr\u00f4nica"},{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"},{"id":74,"descricao":"Letras (Geral)"},{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"},{"id":39,"descricao":"Engenharia Ambiental"},{"id":110,"descricao":"Agroecologia"},{"id":38,"descricao":"Engenharia Agron\u00f4mica"},{"id":455,"descricao":"Gest\u00e3o Ambiental"},{"id":53,"descricao":"Engenharia Florestal"},{"id":16,"descricao":"Artes (Geral)"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":443,"descricao":"Gest\u00e3o P\u00fablica"},{"id":107,"descricao":"Zootecnia"},{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"},{"id":418,"descricao":"Letras (Espanhol)"},{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2624673,"hashId":"d25f2ef732538f8a913b925f3bf8e11c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere a seguinte tabela, levando em conta a elabora\u00e7\u00e3o de planilhas eletr\u00f4nicas no LibreOffice 7.0:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 745px;\"><colgroup><col width=\"100\"><col width=\"152\"><col width=\"138\"><col width=\"130\"><col width=\"94\"><col width=\"131\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"1\"><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"background-color: rgb(217, 217, 217);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: rgb(204, 204, 204);\">.<\/span><\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"background-color: rgb(217, 217, 217);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"text-align: center;\"><strong>A<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"background-color: rgb(217, 217, 217);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"text-align: center;\"><strong>B<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"background-color: rgb(217, 217, 217);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"text-align: center;\"><strong>C<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"background-color: rgb(217, 217, 217);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"text-align: center;\"><strong>D<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"background-color: rgb(217, 217, 217);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"6\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"text-align: center;\"><strong>E<\/strong><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"2\"><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"background-color: rgb(217, 217, 217);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"text-align: center;\">1<\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\">CIDADE<\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\">NOTIFICA\u00c7\u00c3O<\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\">SEXO<\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\">IDADE<\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"6\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\">COMORBIDADE<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"3\"><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"background-color: rgb(217, 217, 217);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"text-align: center;\">2<\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\">TEOFILO OTONI<\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"text-align: right;\">14\/06\/2020<\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\">MASCULINO<\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"text-align: right;\">63<\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"6\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">SIM<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"4\"><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"background-color: rgb(217, 217, 217);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"text-align: center;\">3<\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\">BELO HORIZONTE<\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"text-align: right;\">14\/06\/2020<\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\">MASCULINO<\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"text-align: right;\">8<\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"6\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">NAO<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"5\"><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"background-color: rgb(217, 217, 217);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"text-align: center;\">4<\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\">BELO HORIZONTE<\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"text-align: right;\">14\/06\/2020<\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\">FEMININO<\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"text-align: right;\">45<\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"6\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">SIM<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"6\"><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"background-color: rgb(217, 217, 217);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"text-align: center;\">5<\/p><\/td><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\">UBERLANDIA<\/p><\/td><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"text-align: right;\">14\/06\/2020<\/p><\/td><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\">FEMININO<\/p><\/td><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"text-align: right;\">31<\/p><\/td><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"6\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">NAO<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"7\"><td data-row=\"7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"background-color: rgb(217, 217, 217);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"text-align: center;\">6<\/p><\/td><td data-row=\"7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\">UBERLANDIA<\/p><\/td><td data-row=\"7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"text-align: right;\">14\/06\/2020<\/p><\/td><td data-row=\"7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\">MASCULINO<\/p><\/td><td data-row=\"7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">57<\/p><\/td><td data-row=\"7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"6\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">SIM<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"8\"><td data-row=\"8\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"background-color: rgb(217, 217, 217);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"8\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"text-align: center;\">7<\/p><\/td><td data-row=\"8\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"8\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\">JUIZ DE FORA<\/p><\/td><td data-row=\"8\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"8\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">10\/06\/2020<\/p><\/td><td data-row=\"8\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"8\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\">MASCULINO<\/p><\/td><td data-row=\"8\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"8\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">59<\/p><\/td><td data-row=\"8\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"8\" data-cell=\"6\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">NAO<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"9\"><td data-row=\"9\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"background-color: rgb(217, 217, 217);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"9\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"text-align: center;\">8<\/p><\/td><td data-row=\"9\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"9\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\">JUIZ DE FORA<\/p><\/td><td data-row=\"9\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"9\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">18\/06\/2020<\/p><\/td><td data-row=\"9\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"9\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\">MASCULINO<\/p><\/td><td data-row=\"9\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"9\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">64<\/p><\/td><td data-row=\"9\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"9\" data-cell=\"6\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">SIM<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"10\"><td data-row=\"10\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"background-color: rgb(217, 217, 217);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"10\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"text-align: center;\">9<\/p><\/td><td data-row=\"10\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"10\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">UBERABA<\/p><\/td><td data-row=\"10\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"10\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">21\/05\/2020<\/p><\/td><td data-row=\"10\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"10\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\">MASCULINO<\/p><\/td><td data-row=\"10\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"10\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">39<\/p><\/td><td data-row=\"10\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"10\" data-cell=\"6\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">SIM<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"11\"><td data-row=\"11\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"background-color: rgb(217, 217, 217);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"11\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"text-align: center;\">10<\/p><\/td><td data-row=\"11\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"11\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">JUIZ DE FORA<\/p><\/td><td data-row=\"11\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"11\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">23\/06\/2020<\/p><\/td><td data-row=\"11\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"11\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\">MASCULINO<\/p><\/td><td data-row=\"11\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"11\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"text-align: right;\">74<\/p><\/td><td data-row=\"11\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"11\" data-cell=\"6\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\">SIM<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"12\"><td data-row=\"12\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"background-color: rgb(217, 217, 217);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"12\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"text-align: center;\">11<\/p><\/td><td data-row=\"12\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"12\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">BELO HORIZONTE<\/p><\/td><td data-row=\"12\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"12\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">24\/06\/2020<\/p><\/td><td data-row=\"12\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"12\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\">MASCULINO<\/p><\/td><td data-row=\"12\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"12\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"text-align: right;\">37<\/p><\/td><td data-row=\"12\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"12\" data-cell=\"6\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\">NAO<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"13\"><td data-row=\"13\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"background-color: rgb(217, 217, 217);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"13\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"text-align: center;\">12<\/p><\/td><td data-row=\"13\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"13\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">BELO HORIZONTE<\/p><\/td><td data-row=\"13\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"13\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">12\/05\/2020<\/p><\/td><td data-row=\"13\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"13\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\">FEMININO<\/p><\/td><td data-row=\"13\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"13\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"text-align: right;\">71<\/p><\/td><td data-row=\"13\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"13\" data-cell=\"6\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\">NAO<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"14\"><td data-row=\"14\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"background-color: rgb(217, 217, 217);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"14\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"text-align: center;\">13<\/p><\/td><td data-row=\"14\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"14\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">BELO HORIZONTE<\/p><\/td><td data-row=\"14\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"14\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">10\/06\/2020<\/p><\/td><td data-row=\"14\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"14\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\">MASCULINO<\/p><\/td><td data-row=\"14\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"14\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"text-align: right;\">43<\/p><\/td><td data-row=\"14\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"14\" data-cell=\"6\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\">NAO<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"15\"><td data-row=\"15\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"background-color: rgb(217, 217, 217);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"15\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"text-align: center;\">14<\/p><\/td><td data-row=\"15\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"15\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">BELO HORIZONTE<\/p><\/td><td data-row=\"15\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"15\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">11\/06\/2020<\/p><\/td><td data-row=\"15\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"15\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\">FEMININO<\/p><\/td><td data-row=\"15\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"15\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"text-align: right;\">77<\/p><\/td><td data-row=\"15\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"15\" data-cell=\"6\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\">SIM<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"16\"><td data-row=\"16\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"background-color: rgb(217, 217, 217);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"16\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"text-align: center;\">15<\/p><\/td><td data-row=\"16\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"16\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">JUIZ DE FORA<\/p><\/td><td data-row=\"16\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"16\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">19\/06\/2020<\/p><\/td><td data-row=\"16\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"16\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">MASCULINO<\/p><\/td><td data-row=\"16\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"16\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">44<\/p><\/td><td data-row=\"16\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"16\" data-cell=\"6\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">SIM<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"17\"><td data-row=\"17\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"background-color: rgb(217, 217, 217);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"17\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"text-align: center;\">16<\/p><\/td><td data-row=\"17\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"17\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">JUIZ DE FORA<\/p><\/td><td data-row=\"17\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"17\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">18\/05\/2020<\/p><\/td><td data-row=\"17\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"17\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">MASCULINO<\/p><\/td><td data-row=\"17\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"17\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">52<\/p><\/td><td data-row=\"17\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"17\" data-cell=\"6\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">NAO<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"18\"><td data-row=\"18\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"background-color: rgb(217, 217, 217);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"18\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"text-align: center;\">17<\/p><\/td><td data-row=\"18\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"18\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">BELO HORIZONTE<\/p><\/td><td data-row=\"18\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"18\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">23\/05\/2020<\/p><\/td><td data-row=\"18\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"18\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">MASCULINO<\/p><\/td><td data-row=\"18\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"18\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">55<\/p><\/td><td data-row=\"18\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"18\" data-cell=\"6\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">SIM<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><colgroup><col width=\"55\"><\/colgroup><\/table><\/div><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A execu\u00e7\u00e3o da f\u00f3rmula <strong>=CONT.SES(A2:A17;\"=BELO HORIZONtE\";E2:E17;\"=SIM\")<\/strong> retornar\u00e1<\/p>","resposta":10474157,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"0","id":10474156,"corpo":"<p>0<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"3","id":10474157,"corpo":"<p>3<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"7","id":10474158,"corpo":"<p>7<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"9","id":10474159,"corpo":"<p>9<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"16","id":10474160,"corpo":"<p>16<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":558173,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 18 a 20 ","ordem":18},"assuntos":[{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de inform\u00e1tica","Conhecimentos de inform\u00e1tica","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"F\u00f3rmulas e Fun\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"F\u00f3rmulas e Fun\u00e7\u00f5es","pai":405132,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420472,"slug":"informatica-formulas-e-funcoes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Calc","oab":false,"nome":"Calc","pai":405130,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405132,"slug":"informatica-calc"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"OpenOffice\/ BrOffice \/ LibreOffice","oab":false,"nome":"OpenOffice\/ BrOffice \/ LibreOffice","pai":405107,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405129,"slug":"informatica-openoffice-broffice-libreoffice"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Editor de Planilhas Eletr\u00f4nicas","oab":false,"nome":"Editor de Planilhas Eletr\u00f4nicas","pai":405129,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405130,"slug":"informatica-editor-de-planilhas-eletronicas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","oab":false,"nome":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405107,"slug":"informatica-suites-ou-pacotes-de-escritorio"}],"slug":"informatica\/2624673","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941,"slug":"fundacao-cefetminas"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Pedagogia","id":1883,"slug":"professor-area-pedagogia"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Amazonas","sigla":"IFAM","id":2057,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifam"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para Miguel Arroyo (2012) na obra \u201cOutros sujeitos, outras pedagogias\u201d, no \u00e2mbito de como as teorias pedag\u00f3gicas t\u00eam representado os coletivos diferentes, indica que a educa\u00e7\u00e3o tem participado diretamente na constru\u00e7\u00e3o e preserva\u00e7\u00e3o de representa\u00e7\u00f5es segregadoras inferiorizantes. Para o autor, as teorias pedag\u00f3gicas e did\u00e1ticas, bem como as pol\u00edticas curriculares e avaliativas e de gest\u00e3o necessitam de, EXCETO","provas":[{"id":93234,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Pedagogia","id":1883,"slug":"professor-area-pedagogia"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Amazonas","sigla":"IFAM","id":2057,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifam"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941,"slug":"fundacao-cefetminas"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ifam-2022-fundacao-cefetminas-professor-area-pedagogia","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS - IFAM - Professor - \u00c1rea: Pedagogia - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-02 07:52:33","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2624676,"hashId":"dc7e486ea33bd6bf84e52c4ba8bf404c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Para Miguel Arroyo (2012) na obra \u201cOutros sujeitos, outras pedagogias\u201d, no \u00e2mbito de como as teorias pedag\u00f3gicas t\u00eam representado os coletivos diferentes, indica que a educa\u00e7\u00e3o tem participado diretamente na constru\u00e7\u00e3o e preserva\u00e7\u00e3o de representa\u00e7\u00f5es segregadoras inferiorizantes. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Para o autor, as teorias pedag\u00f3gicas e did\u00e1ticas, bem como as pol\u00edticas curriculares e avaliativas e de gest\u00e3o necessitam de, <strong>EXCETO<\/strong><\/p>","resposta":10474173,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"dialogar com os diversos sujeitos da comunidade escolar.","id":10474171,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">dialogar com os diversos sujeitos da comunidade escolar.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"construir espa\u00e7os de representa\u00e7\u00e3o estudantil na escola.","id":10474172,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">construir espa\u00e7os de representa\u00e7\u00e3o estudantil na escola.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"repensar \u00e9 uma exig\u00eancia secund\u00e1ria nas institui\u00e7\u00f5es.","id":10474173,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">repensar \u00e9 uma exig\u00eancia secund\u00e1ria nas institui\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"propor novas formas de representatividade na escola.","id":10474174,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">propor novas formas de representatividade na escola.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"implementar novas pr\u00e1ticas pedag\u00f3gicas inclusivas.","id":10474175,"corpo":"<p>implementar novas pr\u00e1ticas pedag\u00f3gicas inclusivas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":558174,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conceitos em pedagogia","oab":false,"nome":"Conceitos em pedagogia","pai":405488,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":425828,"slug":"pedagogia-conceitos-em-pedagogia"},{"palavrasChave":["Direito Administrativo","conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o sobre educa\u00e7\u00e3o e ci\u00eancia, tecnologia e inova\u00e7\u00e3o","Conte\u00fados Espec\u00edficos","Direito Municipal","Controle na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"}],"slug":"pedagogia\/2624676","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941,"slug":"fundacao-cefetminas"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Pedagogia","id":1883,"slug":"professor-area-pedagogia"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Amazonas","sigla":"IFAM","id":2057,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifam"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cAs teorias e pr\u00e1ticas educativas operam com formas de conhecer, mas pressup\u00f5em formas de pensar o conhecimento e de pensar os sujeitos sociais.\u201d (ARROYO, 2012). De acordo com o autor, outros sujeitos sociais se fazem presentes em a\u00e7\u00f5es","provas":[{"id":93234,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Pedagogia","id":1883,"slug":"professor-area-pedagogia"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Amazonas","sigla":"IFAM","id":2057,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifam"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941,"slug":"fundacao-cefetminas"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ifam-2022-fundacao-cefetminas-professor-area-pedagogia","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS - IFAM - Professor - \u00c1rea: Pedagogia - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-02 07:52:33","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2624678,"hashId":"d45aa3e405b5582d1bfc84a4fcffadb4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cAs teorias e pr\u00e1ticas educativas operam com formas de conhecer, mas pressup\u00f5em formas de pensar o conhecimento e de pensar os sujeitos sociais.\u201d (ARROYO, 2012). <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">De acordo com o autor, outros sujeitos sociais se fazem presentes em a\u00e7\u00f5es<\/p>","resposta":10474185,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"compensat\u00f3rias.","id":10474181,"corpo":"<p>compensat\u00f3rias.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"abrangentes.","id":10474182,"corpo":"<p>abrangentes.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"individuais.","id":10474183,"corpo":"<p>individuais.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"constantes.","id":10474184,"corpo":"<p>constantes.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"coletivas.","id":10474185,"corpo":"<p>coletivas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":558174,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teorias do desenvolvimento e da aprendizagem","oab":false,"nome":"Teorias do desenvolvimento e da aprendizagem","pai":405528,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405518,"slug":"pedagogia-teorias-do-desenvolvimento-e-da-aprendizagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Autores filos\u00f3ficos, psicol\u00f3gicos, hist\u00f3ricos e sociol\u00f3gicos da educa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Autores filos\u00f3ficos, psicol\u00f3gicos, hist\u00f3ricos e sociol\u00f3gicos da educa\u00e7\u00e3o","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":426134,"slug":"pedagogia-autores-filosoficos-psicologicos-historicos-e-sociologicos-da-educacao"},{"palavrasChave":["Direito Administrativo","conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o sobre educa\u00e7\u00e3o e ci\u00eancia, tecnologia e inova\u00e7\u00e3o","Conte\u00fados Espec\u00edficos","Direito Municipal","Controle na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"}],"slug":"pedagogia\/2624678","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941,"slug":"fundacao-cefetminas"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Pedagogia","id":1883,"slug":"professor-area-pedagogia"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Amazonas","sigla":"IFAM","id":2057,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifam"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No que se refere ao planejamento escolar e \u00e0 elabora\u00e7\u00e3o do projeto pedag\u00f3gico, a quais etapas do planejamento se referem, respectivamente, os questionamentos a seguir? I - \"O que queremos alcan\u00e7ar?\" II - \u201cA que dist\u00e2ncia estamos daquilo que queremos alcan\u00e7ar? III - \u201cO que faremos (em um tempo determinado) para diminuir essa dist\u00e2ncia?\u201d","provas":[{"id":93234,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Pedagogia","id":1883,"slug":"professor-area-pedagogia"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Amazonas","sigla":"IFAM","id":2057,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifam"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941,"slug":"fundacao-cefetminas"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ifam-2022-fundacao-cefetminas-professor-area-pedagogia","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS - IFAM - Professor - \u00c1rea: Pedagogia - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-02 07:52:34","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2624688,"hashId":"314b9df3b4f285607688c9d926a2b0b6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No que se refere ao planejamento escolar e \u00e0 elabora\u00e7\u00e3o do projeto pedag\u00f3gico, a quais etapas do planejamento se referem, respectivamente, os questionamentos a seguir? <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I - \"O que queremos alcan\u00e7ar?\" <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II - \u201cA que dist\u00e2ncia estamos daquilo que queremos alcan\u00e7ar? <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III - \u201cO que faremos (em um tempo determinado) para diminuir essa dist\u00e2ncia?\u201d<\/p>","resposta":10474232,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I - objetivo \/ II - planejamento \/ III - execu\u00e7\u00e3o.","id":10474231,"corpo":"<p>I - objetivo \/ II - planejamento \/ III - execu\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"I - objetivo \/ II - diagn\u00f3stico \/ III - cronograma.","id":10474232,"corpo":"<p>I - objetivo \/ II - diagn\u00f3stico \/ III - cronograma.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"I - metas \/ II - programa\u00e7\u00e3o \/ III - planejamento.","id":10474233,"corpo":"<p>I - metas \/ II - programa\u00e7\u00e3o \/ III - planejamento.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"I - programa\u00e7\u00e3o \/ II - objetivo \/ III - diagn\u00f3stico.","id":10474234,"corpo":"<p>I - programa\u00e7\u00e3o \/ II - objetivo \/ III - diagn\u00f3stico.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"I - avalia\u00e7\u00e3o \/ II - diagn\u00f3stico \/ III - programa\u00e7\u00e3o.","id":10474235,"corpo":"<p>I - avalia\u00e7\u00e3o \/ II - diagn\u00f3stico \/ III - programa\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":558174,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Projeto Pol\u00edtico-Pedag\u00f3gico (PPP)","oab":false,"nome":"Projeto Pol\u00edtico-Pedag\u00f3gico (PPP)","pai":405517,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405507,"slug":"pedagogia-projeto-politico-pedagogico-ppp"},{"palavrasChave":["Direito Administrativo","conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o sobre educa\u00e7\u00e3o e ci\u00eancia, tecnologia e inova\u00e7\u00e3o","Conte\u00fados Espec\u00edficos","Direito Municipal","Controle na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"}],"slug":"pedagogia\/2624688","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941,"slug":"fundacao-cefetminas"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Pedagogia","id":1883,"slug":"professor-area-pedagogia"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Amazonas","sigla":"IFAM","id":2057,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifam"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A educa\u00e7\u00e3o escolar constitui o processo formativo por excel\u00eancia, na qual a maioria da popula\u00e7\u00e3o proveniente das classes populares tem acesso ao saber sistematizado. Deve-se constituir uma escola que desenvolva, de forma plena, o conhecimento cient\u00edfico e a pr\u00e1tica democr\u00e1tica entre os sujeitos escolares.Esse papel social da escola est\u00e1 associado a que dimens\u00e3o?","provas":[{"id":93234,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Pedagogia","id":1883,"slug":"professor-area-pedagogia"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Amazonas","sigla":"IFAM","id":2057,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifam"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941,"slug":"fundacao-cefetminas"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ifam-2022-fundacao-cefetminas-professor-area-pedagogia","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS - IFAM - Professor - \u00c1rea: Pedagogia - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-02 07:52:34","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2624696,"hashId":"a1569699a24887b58b3d69d8b095cdf1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A educa\u00e7\u00e3o escolar constitui o processo formativo por excel\u00eancia, na qual a maioria da popula\u00e7\u00e3o proveniente das classes populares tem acesso ao saber sistematizado. Deve-se constituir uma escola que desenvolva, de forma plena, o conhecimento cient\u00edfico e a pr\u00e1tica democr\u00e1tica entre os sujeitos escolares.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Esse papel social da escola est\u00e1 associado a que dimens\u00e3o?<\/p>","resposta":10474275,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Atraso nas a\u00e7\u00f5es pedag\u00f3gicas.","id":10474271,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Atraso nas a\u00e7\u00f5es pedag\u00f3gicas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Hierarquiza\u00e7\u00e3o de pr\u00e1ticas escolares.","id":10474272,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Hierarquiza\u00e7\u00e3o de pr\u00e1ticas escolares.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Aus\u00eancia de organiza\u00e7\u00e3o institucional.","id":10474273,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Aus\u00eancia de organiza\u00e7\u00e3o institucional.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Desvincula\u00e7\u00e3o de concep\u00e7\u00f5es educativas.","id":10474274,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Desvincula\u00e7\u00e3o de concep\u00e7\u00f5es educativas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Desenvolvimento de pr\u00e1ticas participativas.","id":10474275,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Desenvolvimento de pr\u00e1ticas participativas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":558174,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Administrativo","conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o sobre educa\u00e7\u00e3o e ci\u00eancia, tecnologia e inova\u00e7\u00e3o","Conte\u00fados Espec\u00edficos","Direito Municipal","Controle na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Avalia\u00e7\u00e3o formativa","oab":false,"nome":"Avalia\u00e7\u00e3o formativa","pai":426037,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":426039,"slug":"pedagogia-avaliacao-formativa"}],"slug":"pedagogia\/2624696","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941,"slug":"fundacao-cefetminas"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Pedagogia","id":1883,"slug":"professor-area-pedagogia"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Amazonas","sigla":"IFAM","id":2057,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifam"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O supervisor escolar deve colaborar com a defini\u00e7\u00e3o e explicita\u00e7\u00e3o do Projeto Pol\u00edtico-Pedag\u00f3gico da escola. Al\u00e9m disso, o foco de sua aten\u00e7\u00e3o no trabalho \u00e9 tanto individual quanto coletivo, ou seja, deve contribuir com o aperfei\u00e7oamento profissional de cada um dos professores e, ao mesmo tempo, ajudar na constitui\u00e7\u00e3o do grupo. Na forma\u00e7\u00e3o do supervisor como intelectual org\u00e2nico desse grupo, sua pr\u00e1xis comporta as seguintes dimens\u00f5es, EXCETO","provas":[{"id":93234,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Pedagogia","id":1883,"slug":"professor-area-pedagogia"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Amazonas","sigla":"IFAM","id":2057,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifam"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941,"slug":"fundacao-cefetminas"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ifam-2022-fundacao-cefetminas-professor-area-pedagogia","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS - IFAM - Professor - \u00c1rea: Pedagogia - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-02 07:52:34","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2624699,"hashId":"16a9091ec2c902d3a7a245d1fa1941aa","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O supervisor escolar deve colaborar com a defini\u00e7\u00e3o e explicita\u00e7\u00e3o do Projeto Pol\u00edtico-Pedag\u00f3gico da escola. Al\u00e9m disso, o foco de sua aten\u00e7\u00e3o no trabalho \u00e9 tanto individual quanto coletivo, ou seja, deve contribuir com o aperfei\u00e7oamento profissional de cada um dos professores e, ao mesmo tempo, ajudar na constitui\u00e7\u00e3o do grupo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Na forma\u00e7\u00e3o do supervisor como intelectual org\u00e2nico desse grupo, sua <em>pr\u00e1xis <\/em>comporta as seguintes dimens\u00f5es, <strong>EXCETO<\/strong><\/p>","resposta":10474286,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"interpelativa.","id":10474286,"corpo":"<p>interpelativa.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"organizativa.","id":10474287,"corpo":"<p>organizativa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"conectiva.","id":10474288,"corpo":"<p>conectiva.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"avaliativa.","id":10474289,"corpo":"<p>avaliativa.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"reflexiva.","id":10474290,"corpo":"<p>reflexiva.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":558174,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Administrativo","conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o sobre educa\u00e7\u00e3o e ci\u00eancia, tecnologia e inova\u00e7\u00e3o","Conte\u00fados Espec\u00edficos","Direito Municipal","Controle na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Projeto Pol\u00edtico-Pedag\u00f3gico (PPP)","oab":false,"nome":"Projeto Pol\u00edtico-Pedag\u00f3gico (PPP)","pai":405517,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405507,"slug":"pedagogia-projeto-politico-pedagogico-ppp"}],"slug":"pedagogia\/2624699","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941,"slug":"fundacao-cefetminas"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Pedagogia","id":1883,"slug":"professor-area-pedagogia"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Amazonas","sigla":"IFAM","id":2057,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifam"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com Saviani (1991), a emancipa\u00e7\u00e3o do homem passa, tamb\u00e9m, pelo dom\u00ednio do saber historicamente acumulado, com a contribui\u00e7\u00e3o da escola, ao processo global de transforma\u00e7\u00e3o de uma sociedade. Considere as afirma\u00e7\u00f5es a seguir. I - A divis\u00e3o do trabalho n\u00e3o influencia na posi\u00e7\u00e3o que os indiv\u00edduos ocupam na sociedade. II - Uma das fun\u00e7\u00f5es da escola \u00e9 possibilitar o acesso aos conhecimentos previamente produzidos e sistematizados. III - Converter o saber objetivo em saber escolar de modo a torn\u00e1-lo assimil\u00e1vel pelos alunos no espa\u00e7o e tempo escolares. Est\u00e1 correto apenas o que se afirma em","provas":[{"id":93234,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Pedagogia","id":1883,"slug":"professor-area-pedagogia"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Amazonas","sigla":"IFAM","id":2057,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifam"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941,"slug":"fundacao-cefetminas"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ifam-2022-fundacao-cefetminas-professor-area-pedagogia","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS - IFAM - Professor - \u00c1rea: Pedagogia - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-02 07:52:34","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2624700,"hashId":"6b87ff9b2e6ecdafc93c7aba197012d7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com Saviani (1991), a emancipa\u00e7\u00e3o do homem passa, tamb\u00e9m, pelo dom\u00ednio do saber historicamente acumulado, com a contribui\u00e7\u00e3o da escola, ao processo global de transforma\u00e7\u00e3o de uma sociedade. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Considere as afirma\u00e7\u00f5es a seguir. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I - A divis\u00e3o do trabalho n\u00e3o influencia na posi\u00e7\u00e3o que os indiv\u00edduos ocupam na sociedade. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II - Uma das fun\u00e7\u00f5es da escola \u00e9 possibilitar o acesso aos conhecimentos previamente produzidos e sistematizados. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III - Converter o saber objetivo em saber escolar de modo a torn\u00e1-lo assimil\u00e1vel pelos alunos no espa\u00e7o e tempo escolares. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1 correto <strong>apenas <\/strong>o que se afirma em<\/p>","resposta":10474294,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"III.","id":10474291,"corpo":"<p>III.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"I e II.","id":10474292,"corpo":"<p>I e II.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"I e III.","id":10474293,"corpo":"<p>I e III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"II e III.","id":10474294,"corpo":"<p>II e III.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":10474295,"corpo":"<p>I, II e III.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":558174,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Autores filos\u00f3ficos, psicol\u00f3gicos, hist\u00f3ricos e sociol\u00f3gicos da educa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Autores filos\u00f3ficos, psicol\u00f3gicos, hist\u00f3ricos e sociol\u00f3gicos da educa\u00e7\u00e3o","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":426134,"slug":"pedagogia-autores-filosoficos-psicologicos-historicos-e-sociologicos-da-educacao"},{"palavrasChave":["Direito Administrativo","conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o sobre educa\u00e7\u00e3o e ci\u00eancia, tecnologia e inova\u00e7\u00e3o","Conte\u00fados Espec\u00edficos","Direito Municipal","Controle na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"}],"slug":"pedagogia\/2624700","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Vicente Nelson","descricao":"Instituto Vicente Nelson - IVIN","sigla":"IVIN","oab":false,"id":463,"slug":"ivin"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Cuidador Social","id":2970,"slug":"auxiliar-de-cuidador-social"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Estreito","sigla":"","id":5979,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"prefeitura-de-estreito-ma"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Declara\u00e7\u00e3o Universal dos Direitos Humanos proclama em seu artigo 1\u00ba - Todos os seres humanos nascem livres e iguais em dignidade e em direitos. Dotados de raz\u00e3o e de consci\u00eancia, devem agir uns para com os outros em esp\u00edrito de:","provas":[{"id":90310,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Cuidador Social","id":2970,"slug":"auxiliar-de-cuidador-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Estreito","sigla":"","id":5979,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"prefeitura-de-estreito-ma"},"banca":{"nome":"Instituto Vicente Nelson","descricao":"Instituto Vicente Nelson - IVIN","sigla":"IVIN","oab":false,"id":463,"slug":"ivin"},"ano":2022,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-estreito-ma-2022-ivin-auxiliar-de-cuidador-social","tipo":1,"nome":"IVIN - Prefeitura de Estreito - Auxiliar de Cuidador Social - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-02 07:52:33","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2670449,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Declara\u00e7\u00e3o Universal dos Direitos Humanos proclama em seu artigo 1\u00ba - Todos os seres humanos nascem livres e iguais em dignidade e em direitos. Dotados de raz\u00e3o e de consci\u00eancia, devem agir uns para com os outros em esp\u00edrito de:<\/p>","resposta":10682273,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Solidariedade.","id":10682269,"corpo":"<p>Solidariedade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Paz.","id":10682270,"corpo":"<p>Paz.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Equil\u00edbrio.","id":10682271,"corpo":"<p>Equil\u00edbrio.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Humanidade.","id":10682272,"corpo":"<p>Humanidade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Fraternidade.","id":10682273,"corpo":"<p>Fraternidade.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":563359,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50 ","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sistema Global de Prote\u00e7\u00e3o dos Direitos Humanos: Instrumentos Normativos","oab":true,"nome":"Sistema Global de Prote\u00e7\u00e3o dos Direitos Humanos: Instrumentos Normativos","pai":407069,"assunto_raiz":407069,"materia":false,"id":407084,"slug":"direitos-humanos-sistema-global-de-protecao-dos-direitos-humanos-instrumentos-normativos"},{"palavrasChave":["Direito Constitucional","Direito do Trabalho","Temas Educacionais e Pedag\u00f3gicos","Legisla\u00e7\u00e3o Complementar","Direito do Trabalho e Processual do Trabalho","Direito Individual do Trabalho e Direito da Crian\u00e7a, do Adolescente e do Jovem","Conhecimentos Espec\u00edficos","Direito internacional","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO CONSTITUCIONAL E DE DIREITOS HUMANOS","Direito Penal"],"nome_clean":"Direitos Humanos","oab":true,"nome":"Direitos Humanos","pai":null,"assunto_raiz":407069,"materia":true,"id":407069,"slug":"direitos-humanos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Declara\u00e7\u00e3o Universal dos Direitos Humanos","oab":true,"nome":"Declara\u00e7\u00e3o Universal dos Direitos Humanos","pai":407084,"assunto_raiz":407069,"materia":false,"id":407086,"slug":"direitos-humanos-declaracao-universal-dos-direitos-humanos"}],"slug":"direitos-humanos\/2670449","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Coordena\u00e7\u00e3o Geral de Processos Seletivos da Universidade Federal de Juiz de Fora","descricao":"Coordena\u00e7\u00e3o Geral de Processos Seletivos da Universidade Federal de Juiz de Fora - COPESE\/UFJF","sigla":"COPESE UFJF","oab":false,"id":935,"slug":"copese-ufjf"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem","id":17445,"slug":"residencia-em-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio da Universidade Federal de Juiz de Fora","sigla":"HU UFJF","id":4003,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"hu-ufjf-mg"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Acerca da Resolu\u00e7\u00e3o da Diretoria Colegiada (RDC) n\u00ba 15, de 15 de mar\u00e7o de 2012, que disp\u00f5e sobre Requisitos de Boas Pr\u00e1ticas para o Processamento de Produtos para Sa\u00fade, pode-se considerar como corretas as alternativas abaixo, EXCETO:","provas":[{"id":94161,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem","id":17445,"slug":"residencia-em-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio da Universidade Federal de Juiz de Fora","sigla":"HU UFJF","id":4003,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"hu-ufjf-mg"},"banca":{"nome":"Coordena\u00e7\u00e3o Geral de Processos Seletivos da Universidade Federal de Juiz de Fora","descricao":"Coordena\u00e7\u00e3o Geral de Processos Seletivos da Universidade Federal de Juiz de Fora - COPESE\/UFJF","sigla":"COPESE UFJF","oab":false,"id":935,"slug":"copese-ufjf"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"hu-ufjf-mg-2022-copese-ufjf-residencia-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"COPESE\/UFJF - HU-UFJF - Resid\u00eancia em Enfermagem - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-02 07:52:33","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":2636482,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Acerca da Resolu\u00e7\u00e3o da Diretoria Colegiada (RDC) n\u00ba 15, de 15 de mar\u00e7o de 2012, que disp\u00f5e sobre Requisitos de Boas Pr\u00e1ticas para o Processamento de Produtos para Sa\u00fade, pode-se considerar como corretas as alternativas abaixo, <strong>EXCETO<\/strong>:<\/p>","resposta":10527012,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A limpeza dos produtos para sa\u00fade, seja manual ou automatizada, deve ser avaliada por meio da inspe\u00e7\u00e3o visual, com o aux\u00edlio de lentes intensificadoras de imagem, de no m\u00ednimo tr\u00eas vezes de aumento, complementada, quando indicado, por testes qu\u00edmicos dispon\u00edveis no mercado.","id":10527012,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A limpeza dos produtos para sa\u00fade, seja manual ou automatizada, deve ser avaliada por meio da inspe\u00e7\u00e3o visual, com o aux\u00edlio de lentes intensificadoras de imagem, de no m\u00ednimo tr\u00eas vezes de aumento, complementada, quando indicado, por testes qu\u00edmicos dispon\u00edveis no mercado.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"O Centro de Material e Esteriliza\u00e7\u00e3o (CME) e a empresa processadora devem utilizar embalagens que garantam a manuten\u00e7\u00e3o da esterilidade do conte\u00fado, bem como a sua transfer\u00eancia sob t\u00e9cnica ass\u00e9ptica.","id":10527013,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O Centro de Material e Esteriliza\u00e7\u00e3o (CME) e a empresa processadora devem utilizar embalagens que garantam a manuten\u00e7\u00e3o da esterilidade do conte\u00fado, bem como a sua transfer\u00eancia sob t\u00e9cnica ass\u00e9ptica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"As embalagens utilizadas para a esteriliza\u00e7\u00e3o de produtos para sa\u00fade devem estar regularizadas junto \u00e0 Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria (ANVISA), para uso especifico em esteriliza\u00e7\u00e3o.","id":10527014,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As embalagens utilizadas para a esteriliza\u00e7\u00e3o de produtos para sa\u00fade devem estar regularizadas junto \u00e0 Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria (ANVISA), para uso especifico em esteriliza\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"N\u00e3o \u00e9 permitido o uso de embalagens de pap\u00e9is kraft, toalha, manilha e l\u00e2minas de alum\u00ednio, bem como as embalagens do tipo envelope pl\u00e1stico transparente n\u00e3o destinadas ao uso em equipamentos de esteriliza\u00e7\u00e3o.","id":10527015,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">N\u00e3o \u00e9 permitido o uso de embalagens de pap\u00e9is <em>kraft<\/em>, toalha, manilha e l\u00e2minas de alum\u00ednio, bem como as embalagens do tipo envelope pl\u00e1stico transparente n\u00e3o destinadas ao uso em equipamentos de esteriliza\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"A selagem de embalagens do tipo envelope deve ser feita por termoseladora ou como orienta\u00e7\u00e3o do fabricante.","id":10527016,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A selagem de embalagens do tipo envelope deve ser feita por termoseladora ou como orienta\u00e7\u00e3o do fabricante.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":559602,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 30","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"RDC ANVISA 15\/2012","oab":false,"nome":"RDC ANVISA 15\/2012","pai":405754,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428168,"slug":"enfermagem-rdc-anvisa-15-2012"},{"palavrasChave":["Direito Penal","direito penal e processual penal","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade e Conhecimentos Espec\u00edficos","conhecimentos espec\u00edficos","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","M\u00f3dulo II","Biologia","Ci\u00eancias"],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"}],"slug":"enfermagem\/2636482","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Coordena\u00e7\u00e3o Geral de Processos Seletivos da Universidade Federal de Juiz de Fora","descricao":"Coordena\u00e7\u00e3o Geral de Processos Seletivos da Universidade Federal de Juiz de Fora - COPESE\/UFJF","sigla":"COPESE UFJF","oab":false,"id":935,"slug":"copese-ufjf"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem","id":17445,"slug":"residencia-em-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio da Universidade Federal de Juiz de Fora","sigla":"HU UFJF","id":4003,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"hu-ufjf-mg"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a Sociedade Brasileira de Diabetes (2019), o diabetes mellitus (DM) consiste em um dist\u00farbio metab\u00f3lico caracterizado por hiperglicemia persistente, decorrente de defici\u00eancia na produ\u00e7\u00e3o de insulina ou na sua a\u00e7\u00e3o, ou em ambos os mecanismos. Sobre a classifica\u00e7\u00e3o e diagn\u00f3stico do diabetes mellitus, assinale a op\u00e7\u00e3o INCORRETA: ","provas":[{"id":94161,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem","id":17445,"slug":"residencia-em-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio da Universidade Federal de Juiz de Fora","sigla":"HU UFJF","id":4003,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"hu-ufjf-mg"},"banca":{"nome":"Coordena\u00e7\u00e3o Geral de Processos Seletivos da Universidade Federal de Juiz de Fora","descricao":"Coordena\u00e7\u00e3o Geral de Processos Seletivos da Universidade Federal de Juiz de Fora - COPESE\/UFJF","sigla":"COPESE UFJF","oab":false,"id":935,"slug":"copese-ufjf"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"hu-ufjf-mg-2022-copese-ufjf-residencia-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"COPESE\/UFJF - HU-UFJF - Resid\u00eancia em Enfermagem - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-02 07:52:33","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":2636506,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a Sociedade Brasileira de Diabetes (2019), o diabetes mellitus (DM) consiste em um dist\u00farbio metab\u00f3lico caracterizado por hiperglicemia persistente, decorrente de defici\u00eancia na produ\u00e7\u00e3o de insulina ou na sua a\u00e7\u00e3o, ou em ambos os mecanismos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Sobre a classifica\u00e7\u00e3o e diagn\u00f3stico do diabetes mellitus, assinale a op\u00e7\u00e3o <strong>INCORRETA<\/strong>: <\/p>","resposta":10527134,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O diabetes mellitus gestacional trata-se de uma intoler\u00e2ncia a carboidratos de gravidade vari\u00e1vel, que se inicia durante a gesta\u00e7\u00e3o atual, sem ter previamente preenchido os crit\u00e9rios diagn\u00f3sticos de DM. ","id":10527132,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O diabetes mellitus gestacional trata-se de uma intoler\u00e2ncia a carboidratos de gravidade vari\u00e1vel, que se inicia durante a gesta\u00e7\u00e3o atual, sem ter previamente preenchido os crit\u00e9rios diagn\u00f3sticos de DM. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"O diabetes mellitus tipo 2 (DM2), na maioria das vezes, \u00e9 assintom\u00e1tico ou oligossintom\u00e1tico por longo per\u00edodo, sendo o diagn\u00f3stico realizado por dosagens laboratoriais de rotina ou manifesta\u00e7\u00f5es das complica\u00e7\u00f5es cr\u00f4nicas. ","id":10527133,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O diabetes mellitus tipo 2 (DM2), na maioria das vezes, \u00e9 assintom\u00e1tico ou oligossintom\u00e1tico por longo per\u00edodo, sendo o diagn\u00f3stico realizado por dosagens laboratoriais de rotina ou manifesta\u00e7\u00f5es das complica\u00e7\u00f5es cr\u00f4nicas. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A forma mais frequente de DM1 \u00e9 o DM tipo 1A, confirmada pela negatividade de um ou mais autoanticorpos circulantes. ","id":10527134,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A forma mais frequente de DM1 \u00e9 o DM tipo 1A, confirmada pela negatividade de um ou mais autoanticorpos circulantes. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"O DM1 \u00e9 bem mais frequente na inf\u00e2ncia e na adolesc\u00eancia, entretanto, pode ser diagnosticado em adultos, que podem desenvolver uma forma lentamente progressiva da doen\u00e7a, denominada latent autoimmune diabetes in adults (LADA).","id":10527135,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O DM1 \u00e9 bem mais frequente na inf\u00e2ncia e na adolesc\u00eancia, entretanto, pode ser diagnosticado em adultos, que podem desenvolver uma forma lentamente progressiva da doen\u00e7a, denominada<em> latent autoimmune diabetes in adults <\/em>(LADA).<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"No DM2, o desenvolvimento e a perpetua\u00e7\u00e3o da hiperglicemia ocorrem concomitantemente com hiperglucagonemia. ","id":10527136,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">No DM2, o desenvolvimento e a perpetua\u00e7\u00e3o da hiperglicemia ocorrem concomitantemente com hiperglucagonemia. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":559602,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 30","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Penal","direito penal e processual penal","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade e Conhecimentos Espec\u00edficos","conhecimentos espec\u00edficos","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","M\u00f3dulo II","Biologia","Ci\u00eancias"],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Diabetes Mellitus","oab":false,"nome":"Diabetes Mellitus","pai":405817,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405819,"slug":"enfermagem-diabetes-mellitus"}],"slug":"enfermagem\/2636506","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Turism\u00f3logo","id":8724,"slug":"turismologo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Barreiras","sigla":"","id":3895,"esfera":"Municipal","uf":"BA","slug":"prefeitura-de-barreiras-ba"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No processo de psicoterapia grupal, o terapeuta tem algumas responsabilidades. Quanto a esse assunto, assinale a alternativa incorreta. ","provas":[{"id":90423,"cargo":{"descricao":"Turism\u00f3logo","id":8724,"slug":"turismologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Barreiras","sigla":"","id":3895,"esfera":"Municipal","uf":"BA","slug":"prefeitura-de-barreiras-ba"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-barreiras-ba-2022-quadrix-turismologo","tipo":1,"nome":"Quadrix - Prefeitura de Barreiras - Turism\u00f3logo - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-02 07:52:29","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":104,"descricao":"Turismo"}],"id":2592637,"hashId":"58b4dd6adf85a2eff90bec59c337ca1d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No processo de psicoterapia grupal, o terapeuta tem algumas responsabilidades. Quanto a esse assunto, assinale a alternativa <strong>incorreta<\/strong>. <\/p>","resposta":10343555,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O terapeuta procura facilitar a participa\u00e7\u00e3o e a intera\u00e7\u00e3o dos membros, de modo que eles possam verbalizar livremente seus pensamentos e emo\u00e7\u00f5es. ","id":10343554,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O terapeuta procura facilitar a participa\u00e7\u00e3o e a intera\u00e7\u00e3o dos membros, de modo que eles possam verbalizar livremente seus pensamentos e emo\u00e7\u00f5es. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Ainda que esteja facilitando as intera\u00e7\u00f5es do grupo, o terapeuta n\u00e3o faz parte dele, para que possa explorar as implica\u00e7\u00f5es interacionais do comportamento do indiv\u00edduo no grupo. ","id":10343555,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ainda que esteja facilitando as intera\u00e7\u00f5es do grupo, o terapeuta n\u00e3o faz parte dele, para que possa explorar as implica\u00e7\u00f5es interacionais do comportamento do indiv\u00edduo no grupo. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"O terapeuta empenha-se em manter o foco da conversa, apoia os participantes que se sentem embara\u00e7ados, media conflitos e assegura o cumprimento das regras estabelecidas. ","id":10343556,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O terapeuta empenha-se em manter o foco da conversa, apoia os participantes que se sentem embara\u00e7ados, media conflitos e assegura o cumprimento das regras estabelecidas. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Uma das tarefas importantes nas primeiras sess\u00f5es \u00e9 auxiliar a criar o ambiente terap\u00eautico e a cultura do grupo, estabelecendo, de forma expl\u00edcita e impl\u00edcita, as normas, os valores, as fun\u00e7\u00f5es dos participantes e os objetivos, que proporcionam a estrutura para o seu desenvolvimento. ","id":10343557,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma das tarefas importantes nas primeiras sess\u00f5es \u00e9 auxiliar a criar o ambiente terap\u00eautico e a cultura do grupo, estabelecendo, de forma expl\u00edcita e impl\u00edcita, as normas, os valores, as fun\u00e7\u00f5es dos participantes e os objetivos, que proporcionam a estrutura para o seu desenvolvimento. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":554254,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 36 a 40","ordem":36},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Grupos Terap\u00eauticos","oab":false,"nome":"Grupos Terap\u00eauticos","pai":417471,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417475,"slug":"psicologia-grupos-terapeuticos"},{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos","Direito do Trabalho; Direito Penal; No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica","Direito Individual do Trabalho; Direito Penal; No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teorias e T\u00e9cnicas Psicoter\u00e1picas","oab":false,"nome":"Teorias e T\u00e9cnicas Psicoter\u00e1picas","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417471,"slug":"psicologia-teorias-e-tecnicas-psicoterapicas"}],"slug":"psicologia\/2592637","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Professor S\u00e9ries Finais do Ensino Fundamental -\u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":22550,"slug":"professor-series-finais-do-ensino-fundamental-area-matematica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Barreiras","sigla":"","id":3895,"esfera":"Municipal","uf":"BA","slug":"prefeitura-de-barreiras-ba"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A fim de aumentar a resist\u00eancia a doen\u00e7as, um produtor da regi\u00e3o de Barreiras decidiu investir no plantio de uma nova variedade de banana. No primeiro ano, ele plantou n mudas de bananas e imaginou que seu plantio dobraria a cada ano a partir daquele momento.Considerando-se essa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica e admitindo-se que log2 = 0,3, \u00e9 correto afirmar que o n\u00famero de plantas passar\u00e1 a ser 20 vezes a quantidade n inicial ap\u00f3s","provas":[{"id":90419,"cargo":{"descricao":"Professor S\u00e9ries Finais do Ensino Fundamental -\u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":22550,"slug":"professor-series-finais-do-ensino-fundamental-area-matematica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Barreiras","sigla":"","id":3895,"esfera":"Municipal","uf":"BA","slug":"prefeitura-de-barreiras-ba"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-barreiras-ba-2022-quadrix-professor-series-finais-do-ensino-fundamental-area-matematica","tipo":1,"nome":"Quadrix - Prefeitura de Barreiras - Professor S\u00e9ries Finais do Ensino Fundamental -\u00c1rea: Matem\u00e1tica - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-02 07:52:30","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"}],"id":2593229,"hashId":"6164a792ad981b5496b238aa107e3474","enunciado":"<p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">A fim de aumentar a resist\u00eancia a doen\u00e7as, um produtor da regi\u00e3o de Barreiras decidiu investir no plantio de uma nova variedade de banana. No primeiro ano, ele plantou <em>n <\/em>mudas de bananas e imaginou que seu plantio dobraria a cada ano a partir daquele momento.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Considerando-se essa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica e admitindo-se que log2 = 0,3, \u00e9 correto afirmar que o n\u00famero de plantas passar\u00e1 a ser 20 vezes a quantidade <em>n <\/em>inicial ap\u00f3s<\/p>","resposta":10346192,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"4 anos e 8 meses.","id":10346191,"corpo":"<p>4 anos e 8 meses.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"4 anos e 4 meses.","id":10346192,"corpo":"<p>4 anos e 4 meses.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"4 anos e 3 meses.","id":10346193,"corpo":"<p>4 anos e 3 meses.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"4 anos e 2 meses.","id":10346194,"corpo":"<p>4 anos e 2 meses.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":554276,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 35","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica Financeira","Racioc\u00ednio L\u00f3gico","No\u00e7\u00f5es de Matem\u00e1tica Financeira"],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"}],"slug":"matematica\/2593229","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530,"slug":"analista-judiciario-area-judiciaria"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 22\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 22","id":1167,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-22"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Lembram-se da hist\u00f3ria de Trist\u00e3o e Isolda?Transposto para o discurso indireto, o trecho acima assume a seguinte reda\u00e7\u00e3o:","provas":[{"id":90924,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530,"slug":"analista-judiciario-area-judiciaria"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 22\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 22","id":1167,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-22"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"trt-22-2022-fcc-analista-judiciario-area-judiciaria","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 22 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-02 07:52:31","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2593363,"hashId":"54c02ea57f7b9c9b2cd93ee4ac918cc3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>Lembram-se da hist\u00f3ria de Trist\u00e3o e Isolda?<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Transposto para o discurso indireto, o trecho acima assume a seguinte reda\u00e7\u00e3o:<\/p>","resposta":10346837,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ele perguntou: voc\u00eas se lembram da hist\u00f3ria de Trist\u00e3o e Isolda?","id":10346836,"corpo":"<p>Ele perguntou: voc\u00eas se lembram da hist\u00f3ria de Trist\u00e3o e Isolda?<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Ele perguntou se n\u00f3s nos lembr\u00e1vamos da hist\u00f3ria de Trist\u00e3o e Isolda.","id":10346837,"corpo":"<p>Ele perguntou se n\u00f3s nos lembr\u00e1vamos da hist\u00f3ria de Trist\u00e3o e Isolda.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Ele perguntou-nos se acaso lembr\u00e1ramos da hist\u00f3ria de Trist\u00e3o e Isolda.","id":10346838,"corpo":"<p>Ele perguntou-nos se acaso lembr\u00e1ramos da hist\u00f3ria de Trist\u00e3o e Isolda.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Ele pergunta a voc\u00eas se lembram da hist\u00f3ria de Trist\u00e3o e Isolda.","id":10346839,"corpo":"<p>Ele pergunta a voc\u00eas se lembram da hist\u00f3ria de Trist\u00e3o e Isolda.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Ele pergunta se se lembraram da hist\u00f3ria de Trist\u00e3o e Isolda.","id":10346840,"corpo":"<p>Ele pergunta se se lembraram da hist\u00f3ria de Trist\u00e3o e Isolda.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Aten\u00e7\u00e3o: Para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 1 a 8, baseie-se no texto abaixo.. Lembram-se da hist\u00f3ria de Trist\u00e3o e Isolda? O enredo gira em torno da transforma\u00e7\u00e3o da rela\u00e7\u00e3o entre os dois protagonistas. Isolda pede \u00e0 criada, Brangena, que lhe prepare uma po\u00e7\u00e3o letal, mas, em vez disso, ela prepara-lhe um \u201cfiltro de amor\u201d, que tanto Trist\u00e3o como Isolda bebem sem saber o efeito que ir\u00e1 produzir. A misteriosa bebida desperta neles a mais profunda das paix\u00f5es e arrasta-os para um \u00eaxtase que nada consegue dissipar \u2212 nem sequer o fato de ambos estarem traindo infamemente o bondoso rei Mark. Na \u00f3pera Trist\u00e3o e Isolda, Richard Wagner captou a for\u00e7a da liga\u00e7\u00e3o entre os amantes numa das passagens mais exaltadas da hist\u00f3ria da m\u00fasica. Devemos interrogar-nos sobre o que o atraiu para essa hist\u00f3ria e por que motivo milh\u00f5es de pessoas, durante mais de um s\u00e9culo, t\u00eam partilhado o fasc\u00ednio de Wagner por ela. A resposta \u00e0 primeira pergunta \u00e9 que a composi\u00e7\u00e3o celebrava uma paix\u00e3o semelhante e muito real da vida de Wagner. Wagner e Mathilde Wesendonck tinham se apaixonado de forma n\u00e3o menos insensata, se considerarmos que Mathilde era a mulher do generoso benfeitor de Wagner e que Wagner era um homem casado. Wagner tinha sentido as for\u00e7as ocultas e indom\u00e1veis que por vezes conseguem se sobrepor \u00e0 vontade pr\u00f3pria e que, na aus\u00eancia de explica\u00e7\u00f5es mais adequadas, t\u00eam sido atribu\u00eddas \u00e0 magia ou ao destino. A resposta \u00e0 segunda quest\u00e3o \u00e9 um desafio ainda mais atraente. Existem, com efeito, po\u00e7\u00f5es em nossos organismos e c\u00e9rebros capazes de impor comportamentos que podemos ser capazes ou n\u00e3o de eliminar por meio da chamada for\u00e7a de vontade. Um exemplo elementar \u00e9 a subst\u00e2ncia qu\u00edmica oxitocina. No caso dos mam\u00edferos, incluindo os seres humanos, essa subst\u00e2ncia \u00e9 produzida tanto no c\u00e9rebro como no corpo. De modo geral, influencia toda uma s\u00e9rie de comportamentos, facilita as intera\u00e7\u00f5es sociais e induz a liga\u00e7\u00e3o entre os parceiros amorosos. N\u00e3o h\u00e1 d\u00favida de que os seres humanos est\u00e3o constantemente usando muitos dos efeitos da oxitocina, conquanto tenham aprendido a evitar, em determinadas circunst\u00e2ncias, os efeitos que podem vir a n\u00e3o ser bons. N\u00e3o se deve esquecer que o filtro de amor n\u00e3o trouxe bons resultados para o Trist\u00e3o e Isolda de Wagner. Ao fim de tr\u00eas horas de espet\u00e1culo, eles encontram uma morte desoladora.. (Adaptado de: DAM\u00c1SIO, Ant\u00f3nio. O erro de Descartes. S\u00e3o Paulo: Companhia das Letras, edi\u00e7\u00e3o digital)","id":554285,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><u style=\"color: rgb(52, 69, 99); font-size: 13px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Aten\u00e7\u00e3o<\/u><span style=\"color: rgb(52, 69, 99); font-size: 13px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">: Para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 1 a 8, baseie-se no texto abaixo.<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">.<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em style=\"font-size: 13px; color: rgb(52, 69, 99); background-color: rgb(255, 255, 255);\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> Lembram-se da hist\u00f3ria de Trist\u00e3o e Isolda? O enredo gira em torno da transforma\u00e7\u00e3o da rela\u00e7\u00e3o entre os dois protagonistas. Isolda pede \u00e0 criada, Brangena, que lhe prepare uma po\u00e7\u00e3o letal, mas, em vez disso, ela prepara-lhe um \u201cfiltro de amor\u201d, que tanto Trist\u00e3o como Isolda bebem sem saber o efeito que ir\u00e1 produzir. A misteriosa bebida desperta neles a mais profunda das paix\u00f5es e arrasta-os para um \u00eaxtase que nada consegue dissipar \u2212 nem sequer o fato de ambos estarem traindo infamemente o bondoso rei Mark. Na \u00f3pera <\/em><span style=\"font-size: 13px; color: rgb(52, 69, 99); background-color: rgb(255, 255, 255);\">Trist\u00e3o e Isolda<\/span><em style=\"font-size: 13px; color: rgb(52, 69, 99); background-color: rgb(255, 255, 255);\">, Richard Wagner captou a for\u00e7a da liga\u00e7\u00e3o entre os amantes numa das passagens mais exaltadas da hist\u00f3ria da m\u00fasica. Devemos interrogar-nos sobre o que o atraiu para essa hist\u00f3ria e por que motivo milh\u00f5es de pessoas, durante mais de um s\u00e9culo, t\u00eam partilhado o fasc\u00ednio de Wagner por ela.<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em style=\"font-size: 13px; color: rgb(52, 69, 99); background-color: rgb(255, 255, 255);\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> A resposta \u00e0 primeira pergunta \u00e9 que a composi\u00e7\u00e3o celebrava uma paix\u00e3o semelhante e muito real da vida de Wagner. Wagner e Mathilde Wesendonck tinham se apaixonado de forma n\u00e3o menos insensata, se considerarmos que Mathilde era a mulher do generoso benfeitor de Wagner e que Wagner era um homem casado. Wagner tinha sentido as for\u00e7as ocultas e indom\u00e1veis que por vezes conseguem se sobrepor \u00e0 vontade pr\u00f3pria e que, na aus\u00eancia de explica\u00e7\u00f5es mais adequadas, t\u00eam sido atribu\u00eddas \u00e0 magia ou ao destino. A resposta \u00e0 segunda quest\u00e3o \u00e9 um desafio ainda mais atraente.<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em style=\"font-size: 13px; color: rgb(52, 69, 99); background-color: rgb(255, 255, 255);\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> Existem, com efeito, po\u00e7\u00f5es em nossos organismos e c\u00e9rebros capazes de impor comportamentos que podemos ser capazes ou n\u00e3o de eliminar por meio da chamada for\u00e7a de vontade. Um exemplo elementar \u00e9 a subst\u00e2ncia qu\u00edmica oxitocina. No caso dos mam\u00edferos, incluindo os seres humanos, essa subst\u00e2ncia \u00e9 produzida tanto no c\u00e9rebro como no corpo. De modo geral, influencia toda uma s\u00e9rie de comportamentos, facilita as intera\u00e7\u00f5es sociais e induz a liga\u00e7\u00e3o entre os parceiros amorosos.<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em style=\"font-size: 13px; color: rgb(52, 69, 99); background-color: rgb(255, 255, 255);\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> N\u00e3o h\u00e1 d\u00favida de que os seres humanos est\u00e3o constantemente usando muitos dos efeitos da oxitocina, conquanto tenham aprendido a evitar, em determinadas circunst\u00e2ncias, os efeitos que podem vir a n\u00e3o ser bons. N\u00e3o se deve esquecer que o filtro de amor n\u00e3o trouxe bons resultados para o <\/em><span style=\"font-size: 13px; color: rgb(52, 69, 99); background-color: rgb(255, 255, 255);\">Trist\u00e3o e Isolda<\/span><em style=\"font-size: 13px; color: rgb(52, 69, 99); background-color: rgb(255, 255, 255);\"> de Wagner. Ao fim de tr\u00eas horas de espet\u00e1culo, eles encontram uma morte desoladora.<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">.<\/span>\t<span style=\"font-size: 13px;\">\t<\/span><\/p><p style=\"text-align: right;\"><span style=\"color: rgb(52, 69, 99); font-size: 13px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">(Adaptado de: DAM\u00c1SIO, Ant\u00f3nio. <\/span><strong style=\"color: rgb(52, 69, 99); font-size: 13px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">O erro de Descartes<\/strong><span style=\"color: rgb(52, 69, 99); font-size: 13px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">. S\u00e3o Paulo: Companhia das Letras, edi\u00e7\u00e3o digital)<\/span><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 8","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Passagem do discurso direto para o discurso indireto ou vice-versa","oab":false,"nome":"Passagem do discurso direto para o discurso indireto ou vice-versa","pai":419180,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419184,"slug":"lingua-portuguesa-passagem-do-discurso-direto-para-o-discurso-indireto-ou-vice-versa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2593363","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Contabilidade","id":6557,"slug":"analista-judiciario-area-administrativa-especialidade-contabilidade"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 22\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 22","id":1167,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-22"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na Demonstra\u00e7\u00e3o dos Fluxos de Caixa de um ente p\u00fablico, de acordo com a NBC TSP 12, apresenta-se como Fluxos de Caixa das Atividades Operacionais ","provas":[{"id":90923,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Contabilidade","id":6557,"slug":"analista-judiciario-area-administrativa-especialidade-contabilidade"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 22\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 22","id":1167,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-22"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"trt-22-2022-fcc-analista-judiciario-area-administrativa-especialidade-contabilidade","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 22 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Contabilidade - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-02 07:52:31","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":2593368,"hashId":"82c0f1c75d72393d0c1924a2b548327c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Na Demonstra\u00e7\u00e3o dos Fluxos de Caixa de um ente p\u00fablico, de acordo com a NBC TSP 12, apresenta-se como Fluxos de Caixa das Atividades Operacionais <\/p>","resposta":10346863,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a convers\u00e3o de d\u00edvida com terceiros em patrim\u00f4nio l\u00edquido.","id":10346861,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a convers\u00e3o de d\u00edvida com terceiros em patrim\u00f4nio l\u00edquido.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"a aquisi\u00e7\u00e3o de ativos n\u00e3o circulantes por meio da troca de ativos n\u00e3o circulantes.","id":10346862,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a aquisi\u00e7\u00e3o de ativos n\u00e3o circulantes por meio da troca de ativos n\u00e3o circulantes.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"o recebimento de caixa referente a aluguel de um bem im\u00f3vel mantido para essa finalidade. ","id":10346863,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o recebimento de caixa referente a aluguel de um bem im\u00f3vel mantido para essa finalidade. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"o pagamento em caixa para aquisi\u00e7\u00e3o de bens im\u00f3veis com a finalidade de contribuir para a futura presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os pelo referido ente. ","id":10346864,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o pagamento em caixa para aquisi\u00e7\u00e3o de bens im\u00f3veis com a finalidade de contribuir para a futura presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os pelo referido ente. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"o pagamento em caixa por arrendat\u00e1rio, para redu\u00e7\u00e3o do passivo relativo a arrendamento mercantil financeiro. ","id":10346865,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o pagamento em caixa por arrendat\u00e1rio, para redu\u00e7\u00e3o do passivo relativo a arrendamento mercantil financeiro. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":554291,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 31","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["Finan\u00e7as P\u00fablicas"],"nome_clean":"Contabilidade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Contabilidade P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":405707,"materia":true,"id":405707,"slug":"contabilidade-publica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Demonstra\u00e7\u00e3o de fluxos de caixa","oab":false,"nome":"Demonstra\u00e7\u00e3o de fluxos de caixa","pai":405736,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":405741,"slug":"contabilidade-publica-demonstracao-de-fluxos-de-caixa"}],"slug":"contabilidade-publica\/2593368","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530,"slug":"analista-judiciario-area-judiciaria"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 22\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 22","id":1167,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-22"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Moedas de 1 real, 50 centavos e 10 centavos foram guardadas em tr\u00eas gavetas. Sabe-se que na primeira gaveta h\u00e1 6 moedas totalizando 1 real e na segunda gaveta o valor total \u00e9 de 50 centavos. Existem 10 moedas de 10 centavos e pelo menos uma de 1 real. Se nas tr\u00eas gavetas h\u00e1 apenas 3 reais, o n\u00famero total de moedas \u00e9","provas":[{"id":90924,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530,"slug":"analista-judiciario-area-judiciaria"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 22\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 22","id":1167,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-22"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"trt-22-2022-fcc-analista-judiciario-area-judiciaria","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 22 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-02 07:52:31","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2593396,"hashId":"cfc6f2119e698173dd6211501f589c72","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Moedas de 1 real, 50 centavos e 10 centavos foram guardadas em tr\u00eas gavetas. Sabe-se que na primeira gaveta h\u00e1 6 moedas totalizando 1 real e na segunda gaveta o valor total \u00e9 de 50 centavos. Existem 10 moedas de 10 centavos e pelo menos uma de 1 real. Se nas tr\u00eas gavetas h\u00e1 apenas 3 reais, o n\u00famero total de moedas \u00e9<\/p>","resposta":10347003,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"10.","id":10347001,"corpo":"<p>10.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"15.","id":10347002,"corpo":"<p>15.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"13.","id":10347003,"corpo":"<p>13.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"17.","id":10347004,"corpo":"<p>17.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"20.","id":10347005,"corpo":"<p>20.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":554295,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 20","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Express\u00f5es Alg\u00e9bricas","oab":false,"nome":"Express\u00f5es Alg\u00e9bricas","pai":408693,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408694,"slug":"matematica-expressoes-algebricas"},{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica"],"nome_clean":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","pai":null,"assunto_raiz":404257,"materia":true,"id":404257,"slug":"raciocinio-logico"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Racioc\u00ednio l\u00f3gico quantitativo ( Problemas l\u00f3gicos)","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio l\u00f3gico quantitativo ( Problemas l\u00f3gicos)","pai":404257,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":425328,"slug":"raciocinio-logico-raciocinio-logico-quantitativo-problemas-logicos"},{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica Financeira","Racioc\u00ednio L\u00f3gico","No\u00e7\u00f5es de Matem\u00e1tica Financeira"],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"}],"slug":"raciocinio-logico\/2593396","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530,"slug":"analista-judiciario-area-judiciaria"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 22\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 22","id":1167,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-22"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O setor de Recursos Humanos de uma Secretaria Municipal de Educa\u00e7\u00e3o constatou que determinado professor havia apresentado diploma falsificado para a investidura em seu cargo p\u00fablico, ocorrida h\u00e1 8 anos. Em raz\u00e3o dessa situa\u00e7\u00e3o, a Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica dever\u00e1","provas":[{"id":90924,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530,"slug":"analista-judiciario-area-judiciaria"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 22\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 22","id":1167,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-22"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"trt-22-2022-fcc-analista-judiciario-area-judiciaria","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 22 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-02 07:52:31","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2593409,"hashId":"30d631644ffe502af46318dc6d6eb180","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O setor de Recursos Humanos de uma Secretaria Municipal de Educa\u00e7\u00e3o constatou que determinado professor havia apresentado diploma falsificado para a investidura em seu cargo p\u00fablico, ocorrida h\u00e1 8 anos. Em raz\u00e3o dessa situa\u00e7\u00e3o, a Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica dever\u00e1<\/p>","resposta":10347068,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"promover a cassa\u00e7\u00e3o do ato de posse do servidor, visto que ele deu causa \u00e0 situa\u00e7\u00e3o de irregularidade em sua investidura.","id":10347066,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">promover a cassa\u00e7\u00e3o do ato de posse do servidor, visto que ele deu causa \u00e0 situa\u00e7\u00e3o de irregularidade em sua investidura.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"promover a anula\u00e7\u00e3o do ato de posse do servidor e de todos os atos que ele tenha praticado desde a sua investidura.","id":10347067,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">promover a anula\u00e7\u00e3o do ato de posse do servidor e de todos os atos que ele tenha praticado desde a sua investidura.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"promover a anula\u00e7\u00e3o do ato de posse do servidor, mantendo-se os atos que ele praticou que n\u00e3o tenham outros v\u00edcios, em prest\u00edgio ao princ\u00edpio da prote\u00e7\u00e3o \u00e0 confian\u00e7a.","id":10347068,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">promover a anula\u00e7\u00e3o do ato de posse do servidor, mantendo-se os atos que ele praticou que n\u00e3o tenham outros v\u00edcios, em prest\u00edgio ao princ\u00edpio da prote\u00e7\u00e3o \u00e0 confian\u00e7a.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"ajuizar a\u00e7\u00e3o anulat\u00f3ria da posse do servidor, visto que, dado o tempo transcorrido, h\u00e1 necessidade de provimento judicial para que haja tal invalida\u00e7\u00e3o.","id":10347069,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ajuizar a\u00e7\u00e3o anulat\u00f3ria da posse do servidor, visto que, dado o tempo transcorrido, h\u00e1 necessidade de provimento judicial para que haja tal invalida\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"arquivar o procedimento, visto que o direito da Administra\u00e7\u00e3o de anular os atos administrativos de que decorram efeitos favor\u00e1veis para os destinat\u00e1rios decai em cinco anos.","id":10347070,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">arquivar o procedimento, visto que o direito da Administra\u00e7\u00e3o de anular os atos administrativos de que decorram efeitos favor\u00e1veis para os destinat\u00e1rios decai em cinco anos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":554296,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 25","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Gest\u00e3o de Documentos","LEI FEDERAL N\u00ba 12.527\/11 \u2013 Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","Economia do Setor P\u00fablico","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO ADMINISTRATIVO","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante"],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Atos Administrativos","oab":true,"nome":"Atos Administrativos","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404372,"slug":"direito-administrativo-atos-administrativos"}],"slug":"direito-administrativo\/2593409","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea T\u00e9cnico de Contabilidade","id":13487,"slug":"tecnico-legislativo-area-tecnico-de-contabilidade"}],"orgaos":[{"nome":"Assembleia Legislativa do Rio Grande do Norte","sigla":"ALE RN","id":3130,"esfera":"Estadual","uf":"RN","slug":"ale-rn-rn"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A partir das informa\u00e7\u00f5es encontradas no texto \u201cIp\u00eas amarelos\u201d, \u00e9 correto afirmar que","provas":[{"id":90140,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea T\u00e9cnico de Contabilidade","id":13487,"slug":"tecnico-legislativo-area-tecnico-de-contabilidade"},"orgao":{"nome":"Assembleia Legislativa do Rio Grande do Norte","sigla":"ALE RN","id":3130,"esfera":"Estadual","uf":"RN","slug":"ale-rn-rn"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ale-rn-rn-2022-instituto-aocp-tecnico-legislativo-area-tecnico-de-contabilidade","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - ALE RN - T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea T\u00e9cnico de Contabilidade - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-02 07:52:31","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ Assembleias Legislativas e CLDF","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Estaduais e do DF","id":91}],"areas":[],"id":2593412,"hashId":"54c6eaf9651a5076db420f25d0757236","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A partir das informa\u00e7\u00f5es encontradas no texto \u201cIp\u00eas amarelos\u201d, \u00e9 correto afirmar que<\/p>","resposta":10347081,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o autor apresenta uma defesa pela necessidade imperativa de arboriza\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Paulo, argumentando que ela est\u00e1 longe de ser uma cidade arborizada.","id":10347081,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o autor apresenta uma defesa pela necessidade imperativa de arboriza\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Paulo, argumentando que ela est\u00e1 longe de ser uma cidade arborizada.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"o autor descreve a fisiologia dos Ip\u00eas amarelos com o objetivo de conscientizar os paulistas sobre como as \u00e1rvores humanizam a cidade e, desse modo, evitar o corte delas.","id":10347082,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o autor descreve a fisiologia dos Ip\u00eas amarelos com o objetivo de conscientizar os paulistas sobre como as \u00e1rvores humanizam a cidade e, desse modo, evitar o corte delas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"o autor demonstra uma preocupa\u00e7\u00e3o com as \u00e1rvores da cidade, pois o desmatamento da Mata Atl\u00e2ntica tem avan\u00e7ado pela capital de S\u00e3o Paulo.","id":10347083,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o autor demonstra uma preocupa\u00e7\u00e3o com as \u00e1rvores da cidade, pois o desmatamento da Mata Atl\u00e2ntica tem avan\u00e7ado pela capital de S\u00e3o Paulo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"o autor contrap\u00f5e uma descri\u00e7\u00e3o contempor\u00e2nea da cidade de S\u00e3o Paulo e seus Ip\u00eas floridos a uma lembran\u00e7a remota da mesma cidade cinzenta.","id":10347084,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o autor contrap\u00f5e uma descri\u00e7\u00e3o contempor\u00e2nea da cidade de S\u00e3o Paulo e seus Ip\u00eas floridos a uma lembran\u00e7a remota da mesma cidade cinzenta.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"o autor defende que seria melhor para os Ip\u00eas amarelos da cidade de S\u00e3o Paulo se uma epidemia acabasse com a vida humana.","id":10347085,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o autor defende que seria melhor para os Ip\u00eas amarelos da cidade de S\u00e3o Paulo se uma epidemia acabasse com a vida humana.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"IP\u00caS AMARELOS Drauzio VarellaOs ip\u00eas amarelos est\u00e3o em festa na cidade. Na secura do inverno, eles se despem das folhas para poupar energia. Fingem-se de mortos, at\u00e9 nos surpreender com o desabrochar de uma profus\u00e3o de flores com p\u00e9talas que se juntam como c\u00e1lices delicados que, ao despencar dos galhos, rodopiam em espiral para tecer um tapete amarelo que forra o asfalto e a cal\u00e7ada ao redor do tronco.H\u00e1 de todos os tamanhos. Alguns s\u00e3o crian\u00e7as que aos 2 ou 3 anos j\u00e1 medem 3 metros, idade suficiente para criar as primeiras flores, ainda esparsas, distantes umas das outras. Outros, em compensa\u00e7\u00e3o, s\u00e3o \u00e1rvores majestosas de tronco rijo, que atingem 20 ou 30 metros de altura, com galhos emaranhados em copas de 5 ou 6 metros de di\u00e2metro, nas quais exp\u00f5em um buqu\u00ea amarelo vis\u00edvel a quil\u00f4metros de dist\u00e2ncia.Senhores do que restou da Mata Atl\u00e2ntica, conscientes de que viver em S\u00e3o Paulo exige resili\u00eancia, sobrevivem em qualquer canto. Um deles, plantado no canteiro que separa as duas pistas da rua da Consola\u00e7\u00e3o, junto ao cemit\u00e9rio do mesmo nome, \u00e9 um esc\u00e2ndalo florido. Ergue-se altaneiro sobre um corredor de \u00f4nibus que trafegam nos dois sentidos, alheio \u00e0 fuligem projetada contra seu corpo, dia e noite. Ele retribui com um arranjo floral, que encanta os olhos dos motoristas, a agress\u00e3o perpetrada pelo tr\u00e2nsito.A beleza \u00e9 ef\u00eamera, no entanto: em uma semana as flores ser\u00e3o varridas das cal\u00e7adas e esmagadas pelos pneus que passam sem v\u00ea-las.No processo de sele\u00e7\u00e3o natural, levaram vantagem evolutiva os ip\u00eas mais floridos, capazes de atrair mais insetos para a poliniza\u00e7\u00e3o, processo essencial para a forma\u00e7\u00e3o das vagens compridas que protegem as sementes aveludadas, capazes de viajar ao sabor do vento para germinar e perpetuar a esp\u00e9cie.A S\u00e3o Paulo da minha inf\u00e2ncia era cinzenta. Quem pretendesse descansar a vista num verde, precisava ir aos limites da zona urbana. As \u00fanicas \u00e1rvores cultivadas eram as frut\u00edferas, nos quintais.A partir dos anos 1950, a cidade come\u00e7ou a ser arborizada, de in\u00edcio timidamente; de forma sistem\u00e1tica nas \u00faltimas d\u00e9cadas.Hoje, entre outras, temos tipuanas de troncos enormes, com copas que chegam \u00e0 cal\u00e7ada oposta e espalham milhares de flores amarelas mi\u00fadas pelo ch\u00e3o; sibipirunas que d\u00e3o flores empoleiradas no topo das copas, como se fossem can\u00e1rios pousados; jacarand\u00e1s mimosos de flores roxas; paus-ferro de troncos brancos, muito altos; quaresmeiras; figueiras de folhagem exuberante; e jeriv\u00e1s, palmeiras com cachos de coquinhos alaranjados que atraem p\u00e1ssaros e o zumbido das abelhas.S\u00e3o Paulo est\u00e1 longe de ser arborizada. A consci\u00eancia de que o verde e as flores a tornam mais humana ficou evidente at\u00e9 para os paulistas que andam para l\u00e1 e para c\u00e1 ensimesmados, com os olhos no tr\u00e2nsito, nas cal\u00e7adas e nos transeuntes sem se dar conta da exist\u00eancia das \u00e1rvores.Para o ip\u00ea da rua da Consola\u00e7\u00e3o nossa apatia distra\u00edda n\u00e3o faz a menor diferen\u00e7a. Se vier uma epidemia capaz de varrer a humanidade da face da Terra, no inverno seguinte ele estar\u00e1 l\u00e1, frondoso, abarrotado de flores amarelas que o vento ir\u00e1 derrubar.Adaptado de: https:\/\/drauziovarella.uol.com.br\/drauzio\/artigos\/ipes-amarelos-artigo\/. Acesso em: 11 jul. 2022.","id":554298,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\"><strong>IP\u00caS AMARELOS <\/strong><\/p><p><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">Drauzio Varella<\/p><p><br><\/p><p>Os ip\u00eas amarelos est\u00e3o em festa na cidade. Na secura do inverno, eles se despem das folhas para poupar energia. Fingem-se de mortos, at\u00e9 nos surpreender com o desabrochar de uma profus\u00e3o de flores com p\u00e9talas que se juntam como c\u00e1lices delicados que, ao despencar dos galhos, rodopiam em espiral para tecer um tapete amarelo que forra o asfalto e a cal\u00e7ada ao redor do tronco.<\/p><p>H\u00e1 de todos os tamanhos. Alguns s\u00e3o crian\u00e7as que aos 2 ou 3 anos j\u00e1 medem 3 metros, idade suficiente para criar as primeiras flores, ainda esparsas, distantes umas das outras. Outros, em compensa\u00e7\u00e3o, s\u00e3o \u00e1rvores majestosas de tronco rijo, que atingem 20 ou 30 metros de altura, com galhos emaranhados em copas de 5 ou 6 metros de di\u00e2metro, nas quais exp\u00f5em um buqu\u00ea amarelo vis\u00edvel a quil\u00f4metros de dist\u00e2ncia.<\/p><p>Senhores do que restou da Mata Atl\u00e2ntica, conscientes de que viver em S\u00e3o Paulo exige resili\u00eancia, sobrevivem em qualquer canto. Um deles, plantado no canteiro que separa as duas pistas da rua da Consola\u00e7\u00e3o, junto ao cemit\u00e9rio do mesmo nome, \u00e9 um esc\u00e2ndalo florido. Ergue-se altaneiro sobre um corredor de \u00f4nibus que trafegam nos dois sentidos, alheio \u00e0 fuligem projetada contra seu corpo, dia e noite. Ele retribui com um arranjo floral, que encanta os olhos dos motoristas, a agress\u00e3o perpetrada pelo tr\u00e2nsito.<\/p><p>A beleza \u00e9 ef\u00eamera, no entanto: em uma semana as flores ser\u00e3o varridas das cal\u00e7adas e esmagadas pelos pneus que passam sem v\u00ea-las.<\/p><p>No processo de sele\u00e7\u00e3o natural, levaram vantagem evolutiva os ip\u00eas mais floridos, capazes de atrair mais insetos para a poliniza\u00e7\u00e3o, processo essencial para a forma\u00e7\u00e3o das vagens compridas que protegem as sementes aveludadas, capazes de viajar ao sabor do vento para germinar e perpetuar a esp\u00e9cie.<\/p><p>A S\u00e3o Paulo da minha inf\u00e2ncia era cinzenta. Quem pretendesse descansar a vista num verde, precisava ir aos limites da zona urbana. As \u00fanicas \u00e1rvores cultivadas eram as frut\u00edferas, nos quintais.<\/p><p>A partir dos anos 1950, a cidade come\u00e7ou a ser arborizada, de in\u00edcio timidamente; de forma sistem\u00e1tica nas \u00faltimas d\u00e9cadas.<\/p><p>Hoje, entre outras, temos tipuanas de troncos enormes, com copas que chegam \u00e0 cal\u00e7ada oposta e espalham milhares de flores amarelas mi\u00fadas pelo ch\u00e3o; sibipirunas que d\u00e3o flores empoleiradas no topo das copas, como se fossem can\u00e1rios pousados; jacarand\u00e1s mimosos de flores roxas; paus-ferro de troncos brancos, muito altos; quaresmeiras; figueiras de folhagem exuberante; e jeriv\u00e1s, palmeiras com cachos de coquinhos alaranjados que atraem p\u00e1ssaros e o zumbido das abelhas.<\/p><p>S\u00e3o Paulo est\u00e1 longe de ser arborizada. A consci\u00eancia de que o verde e as flores a tornam mais humana ficou evidente at\u00e9 para os paulistas que andam para l\u00e1 e para c\u00e1 ensimesmados, com os olhos no tr\u00e2nsito, nas cal\u00e7adas e nos transeuntes sem se dar conta da exist\u00eancia das \u00e1rvores.<\/p><p>Para o ip\u00ea da rua da Consola\u00e7\u00e3o nossa apatia distra\u00edda n\u00e3o faz a menor diferen\u00e7a. Se vier uma epidemia capaz de varrer a humanidade da face da Terra, no inverno seguinte ele estar\u00e1 l\u00e1, frondoso, abarrotado de flores amarelas que o vento ir\u00e1 derrubar.<\/p><p><br><\/p><p>Adaptado de: https:\/\/drauziovarella.uol.com.br\/drauzio\/artigos\/ipes-amarelos-artigo\/. Acesso em: 11 jul. 2022.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 5","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2593412","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea T\u00e9cnico de Contabilidade","id":13487,"slug":"tecnico-legislativo-area-tecnico-de-contabilidade"}],"orgaos":[{"nome":"Assembleia Legislativa do Rio Grande do Norte","sigla":"ALE RN","id":3130,"esfera":"Estadual","uf":"RN","slug":"ale-rn-rn"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre as figuras de linguagem, leia atentamente os excertos retirados do texto \u201cIp\u00eas amarelos\u201d e assinale a alternativa em que a express\u00e3o sublinhada N\u00c3O corresponde \u00e0 figura de linguagem atribu\u00edda.","provas":[{"id":90140,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea T\u00e9cnico de Contabilidade","id":13487,"slug":"tecnico-legislativo-area-tecnico-de-contabilidade"},"orgao":{"nome":"Assembleia Legislativa do Rio Grande do Norte","sigla":"ALE RN","id":3130,"esfera":"Estadual","uf":"RN","slug":"ale-rn-rn"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ale-rn-rn-2022-instituto-aocp-tecnico-legislativo-area-tecnico-de-contabilidade","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - ALE RN - T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea T\u00e9cnico de Contabilidade - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-02 07:52:31","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ Assembleias Legislativas e CLDF","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Estaduais e do DF","id":91}],"areas":[],"id":2593416,"hashId":"8ac32435cabad17ca6334b9a9b8e9dfa","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre as figuras de linguagem, leia atentamente os excertos retirados do texto \u201cIp\u00eas amarelos\u201d e assinale a alternativa em que a express\u00e3o sublinhada N\u00c3O corresponde \u00e0 figura de linguagem atribu\u00edda.<\/p>","resposta":10347102,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u201cNa secura do inverno, eles se despem das folhas para poupar energia.\u201d \u2013 Personifica\u00e7\u00e3o.","id":10347101,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cNa secura do inverno, eles <u>se despem<\/u> das folhas para poupar energia.\u201d \u2013 Personifica\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"\u201cFingem-se de mortos, at\u00e9 nos surpreender com o desabrochar de uma profus\u00e3o de flores [...]\u201d \u2013 Hip\u00e9rbole.","id":10347102,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201c<u>Fingem-se de mortos<\/u>, at\u00e9 nos surpreender com o desabrochar de uma profus\u00e3o de flores [...]\u201d \u2013 Hip\u00e9rbole.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"\u201c[...] o desabrochar de uma profus\u00e3o de flores com p\u00e9talas que se juntam como c\u00e1lices delicados [...]\u201d \u2013 Compara\u00e7\u00e3o.","id":10347103,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201c[...] o desabrochar de uma profus\u00e3o de flores com <u>p\u00e9talas que se juntam como c\u00e1lices delicados<\/u> [...]\u201d \u2013 Compara\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"\u201c[...] p\u00e9talas que se juntam como c\u00e1lices delicados que, ao despencar dos galhos, rodopiam em espiral para tecer um tapete amarelo que forra o asfalto e a cal\u00e7ada [...]\u201d \u2013 Met\u00e1fora.","id":10347104,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201c[...] p\u00e9talas que se juntam como c\u00e1lices delicados que, ao despencar dos galhos, rodopiam em espiral para <u>tecer um tapete amarelo que forra o asfalto e a cal\u00e7ada<\/u> [...]\u201d \u2013 Met\u00e1fora.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"\u201cSe vier uma epidemia capaz de varrer a humanidade da face da Terra, no inverno seguinte ele estar\u00e1 l\u00e1, frondoso [...]\u201d \u2013 Eufemismo.","id":10347105,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cSe vier uma epidemia capaz de <u>varrer a humanidade da face da Terra<\/u>, no inverno seguinte ele estar\u00e1 l\u00e1, frondoso [...]\u201d \u2013 Eufemismo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"IP\u00caS AMARELOS Drauzio VarellaOs ip\u00eas amarelos est\u00e3o em festa na cidade. Na secura do inverno, eles se despem das folhas para poupar energia. Fingem-se de mortos, at\u00e9 nos surpreender com o desabrochar de uma profus\u00e3o de flores com p\u00e9talas que se juntam como c\u00e1lices delicados que, ao despencar dos galhos, rodopiam em espiral para tecer um tapete amarelo que forra o asfalto e a cal\u00e7ada ao redor do tronco.H\u00e1 de todos os tamanhos. Alguns s\u00e3o crian\u00e7as que aos 2 ou 3 anos j\u00e1 medem 3 metros, idade suficiente para criar as primeiras flores, ainda esparsas, distantes umas das outras. Outros, em compensa\u00e7\u00e3o, s\u00e3o \u00e1rvores majestosas de tronco rijo, que atingem 20 ou 30 metros de altura, com galhos emaranhados em copas de 5 ou 6 metros de di\u00e2metro, nas quais exp\u00f5em um buqu\u00ea amarelo vis\u00edvel a quil\u00f4metros de dist\u00e2ncia.Senhores do que restou da Mata Atl\u00e2ntica, conscientes de que viver em S\u00e3o Paulo exige resili\u00eancia, sobrevivem em qualquer canto. Um deles, plantado no canteiro que separa as duas pistas da rua da Consola\u00e7\u00e3o, junto ao cemit\u00e9rio do mesmo nome, \u00e9 um esc\u00e2ndalo florido. Ergue-se altaneiro sobre um corredor de \u00f4nibus que trafegam nos dois sentidos, alheio \u00e0 fuligem projetada contra seu corpo, dia e noite. Ele retribui com um arranjo floral, que encanta os olhos dos motoristas, a agress\u00e3o perpetrada pelo tr\u00e2nsito.A beleza \u00e9 ef\u00eamera, no entanto: em uma semana as flores ser\u00e3o varridas das cal\u00e7adas e esmagadas pelos pneus que passam sem v\u00ea-las.No processo de sele\u00e7\u00e3o natural, levaram vantagem evolutiva os ip\u00eas mais floridos, capazes de atrair mais insetos para a poliniza\u00e7\u00e3o, processo essencial para a forma\u00e7\u00e3o das vagens compridas que protegem as sementes aveludadas, capazes de viajar ao sabor do vento para germinar e perpetuar a esp\u00e9cie.A S\u00e3o Paulo da minha inf\u00e2ncia era cinzenta. Quem pretendesse descansar a vista num verde, precisava ir aos limites da zona urbana. As \u00fanicas \u00e1rvores cultivadas eram as frut\u00edferas, nos quintais.A partir dos anos 1950, a cidade come\u00e7ou a ser arborizada, de in\u00edcio timidamente; de forma sistem\u00e1tica nas \u00faltimas d\u00e9cadas.Hoje, entre outras, temos tipuanas de troncos enormes, com copas que chegam \u00e0 cal\u00e7ada oposta e espalham milhares de flores amarelas mi\u00fadas pelo ch\u00e3o; sibipirunas que d\u00e3o flores empoleiradas no topo das copas, como se fossem can\u00e1rios pousados; jacarand\u00e1s mimosos de flores roxas; paus-ferro de troncos brancos, muito altos; quaresmeiras; figueiras de folhagem exuberante; e jeriv\u00e1s, palmeiras com cachos de coquinhos alaranjados que atraem p\u00e1ssaros e o zumbido das abelhas.S\u00e3o Paulo est\u00e1 longe de ser arborizada. A consci\u00eancia de que o verde e as flores a tornam mais humana ficou evidente at\u00e9 para os paulistas que andam para l\u00e1 e para c\u00e1 ensimesmados, com os olhos no tr\u00e2nsito, nas cal\u00e7adas e nos transeuntes sem se dar conta da exist\u00eancia das \u00e1rvores.Para o ip\u00ea da rua da Consola\u00e7\u00e3o nossa apatia distra\u00edda n\u00e3o faz a menor diferen\u00e7a. Se vier uma epidemia capaz de varrer a humanidade da face da Terra, no inverno seguinte ele estar\u00e1 l\u00e1, frondoso, abarrotado de flores amarelas que o vento ir\u00e1 derrubar.Adaptado de: https:\/\/drauziovarella.uol.com.br\/drauzio\/artigos\/ipes-amarelos-artigo\/. Acesso em: 11 jul. 2022.","id":554298,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\"><strong>IP\u00caS AMARELOS <\/strong><\/p><p><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">Drauzio Varella<\/p><p><br><\/p><p>Os ip\u00eas amarelos est\u00e3o em festa na cidade. Na secura do inverno, eles se despem das folhas para poupar energia. Fingem-se de mortos, at\u00e9 nos surpreender com o desabrochar de uma profus\u00e3o de flores com p\u00e9talas que se juntam como c\u00e1lices delicados que, ao despencar dos galhos, rodopiam em espiral para tecer um tapete amarelo que forra o asfalto e a cal\u00e7ada ao redor do tronco.<\/p><p>H\u00e1 de todos os tamanhos. Alguns s\u00e3o crian\u00e7as que aos 2 ou 3 anos j\u00e1 medem 3 metros, idade suficiente para criar as primeiras flores, ainda esparsas, distantes umas das outras. Outros, em compensa\u00e7\u00e3o, s\u00e3o \u00e1rvores majestosas de tronco rijo, que atingem 20 ou 30 metros de altura, com galhos emaranhados em copas de 5 ou 6 metros de di\u00e2metro, nas quais exp\u00f5em um buqu\u00ea amarelo vis\u00edvel a quil\u00f4metros de dist\u00e2ncia.<\/p><p>Senhores do que restou da Mata Atl\u00e2ntica, conscientes de que viver em S\u00e3o Paulo exige resili\u00eancia, sobrevivem em qualquer canto. Um deles, plantado no canteiro que separa as duas pistas da rua da Consola\u00e7\u00e3o, junto ao cemit\u00e9rio do mesmo nome, \u00e9 um esc\u00e2ndalo florido. Ergue-se altaneiro sobre um corredor de \u00f4nibus que trafegam nos dois sentidos, alheio \u00e0 fuligem projetada contra seu corpo, dia e noite. Ele retribui com um arranjo floral, que encanta os olhos dos motoristas, a agress\u00e3o perpetrada pelo tr\u00e2nsito.<\/p><p>A beleza \u00e9 ef\u00eamera, no entanto: em uma semana as flores ser\u00e3o varridas das cal\u00e7adas e esmagadas pelos pneus que passam sem v\u00ea-las.<\/p><p>No processo de sele\u00e7\u00e3o natural, levaram vantagem evolutiva os ip\u00eas mais floridos, capazes de atrair mais insetos para a poliniza\u00e7\u00e3o, processo essencial para a forma\u00e7\u00e3o das vagens compridas que protegem as sementes aveludadas, capazes de viajar ao sabor do vento para germinar e perpetuar a esp\u00e9cie.<\/p><p>A S\u00e3o Paulo da minha inf\u00e2ncia era cinzenta. Quem pretendesse descansar a vista num verde, precisava ir aos limites da zona urbana. As \u00fanicas \u00e1rvores cultivadas eram as frut\u00edferas, nos quintais.<\/p><p>A partir dos anos 1950, a cidade come\u00e7ou a ser arborizada, de in\u00edcio timidamente; de forma sistem\u00e1tica nas \u00faltimas d\u00e9cadas.<\/p><p>Hoje, entre outras, temos tipuanas de troncos enormes, com copas que chegam \u00e0 cal\u00e7ada oposta e espalham milhares de flores amarelas mi\u00fadas pelo ch\u00e3o; sibipirunas que d\u00e3o flores empoleiradas no topo das copas, como se fossem can\u00e1rios pousados; jacarand\u00e1s mimosos de flores roxas; paus-ferro de troncos brancos, muito altos; quaresmeiras; figueiras de folhagem exuberante; e jeriv\u00e1s, palmeiras com cachos de coquinhos alaranjados que atraem p\u00e1ssaros e o zumbido das abelhas.<\/p><p>S\u00e3o Paulo est\u00e1 longe de ser arborizada. A consci\u00eancia de que o verde e as flores a tornam mais humana ficou evidente at\u00e9 para os paulistas que andam para l\u00e1 e para c\u00e1 ensimesmados, com os olhos no tr\u00e2nsito, nas cal\u00e7adas e nos transeuntes sem se dar conta da exist\u00eancia das \u00e1rvores.<\/p><p>Para o ip\u00ea da rua da Consola\u00e7\u00e3o nossa apatia distra\u00edda n\u00e3o faz a menor diferen\u00e7a. Se vier uma epidemia capaz de varrer a humanidade da face da Terra, no inverno seguinte ele estar\u00e1 l\u00e1, frondoso, abarrotado de flores amarelas que o vento ir\u00e1 derrubar.<\/p><p><br><\/p><p>Adaptado de: https:\/\/drauziovarella.uol.com.br\/drauzio\/artigos\/ipes-amarelos-artigo\/. Acesso em: 11 jul. 2022.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 5","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2593416","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530,"slug":"analista-judiciario-area-judiciaria"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 22\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 22","id":1167,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-22"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o C\u00f3digo de Processo Civil, a incompet\u00eancia relativa deve ser alegada","provas":[{"id":90924,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530,"slug":"analista-judiciario-area-judiciaria"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 22\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 22","id":1167,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-22"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"trt-22-2022-fcc-analista-judiciario-area-judiciaria","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 22 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":4,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-02 07:52:32","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2593433,"hashId":"2a25edbb5e42850b9490a10f951a720c","enunciado":"<p>De acordo com o C\u00f3digo de Processo Civil, a incompet\u00eancia relativa deve ser alegada<\/p>","resposta":10347188,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a qualquer tempo e grau de jurisdi\u00e7\u00e3o, por simples peti\u00e7\u00e3o.","id":10347186,"corpo":"<p>a qualquer tempo e grau de jurisdi\u00e7\u00e3o, por simples peti\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"por meio de exce\u00e7\u00e3o de incompet\u00eancia, que ser\u00e1 distribu\u00edda no prazo da contesta\u00e7\u00e3o.","id":10347187,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">por meio de exce\u00e7\u00e3o de incompet\u00eancia, que ser\u00e1 distribu\u00edda no prazo da contesta\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"na contesta\u00e7\u00e3o, que poder\u00e1 ser protocolada no foro do domic\u00edlio do r\u00e9u, ainda que a a\u00e7\u00e3o haja sido proposta em local diverso.","id":10347188,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">na contesta\u00e7\u00e3o, que poder\u00e1 ser protocolada no foro do domic\u00edlio do r\u00e9u, ainda que a a\u00e7\u00e3o haja sido proposta em local diverso.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"na contesta\u00e7\u00e3o, que dever\u00e1 ser protocolada necessariamente no local da propositura da a\u00e7\u00e3o, a fim de possibilitar a realiza\u00e7\u00e3o de audi\u00eancia de concilia\u00e7\u00e3o.","id":10347189,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">na contesta\u00e7\u00e3o, que dever\u00e1 ser protocolada necessariamente no local da propositura da a\u00e7\u00e3o, a fim de possibilitar a realiza\u00e7\u00e3o de audi\u00eancia de concilia\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"por meio de exce\u00e7\u00e3o de incompet\u00eancia, a qualquer tempo e grau de jurisdi\u00e7\u00e3o.","id":10347190,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">por meio de exce\u00e7\u00e3o de incompet\u00eancia, a qualquer tempo e grau de jurisdi\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":554301,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 36 a 40","ordem":36},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direitos Difusos e Coletivos"],"nome_clean":"Compet\u00eancia","oab":true,"nome":"Compet\u00eancia","pai":422643,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":402098,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-competencia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Compet\u00eancia Absoluta e Compet\u00eancia Relativa","oab":false,"nome":"Compet\u00eancia Absoluta e Compet\u00eancia Relativa","pai":415465,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":415469,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-competencia-absoluta-e-competencia-relativa"},{"palavrasChave":["Direito Processual Penal","Legisla\u00e7\u00e3o da AGU, Gest\u00e3o de conflitos e Governan\u00e7a"],"nome_clean":"Direito Processual Civil - CPC 2015","oab":true,"nome":"Direito Processual Civil - CPC 2015","pai":null,"assunto_raiz":402090,"materia":true,"id":402090,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Momento para Alega\u00e7\u00e3o da Incompet\u00eancia Relativa","oab":false,"nome":"Momento para Alega\u00e7\u00e3o da Incompet\u00eancia Relativa","pai":415471,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":422697,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-momento-para-alegacao-da-incompetencia-relativa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Classifica\u00e7\u00f5es da Compet\u00eancia","oab":false,"nome":"Classifica\u00e7\u00f5es da Compet\u00eancia","pai":402098,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":415465,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-classificacoes-da-competencia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Compet\u00eancia Relativa","oab":false,"nome":"Compet\u00eancia Relativa","pai":415469,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":415471,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-competencia-relativa"}],"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015\/2593433","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea T\u00e9cnico de Contabilidade","id":13487,"slug":"tecnico-legislativo-area-tecnico-de-contabilidade"}],"orgaos":[{"nome":"Assembleia Legislativa do Rio Grande do Norte","sigla":"ALE RN","id":3130,"esfera":"Estadual","uf":"RN","slug":"ale-rn-rn"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando que a reda\u00e7\u00e3o oficial \u00e9 o modo por meio do qual o Poder P\u00fablico produz comunica\u00e7\u00f5es oficiais e atos normativos, \u00e9 INCORRETO afirmar que ela se caracteriza","provas":[{"id":90140,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea T\u00e9cnico de Contabilidade","id":13487,"slug":"tecnico-legislativo-area-tecnico-de-contabilidade"},"orgao":{"nome":"Assembleia Legislativa do Rio Grande do Norte","sigla":"ALE RN","id":3130,"esfera":"Estadual","uf":"RN","slug":"ale-rn-rn"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ale-rn-rn-2022-instituto-aocp-tecnico-legislativo-area-tecnico-de-contabilidade","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - ALE RN - T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea T\u00e9cnico de Contabilidade - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-02 07:52:32","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ Assembleias Legislativas e CLDF","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Estaduais e do DF","id":91}],"areas":[],"id":2593437,"hashId":"bd7f1610219d8c5cda119c1b34b3edd7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando que a reda\u00e7\u00e3o oficial \u00e9 o modo por meio do qual o Poder P\u00fablico produz comunica\u00e7\u00f5es oficiais e atos normativos, \u00e9 INCORRETO afirmar que ela se caracteriza<\/p>","resposta":10347208,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"pela composi\u00e7\u00e3o textual objetiva.","id":10347206,"corpo":"<p>pela composi\u00e7\u00e3o textual objetiva.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"pela aten\u00e7\u00e3o \u00e0 coes\u00e3o e \u00e0 coer\u00eancia.","id":10347207,"corpo":"<p>pela aten\u00e7\u00e3o \u00e0 coes\u00e3o e \u00e0 coer\u00eancia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"pela adequa\u00e7\u00e3o \u00e0s variedades lingu\u00edsticas.","id":10347208,"corpo":"<p>pela adequa\u00e7\u00e3o \u00e0s variedades lingu\u00edsticas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"pela produ\u00e7\u00e3o textual impessoal.","id":10347209,"corpo":"<p>pela produ\u00e7\u00e3o textual impessoal.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"pelo atendimento \u00e0 formalidade e \u00e0 padroniza\u00e7\u00e3o.","id":10347210,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">pelo atendimento \u00e0 formalidade e \u00e0 padroniza\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":554302,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 6 a 8","ordem":6},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Impessoalidade","oab":false,"nome":"Impessoalidade","pai":411124,"assunto_raiz":406881,"materia":false,"id":411129,"slug":"redacao-oficial-impessoalidade"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Objetividade","oab":false,"nome":"Objetividade","pai":411124,"assunto_raiz":406881,"materia":false,"id":411126,"slug":"redacao-oficial-objetividade"},{"palavrasChave":["Portugu\u00eas","No\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de secretaria","L\u00edngua Portuguesa","Processo Legislativo e T\u00e9cnica Legislativa","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Direito Civil","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Reda\u00e7\u00e3o Oficial","oab":false,"nome":"Reda\u00e7\u00e3o Oficial","pai":null,"assunto_raiz":406881,"materia":true,"id":406881,"slug":"redacao-oficial"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Coes\u00e3o e Coer\u00eancia","oab":false,"nome":"Coes\u00e3o e Coer\u00eancia","pai":411124,"assunto_raiz":406881,"materia":false,"id":411128,"slug":"redacao-oficial-coesao-e-coerencia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Formalidade e padroniza\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Formalidade e padroniza\u00e7\u00e3o","pai":411124,"assunto_raiz":406881,"materia":false,"id":411130,"slug":"redacao-oficial-formalidade-e-padronizacao"}],"slug":"redacao-oficial\/2593437","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea T\u00e9cnico de Contabilidade","id":13487,"slug":"tecnico-legislativo-area-tecnico-de-contabilidade"}],"orgaos":[{"nome":"Assembleia Legislativa do Rio Grande do Norte","sigla":"ALE RN","id":3130,"esfera":"Estadual","uf":"RN","slug":"ale-rn-rn"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Alguns setores s\u00e3o consolidados e conhecidos da economia do Rio Grande do Norte, como a agropecu\u00e1ria e o extrativismo associado principalmente ao petr\u00f3leo e g\u00e1s. Por\u00e9m, desde os 20 primeiros anos desse s\u00e9culo, dois setores est\u00e3o crescendo e auxiliando a economia potiguar, s\u00e3o eles:","provas":[{"id":90140,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea T\u00e9cnico de Contabilidade","id":13487,"slug":"tecnico-legislativo-area-tecnico-de-contabilidade"},"orgao":{"nome":"Assembleia Legislativa do Rio Grande do Norte","sigla":"ALE RN","id":3130,"esfera":"Estadual","uf":"RN","slug":"ale-rn-rn"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ale-rn-rn-2022-instituto-aocp-tecnico-legislativo-area-tecnico-de-contabilidade","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - ALE RN - T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea T\u00e9cnico de Contabilidade - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-02 07:52:32","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ Assembleias Legislativas e CLDF","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Estaduais e do DF","id":91}],"areas":[],"id":2593459,"hashId":"f3eec90c8cec9e850b6a159a3368b773","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Alguns setores s\u00e3o consolidados e conhecidos da economia do Rio Grande do Norte, como a agropecu\u00e1ria e o extrativismo associado principalmente ao petr\u00f3leo e g\u00e1s. Por\u00e9m, desde os 20 primeiros anos desse s\u00e9culo, dois setores est\u00e3o crescendo e auxiliando a economia potiguar, s\u00e3o eles:<\/p>","resposta":10347319,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Produ\u00e7\u00e3o de trigo e Ind\u00fastria b\u00e9lica. ","id":10347316,"corpo":"<p>Produ\u00e7\u00e3o de trigo e Ind\u00fastria b\u00e9lica. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Produ\u00e7\u00e3o a\u00e7ucareira e Produ\u00e7\u00e3o de soja.","id":10347317,"corpo":"<p>Produ\u00e7\u00e3o a\u00e7ucareira e Produ\u00e7\u00e3o de soja.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Ind\u00fastria automobil\u00edstica e Aeroespacial.","id":10347318,"corpo":"<p>Ind\u00fastria automobil\u00edstica e Aeroespacial.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Ind\u00fastria metal\u00fargica e de Biotecnologia.","id":10347319,"corpo":"<p>Ind\u00fastria metal\u00fargica e de Biotecnologia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Com\u00e9rcio\/Servi\u00e7os e Turismo.","id":10347320,"corpo":"<p>Com\u00e9rcio\/Servi\u00e7os e Turismo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":554304,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 20","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Geologia","oab":false,"nome":"Geologia","pai":null,"assunto_raiz":50,"materia":true,"id":50,"slug":"geologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hist\u00f3ria dos Estados Brasileiros","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria dos Estados Brasileiros","pai":397241,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":397244,"slug":"historia-historia-dos-estados-brasileiros"},{"palavrasChave":["Conhecimentos Gerais","Conhecimentos Gerais\/Atualidades","Hist\u00f3ria geral e do Brasil","Atualidades","Conhecimentos Gerais e Legisla\u00e7\u00e3o"],"nome_clean":"Hist\u00f3ria","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria","pai":null,"assunto_raiz":77,"materia":true,"id":77,"slug":"historia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hist\u00f3ria do Brasil","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria do Brasil","pai":77,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":397241,"slug":"historia-historia-do-brasil"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Rio Grande do Norte - RN","oab":false,"nome":"Rio Grande do Norte - RN","pai":397244,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":401004,"slug":"historia-rio-grande-do-norte-rn"}],"slug":"historia\/2593459","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea T\u00e9cnico de Contabilidade","id":13487,"slug":"tecnico-legislativo-area-tecnico-de-contabilidade"}],"orgaos":[{"nome":"Assembleia Legislativa do Rio Grande do Norte","sigla":"ALE RN","id":3130,"esfera":"Estadual","uf":"RN","slug":"ale-rn-rn"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quanto aos eventos denominados \u201cMassacres de Cunha\u00fa e Uruassu\u2019\u2019, ocorridos no ano de 1645, \u00e9 correto afirmar que estes foram","provas":[{"id":90140,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea T\u00e9cnico de Contabilidade","id":13487,"slug":"tecnico-legislativo-area-tecnico-de-contabilidade"},"orgao":{"nome":"Assembleia Legislativa do Rio Grande do Norte","sigla":"ALE RN","id":3130,"esfera":"Estadual","uf":"RN","slug":"ale-rn-rn"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ale-rn-rn-2022-instituto-aocp-tecnico-legislativo-area-tecnico-de-contabilidade","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - ALE RN - T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea T\u00e9cnico de Contabilidade - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-02 07:52:32","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ Assembleias Legislativas e CLDF","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Estaduais e do DF","id":91}],"areas":[],"id":2593464,"hashId":"3dd144ccbe6117b028b13e5dff02f036","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Quanto aos eventos denominados \u201cMassacres de Cunha\u00fa e Uruassu\u2019\u2019, ocorridos no ano de 1645, \u00e9 correto afirmar que estes foram<\/p>","resposta":10347343,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"massacres perpetrados por holandeses e ind\u00edgenas (Potiguaras e Tapuias) contra portugueses, que na sua maioria eram civis e estavam desarmados.","id":10347341,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">massacres perpetrados por holandeses e ind\u00edgenas (Potiguaras e Tapuias) contra portugueses, que na sua maioria eram civis e estavam desarmados.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"eventos dram\u00e1ticos em que diversos ind\u00edgenas pertencentes ao povo potiguara foram massacrados por portugueses, sendo em sua maioria mulheres e crian\u00e7as.","id":10347342,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">eventos dram\u00e1ticos em que diversos ind\u00edgenas pertencentes ao povo potiguara foram massacrados por portugueses, sendo em sua maioria mulheres e crian\u00e7as.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"confrontos entre portugueses e franceses pela posse da capitania do Rio Grande do Norte.","id":10347343,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">confrontos entre portugueses e franceses pela posse da capitania do Rio Grande do Norte.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"praticados por portugueses cat\u00f3licos contra fam\u00edlias francesas calvinistas, tendo sido motivados pela intoler\u00e2ncia religiosa.","id":10347344,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">praticados por portugueses cat\u00f3licos contra fam\u00edlias francesas calvinistas, tendo sido motivados pela intoler\u00e2ncia religiosa.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"epis\u00f3dios marcados pela disputa por engenhos de a\u00e7\u00facar entre portugueses e franceses no Rio Grande do Norte.","id":10347345,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">epis\u00f3dios marcados pela disputa por engenhos de a\u00e7\u00facar entre portugueses e franceses no Rio Grande do Norte.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":554304,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 20","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Mercantilismo, Colonialismo e a ocupa\u00e7\u00e3o portuguesa no Brasil","oab":false,"nome":"Mercantilismo, Colonialismo e a ocupa\u00e7\u00e3o portuguesa no Brasil","pai":397254,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":416810,"slug":"historia-mercantilismo-colonialismo-e-a-ocupacao-portuguesa-no-brasil"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hist\u00f3ria do Brasil","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria do Brasil","pai":77,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":397241,"slug":"historia-historia-do-brasil"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Economia","oab":false,"nome":"Economia","pai":397241,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":397254,"slug":"historia-economia"},{"palavrasChave":["Conhecimentos Gerais","Conhecimentos Gerais\/Atualidades","Hist\u00f3ria geral e do Brasil","Atualidades","Conhecimentos Gerais e Legisla\u00e7\u00e3o"],"nome_clean":"Hist\u00f3ria","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria","pai":null,"assunto_raiz":77,"materia":true,"id":77,"slug":"historia"}],"slug":"historia\/2593464","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530,"slug":"analista-judiciario-area-judiciaria"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 22\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 22","id":1167,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-22"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Celina e S\u00e9rgio foram empregados da Loja de Cal\u00e7ados Passo Certo Ltda., por 6 e 8 meses, respectivamente. Entretanto, em raz\u00e3o da crise econ\u00f4mica, foram dispensados em julho deste ano, quando a Celina foi concedido aviso pr\u00e9vio indenizado de 30 dias, sendo que S\u00e9rgio cumprir\u00e1 30 dias de aviso pr\u00e9vio trabalhado. Em rela\u00e7\u00e3o ao prazo m\u00e1ximo previsto pela CLT para pagamento das verbas rescis\u00f3rias,","provas":[{"id":90924,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530,"slug":"analista-judiciario-area-judiciaria"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 22\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 22","id":1167,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-22"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"trt-22-2022-fcc-analista-judiciario-area-judiciaria","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 22 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-02 07:52:32","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2593490,"hashId":"c706862e660feaa4cda7809eb48ef635","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Celina e S\u00e9rgio foram empregados da Loja de Cal\u00e7ados Passo Certo Ltda., por 6 e 8 meses, respectivamente. Entretanto, em raz\u00e3o da crise econ\u00f4mica, foram dispensados em julho deste ano, quando a Celina foi concedido aviso pr\u00e9vio indenizado de 30 dias, sendo que S\u00e9rgio cumprir\u00e1 30 dias de aviso pr\u00e9vio trabalhado. Em rela\u00e7\u00e3o ao prazo m\u00e1ximo previsto pela CLT para pagamento das verbas rescis\u00f3rias,<\/p>","resposta":10347472,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Celina deve receber suas verbas at\u00e9 o 10\u00ba dia do t\u00e9rmino do aviso pr\u00e9vio e S\u00e9rgio at\u00e9 o 1\u00ba dia \u00fatil seguinte ao t\u00e9rmino do aviso pr\u00e9vio. ","id":10347471,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Celina deve receber suas verbas at\u00e9 o 10\u00ba dia do t\u00e9rmino do aviso pr\u00e9vio e S\u00e9rgio at\u00e9 o 1\u00ba dia \u00fatil seguinte ao t\u00e9rmino do aviso pr\u00e9vio. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"ambos os empregados receber\u00e3o em at\u00e9 10 dias contados do t\u00e9rmino do contrato de trabalho.","id":10347472,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ambos os empregados receber\u00e3o em at\u00e9 10 dias contados do t\u00e9rmino do contrato de trabalho.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"ambos os empregados receber\u00e3o seus haveres em at\u00e9 10 dias contados da concess\u00e3o do aviso pr\u00e9vio.","id":10347473,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ambos os empregados receber\u00e3o seus haveres em at\u00e9 10 dias contados da concess\u00e3o do aviso pr\u00e9vio.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Celina deve receber suas verbas at\u00e9 o 1\u00ba dia \u00fatil seguinte ao t\u00e9rmino do aviso pr\u00e9vio e S\u00e9rgio at\u00e9 o 10\u00ba dia do t\u00e9rmino do aviso pr\u00e9vio.","id":10347474,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Celina deve receber suas verbas at\u00e9 o 1\u00ba dia \u00fatil seguinte ao t\u00e9rmino do aviso pr\u00e9vio e S\u00e9rgio at\u00e9 o 10\u00ba dia do t\u00e9rmino do aviso pr\u00e9vio.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"ambos os empregados receber\u00e3o suas verbas 10 dias ap\u00f3s a homologa\u00e7\u00e3o sindical da rescis\u00e3o do contrato de trabalho.","id":10347475,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ambos os empregados receber\u00e3o suas verbas 10 dias ap\u00f3s a homologa\u00e7\u00e3o sindical da rescis\u00e3o do contrato de trabalho.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":554309,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 50","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Extin\u00e7\u00e3o do Contrato de Trabalho","oab":true,"nome":"Extin\u00e7\u00e3o do Contrato de Trabalho","pai":406746,"assunto_raiz":406746,"materia":false,"id":406774,"slug":"direito-do-trabalho-extincao-do-contrato-de-trabalho"},{"palavrasChave":["Direito da Crian\u00e7a e do Adolescente","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado"],"nome_clean":"Direito do Trabalho","oab":true,"nome":"Direito do Trabalho","pai":null,"assunto_raiz":406746,"materia":true,"id":406746,"slug":"direito-do-trabalho"}],"slug":"direito-do-trabalho\/2593490","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530,"slug":"analista-judiciario-area-judiciaria"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 22\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 22","id":1167,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-22"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Foi proferida senten\u00e7a trabalhista procedente em parte em face de Casa de Carnes \u00c1gua na Boca Ltda., na 5\u00aa-feira (14\/12), sendo disponibilizada a publica\u00e7\u00e3o no Di\u00e1rio de Justi\u00e7a eletr\u00f4nico na 6\u00aa-feira (15\/12), por se tratar de PJe. A reclamada pretende ingressar com recurso ordin\u00e1rio para o Tribunal Regional do Trabalho, sendo que nesse caso hipot\u00e9tico em que n\u00e3o existam feriados regionais\/estaduais, nos termos da CLT e da legisla\u00e7\u00e3o federal vigente acerca do Processo Judicial Eletr\u00f4nico, o prazo final para sua interposi\u00e7\u00e3o ser\u00e1 em","provas":[{"id":90924,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530,"slug":"analista-judiciario-area-judiciaria"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 22\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 22","id":1167,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-22"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"trt-22-2022-fcc-analista-judiciario-area-judiciaria","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 22 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-02 07:52:33","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2593511,"hashId":"5b6f0aac84a1fa616c397f508546ed03","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Foi proferida senten\u00e7a trabalhista procedente em parte em face de Casa de Carnes \u00c1gua na Boca Ltda., na 5\u00aa-feira (14\/12), sendo disponibilizada a publica\u00e7\u00e3o no Di\u00e1rio de Justi\u00e7a eletr\u00f4nico na 6\u00aa-feira (15\/12), por se tratar de PJe. A reclamada pretende ingressar com recurso ordin\u00e1rio para o Tribunal Regional do Trabalho, sendo que nesse caso hipot\u00e9tico em que n\u00e3o existam feriados regionais\/estaduais, nos termos da CLT e da legisla\u00e7\u00e3o federal vigente acerca do Processo Judicial Eletr\u00f4nico, o prazo final para sua interposi\u00e7\u00e3o ser\u00e1 em<\/p>","resposta":10347576,"anulada":false,"rotulo":53,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"29\/01.","id":10347576,"corpo":"<p>29\/01.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"31\/01.","id":10347577,"corpo":"<p>31\/01.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"26\/01.","id":10347578,"corpo":"<p>26\/01.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"25\/01.","id":10347579,"corpo":"<p>25\/01.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"01\/02.","id":10347580,"corpo":"<p>01\/02.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":554314,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 51 a 60","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito do Trabalho"],"nome_clean":"Direito Processual do Trabalho","oab":true,"nome":"Direito Processual do Trabalho","pai":null,"assunto_raiz":406809,"materia":true,"id":406809,"slug":"direito-processual-do-trabalho"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Processo Eletr\u00f4nico Trabalhista","oab":false,"nome":"Processo Eletr\u00f4nico Trabalhista","pai":406809,"assunto_raiz":406809,"materia":false,"id":416280,"slug":"direito-processual-do-trabalho-processo-eletronico-trabalhista"}],"slug":"direito-processual-do-trabalho\/2593511","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Psic\u00f3logo","id":13014,"slug":"analista-judiciario-area-psicologo"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Minas Gerais","sigla":"TJ MG","id":1130,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"tj-mg-mg"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Resolu\u00e7\u00e3o CFP n. 10\/2005, aprova o C\u00f3digo de \u00c9tica Profissional do Psic\u00f3logo. Levando-se em considera\u00e7\u00e3o. Art. 20. que: \u201ctrata sobre o psic\u00f3logo, ao promover publicamente seus servi\u00e7os, por quaisquer meios, individual ou coletivamente\u201d, assinale a alternativa incorreta a esse respeito, considerando o papel do psic\u00f3logo que:","provas":[{"id":94821,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Psic\u00f3logo","id":13014,"slug":"analista-judiciario-area-psicologo"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Minas Gerais","sigla":"TJ MG","id":1130,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"tj-mg-mg"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"tj-mg-mg-2022-ibfc-analista-judiciario-area-psicologo","tipo":1,"nome":"IBFC - TJ MG - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Psic\u00f3logo - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-02 07:52:26","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":2643600,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Resolu\u00e7\u00e3o CFP n. 10\/2005, aprova o C\u00f3digo de \u00c9tica Profissional do Psic\u00f3logo. Levando-se em considera\u00e7\u00e3o. Art. 20. que: \u201ctrata sobre o psic\u00f3logo, ao promover publicamente seus servi\u00e7os, por quaisquer meios, individual ou coletivamente\u201d, assinale a alternativa <u>incorreta<\/u> a esse respeito, considerando o papel do psic\u00f3logo que:<\/p>","resposta":10558819,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"far\u00e1 refer\u00eancia apenas a t\u00edtulos ou qualifica\u00e7\u00f5es profissionais que possua","id":10558817,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">far\u00e1 refer\u00eancia apenas a t\u00edtulos ou qualifica\u00e7\u00f5es profissionais que possua<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"n\u00e3o utilizar\u00e1 o pre\u00e7o do servi\u00e7o como forma de propaganda","id":10558818,"corpo":"<p>n\u00e3o utilizar\u00e1 o pre\u00e7o do servi\u00e7o como forma de propaganda<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"far\u00e1 previs\u00e3o taxativa de resultados","id":10558819,"corpo":"<p>far\u00e1 previs\u00e3o taxativa de resultados<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"n\u00e3o far\u00e1 autopromo\u00e7\u00e3o em detrimento de outros profissionais","id":10558820,"corpo":"<p>n\u00e3o far\u00e1 autopromo\u00e7\u00e3o em detrimento de outros profissionais<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"informar\u00e1 o seu nome completo, o CRP e seu n\u00famero de registro","id":10558821,"corpo":"<p>informar\u00e1 o seu nome completo, o CRP e seu n\u00famero de registro<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":560411,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 60","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o de Psicologia e Resolu\u00e7\u00f5es do Conselho Federal de Psicologia","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o de Psicologia e Resolu\u00e7\u00f5es do Conselho Federal de Psicologia","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417489,"slug":"psicologia-legislacao-de-psicologia-e-resolucoes-do-conselho-federal-de-psicologia"},{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos","Direito do Trabalho; Direito Penal; No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica","Direito Individual do Trabalho; Direito Penal; No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"C\u00f3digo de \u00c9tica Profissional do Psic\u00f3logo (Resolu\u00e7\u00e3o CFP N\u00ba 10\/05)","oab":false,"nome":"C\u00f3digo de \u00c9tica Profissional do Psic\u00f3logo (Resolu\u00e7\u00e3o CFP N\u00ba 10\/05)","pai":417489,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417490,"slug":"psicologia-codigo-de-etica-profissional-do-psicologo-resolucao-cfp-no-10-05"}],"slug":"psicologia\/2643600","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":3714,"slug":"analista-judiciario-area-tecnologia-da-informacao"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 16\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 16","id":1160,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-16"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise o trecho de c\u00f3digo JavaScript a seguir.const xxxxx = ...let texto = \"\";for (const x of xxxxx) { texto += x;}Assinale a defini\u00e7\u00e3o de xxxxx que n\u00e3o funciona para o c\u00f3digo acima.","provas":[{"id":94847,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":3714,"slug":"analista-judiciario-area-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 16\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 16","id":1160,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-16"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"trt-16-2022-fgv-analista-judiciario-area-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"FGV - TRT 16 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-02 07:52:27","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":72,"descricao":"Inform\u00e1tica"},{"id":201,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Inform\u00e1tica)"}],"id":2643783,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise o trecho de c\u00f3digo JavaScript a seguir.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p><span class=\"ql-font-monospace\">const xxxxx = ...<\/span><\/p><p><br><\/p><p><span class=\"ql-font-monospace\">let texto = \"\";<\/span><\/p><p><span class=\"ql-font-monospace\">for (const x of xxxxx) {<\/span><\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\t<span class=\"ql-font-monospace\"> texto += x;<\/span><\/p><p><span class=\"ql-font-monospace\">}<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p>Assinale a defini\u00e7\u00e3o de <em>xxxxx<\/em> que <strong><em><u>n\u00e3o funciona<\/u><\/em><\/strong> para o c\u00f3digo acima.<\/p>","resposta":10559730,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"const xxxxx = \"abcdefghijklmnopqrstuvwxyz\";","id":10559728,"corpo":"<p><span class=\"ql-font-monospace\">const xxxxx = \"abcdefghijklmnopqrstuvwxyz\";<\/span><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"const xxxxx = [undefined, null];","id":10559729,"corpo":"<p><span class=\"ql-font-monospace\">const xxxxx = [undefined, null];<\/span><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"const xxxxx = {10,12,14};","id":10559730,"corpo":"<p><span class=\"ql-font-monospace\">const xxxxx = {10,12,14};<\/span><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"const xxxxx = new Set([\"a\",\"b\",\"c\"]);","id":10559731,"corpo":"<p><span class=\"ql-font-monospace\">const xxxxx = new Set([\"a\",\"b\",\"c\"]);<\/span><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"const xxxxx =new Map([[\"Um\", 1], [\"Dois\", 2]]);","id":10559732,"corpo":"<p><span class=\"ql-font-monospace\">const xxxxx =<\/span><\/p><p><span class=\"ql-font-monospace\">new Map([[\"Um\", 1], [\"Dois\", 2]]);<\/span><\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":560427,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 48","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":["Gest\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","Conhecimentos de inform\u00e1tica","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controles Internos, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o de Risco","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"JAVASCRIPT","oab":false,"nome":"JAVASCRIPT","pai":428716,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7980,"slug":"tecnologia-da-informacao-javascript"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Desenvolvimento de Software","oab":false,"nome":"Desenvolvimento de Software","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7967,"slug":"tecnologia-da-informacao-desenvolvimento-de-software"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Desenvolvimento Web","oab":false,"nome":"Desenvolvimento Web","pai":7967,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":428716,"slug":"tecnologia-da-informacao-desenvolvimento-web"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/2643783","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Generalista","id":5496,"slug":"medico-generalista"},{"descricao":"M\u00e9dico Ginecologista e Obstetra","id":6130,"slug":"medico-ginecologista-e-obstetra"},{"descricao":"Enfermeiro do Trabalho","id":1241,"slug":"enfermeiro-do-trabalho"},{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"},{"descricao":"M\u00e9dico Infectologia Pedi\u00e1trica","id":13601,"slug":"medico-infectologia-pediatrica"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Sa\u00fade de Canoas","sigla":"FMSC","id":5368,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"fmsc-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre reg\u00eancia e transitividade verbal, analise as seguintes assertivas: I. Na linha 01, a constru\u00e7\u00e3o \u201cLembrei-me de\u201d est\u00e1 correta, pois o verbo lembrar, quando usado com a preposi\u00e7\u00e3o de, \u00e9 pronominal. II. O pronome obl\u00edquo me, na linha 09, desempenha fun\u00e7\u00e3o de objeto direto, tendo em vista o verbo convidar ser transitivo direto no contexto de ocorr\u00eancia. III. Na linha 37, o verbo impedir classifica-se como intransitivo, sendo o pronome nos, que o antecede na frase, o seu objeto indireto. Quais est\u00e3o corretas?","provas":[{"id":76134,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Generalista","id":5496,"slug":"medico-generalista"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Sa\u00fade de Canoas","sigla":"FMSC","id":5368,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"fmsc-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"fmsc-rs-2022-fundatec-medico-generalista","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - FMSC - M\u00e9dico Generalista - 2022"},{"id":76135,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Ginecologista e Obstetra","id":6130,"slug":"medico-ginecologista-e-obstetra"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Sa\u00fade de Canoas","sigla":"FMSC","id":5368,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"fmsc-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"fmsc-rs-2022-fundatec-medico-ginecologista-e-obstetra","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - FMSC - M\u00e9dico Ginecologista Obstetra - 2022"},{"id":76132,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro do Trabalho","id":1241,"slug":"enfermeiro-do-trabalho"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Sa\u00fade de Canoas","sigla":"FMSC","id":5368,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"fmsc-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"fmsc-rs-2022-fundatec-enfermeiro-do-trabalho","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - FMSC - Enfermeiro do Trabalho - 2022"},{"id":76133,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Sa\u00fade de Canoas","sigla":"FMSC","id":5368,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"fmsc-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"fmsc-rs-2022-fundatec-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - FMSC - Engenheiro Civil - 2022"},{"id":76136,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Infectologia Pedi\u00e1trica","id":13601,"slug":"medico-infectologia-pediatrica"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Sa\u00fade de Canoas","sigla":"FMSC","id":5368,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"fmsc-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"fmsc-rs-2022-fundatec-medico-infectologia-pediatrica","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - FMSC - M\u00e9dico Infectologia Pedi\u00e1trica - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":12,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-02 07:46:59","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":358,"descricao":"Medicina - Ginecologia E Obstetr\u00edcia"},{"id":331,"descricao":"Enfermagem (Enfermagem Do Trabalho)"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":2298426,"hashId":"8f639cc328d37123fcb93fb2d2d2cf84","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre reg\u00eancia e transitividade verbal, analise as seguintes assertivas: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Na linha 01, a constru\u00e7\u00e3o \u201cLembrei-me de\u201d est\u00e1 correta, pois o verbo <em>lembrar<\/em>, quando usado com a preposi\u00e7\u00e3o <em>de<\/em>, \u00e9 pronominal. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. O pronome obl\u00edquo <em>me<\/em>, na linha 09, desempenha fun\u00e7\u00e3o de objeto direto, tendo em vista o verbo convidar ser transitivo direto no contexto de ocorr\u00eancia. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Na linha 37, o verbo <em>impedir <\/em>classifica-se como intransitivo, sendo o pronome <em>nos<\/em>, que o antecede na frase, o seu objeto indireto. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Quais est\u00e3o corretas?<\/p>","resposta":9060998,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas I.","id":9060998,"corpo":"<p>Apenas I.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Apenas III.","id":9060999,"corpo":"<p>Apenas III.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Apenas I e II.","id":9061000,"corpo":"<p>Apenas I e II.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":" Apenas I e III. ","id":9061001,"corpo":"<p> Apenas I e III. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Apenas II e III.","id":9061002,"corpo":"<p>Apenas II e III.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Instru\u00e7\u00e3o: As quest\u00f5es de n\u00fameros 01 a 10 referem-se ao texto abaixo. Os destaques ao longo do texto est\u00e3o citados nas quest\u00f5es. ___\u201cLembrei-me de um desenho animado cl\u00e1ssico\u201d, ele come\u00e7a, \u201cde um prisioneiro balan\u00e7ando as grades, tentando desesperadamente escapar... Mas \u00e0 sua direita e \u00e0 esquerda, a cela est\u00e1 aberta, n\u00e3o h\u00e1 grades\u201d. ___Ele faz uma pausa, deixando que a imagem fique clara. ___\u201cO prisioneiro s\u00f3 precisa dar a volta, mas, mesmo assim, ele balan\u00e7a freneticamente as grades. Isso acontece com a maioria de n\u00f3s. Sentimo-nos completamente empacados, presos em nossas celas emocionais, mas existe uma sa\u00edda... Desde que estejamos dispostos a v\u00ea-la\u201d. ___Ele deixa que essa parte permane\u00e7a entre n\u00f3s. Desde que estejamos dispostos a v\u00ea-la. Gesticula para uma cela de pris\u00e3o imagin\u00e1ria, convidando-me a v\u00ea-la. ___Eu desvio o olhar, mas sinto os olhos de Wendell em mim. ___Suspiro. Tudo bem. ___Fecho os olhos e respiro fundo. Come\u00e7o a visualizar a pris\u00e3o, uma cela min\u00fascula com paredes de um bege mon\u00f3tono. Visualizo as barras de metal, grossas, cinza e enferrujadas. Vejo a mim mesma em um macac\u00e3o laranja, sacudindo aquelas barras com f\u00faria, implorando soltura. Visualizo minha vida nessa cela min\u00fascula, com nada al\u00e9m do cheiro pungente de urina e a perspectiva de um futuro l\u00fagubre, limitado. Imagino-me gritando: \u201cTirem-me daqui! Salvem-me!\u201d. Vejo-me olhando freneticamente \u00e0 direita, depois \u00e0 esquerda, e em seguida, fixo o olhar surpresa. Noto todo o meu corpo reagindo; sinto-me mais leve, como se tivessem sido tirados quinhentos quilos, quando me ....... a compreens\u00e3o: Voc\u00ea \u00e9 seu pr\u00f3prio carcereiro. ___Abro os olhos e dou uma olhada em Wendell. Ele levanta a __________ direita, como que dizendo: Eu sei... voc\u00ea v\u00ea. Eu vi voc\u00ea vendo. ___\u201cContinue olhando\u201d, ele sussurra.___Torno a fechar os olhos. Agora, estou contornando as grades e me dirigindo para a sa\u00edda, no in\u00edcio com certa __________, mas conforme vou me aproximando dela, come\u00e7o a correr. Do lado de fora, posso sentir meus p\u00e9s na terra, a brisa na pele, o calor do sol no rosto. Estou livre! Corro o mais r\u00e1pido que posso, e ent\u00e3o, depois de um tempo, diminuo a velocidade e dou uma olhada \u00e0s minhas costas. Nenhum guarda da pris\u00e3o est\u00e1 me perseguindo. Ocorre-me que, para come\u00e7o de conversa, n\u00e3o havia guardas na pris\u00e3o. \u00c9 claro! ___A maioria de n\u00f3s ....... \u00e0 terapia sentindo-se encurralado, aprisionado por nossos pensamentos, comportamentos, casamento, trabalho, medos ou o passado. \u00c0s vezes, aprisionamo-nos com uma narrativa de autopuni\u00e7\u00e3o. Se tivermos uma escolha entre acreditar em uma de duas coisas, ambas das quais podendo ser comprovadas: sou incapaz de despertar afeto, ou sou amado, frequentemente escolhemos a que nos faz sentir ........ mantemos nossos r\u00e1dios sintonizados nas mesmas esta\u00e7\u00f5es com est\u00e1tica (a esta\u00e7\u00e3o \u201ca vida de todo mundo \u00e9 melhor do que a minha\u201d, a esta\u00e7\u00e3o \u201cn\u00e3o posso confiar nas pessoas\u201d, a esta\u00e7\u00e3o \u201cnada d\u00e1 certo para mim\u201d), em vez de girar o dial para l\u00e1 ou para c\u00e1? Mude a esta\u00e7\u00e3o. Contorne as barras. Quem est\u00e1 nos impedindo sen\u00e3o n\u00f3s mesmos? ___Existe uma sa\u00edda, desde que estejamos dispostos a v\u00ea-la. Justo um desenho animado me ensinou o segredo da vida. ___Abro os olhos e sorrio. Wendell sorri de volta. \u00c9 um sorriso conspirat\u00f3rio, que diz: N\u00e3o se engane. Pode parecer que voc\u00ea teve um avan\u00e7o de abalar a terra nesta _______, mas isso \u00e9 s\u00f3 o come\u00e7o. Sei muito bem quais desafios est\u00e3o \u00e0 frente, e Wendell sabe que eu sei, n\u00f3s dois sabemos de algo mais: a liberdade envolve responsabilidade, e existe uma parte na maioria de n\u00f3s que acha a responsabilidade assustadora. ___Poderia parecer mais seguro ficar na pris\u00e3o? Contornar as barras na minha mente \u00e9 diferente de contorn\u00e1-las na vida real. Minha m\u00e1xima preferida do meu of\u00edcio \u00e9 \u201cO insight \u00e9 o pr\u00eamio de consola\u00e7\u00e3o da terapia\u201d, significando que voc\u00ea pode ter toda a percep\u00e7\u00e3o do mundo, mas se n\u00e3o mudar quando estiver \u00e0 solta l\u00e1 fora, o insight \u2013 e a terapia \u2013 s\u00e3o in\u00fateis. O insight permite que voc\u00ea se pergunte: Isso \u00e9 algo que est\u00e3o fazendo comigo, ou eu estou causando a mim mesmo? A resposta lhe d\u00e1 escolhas, mas cabe a voc\u00ea faz\u00ea-las. (Extra\u00eddo e adaptado de: Lori Gottlieb, \u201cTalvez voc\u00ea deva conversar com algu\u00e9m: uma terapeuta, o terapeuta dela e a vida de todos n\u00f3s\u201d, tradu\u00e7\u00e3o de Elisa Nazarian, 1\u00aa ed. S\u00e3o Paulo: Vest\u00edgio, 2021, pp. 170-171) .","id":520954,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Instru\u00e7\u00e3o: As quest\u00f5es de n\u00fameros 01 a 10 referem-se ao texto abaixo. Os destaques ao longo do texto est\u00e3o citados nas quest\u00f5es. <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><ol><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___<\/span>\u201cLembrei-<strong>me <\/strong>de um desenho animado cl\u00e1ssico\u201d, ele come\u00e7a, \u201cde um prisioneiro balan\u00e7ando <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>as grades, tentando desesperadamente escapar... Mas \u00e0 sua direita e \u00e0 esquerda, a cela est\u00e1 <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>aberta, n\u00e3o h\u00e1 grades\u201d. <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___<\/span>Ele faz uma pausa, deixando que a imagem fique clara. <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___<\/span>\u201cO prisioneiro s\u00f3 precisa dar a volta, mas, mesmo assim, ele balan\u00e7a freneticamente as <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>grades. Isso acontece com a maioria de n\u00f3s. Sentimo-nos completamente empacados, presos <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>em nossas celas emocionais, mas existe uma sa\u00edda... Desde <strong>que <\/strong>estejamos dispostos a v\u00ea-la\u201d. <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___<\/span>Ele deixa <strong>que <\/strong>essa parte permane\u00e7a entre n\u00f3s. <em>Desde que estejamos dispostos a v\u00ea-la<\/em>. <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Gesticula para uma cela de pris\u00e3o imagin\u00e1ria, convidando-<strong>me <\/strong>a v\u00ea-la. <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___<\/span>Eu desvio o olhar, mas sinto os olhos de Wendell em mim. <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___<\/span>Suspiro. <em>Tudo bem<\/em>. <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___<\/span>Fecho os olhos e respiro fundo. Come\u00e7o a visualizar a pris\u00e3o, uma cela min\u00fascula com <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>paredes de um bege mon\u00f3tono. Visualizo as barras de metal, grossas, cinza e enferrujadas. Vejo <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>a mim mesma em um macac\u00e3o laranja, sacudindo aquelas barras com f\u00faria, implorando soltura. <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Visualizo minha vida nessa cela min\u00fascula, com nada al\u00e9m do cheiro pungente de urina e a <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>perspectiva de um futuro l\u00fagubre, limitado. Imagino-<strong>me <\/strong>gritando: \u201cTirem-me daqui! Salvem-<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>me!\u201d. Vejo-me olhando freneticamente \u00e0 direita, depois \u00e0 esquerda, e em seguida, fixo o olhar <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>surpresa. Noto todo o meu corpo reagindo; sinto-me mais leve, como se tivessem sido tirados <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>quinhentos quilos, quando me ....... a compreens\u00e3o: <em>Voc\u00ea \u00e9 seu pr\u00f3prio carcereiro<\/em>. <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___<\/span>Abro os olhos e dou uma olhada em Wendell. Ele levanta a __________ direita, como que <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>dizendo: <em>Eu sei... voc\u00ea v\u00ea. Eu vi voc\u00ea vendo<\/em>. <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___<\/span><strong style=\"background-color: rgb(187, 187, 187);\">\u201c<\/strong>Continue olhando<strong style=\"background-color: rgb(187, 187, 187);\">\u201d<\/strong>, ele sussurra.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___<\/span>Torno a fechar os olhos. Agora, estou contornando as grades e me dirigindo para a sa\u00edda, <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>no in\u00edcio com certa __________, mas conforme vou me aproximando dela, come\u00e7o a correr. Do <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>lado de fora, posso sentir meus p\u00e9s na terra, a brisa na pele, o calor do sol no rosto. Estou livre! <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Corro o mais r\u00e1pido que posso, e ent\u00e3o, depois de um tempo, diminuo a velocidade e dou uma <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>olhada \u00e0s minhas costas. Nenhum guarda da pris\u00e3o est\u00e1 me perseguindo. Ocorre-me <strong>que<\/strong>, para <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>come\u00e7o de conversa, n\u00e3o havia guardas na pris\u00e3o. \u00c9 claro! <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___<\/span>A maioria de n\u00f3s ....... \u00e0 terapia sentindo-se encurralado, aprisionado por nossos <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>pensamentos<strong style=\"background-color: rgb(187, 187, 187);\">,<\/strong> comportamentos<strong style=\"background-color: rgb(187, 187, 187);\">,<\/strong> casamento<strong style=\"background-color: rgb(187, 187, 187);\">,<\/strong> trabalho<strong style=\"background-color: rgb(187, 187, 187);\">,<\/strong> medos ou o passado. \u00c0s vezes, <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>aprisionamo-nos com uma narrativa de autopuni\u00e7\u00e3o. <strong>Se <\/strong>tivermos uma escolha entre acreditar <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>em uma de duas coisas, ambas das quais podendo ser comprovadas: <em>sou incapaz de despertar<\/em> <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><em>afeto<\/em>, ou <em>sou amado<\/em>, frequentemente escolhemos a <strong>que <\/strong>nos faz sentir ........ <img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/76132\/grupo-questao\/520954-20220321171411000000-0.png\" width=\"20\" style=\"\"> mantemos <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>nossos r\u00e1dios sintonizados nas mesmas esta\u00e7\u00f5es com est\u00e1tica (a esta\u00e7\u00e3o <strong style=\"background-color: rgb(187, 187, 187);\">\u201c<\/strong>a vida de todo mundo <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>\u00e9 melhor do que a minha<strong style=\"background-color: rgb(187, 187, 187);\">\u201d<\/strong>, a esta\u00e7\u00e3o <strong style=\"background-color: rgb(187, 187, 187);\">\u201c<\/strong>n\u00e3o posso confiar nas pessoas<strong style=\"background-color: rgb(187, 187, 187);\">\u201d<\/strong>, a esta\u00e7\u00e3o \u201cnada d\u00e1 certo <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>para mim\u201d), em vez de girar o dial para l\u00e1 ou para c\u00e1? Mude a esta\u00e7\u00e3o. Contorne as barras. <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Quem est\u00e1 nos impedindo sen\u00e3o n\u00f3s mesmos? <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___<\/span>Existe uma sa\u00edda, desde que estejamos dispostos a v\u00ea-la. Justo um desenho animado me <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>ensinou o segredo da vida. <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___<\/span>Abro os olhos e sorrio. Wendell sorri de volta. \u00c9 um sorriso conspirat\u00f3rio, que diz: <em>N\u00e3o se <\/em><\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><em>engane. Pode parecer que voc\u00ea teve um avan\u00e7o de abalar a terra nesta _______, mas isso \u00e9 s\u00f3 <\/em><\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><em>o come\u00e7o<\/em>. Sei muito bem quais desafios est\u00e3o \u00e0 frente<strong style=\"background-color: rgb(187, 187, 187);\">,<\/strong> e Wendell sabe que eu sei,  <img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/76132\/grupo-questao\/520954-20220321171411000000-0.png\" width=\"20\"> n\u00f3s <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>dois sabemos de algo mais: a liberdade envolve responsabilidade, e existe uma parte na maioria <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>de n\u00f3s que acha a responsabilidade assustadora. <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___<\/span>Poderia parecer mais seguro ficar na pris\u00e3o? Contornar as barras na minha mente \u00e9 <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>diferente de contorn\u00e1-las na vida real. Minha m\u00e1xima preferida do meu of\u00edcio \u00e9 \u201cO insight \u00e9 o <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>pr\u00eamio de consola\u00e7\u00e3o da terapia\u201d, significando <strong>que <\/strong>voc\u00ea pode ter toda a percep\u00e7\u00e3o do mundo, <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>mas se n\u00e3o mudar quando estiver \u00e0 solta l\u00e1 fora, o insight \u2013 e a terapia \u2013 s\u00e3o in\u00fateis. O insight <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>permite que voc\u00ea se pergunte: <em>Isso \u00e9 algo que est\u00e3o fazendo comigo, ou eu estou causando a <\/em><\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><em>mim mesmo?<\/em> A resposta lhe d\u00e1 escolhas, mas cabe a voc\u00ea faz\u00ea-<strong>las<\/strong>. <\/li><\/ol><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><span style=\"font-size: 11px;\">(Extra\u00eddo e adaptado de: Lori Gottlieb, \u201cTalvez voc\u00ea deva conversar com algu\u00e9m: uma terapeuta, o terapeuta <\/span><\/p><p style=\"text-align: right;\"><span style=\"font-size: 11px;\">dela e a vida de todos n\u00f3s\u201d, tradu\u00e7\u00e3o de Elisa Nazarian, 1\u00aa ed. S\u00e3o Paulo: Vest\u00edgio, 2021, pp. 170-171) .<\/span><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Reg\u00eancia verbal","oab":false,"nome":"Reg\u00eancia verbal","pai":409479,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403657,"slug":"lingua-portuguesa-regencia-verbal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Classifica\u00e7\u00e3o dos verbos quanto \u00e0 predica\u00e7\u00e3o (transitividade)","oab":false,"nome":"Classifica\u00e7\u00e3o dos verbos quanto \u00e0 predica\u00e7\u00e3o (transitividade)","pai":409353,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409358,"slug":"lingua-portuguesa-classificacao-dos-verbos-quanto-a-predicacao-transitividade"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2298426","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Generalista","id":5496,"slug":"medico-generalista"},{"descricao":"M\u00e9dico Ginecologista e Obstetra","id":6130,"slug":"medico-ginecologista-e-obstetra"},{"descricao":"Enfermeiro do Trabalho","id":1241,"slug":"enfermeiro-do-trabalho"},{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"},{"descricao":"M\u00e9dico Infectologia Pedi\u00e1trica","id":13601,"slug":"medico-infectologia-pediatrica"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Sa\u00fade de Canoas","sigla":"FMSC","id":5368,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"fmsc-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que apresenta a figura de linguagem utilizada pela autora no trecho que come\u00e7a na linha 33 e termina na linha 36.","provas":[{"id":76134,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Generalista","id":5496,"slug":"medico-generalista"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Sa\u00fade de Canoas","sigla":"FMSC","id":5368,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"fmsc-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"fmsc-rs-2022-fundatec-medico-generalista","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - FMSC - M\u00e9dico Generalista - 2022"},{"id":76135,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Ginecologista e Obstetra","id":6130,"slug":"medico-ginecologista-e-obstetra"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Sa\u00fade de Canoas","sigla":"FMSC","id":5368,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"fmsc-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"fmsc-rs-2022-fundatec-medico-ginecologista-e-obstetra","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - FMSC - M\u00e9dico Ginecologista Obstetra - 2022"},{"id":76132,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro do Trabalho","id":1241,"slug":"enfermeiro-do-trabalho"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Sa\u00fade de Canoas","sigla":"FMSC","id":5368,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"fmsc-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"fmsc-rs-2022-fundatec-enfermeiro-do-trabalho","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - FMSC - Enfermeiro do Trabalho - 2022"},{"id":76133,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Sa\u00fade de Canoas","sigla":"FMSC","id":5368,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"fmsc-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"fmsc-rs-2022-fundatec-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - FMSC - Engenheiro Civil - 2022"},{"id":76136,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Infectologia Pedi\u00e1trica","id":13601,"slug":"medico-infectologia-pediatrica"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Sa\u00fade de Canoas","sigla":"FMSC","id":5368,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"fmsc-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"fmsc-rs-2022-fundatec-medico-infectologia-pediatrica","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - FMSC - M\u00e9dico Infectologia Pedi\u00e1trica - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-02 07:46:59","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":358,"descricao":"Medicina - Ginecologia E Obstetr\u00edcia"},{"id":331,"descricao":"Enfermagem (Enfermagem Do Trabalho)"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":2298436,"hashId":"a88362d240b105d9e03a3a6a338a7df2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que apresenta a figura de linguagem utilizada pela autora no trecho que come\u00e7a na linha 33 e termina na linha 36.<\/p>","resposta":9061050,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Meton\u00edmia.","id":9061048,"corpo":"<p>Meton\u00edmia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Anacoluto.","id":9061049,"corpo":"<p>Anacoluto.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Met\u00e1fora.","id":9061050,"corpo":"<p>Met\u00e1fora.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Eufemismo.","id":9061051,"corpo":"<p>Eufemismo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Per\u00edfrase.","id":9061052,"corpo":"<p>Per\u00edfrase.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Instru\u00e7\u00e3o: As quest\u00f5es de n\u00fameros 01 a 10 referem-se ao texto abaixo. Os destaques ao longo do texto est\u00e3o citados nas quest\u00f5es. ___\u201cLembrei-me de um desenho animado cl\u00e1ssico\u201d, ele come\u00e7a, \u201cde um prisioneiro balan\u00e7ando as grades, tentando desesperadamente escapar... Mas \u00e0 sua direita e \u00e0 esquerda, a cela est\u00e1 aberta, n\u00e3o h\u00e1 grades\u201d. ___Ele faz uma pausa, deixando que a imagem fique clara. ___\u201cO prisioneiro s\u00f3 precisa dar a volta, mas, mesmo assim, ele balan\u00e7a freneticamente as grades. Isso acontece com a maioria de n\u00f3s. Sentimo-nos completamente empacados, presos em nossas celas emocionais, mas existe uma sa\u00edda... Desde que estejamos dispostos a v\u00ea-la\u201d. ___Ele deixa que essa parte permane\u00e7a entre n\u00f3s. Desde que estejamos dispostos a v\u00ea-la. Gesticula para uma cela de pris\u00e3o imagin\u00e1ria, convidando-me a v\u00ea-la. ___Eu desvio o olhar, mas sinto os olhos de Wendell em mim. ___Suspiro. Tudo bem. ___Fecho os olhos e respiro fundo. Come\u00e7o a visualizar a pris\u00e3o, uma cela min\u00fascula com paredes de um bege mon\u00f3tono. Visualizo as barras de metal, grossas, cinza e enferrujadas. Vejo a mim mesma em um macac\u00e3o laranja, sacudindo aquelas barras com f\u00faria, implorando soltura. Visualizo minha vida nessa cela min\u00fascula, com nada al\u00e9m do cheiro pungente de urina e a perspectiva de um futuro l\u00fagubre, limitado. Imagino-me gritando: \u201cTirem-me daqui! Salvem-me!\u201d. Vejo-me olhando freneticamente \u00e0 direita, depois \u00e0 esquerda, e em seguida, fixo o olhar surpresa. Noto todo o meu corpo reagindo; sinto-me mais leve, como se tivessem sido tirados quinhentos quilos, quando me ....... a compreens\u00e3o: Voc\u00ea \u00e9 seu pr\u00f3prio carcereiro. ___Abro os olhos e dou uma olhada em Wendell. Ele levanta a __________ direita, como que dizendo: Eu sei... voc\u00ea v\u00ea. Eu vi voc\u00ea vendo. ___\u201cContinue olhando\u201d, ele sussurra.___Torno a fechar os olhos. Agora, estou contornando as grades e me dirigindo para a sa\u00edda, no in\u00edcio com certa __________, mas conforme vou me aproximando dela, come\u00e7o a correr. Do lado de fora, posso sentir meus p\u00e9s na terra, a brisa na pele, o calor do sol no rosto. Estou livre! Corro o mais r\u00e1pido que posso, e ent\u00e3o, depois de um tempo, diminuo a velocidade e dou uma olhada \u00e0s minhas costas. Nenhum guarda da pris\u00e3o est\u00e1 me perseguindo. Ocorre-me que, para come\u00e7o de conversa, n\u00e3o havia guardas na pris\u00e3o. \u00c9 claro! ___A maioria de n\u00f3s ....... \u00e0 terapia sentindo-se encurralado, aprisionado por nossos pensamentos, comportamentos, casamento, trabalho, medos ou o passado. \u00c0s vezes, aprisionamo-nos com uma narrativa de autopuni\u00e7\u00e3o. Se tivermos uma escolha entre acreditar em uma de duas coisas, ambas das quais podendo ser comprovadas: sou incapaz de despertar afeto, ou sou amado, frequentemente escolhemos a que nos faz sentir ........ mantemos nossos r\u00e1dios sintonizados nas mesmas esta\u00e7\u00f5es com est\u00e1tica (a esta\u00e7\u00e3o \u201ca vida de todo mundo \u00e9 melhor do que a minha\u201d, a esta\u00e7\u00e3o \u201cn\u00e3o posso confiar nas pessoas\u201d, a esta\u00e7\u00e3o \u201cnada d\u00e1 certo para mim\u201d), em vez de girar o dial para l\u00e1 ou para c\u00e1? Mude a esta\u00e7\u00e3o. Contorne as barras. Quem est\u00e1 nos impedindo sen\u00e3o n\u00f3s mesmos? ___Existe uma sa\u00edda, desde que estejamos dispostos a v\u00ea-la. Justo um desenho animado me ensinou o segredo da vida. ___Abro os olhos e sorrio. Wendell sorri de volta. \u00c9 um sorriso conspirat\u00f3rio, que diz: N\u00e3o se engane. Pode parecer que voc\u00ea teve um avan\u00e7o de abalar a terra nesta _______, mas isso \u00e9 s\u00f3 o come\u00e7o. Sei muito bem quais desafios est\u00e3o \u00e0 frente, e Wendell sabe que eu sei, n\u00f3s dois sabemos de algo mais: a liberdade envolve responsabilidade, e existe uma parte na maioria de n\u00f3s que acha a responsabilidade assustadora. ___Poderia parecer mais seguro ficar na pris\u00e3o? Contornar as barras na minha mente \u00e9 diferente de contorn\u00e1-las na vida real. Minha m\u00e1xima preferida do meu of\u00edcio \u00e9 \u201cO insight \u00e9 o pr\u00eamio de consola\u00e7\u00e3o da terapia\u201d, significando que voc\u00ea pode ter toda a percep\u00e7\u00e3o do mundo, mas se n\u00e3o mudar quando estiver \u00e0 solta l\u00e1 fora, o insight \u2013 e a terapia \u2013 s\u00e3o in\u00fateis. O insight permite que voc\u00ea se pergunte: Isso \u00e9 algo que est\u00e3o fazendo comigo, ou eu estou causando a mim mesmo? A resposta lhe d\u00e1 escolhas, mas cabe a voc\u00ea faz\u00ea-las. (Extra\u00eddo e adaptado de: Lori Gottlieb, \u201cTalvez voc\u00ea deva conversar com algu\u00e9m: uma terapeuta, o terapeuta dela e a vida de todos n\u00f3s\u201d, tradu\u00e7\u00e3o de Elisa Nazarian, 1\u00aa ed. S\u00e3o Paulo: Vest\u00edgio, 2021, pp. 170-171) .","id":520954,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Instru\u00e7\u00e3o: As quest\u00f5es de n\u00fameros 01 a 10 referem-se ao texto abaixo. Os destaques ao longo do texto est\u00e3o citados nas quest\u00f5es. <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><ol><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___<\/span>\u201cLembrei-<strong>me <\/strong>de um desenho animado cl\u00e1ssico\u201d, ele come\u00e7a, \u201cde um prisioneiro balan\u00e7ando <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>as grades, tentando desesperadamente escapar... Mas \u00e0 sua direita e \u00e0 esquerda, a cela est\u00e1 <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>aberta, n\u00e3o h\u00e1 grades\u201d. <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___<\/span>Ele faz uma pausa, deixando que a imagem fique clara. <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___<\/span>\u201cO prisioneiro s\u00f3 precisa dar a volta, mas, mesmo assim, ele balan\u00e7a freneticamente as <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>grades. Isso acontece com a maioria de n\u00f3s. Sentimo-nos completamente empacados, presos <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>em nossas celas emocionais, mas existe uma sa\u00edda... Desde <strong>que <\/strong>estejamos dispostos a v\u00ea-la\u201d. <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___<\/span>Ele deixa <strong>que <\/strong>essa parte permane\u00e7a entre n\u00f3s. <em>Desde que estejamos dispostos a v\u00ea-la<\/em>. <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Gesticula para uma cela de pris\u00e3o imagin\u00e1ria, convidando-<strong>me <\/strong>a v\u00ea-la. <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___<\/span>Eu desvio o olhar, mas sinto os olhos de Wendell em mim. <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___<\/span>Suspiro. <em>Tudo bem<\/em>. <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___<\/span>Fecho os olhos e respiro fundo. Come\u00e7o a visualizar a pris\u00e3o, uma cela min\u00fascula com <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>paredes de um bege mon\u00f3tono. Visualizo as barras de metal, grossas, cinza e enferrujadas. Vejo <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>a mim mesma em um macac\u00e3o laranja, sacudindo aquelas barras com f\u00faria, implorando soltura. <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Visualizo minha vida nessa cela min\u00fascula, com nada al\u00e9m do cheiro pungente de urina e a <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>perspectiva de um futuro l\u00fagubre, limitado. Imagino-<strong>me <\/strong>gritando: \u201cTirem-me daqui! Salvem-<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>me!\u201d. Vejo-me olhando freneticamente \u00e0 direita, depois \u00e0 esquerda, e em seguida, fixo o olhar <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>surpresa. Noto todo o meu corpo reagindo; sinto-me mais leve, como se tivessem sido tirados <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>quinhentos quilos, quando me ....... a compreens\u00e3o: <em>Voc\u00ea \u00e9 seu pr\u00f3prio carcereiro<\/em>. <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___<\/span>Abro os olhos e dou uma olhada em Wendell. Ele levanta a __________ direita, como que <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>dizendo: <em>Eu sei... voc\u00ea v\u00ea. Eu vi voc\u00ea vendo<\/em>. <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___<\/span><strong style=\"background-color: rgb(187, 187, 187);\">\u201c<\/strong>Continue olhando<strong style=\"background-color: rgb(187, 187, 187);\">\u201d<\/strong>, ele sussurra.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___<\/span>Torno a fechar os olhos. Agora, estou contornando as grades e me dirigindo para a sa\u00edda, <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>no in\u00edcio com certa __________, mas conforme vou me aproximando dela, come\u00e7o a correr. Do <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>lado de fora, posso sentir meus p\u00e9s na terra, a brisa na pele, o calor do sol no rosto. Estou livre! <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Corro o mais r\u00e1pido que posso, e ent\u00e3o, depois de um tempo, diminuo a velocidade e dou uma <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>olhada \u00e0s minhas costas. Nenhum guarda da pris\u00e3o est\u00e1 me perseguindo. Ocorre-me <strong>que<\/strong>, para <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>come\u00e7o de conversa, n\u00e3o havia guardas na pris\u00e3o. \u00c9 claro! <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___<\/span>A maioria de n\u00f3s ....... \u00e0 terapia sentindo-se encurralado, aprisionado por nossos <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>pensamentos<strong style=\"background-color: rgb(187, 187, 187);\">,<\/strong> comportamentos<strong style=\"background-color: rgb(187, 187, 187);\">,<\/strong> casamento<strong style=\"background-color: rgb(187, 187, 187);\">,<\/strong> trabalho<strong style=\"background-color: rgb(187, 187, 187);\">,<\/strong> medos ou o passado. \u00c0s vezes, <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>aprisionamo-nos com uma narrativa de autopuni\u00e7\u00e3o. <strong>Se <\/strong>tivermos uma escolha entre acreditar <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>em uma de duas coisas, ambas das quais podendo ser comprovadas: <em>sou incapaz de despertar<\/em> <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><em>afeto<\/em>, ou <em>sou amado<\/em>, frequentemente escolhemos a <strong>que <\/strong>nos faz sentir ........ <img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/76132\/grupo-questao\/520954-20220321171411000000-0.png\" width=\"20\" style=\"\"> mantemos <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>nossos r\u00e1dios sintonizados nas mesmas esta\u00e7\u00f5es com est\u00e1tica (a esta\u00e7\u00e3o <strong style=\"background-color: rgb(187, 187, 187);\">\u201c<\/strong>a vida de todo mundo <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>\u00e9 melhor do que a minha<strong style=\"background-color: rgb(187, 187, 187);\">\u201d<\/strong>, a esta\u00e7\u00e3o <strong style=\"background-color: rgb(187, 187, 187);\">\u201c<\/strong>n\u00e3o posso confiar nas pessoas<strong style=\"background-color: rgb(187, 187, 187);\">\u201d<\/strong>, a esta\u00e7\u00e3o \u201cnada d\u00e1 certo <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>para mim\u201d), em vez de girar o dial para l\u00e1 ou para c\u00e1? Mude a esta\u00e7\u00e3o. Contorne as barras. <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Quem est\u00e1 nos impedindo sen\u00e3o n\u00f3s mesmos? <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___<\/span>Existe uma sa\u00edda, desde que estejamos dispostos a v\u00ea-la. Justo um desenho animado me <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>ensinou o segredo da vida. <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___<\/span>Abro os olhos e sorrio. Wendell sorri de volta. \u00c9 um sorriso conspirat\u00f3rio, que diz: <em>N\u00e3o se <\/em><\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><em>engane. Pode parecer que voc\u00ea teve um avan\u00e7o de abalar a terra nesta _______, mas isso \u00e9 s\u00f3 <\/em><\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><em>o come\u00e7o<\/em>. Sei muito bem quais desafios est\u00e3o \u00e0 frente<strong style=\"background-color: rgb(187, 187, 187);\">,<\/strong> e Wendell sabe que eu sei,  <img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/76132\/grupo-questao\/520954-20220321171411000000-0.png\" width=\"20\"> n\u00f3s <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>dois sabemos de algo mais: a liberdade envolve responsabilidade, e existe uma parte na maioria <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>de n\u00f3s que acha a responsabilidade assustadora. <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___<\/span>Poderia parecer mais seguro ficar na pris\u00e3o? Contornar as barras na minha mente \u00e9 <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>diferente de contorn\u00e1-las na vida real. Minha m\u00e1xima preferida do meu of\u00edcio \u00e9 \u201cO insight \u00e9 o <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>pr\u00eamio de consola\u00e7\u00e3o da terapia\u201d, significando <strong>que <\/strong>voc\u00ea pode ter toda a percep\u00e7\u00e3o do mundo, <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>mas se n\u00e3o mudar quando estiver \u00e0 solta l\u00e1 fora, o insight \u2013 e a terapia \u2013 s\u00e3o in\u00fateis. O insight <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>permite que voc\u00ea se pergunte: <em>Isso \u00e9 algo que est\u00e3o fazendo comigo, ou eu estou causando a <\/em><\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><em>mim mesmo?<\/em> A resposta lhe d\u00e1 escolhas, mas cabe a voc\u00ea faz\u00ea-<strong>las<\/strong>. <\/li><\/ol><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><span style=\"font-size: 11px;\">(Extra\u00eddo e adaptado de: Lori Gottlieb, \u201cTalvez voc\u00ea deva conversar com algu\u00e9m: uma terapeuta, o terapeuta <\/span><\/p><p style=\"text-align: right;\"><span style=\"font-size: 11px;\">dela e a vida de todos n\u00f3s\u201d, tradu\u00e7\u00e3o de Elisa Nazarian, 1\u00aa ed. S\u00e3o Paulo: Vest\u00edgio, 2021, pp. 170-171) .<\/span><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Met\u00e1fora","oab":false,"nome":"Met\u00e1fora","pai":409485,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419275,"slug":"lingua-portuguesa-metafora"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2298436","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro do Trabalho","id":1241,"slug":"enfermeiro-do-trabalho"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Sa\u00fade de Canoas","sigla":"FMSC","id":5368,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"fmsc-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o a\u0300 possibilidade de exposi\u00e7\u00e3o acidental aos agentes biol\u00f3gicos, a Norma Regulamentadora n\u00ba 32 prev\u00ea que, para prote\u00e7\u00e3o a\u0300 seguran\u00e7a e a\u0300 sa\u00fade dos trabalhadores dos servi\u00e7os de sa\u00fade, o PCMSO deve constar, EXCETO:","provas":[{"id":76132,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro do Trabalho","id":1241,"slug":"enfermeiro-do-trabalho"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Sa\u00fade de Canoas","sigla":"FMSC","id":5368,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"fmsc-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"fmsc-rs-2022-fundatec-enfermeiro-do-trabalho","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - FMSC - Enfermeiro do Trabalho - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-02 07:47:00","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":331,"descricao":"Enfermagem (Enfermagem Do Trabalho)"}],"id":2298537,"hashId":"a230a0857920fa56e9a04c486ab7ec79","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o a\u0300 possibilidade de exposi\u00e7\u00e3o acidental aos agentes biol\u00f3gicos, a Norma Regulamentadora n\u00ba 32 prev\u00ea que, para prote\u00e7\u00e3o a\u0300 seguran\u00e7a e a\u0300 sa\u00fade dos trabalhadores dos servi\u00e7os de sa\u00fade, o PCMSO deve constar, EXCETO:<\/p>","resposta":9061553,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A rela\u00e7\u00e3o de equipamentos de prote\u00e7\u00e3o individual, adequados aos riscos.","id":9061553,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A rela\u00e7\u00e3o de equipamentos de prote\u00e7\u00e3o individual, adequados aos riscos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A rela\u00e7\u00e3o dos estabelecimentos de sau\u0301de que podem prestar assist\u00eancia aos trabalhadores.","id":9061554,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A rela\u00e7\u00e3o dos estabelecimentos de sau\u0301de que podem prestar assist\u00eancia aos trabalhadores.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A rela\u00e7\u00e3o dos estabelecimentos de assist\u00eancia a\u0300 sau\u0301de deposit\u00e1rios de imunoglobulinas, vacinas, medicamentos necess\u00e1rios, materiais e insumos especiais.","id":9061555,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A rela\u00e7\u00e3o dos estabelecimentos de assist\u00eancia a\u0300 sau\u0301de deposit\u00e1rios de imunoglobulinas, vacinas, medicamentos necess\u00e1rios, materiais e insumos especiais.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"As medidas para descontamina\u00e7\u00e3o do local de trabalho.","id":9061556,"corpo":"<p>As medidas para descontamina\u00e7\u00e3o do local de trabalho.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Os procedimentos a serem adotados para diagno\u0301stico, acompanhamento e prevenc\u0327\u00e3o da soroconvers\u00e3o e das doenc\u0327as.","id":9061557,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os procedimentos a serem adotados para diagno\u0301stico, acompanhamento e prevenc\u0327\u00e3o da soroconvers\u00e3o e das doenc\u0327as.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":520969,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Penal","direito penal e processual penal","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade e Conhecimentos Espec\u00edficos","conhecimentos espec\u00edficos","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","M\u00f3dulo II","Biologia","Ci\u00eancias"],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"NR 32 - Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho em Estabelecimentos de Sa\u00fade","oab":false,"nome":"NR 32 - Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho em Estabelecimentos de Sa\u00fade","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397949,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-32-seguranca-e-saude-no-trabalho-em-estabelecimentos-de-saude"},{"palavrasChave":["Direito do Trabalho","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Gest\u00e3o de Pessoas","Direito do Trabalho, Previdenci\u00e1rio e Processual do Trabalho","Direito Individual do Trabalho","Direito Individual do Trabalho; Direito Previdenci\u00e1rio","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"NR 32","oab":false,"nome":"NR 32","pai":405810,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405847,"slug":"enfermagem-nr-32"}],"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas\/2298537","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Sa\u00fade de Canoas","sigla":"FMSC","id":5368,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"fmsc-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As estruturas treli\u00e7adas tem diversas fun\u00e7\u00f5es na constru\u00e7\u00e3o civil, podendo ser utilizadas para estruturar telhados, pontes, vigas, etc. Acerca da estrutura apresentada na Figura 2, analise as assertivas a seguir e assinale V, se verdadeiras, ou F, se falsas.Figura 2(_) Se o valor de cada carga P for de 10 kN, as rea\u00e7\u00f5es de apoio verticais ser\u00e3o de 15 kN.(_) As barras CG e GE est\u00e3o sendo tracionadas com igual intensidade.(_) As barras AC e EB est\u00e3o sendo comprimidas com igual intensidade.A ordem correta de preenchimento dos par\u00eanteses, de cima para baixo, \u00e9:","provas":[{"id":76133,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Sa\u00fade de Canoas","sigla":"FMSC","id":5368,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"fmsc-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"fmsc-rs-2022-fundatec-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - FMSC - Engenheiro Civil - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-02 07:47:00","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":2298590,"hashId":"5279bf9b34dd7b45100aeec3fd26b9d8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As estruturas treli\u00e7adas tem diversas fun\u00e7\u00f5es na constru\u00e7\u00e3o civil, podendo ser utilizadas para estruturar telhados, pontes, vigas, etc. Acerca da estrutura apresentada na Figura 2, analise as assertivas a seguir e assinale V, se verdadeiras, ou F, se falsas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/76133\/questao\/2298590-20220321175258000000-0.png\"><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Figura 2<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_<\/span>) Se o valor de cada carga P for de 10 kN, as rea\u00e7\u00f5es de apoio verticais ser\u00e3o de 15 kN.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">(<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_<\/span>) As barras CG e GE est\u00e3o sendo tracionadas com igual intensidade.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">(<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_<\/span>) As barras AC e EB est\u00e3o sendo comprimidas com igual intensidade.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A ordem correta de preenchimento dos par\u00eanteses, de cima para baixo, \u00e9:<\/p>","resposta":9061820,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"F \u2013 F \u2013 V.","id":9061818,"corpo":"<p>F \u2013 F \u2013 V.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"F \u2013 V \u2013 V.","id":9061819,"corpo":"<p>F \u2013 V \u2013 V.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"V \u2013 F \u2013 V.","id":9061820,"corpo":"<p>V \u2013 F \u2013 V.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"V \u2013 F \u2013 F.","id":9061821,"corpo":"<p>V \u2013 F \u2013 F.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"V \u2013 V \u2013 F.","id":9061822,"corpo":"<p>V \u2013 V \u2013 F.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":520974,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["engenharia el\u00e9trica","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO"],"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"An\u00e1lise Estrutural","oab":false,"nome":"An\u00e1lise Estrutural","pai":416429,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":416438,"slug":"engenharia-civil-analise-estrutural"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Estruturas","oab":false,"nome":"Estruturas","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":416429,"slug":"engenharia-civil-estruturas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Resist\u00eancia dos Materiais e An\u00e1lise Estrutural","oab":false,"nome":"Resist\u00eancia dos Materiais e An\u00e1lise Estrutural","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399413,"slug":"engenharia-civil-resistencia-dos-materiais-e-analise-estrutural"}],"slug":"engenharia-civil\/2298590","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Blumenau","sigla":"Prefeitura","id":4295,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A exemplo de Pr\u00f3-fam\u00edlia, assinale a alternativa que cont\u00e9m outro prefixo que sempre exige uso do h\u00edfen:","provas":[{"id":76058,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Blumenau","sigla":"Prefeitura","id":4295,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"FURB - Prefeitura - Agente Administrativo - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-02 07:47:04","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[],"id":2299763,"hashId":"2d88ac27697b6f40d0cb4be3bc50f6fe","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A exemplo de Pr\u00f3-fam\u00edlia, assinale a alternativa que cont\u00e9m outro prefixo que sempre exige uso do h\u00edfen:<\/p>","resposta":9067171,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"ultra","id":9067168,"corpo":"<p>ultra<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":" sub","id":9067169,"corpo":"<p> sub<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"anti","id":9067170,"corpo":"<p>anti<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"p\u00f3s","id":9067171,"corpo":"<p>p\u00f3s<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"co","id":9067172,"corpo":"<p>co<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O texto seguinte servir\u00e1 de base para responder \u00e0s quest\u00f5es de 1 a 10. Nesta quinta-feira, dia 9, ____14h, a Secretaria da Fam\u00edlia (Pr\u00f3-fam\u00edlia) faz a doa\u00e7\u00e3o de mais de 50 produtos, entre bonecas de panos e naninhas (travesseirinhos), ____ integrantes do Clube de M\u00e3e da Hermann Barthel, na Associa\u00e7\u00e3o de Moradores da Rua Hermann Barthel, no bairro Velha Central. O objetivo \u00e9 de contemplar as crian\u00e7as em situa\u00e7\u00e3o de vulnerabilidade social e que residem na regi\u00e3o com os produtos doados. De acordo com a Pr\u00f3-fam\u00edlia, o pr\u00f3prio Clube de M\u00e3e do local far\u00e1 a entrega ____ popula\u00e7\u00e3o, em um evento programado para ser realizado j\u00e1 no s\u00e1bado, dia 11, ____ 16h. A confec\u00e7\u00e3o das bonecas de pano contou com a participa\u00e7\u00e3o de idosas assistidas pela Pr\u00f3-fam\u00edlia, incluindo integrantes de Clubes de M\u00e3es e volunt\u00e1rias da comunidade. Al\u00e9m de ajudar quem precisa de aten\u00e7\u00e3o, tem como objetivo tamb\u00e9m de resgatar ____ tradi\u00e7\u00e3o cultural da confec\u00e7\u00e3o de bonecas de pano, que foram feitas totalmente com materiais recicl\u00e1veis doados por empresas parceiras. [...] Dispon\u00edvel em: https:\/\/www.blumenau.sc.gov.br\/secretarias\/fundacao-pro-familia\/ pro-familia\/secretaria-da-famailia-faz-doaacaao-de-bonecas-de-pano-ao-clubede-maae-da-hermann-barthel17 Acesso em: 07\/dez\/2021. [adaptado] ","id":521113,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O texto seguinte servir\u00e1 de base para responder \u00e0s quest\u00f5es de 1 a 10. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Nesta quinta-feira, dia 9, ____14h, a Secretaria da Fam\u00edlia (Pr\u00f3-fam\u00edlia) faz a doa\u00e7\u00e3o de mais de 50 produtos, entre bonecas de panos e naninhas (travesseirinhos), ____ integrantes do Clube de M\u00e3e da Hermann Barthel, na Associa\u00e7\u00e3o de Moradores da Rua Hermann Barthel, no bairro Velha Central. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O objetivo \u00e9 de contemplar as crian\u00e7as em situa\u00e7\u00e3o de vulnerabilidade social e que residem na regi\u00e3o com os produtos doados. De acordo com a Pr\u00f3-fam\u00edlia, o pr\u00f3prio Clube de M\u00e3e do local far\u00e1 a entrega ____ popula\u00e7\u00e3o, em um evento programado para ser realizado j\u00e1 no s\u00e1bado, dia 11, ____ 16h. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A confec\u00e7\u00e3o das bonecas de pano contou com a participa\u00e7\u00e3o de idosas assistidas pela Pr\u00f3-fam\u00edlia, incluindo integrantes de Clubes de M\u00e3es e volunt\u00e1rias da comunidade. Al\u00e9m de ajudar quem precisa de aten\u00e7\u00e3o, tem como objetivo tamb\u00e9m de resgatar ____ tradi\u00e7\u00e3o cultural da confec\u00e7\u00e3o de bonecas de pano, que foram feitas totalmente com materiais recicl\u00e1veis doados por empresas parceiras. [...] <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 11px;\">Dispon\u00edvel em: https:\/\/www.blumenau.sc.gov.br\/secretarias\/fundacao-pro-familia\/ pro-familia\/secretaria-da-famailia-faz-doaacaao-de-bonecas-de-pano-ao-clubede-maae-da-hermann-barthel17 Acesso em: 07\/dez\/2021. [adaptado] <\/span><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2299763","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"}],"cargos":[{"descricao":"Educador Social","id":2784,"slug":"educador-social"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Blumenau","sigla":"Prefeitura","id":4295,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise a frase abaixo: Toda a pessoa tem direito \u00e0 _______. A _______ deve ser _______, pelo menos a correspondente ao ensino elementar _______. O ensino elementar \u00e9 _______. O ensino t\u00e9cnico e profissional deve ser _______; o acesso aos estudos _______ deve estar aberto a todos em plena igualdade, em fun\u00e7\u00e3o do seu m\u00e9rito. Assinale a op\u00e7\u00e3o que preenche CORRETA e respectivamente as lacunas do texto:","provas":[{"id":76075,"cargo":{"descricao":"Educador Social","id":2784,"slug":"educador-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Blumenau","sigla":"Prefeitura","id":4295,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"FURB - Prefeitura - Educador Social - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-02 07:47:04","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2299800,"hashId":"ec1745aba88f7420f5221d72ceb7dd1c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise a frase abaixo: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Toda a pessoa tem direito \u00e0 _______. A _______ deve ser _______, pelo menos a correspondente ao ensino elementar _______. O ensino elementar \u00e9 _______. O ensino t\u00e9cnico e profissional deve ser _______; o acesso aos estudos _______ deve estar aberto a todos em plena igualdade, em fun\u00e7\u00e3o do seu m\u00e9rito. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a op\u00e7\u00e3o que preenche CORRETA e respectivamente as lacunas do texto:<\/p>","resposta":9067344,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"educa\u00e7\u00e3o - educa\u00e7\u00e3o - gratuita - fundamental - obrigat\u00f3rio - generalizado - superiores","id":9067344,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">educa\u00e7\u00e3o - educa\u00e7\u00e3o - gratuita - fundamental - obrigat\u00f3rio - generalizado - superiores<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"inspe\u00e7\u00e3o - inspe\u00e7\u00e3o - paga - principais - necess\u00e1rio - difundido - t\u00e9cnico","id":9067345,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">inspe\u00e7\u00e3o - inspe\u00e7\u00e3o - paga - principais - necess\u00e1rio - difundido - t\u00e9cnico<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"instru\u00e7\u00e3o - instru\u00e7\u00e3o - graciosa - b\u00e1sico - indispens\u00e1vel - propagado - fundamentais","id":9067346,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">instru\u00e7\u00e3o - instru\u00e7\u00e3o - graciosa - b\u00e1sico - indispens\u00e1vel - propagado - fundamentais<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"inspe\u00e7\u00e3o - educa\u00e7\u00e3o - paga - fundamental - indispens\u00e1vel - difundido - fundamentais","id":9067347,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">inspe\u00e7\u00e3o - educa\u00e7\u00e3o - paga - fundamental - indispens\u00e1vel - difundido - fundamentais<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"educa\u00e7\u00e3o - instru\u00e7\u00e3o - livre - b\u00e1sico - substancial - universal - propagado","id":9067348,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">educa\u00e7\u00e3o - instru\u00e7\u00e3o - livre - b\u00e1sico - substancial - universal - propagado<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":521127,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Constitucional","Direito do Trabalho","Temas Educacionais e Pedag\u00f3gicos","Legisla\u00e7\u00e3o Complementar","Direito do Trabalho e Processual do Trabalho","Direito Individual do Trabalho e Direito da Crian\u00e7a, do Adolescente e do Jovem","Conhecimentos Espec\u00edficos","Direito internacional","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO CONSTITUCIONAL E DE DIREITOS HUMANOS","Direito Penal"],"nome_clean":"Direitos Humanos","oab":true,"nome":"Direitos Humanos","pai":null,"assunto_raiz":407069,"materia":true,"id":407069,"slug":"direitos-humanos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Declara\u00e7\u00e3o Universal dos Direitos Humanos","oab":true,"nome":"Declara\u00e7\u00e3o Universal dos Direitos Humanos","pai":407084,"assunto_raiz":407069,"materia":false,"id":407086,"slug":"direitos-humanos-declaracao-universal-dos-direitos-humanos"}],"slug":"direitos-humanos\/2299800","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s \/ N\u00facleo de Sele\u00e7\u00e3o","descricao":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s \/ N\u00facleo de Sele\u00e7\u00e3o - UEG","sigla":"UEG","oab":false,"id":275,"slug":"ueg"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Manuten\u00e7\u00e3o e Suporte em Inform\u00e1tica","id":18813,"slug":"tecnico-em-manutencao-e-suporte-em-informatica"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s","sigla":"","id":5002,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"universidade-estadual-de-goias-go"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em um laborat\u00f3rio de inform\u00e1tica, encontram-se computadores de mesa e port\u00e1teis equipados com c\u00e2meras, monitores e outros equipamentos digitais. Esses computadores possuem discos r\u00edgidos (HD) ou dispositivos similares para permitir que as informa\u00e7\u00f5es estejam dispon\u00edveis mesmo que eles precisem ser desligados ou reiniciados. H\u00e1 tamb\u00e9m informa\u00e7\u00f5es que, n\u00e3o estando presentes nesses dispositivos de forma persistente, s\u00e3o perdidas toda vez que os computadores s\u00e3o desligados ou reiniciados. Essa tecnologia \u00e9 conhecida como:","provas":[{"id":93115,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Manuten\u00e7\u00e3o e Suporte em Inform\u00e1tica","id":18813,"slug":"tecnico-em-manutencao-e-suporte-em-informatica"},"orgao":{"nome":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s","sigla":"","id":5002,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"universidade-estadual-de-goias-go"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s \/ N\u00facleo de Sele\u00e7\u00e3o","descricao":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s \/ N\u00facleo de Sele\u00e7\u00e3o - UEG","sigla":"UEG","oab":false,"id":275,"slug":"ueg"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"universidade-estadual-de-goias-go-2022-ueg-tecnico-em-manutencao-e-suporte-em-informatica-5","tipo":1,"nome":"UEG - Universidade Estadual de Goi\u00e1s - T\u00e9cnico em Manuten\u00e7\u00e3o e Suporte em Inform\u00e1tica - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-02 07:47:56","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2683578,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em um laborat\u00f3rio de inform\u00e1tica, encontram-se computadores de mesa e port\u00e1teis equipados com c\u00e2meras, monitores e outros equipamentos digitais. Esses computadores possuem discos r\u00edgidos (HD) ou dispositivos similares para permitir que as informa\u00e7\u00f5es estejam dispon\u00edveis mesmo que eles precisem ser desligados ou reiniciados. H\u00e1 tamb\u00e9m informa\u00e7\u00f5es que, n\u00e3o estando presentes nesses dispositivos de forma persistente, s\u00e3o perdidas toda vez que os computadores s\u00e3o desligados ou reiniciados. Essa tecnologia \u00e9 conhecida como:<\/p>","resposta":10739305,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Mem\u00f3ria RAM (Random Access Memory)","id":10739305,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Mem\u00f3ria RAM (<em>Random Access Memory<\/em>)<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Mem\u00f3ria ROM (Read Only Memory)","id":10739306,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Mem\u00f3ria ROM (<em>Read Only Memory<\/em>)<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Flash Disk","id":10739307,"corpo":"<p><em>Flash Disk<\/em><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Firmware","id":10739308,"corpo":"<p><em>Firmware<\/em><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"BIOS","id":10739309,"corpo":"<p>BIOS<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":564879,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 80","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hardware","oab":false,"nome":"Hardware","pai":419743,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405035,"slug":"informatica-hardware"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tipos de Mem\u00f3rias","oab":false,"nome":"Tipos de Mem\u00f3rias","pai":405035,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419795,"slug":"informatica-tipos-de-memorias"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conceitos b\u00e1sicos em Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Conceitos b\u00e1sicos em Inform\u00e1tica","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419743,"slug":"informatica-conceitos-basicos-em-informatica"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de inform\u00e1tica","Conhecimentos de inform\u00e1tica","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"}],"slug":"informatica\/2683578","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Atividades de Tr\u00e2nsito","id":26232,"slug":null}],"orgaos":[{"nome":"Departamento de Tr\u00e2nsito do Distrito Federal","sigla":"DETRAN DF","id":282,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"detran-df-df"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Acerca das formas de extin\u00e7\u00e3o do ato administrativo, assinale a alternativa que apresenta hip\u00f3tese, na qual a extin\u00e7\u00e3o ocorre por descumprimento de condi\u00e7\u00f5es que deveriam permanecer atendidas ao longo do contrato.","provas":[{"id":95027,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Atividades de Tr\u00e2nsito","id":26232,"slug":null},"orgao":{"nome":"Departamento de Tr\u00e2nsito do Distrito Federal","sigla":"DETRAN DF","id":282,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"detran-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"IBFC - DETRAN DF - Analista - \u00c1rea: Atividades de Tr\u00e2nsito - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-02 07:46:53","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2646856,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Acerca das formas de extin\u00e7\u00e3o do ato administrativo, assinale a alternativa que apresenta hip\u00f3tese, na qual a extin\u00e7\u00e3o ocorre por descumprimento de condi\u00e7\u00f5es que deveriam permanecer atendidas ao longo do contrato.<\/p>","resposta":10573987,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Cassa\u00e7\u00e3o","id":10573987,"corpo":"<p>Cassa\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Contraposi\u00e7\u00e3o ","id":10573988,"corpo":"<p>Contraposi\u00e7\u00e3o <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Anula\u00e7\u00e3o","id":10573989,"corpo":"<p>Anula\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Convalida\u00e7\u00e3o","id":10573990,"corpo":"<p>Convalida\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":560702,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 45","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Atos Administrativos","oab":true,"nome":"Atos Administrativos","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404372,"slug":"direito-administrativo-atos-administrativos"},{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Gest\u00e3o de Documentos","LEI FEDERAL N\u00ba 12.527\/11 \u2013 Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","Economia do Setor P\u00fablico","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO ADMINISTRATIVO","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante"],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"}],"slug":"direito-administrativo\/2646856","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Atividades de Tr\u00e2nsito","id":26232,"slug":null}],"orgaos":[{"nome":"Departamento de Tr\u00e2nsito do Distrito Federal","sigla":"DETRAN DF","id":282,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"detran-df-df"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com as disposi\u00e7\u00f5es do C\u00f3digo Civil de 2002, assinale a alternativa que apresenta uma hip\u00f3tese de pessoa jur\u00eddica de direito p\u00fablico interno.","provas":[{"id":95027,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Atividades de Tr\u00e2nsito","id":26232,"slug":null},"orgao":{"nome":"Departamento de Tr\u00e2nsito do Distrito Federal","sigla":"DETRAN DF","id":282,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"detran-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"IBFC - DETRAN DF - Analista - \u00c1rea: Atividades de Tr\u00e2nsito - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-02 07:46:54","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2646872,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com as disposi\u00e7\u00f5es do C\u00f3digo Civil de 2002, assinale a alternativa que apresenta uma hip\u00f3tese de pessoa jur\u00eddica de direito p\u00fablico interno.<\/p>","resposta":10574054,"anulada":false,"rotulo":51,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Associa\u00e7\u00f5es","id":10574051,"corpo":"<p>Associa\u00e7\u00f5es<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Sociedades ","id":10574052,"corpo":"<p>Sociedades <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Partidos pol\u00edticos ","id":10574053,"corpo":"<p>Partidos pol\u00edticos <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Autarquias ","id":10574054,"corpo":"<p>Autarquias <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":560707,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 51 a 55","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Classifica\u00e7\u00e3o (esp\u00e9cies) das Pessoas Jur\u00eddicas (Art. 40 ao 44)","oab":false,"nome":"Classifica\u00e7\u00e3o (esp\u00e9cies) das Pessoas Jur\u00eddicas (Art. 40 ao 44)","pai":424857,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":424861,"slug":"direito-civil-classificacao-especies-das-pessoas-juridicas-art-40-ao-44"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Quanto \u00e0 Capacidade\/Fun\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Quanto \u00e0 Capacidade\/Fun\u00e7\u00e3o","pai":424861,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":424863,"slug":"direito-civil-quanto-a-capacidade-funcao"},{"palavrasChave":["Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado"],"nome_clean":"Direito Civil","oab":true,"nome":"Direito Civil","pai":null,"assunto_raiz":405864,"materia":true,"id":405864,"slug":"direito-civil"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pessoas (Art. 1\u00ba ao 78)","oab":true,"nome":"Pessoas (Art. 1\u00ba ao 78)","pai":405864,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405867,"slug":"direito-civil-pessoas-art-1o-ao-78"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Das Pessoas Jur\u00eddicas (Art. 40 ao 69)","oab":true,"nome":"Das Pessoas Jur\u00eddicas (Art. 40 ao 69)","pai":405867,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405875,"slug":"direito-civil-das-pessoas-juridicas-art-40-ao-69"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Disposi\u00e7\u00f5es Gerais - Pessoas Jur\u00eddicas (Art. 40 ao 52)","oab":false,"nome":"Disposi\u00e7\u00f5es Gerais - Pessoas Jur\u00eddicas (Art. 40 ao 52)","pai":405875,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":424857,"slug":"direito-civil-disposicoes-gerais-pessoas-juridicas-art-40-ao-52"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pessoa Jur\u00eddica de Direito P\u00fablico (Art. 40 ao 43)","oab":false,"nome":"Pessoa Jur\u00eddica de Direito P\u00fablico (Art. 40 ao 43)","pai":424863,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":424867,"slug":"direito-civil-pessoa-juridica-de-direito-publico-art-40-ao-43"}],"slug":"direito-civil\/2646872","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia M\u00e9dica - \u00c1rea: Cirurgia de Cabe\u00e7a e Pesco\u00e7o","id":17349,"slug":"residencia-medica-area-cirurgia-de-cabeca-e-pescoco"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade de S\u00e3o Paulo","sigla":"SMS SP","id":3187,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"sms-sp-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Qual \u00e9 o tipo mais frequente de invagina\u00e7\u00e3o intestinal? ","provas":[{"id":94928,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia M\u00e9dica - \u00c1rea: Cirurgia de Cabe\u00e7a e Pesco\u00e7o","id":17349,"slug":"residencia-medica-area-cirurgia-de-cabeca-e-pescoco"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade de S\u00e3o Paulo","sigla":"SMS SP","id":3187,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"sms-sp-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"sms-sp-sp-2022-iades-residencia-medica-area-cirurgia-de-cabeca-e-pescoco","tipo":1,"nome":"IADES - SMS SP - Resid\u00eancia M\u00e9dica - \u00c1rea: Cirurgia de Cabe\u00e7a e Pesco\u00e7o - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-02 07:46:55","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":387,"descricao":"Medicina - Cirurgia De Cabe\u00e7a E Pesco\u00e7o"}],"id":2646946,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Qual \u00e9 o tipo mais frequente de invagina\u00e7\u00e3o intestinal? <\/p>","resposta":10574380,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Colo-c\u00f3lica ","id":10574376,"corpo":"<p>Colo-c\u00f3lica <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"\u00cdleo-ileal ","id":10574377,"corpo":"<p>\u00cdleo-ileal <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Colo sigm\u00f3ide ","id":10574378,"corpo":"<p>Colo sigm\u00f3ide <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"\u00cdleo-ceco-c\u00f3lica ","id":10574379,"corpo":"<p>\u00cdleo-ceco-c\u00f3lica <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"\u00cdleo-cecal ","id":10574380,"corpo":"<p>\u00cdleo-cecal <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":560713,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 25","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cirurgia do Aparelho Digestivo","oab":false,"nome":"Cirurgia do Aparelho Digestivo","pai":291386,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":400464,"slug":"medicina-cirurgia-do-aparelho-digestivo"}],"slug":"medicina\/2646946","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia M\u00e9dica - \u00c1rea: Cirurgia de Cabe\u00e7a e Pesco\u00e7o","id":17349,"slug":"residencia-medica-area-cirurgia-de-cabeca-e-pescoco"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade de S\u00e3o Paulo","sigla":"SMS SP","id":3187,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"sms-sp-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma das formas de se diferenciar a hemorragia digestiva alta da baixa, \u00e9 a realiza\u00e7\u00e3o do(a) ","provas":[{"id":94928,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia M\u00e9dica - \u00c1rea: Cirurgia de Cabe\u00e7a e Pesco\u00e7o","id":17349,"slug":"residencia-medica-area-cirurgia-de-cabeca-e-pescoco"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade de S\u00e3o Paulo","sigla":"SMS SP","id":3187,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"sms-sp-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"sms-sp-sp-2022-iades-residencia-medica-area-cirurgia-de-cabeca-e-pescoco","tipo":1,"nome":"IADES - SMS SP - Resid\u00eancia M\u00e9dica - \u00c1rea: Cirurgia de Cabe\u00e7a e Pesco\u00e7o - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-02 07:46:55","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":387,"descricao":"Medicina - Cirurgia De Cabe\u00e7a E Pesco\u00e7o"}],"id":2646949,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma das formas de se diferenciar a hemorragia digestiva alta da baixa, \u00e9 a realiza\u00e7\u00e3o do(a) <\/p>","resposta":10574394,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"exame f\u00edsico abdominal. ","id":10574391,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">exame f\u00edsico abdominal. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"hemograma completo. ","id":10574392,"corpo":"<p>hemograma completo. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"tomografia computadorizada. ","id":10574393,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">tomografia computadorizada. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"a passagem da sonda nasog\u00e1strica. ","id":10574394,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a passagem da sonda nasog\u00e1strica. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"sangue nas fezes. ","id":10574395,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">sangue nas fezes. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":560713,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 25","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cirurgia do Aparelho Digestivo","oab":false,"nome":"Cirurgia do Aparelho Digestivo","pai":291386,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":400464,"slug":"medicina-cirurgia-do-aparelho-digestivo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"}],"slug":"medicina\/2646949","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Pr\u00e1ticas Integrativas e Complementares em Sa\u00fade","id":21415,"slug":"residencia-em-enfermagem-area-praticas-integrativas-e-complementares-em-saude"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade de S\u00e3o Paulo","sigla":"SMS SP","id":3187,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"sms-sp-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No que se refere \u00e0 classifica\u00e7\u00e3o de risco, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":94941,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Pr\u00e1ticas Integrativas e Complementares em Sa\u00fade","id":21415,"slug":"residencia-em-enfermagem-area-praticas-integrativas-e-complementares-em-saude"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade de S\u00e3o Paulo","sigla":"SMS SP","id":3187,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"sms-sp-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"IADES - SMS SP - Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Pr\u00e1ticas Integrativas e Complementares em Sa\u00fade - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-02 07:46:56","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":2647027,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No que se refere \u00e0 classifica\u00e7\u00e3o de risco, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":10574779,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A classifica\u00e7\u00e3o de risco \u00e9 uma ferramenta criada para regular as filas nas portas das emerg\u00eancias hospitalares e tem como premissa o atendimento por ordem de chegada.","id":10574778,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A classifica\u00e7\u00e3o de risco \u00e9 uma ferramenta criada para regular as filas nas portas das emerg\u00eancias hospitalares e tem como premissa o atendimento por ordem de chegada.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"O ato de se realizar a classifica\u00e7\u00e3o de risco isoladamente n\u00e3o garante a melhoria da qualidade da assist\u00eancia. \u00c9 necess\u00e1ria a constru\u00e7\u00e3o de acordos internos e externos dentro das institui\u00e7\u00f5es de sa\u00fade para a viabiliza\u00e7\u00e3o do processo, com a elabora\u00e7\u00e3o de fluxos esclarecidos quanto ao grau de risco e correspondente ao atendimento adequado. ","id":10574779,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O ato de se realizar a classifica\u00e7\u00e3o de risco isoladamente n\u00e3o garante a melhoria da qualidade da assist\u00eancia. \u00c9 necess\u00e1ria a constru\u00e7\u00e3o de acordos internos e externos dentro das institui\u00e7\u00f5es de sa\u00fade para a viabiliza\u00e7\u00e3o do processo, com a elabora\u00e7\u00e3o de fluxos esclarecidos quanto ao grau de risco e correspondente ao atendimento adequado. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"N\u00e3o h\u00e1 necessidade de informar o paciente com baixo grau de risco para atendimento, pois o tempo dispendido nesse processo atrasaria o atendimento de outro paciente com grau de risco mais elevado.","id":10574780,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">N\u00e3o h\u00e1 necessidade de informar o paciente com baixo grau de risco para atendimento, pois o tempo dispendido nesse processo atrasaria o atendimento de outro paciente com grau de risco mais elevado.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"O trabalho em equipe por meio da avalia\u00e7\u00e3o cont\u00ednua do processo de classifica\u00e7\u00e3o de risco acaba sendo menos priorizado que a pr\u00f3pria classifica\u00e7\u00e3o, isto \u00e9, depois de implantada no servi\u00e7o, n\u00e3o h\u00e1 necessidade de avalia\u00e7\u00e3o das a\u00e7\u00f5es.","id":10574781,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O trabalho em equipe por meio da avalia\u00e7\u00e3o cont\u00ednua do processo de classifica\u00e7\u00e3o de risco acaba sendo menos priorizado que a pr\u00f3pria classifica\u00e7\u00e3o, isto \u00e9, depois de implantada no servi\u00e7o, n\u00e3o h\u00e1 necessidade de avalia\u00e7\u00e3o das a\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"A classifica\u00e7\u00e3o de risco leva maior satisfa\u00e7\u00e3o aos usu\u00e1rios porque faz a fila andar mais r\u00e1pido, independentemente do n\u00edvel de gravidade que os outros pacientes apresentem.","id":10574782,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A classifica\u00e7\u00e3o de risco leva maior satisfa\u00e7\u00e3o aos usu\u00e1rios porque faz a fila andar mais r\u00e1pido, independentemente do n\u00edvel de gravidade que os outros pacientes apresentem.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":560718,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 60","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Acolhimento e Classifica\u00e7\u00e3o de risco","oab":false,"nome":"Acolhimento e Classifica\u00e7\u00e3o de risco","pai":405841,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413437,"slug":"enfermagem-acolhimento-e-classificacao-de-risco"},{"palavrasChave":["Direito Penal","direito penal e processual penal","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade e Conhecimentos Espec\u00edficos","conhecimentos espec\u00edficos","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","M\u00f3dulo II","Biologia","Ci\u00eancias"],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"}],"slug":"enfermagem\/2647027","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade Psicologia","id":14188,"slug":null},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":3714,"slug":"analista-judiciario-area-tecnologia-da-informacao"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 5\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 5","id":1173,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-5"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Verifica-se o emprego da figura de linguagem conhecida como hip\u00e9rbole no seguinte verso:","provas":[{"id":95079,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade Psicologia","id":14188,"slug":null},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 5\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 5","id":1173,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-5"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FCC - TRT 5 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade Psicologia - 2022"},{"id":95193,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":3714,"slug":"analista-judiciario-area-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 5\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 5","id":1173,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-5"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"trt-5-2022-fcc-analista-judiciario-area-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 5 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-02 07:46:58","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":201,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Inform\u00e1tica)"},{"id":72,"descricao":"Inform\u00e1tica"}],"id":2652676,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Verifica-se o emprego da figura de linguagem conhecida como hip\u00e9rbole no seguinte verso:<\/p>","resposta":10601529,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Mal sei como conduzir-me na vida (2a estrofe).","id":10601526,"corpo":"<p><em>Mal sei como conduzir-me na vida<\/em> (2<sup>a<\/sup> estrofe).<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Um internado num manic\u00f4mio \u00e9, ao menos, algu\u00e9m. (3a estrofe).","id":10601527,"corpo":"<p><em>Um internado num manic\u00f4mio \u00e9, ao menos, algu\u00e9m<\/em>. (3<sup>a<\/sup> estrofe).<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Esta velha ang\u00fastia, (1a estrofe).","id":10601528,"corpo":"<p><em>Esta velha ang\u00fastia, <\/em>(1<sup>a <\/sup>estrofe).<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Esta ang\u00fastia que trago h\u00e1 s\u00e9culos em mim, (1a estrofe).","id":10601529,"corpo":"<p><em>Esta ang\u00fastia que trago h\u00e1 s\u00e9culos em mim<\/em>, (1<sup>a <\/sup>estrofe).<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Em grandes emo\u00e7\u00f5es s\u00fabitas sem sentido nenhum. (1a estrofe).","id":10601530,"corpo":"<p><em>Em grandes emo\u00e7\u00f5es s\u00fabitas sem sentido nenhum.<\/em> (1<sup>a<\/sup> estrofe).<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Aten\u00e7\u00e3o: Considere o trecho do poema abaixo para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 6 a 10.Esta velha ang\u00fastia,Esta ang\u00fastia que trago h\u00e1 s\u00e9culos em mim,Transbordou da vasilha,Em l\u00e1grimas, em grandes imagina\u00e7\u00f5es,Em sonhos em estilo de pesadelo sem terror,Em grandes emo\u00e7\u00f5es s\u00fabitas sem sentido nenhum. Transbordou.Mal sei como conduzir-me na vidaCom este mal-estar a fazer-me pregas na alma!Se ao menos endoidecesse deveras!Mas n\u00e3o: \u00e9 este estar-entre,Este quase,Este poder ser que...,Isto. Um internado num manic\u00f4mio \u00e9, ao menos, algu\u00e9m.Eu sou um internado num manic\u00f4mio sem manic\u00f4mio.Estou doido a frio,Estou l\u00facido e louco,Estou alheio a tudo e igual a todos:Estou dormindo desperto com sonhos que s\u00e3o loucuraPorque n\u00e3o s\u00e3o sonhos.Estou assim...(Fernando Pessoa. Obra po\u00e9tica. Rio de Janeiro: Editora Nova Aguilar, 1997)","id":561439,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><u>Aten\u00e7\u00e3o<\/u>: Considere o trecho do poema abaixo para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 6 a 10.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p><em>Esta velha ang\u00fastia,<\/em><\/p><p><em>Esta ang\u00fastia que trago h\u00e1 s\u00e9culos em mim,<\/em><\/p><p><em>Transbordou da vasilha,<\/em><\/p><p><em>Em l\u00e1grimas, em grandes imagina\u00e7\u00f5es,<\/em><\/p><p><em>Em sonhos em estilo de pesadelo sem terror,<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>Em grandes emo\u00e7\u00f5es s\u00fabitas sem sentido nenhum. <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p><em>Transbordou.<\/em><\/p><p><em>Mal sei como conduzir-me na vida<\/em><\/p><p><em>Com este mal-estar a fazer-me pregas na alma!<\/em><\/p><p><em>Se ao menos endoidecesse deveras!<\/em><\/p><p><em>Mas n\u00e3o: \u00e9 este estar-entre,<\/em><\/p><p><em>Este quase,<\/em><\/p><p><em>Este poder ser que...,<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>Isto. <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p><em>Um internado num manic\u00f4mio \u00e9, ao menos, algu\u00e9m.<\/em><\/p><p><em>Eu sou um internado num manic\u00f4mio sem manic\u00f4mio.<\/em><\/p><p><em>Estou doido a frio,<\/em><\/p><p><em>Estou l\u00facido e louco,<\/em><\/p><p><em>Estou alheio a tudo e igual a todos:<\/em><\/p><p><em>Estou dormindo desperto com sonhos que s\u00e3o loucura<\/em><\/p><p><em>Porque n\u00e3o s\u00e3o sonhos.<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>Estou assim...<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">(Fernando Pessoa. <strong>Obra po\u00e9tica<\/strong>. Rio de Janeiro: Editora Nova Aguilar, 1997)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 6 a 10 ","ordem":6},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hip\u00e9rbole","oab":false,"nome":"Hip\u00e9rbole","pai":409486,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419283,"slug":"lingua-portuguesa-hiperbole"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2652676","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":3714,"slug":"analista-judiciario-area-tecnologia-da-informacao"},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade Psicologia","id":14188,"slug":null}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 5\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 5","id":1173,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-5"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Aldo e Beto t\u00eam, juntos, 235 figurinhas. Aldo tem 25 figurinhas a mais do que o dobro do n\u00famero de figurinhas de Beto. A diferen\u00e7a entre o n\u00famero de figurinhas de Aldo e de Beto \u00e9","provas":[{"id":95193,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":3714,"slug":"analista-judiciario-area-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 5\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 5","id":1173,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-5"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"trt-5-2022-fcc-analista-judiciario-area-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 5 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2022"},{"id":95079,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade Psicologia","id":14188,"slug":null},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 5\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 5","id":1173,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-5"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FCC - TRT 5 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade Psicologia - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-02 07:46:59","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":201,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Inform\u00e1tica)"},{"id":72,"descricao":"Inform\u00e1tica"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":2652683,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Aldo e Beto t\u00eam, juntos, 235 figurinhas. Aldo tem 25 figurinhas a mais do que o dobro do n\u00famero de figurinhas de Beto. A diferen\u00e7a entre o n\u00famero de figurinhas de Aldo e de Beto \u00e9<\/p>","resposta":10601562,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"105","id":10601561,"corpo":"<p>105<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"95","id":10601562,"corpo":"<p>95<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"100","id":10601563,"corpo":"<p>100<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"125","id":10601564,"corpo":"<p>125<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"85","id":10601565,"corpo":"<p>85<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":561440,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 15","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Problemas do Primeiro Grau","oab":false,"nome":"Problemas do Primeiro Grau","pai":408707,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408714,"slug":"matematica-problemas-do-primeiro-grau"},{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica Financeira","Racioc\u00ednio L\u00f3gico","No\u00e7\u00f5es de Matem\u00e1tica Financeira"],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Equa\u00e7\u00f5es Alg\u00e9bricas","oab":false,"nome":"Equa\u00e7\u00f5es Alg\u00e9bricas","pai":408707,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408709,"slug":"matematica-equacoes-algebricas"}],"slug":"matematica\/2652683","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":3714,"slug":"analista-judiciario-area-tecnologia-da-informacao"},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade Psicologia","id":14188,"slug":null}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 5\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 5","id":1173,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-5"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A produ\u00e7\u00e3o de 864 ve\u00edculos de uma f\u00e1brica foi planejada de forma que os n\u00fameros de ve\u00edculos brancos e de ve\u00edculos cinza produzidos fossem, respectivamente, o triplo e o qu\u00edntuplo do n\u00famero de ve\u00edculos pretos produzidos. O n\u00famero de ve\u00edculos pretos produzidos deve ser","provas":[{"id":95193,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":3714,"slug":"analista-judiciario-area-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 5\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 5","id":1173,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-5"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"trt-5-2022-fcc-analista-judiciario-area-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 5 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2022"},{"id":95079,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade Psicologia","id":14188,"slug":null},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 5\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 5","id":1173,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-5"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FCC - TRT 5 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade Psicologia - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-02 07:46:59","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":201,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Inform\u00e1tica)"},{"id":72,"descricao":"Inform\u00e1tica"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":2652685,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A produ\u00e7\u00e3o de 864 ve\u00edculos de uma f\u00e1brica foi planejada de forma que os n\u00fameros de ve\u00edculos brancos e de ve\u00edculos cinza produzidos fossem, respectivamente, o triplo e o qu\u00edntuplo do n\u00famero de ve\u00edculos pretos produzidos. O n\u00famero de ve\u00edculos pretos produzidos deve ser<\/p>","resposta":10601573,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"130","id":10601571,"corpo":"<p>130<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"136","id":10601572,"corpo":"<p>136<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"96","id":10601573,"corpo":"<p>96<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"105","id":10601574,"corpo":"<p>105<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"121","id":10601575,"corpo":"<p>121<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":561440,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 15","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Problemas do Primeiro Grau","oab":false,"nome":"Problemas do Primeiro Grau","pai":408707,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408714,"slug":"matematica-problemas-do-primeiro-grau"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Equa\u00e7\u00f5es Alg\u00e9bricas","oab":false,"nome":"Equa\u00e7\u00f5es Alg\u00e9bricas","pai":408707,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408709,"slug":"matematica-equacoes-algebricas"},{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica Financeira","Racioc\u00ednio L\u00f3gico","No\u00e7\u00f5es de Matem\u00e1tica Financeira"],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Solu\u00e7\u00e3o de Equa\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Solu\u00e7\u00e3o de Equa\u00e7\u00f5es","pai":408707,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408711,"slug":"matematica-solucao-de-equacoes"}],"slug":"matematica\/2652685","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":3714,"slug":"analista-judiciario-area-tecnologia-da-informacao"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 5\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 5","id":1173,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-5"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O comando para for\u00e7a encerramento de um processo com ID igual a 6100, por meio do Powershell, \u00e9","provas":[{"id":95193,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":3714,"slug":"analista-judiciario-area-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 5\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 5","id":1173,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-5"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"trt-5-2022-fcc-analista-judiciario-area-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 5 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-02 07:46:59","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":201,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Inform\u00e1tica)"},{"id":72,"descricao":"Inform\u00e1tica"}],"id":2652708,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O comando para for\u00e7a encerramento de um processo com ID igual a 6100, por meio do Powershell, \u00e9<\/p>","resposta":10601688,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Stp -f ID 6100 stop","id":10601686,"corpo":"<p><span class=\"ql-font-monospace\">Stp -f ID 6100 stop<\/span><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Stop-force ID 6100","id":10601687,"corpo":"<p><span class=\"ql-font-monospace\">Stop-force ID 6100<\/span><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Stop-Process -ID 6100 -Force","id":10601688,"corpo":"<p><span class=\"ql-font-monospace\">Stop-Process -ID 6100 -Force<\/span><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"killall -ID 6100 -Force","id":10601689,"corpo":"<p><span class=\"ql-font-monospace\">killall -ID 6100 -Force<\/span><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Pkill-Process -ID 6100 -Force","id":10601690,"corpo":"<p><span class=\"ql-font-monospace\">Pkill-Process -ID 6100 -Force<\/span><\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":561448,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 35 a 60","ordem":35},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Windows Server","oab":false,"nome":"Windows Server","pai":8118,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":429016,"slug":"tecnologia-da-informacao-windows-server"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Powershell","oab":false,"nome":"Powershell","pai":429016,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":429033,"slug":"tecnologia-da-informacao-powershell"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Infraestrutura de TI","oab":false,"nome":"Infraestrutura de TI","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":416895,"slug":"tecnologia-da-informacao-infraestrutura-de-ti"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sistemas Operacionais","oab":false,"nome":"Sistemas Operacionais","pai":416895,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8118,"slug":"tecnologia-da-informacao-sistemas-operacionais"},{"palavrasChave":["Gest\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","Conhecimentos de inform\u00e1tica","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controles Internos, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o de Risco","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/2652708","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Goi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal do Goi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698,"slug":"ufg"}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal - \u00c1rea: Preserva\u00e7\u00e3o e Fiscaliza\u00e7\u00e3o do Meio Ambiente","id":25011,"slug":"fiscal-area-preservacao-e-fiscalizacao-do-meio-ambiente"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Rialma","sigla":"","id":5442,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-rialma-go"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise os dados a seguir que correspondem ao volume individual de uma \u00e1rvore.DAP (cm)H (m)6,95,2Utilizando os dados apresentados e o fator de forma artificial de 0,5, qual \u00e9 o volume individual desta \u00e1rvore?","provas":[{"id":71916,"cargo":{"descricao":"Fiscal - \u00c1rea: Preserva\u00e7\u00e3o e Fiscaliza\u00e7\u00e3o do Meio Ambiente","id":25011,"slug":"fiscal-area-preservacao-e-fiscalizacao-do-meio-ambiente"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Rialma","sigla":"","id":5442,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-rialma-go"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Goi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal do Goi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698,"slug":"ufg"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-rialma-go-2022-ufg-fiscal-area-preservacao-e-fiscalizacao-do-meio-ambiente","tipo":1,"nome":"UFG - Prefeitura de Rialma - Fiscal - \u00c1rea: Preserva\u00e7\u00e3o e Fiscaliza\u00e7\u00e3o do Meio Ambiente - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-02 07:47:05","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2198075,"hashId":"539e0e6d2e14469f714924c71ea48b03","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise os dados a seguir que correspondem ao volume individual de uma \u00e1rvore.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 200px;\"><colgroup><col width=\"100\"><col width=\"100\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"row-h73a\"><td data-row=\"row-h73a\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-h73a\" data-cell=\"cell-48yu\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><strong>DAP (cm)<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"row-h73a\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-h73a\" data-cell=\"cell-jtmd\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><strong>H (m)<\/strong><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-k9kq\"><td data-row=\"row-k9kq\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-k9kq\" data-cell=\"cell-tr2i\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><strong>6,9<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"row-k9kq\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-k9kq\" data-cell=\"cell-o07g\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><strong>5,2<\/strong><\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Utilizando os dados apresentados e o fator de forma artificial de 0,5, qual \u00e9 o volume individual desta \u00e1rvore?<\/p>","resposta":8630310,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"0,0097 m3.","id":8630310,"corpo":"<p>0,0097 m<sup>3<\/sup>.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"0,0199 m3.","id":8630311,"corpo":"<p>0,0199 m<sup>3<\/sup>.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"0,0034 m3.","id":8630312,"corpo":"<p>0,0034 m<sup>3<\/sup>.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"0,0641 m3.","id":8630313,"corpo":"<p>0,0641 m<sup>3<\/sup>.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":509859,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["Ecologia e Meio Ambiente"],"nome_clean":"Engenharia Florestal","oab":false,"nome":"Engenharia Florestal","pai":null,"assunto_raiz":291224,"materia":true,"id":291224,"slug":"engenharia-florestal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Dendrometria","oab":false,"nome":"Dendrometria","pai":291224,"assunto_raiz":291224,"materia":false,"id":402669,"slug":"engenharia-florestal-dendrometria"}],"slug":"engenharia-florestal\/2198075","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Escriv\u00e3o de Pol\u00edcia Civil","id":13313,"slug":"escrivao-de-policia-civil"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil de Roraima","sigla":"PC RR","id":542,"esfera":"Estadual","uf":"RR","slug":"pc-rr-rr"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Constitui\u00e7\u00e3o Federal garante gratuidade, na forma da lei, aos atos necess\u00e1rios ao exerc\u00edcio da cidadania e tamb\u00e9m \u00e0s a\u00e7\u00f5es de","provas":[{"id":93221,"cargo":{"descricao":"Escriv\u00e3o de Pol\u00edcia Civil","id":13313,"slug":"escrivao-de-policia-civil"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil de Roraima","sigla":"PC RR","id":542,"esfera":"Estadual","uf":"RR","slug":"pc-rr-rr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"pc-rr-rr-2022-vunesp-escrivao-de-policia-civil-2","tipo":1,"nome":"VUNESP - PC RR - Escriv\u00e3o de Pol\u00edcia Civil - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":6,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-02 07:51:42","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Pol\u00edcias Civis, Federal e PRF - Agente, Escriv\u00e3o, Policiais e Investigadores","descricao":"Cargos de Agente, Escriv\u00e3es e Investigadores, Inspetor, Policial Rodovi\u00e1rio Federal","id":29}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2625573,"hashId":"e8ead023489ae39186e93905c3f00cfc","enunciado":"<p>A Constitui\u00e7\u00e3o Federal garante gratuidade, na forma da lei, aos atos necess\u00e1rios ao exerc\u00edcio da cidadania e tamb\u00e9m \u00e0s a\u00e7\u00f5es de<\/p>","resposta":10478000,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"habeas corpus e mandado de seguran\u00e7a.","id":10477998,"corpo":"<p><em>habeas corpus <\/em>e mandado de seguran\u00e7a.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"mandado de seguran\u00e7a e a\u00e7\u00e3o popular.","id":10477999,"corpo":"<p>mandado de seguran\u00e7a e a\u00e7\u00e3o popular.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"habeas-corpus e habeas-data.","id":10478000,"corpo":"<p><em>habeas-corpus <\/em>e<em> habeas-data.<\/em><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"a\u00e7\u00e3o civil p\u00fablica e habeas data.","id":10478001,"corpo":"<p>a\u00e7\u00e3o civil p\u00fablica e <em>habeas data.<\/em><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"habeas corpus e mandado de injun\u00e7\u00e3o.","id":10478002,"corpo":"<p><em>habeas corpus<\/em> e mandado de injun\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":558317,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 24","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["Or\u00e7amento p\u00fablico","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Contabilidade Tribut\u00e1ria","Cidadania e direitos humanos","Legisla\u00e7\u00e3o","Conhecimentos espec\u00edficos","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO CONSTITUCIONAL E DE DIREITOS HUMANOS"],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":["Rem\u00e9dios Constitucionais"],"nome_clean":"Rem\u00e9dios constitucionais ou writs constitucionais ou a\u00e7\u00f5es constitucionais ou garantias constitucionais","oab":true,"nome":"Rem\u00e9dios constitucionais ou writs constitucionais ou a\u00e7\u00f5es constitucionais ou garantias constitucionais","pai":405217,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405220,"slug":"direito-constitucional-remedios-constitucionais-ou-writs-constitucionais-ou-acoes-constitucionais-ou-garantias-constitucionais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Habeas Corpus","oab":true,"nome":"Habeas Corpus","pai":405220,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405221,"slug":"direito-constitucional-habeas-corpus"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Habeas Data","oab":true,"nome":"Habeas Data","pai":405220,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405224,"slug":"direito-constitucional-habeas-data"}],"slug":"direito-constitucional\/2625573","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Escriv\u00e3o de Pol\u00edcia Civil","id":13313,"slug":"escrivao-de-policia-civil"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil de Roraima","sigla":"PC RR","id":542,"esfera":"Estadual","uf":"RR","slug":"pc-rr-rr"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa correta a respeito do processo administrativo disciplinar","provas":[{"id":93221,"cargo":{"descricao":"Escriv\u00e3o de Pol\u00edcia Civil","id":13313,"slug":"escrivao-de-policia-civil"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil de Roraima","sigla":"PC RR","id":542,"esfera":"Estadual","uf":"RR","slug":"pc-rr-rr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"pc-rr-rr-2022-vunesp-escrivao-de-policia-civil-2","tipo":1,"nome":"VUNESP - PC RR - Escriv\u00e3o de Pol\u00edcia Civil - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-02 07:51:42","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Pol\u00edcias Civis, Federal e PRF - Agente, Escriv\u00e3o, Policiais e Investigadores","descricao":"Cargos de Agente, Escriv\u00e3es e Investigadores, Inspetor, Policial Rodovi\u00e1rio Federal","id":29}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2625605,"hashId":"6df2e9492396e80e35549febdf713e7c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa correta a respeito do processo administrativo disciplinar<\/p>","resposta":10478160,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A sindic\u00e2ncia \u00e9 um instrumento pelo qual a administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica exerce seu poder-dever para apurar as infra\u00e7\u00f5es funcionais e por meio dela aplicar penalidades cab\u00edveis aos seus agentes p\u00fablicos.","id":10478158,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A sindic\u00e2ncia \u00e9 um instrumento pelo qual a administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica exerce seu poder-dever para apurar as infra\u00e7\u00f5es funcionais e por meio dela aplicar penalidades cab\u00edveis aos seus agentes p\u00fablicos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Se a autoridade que tiver ci\u00eancia de irregularidade for a autoridade competente para aplicar a penalidade cab\u00edvel, ser\u00e1 dispensado o processo administrativo e a san\u00e7\u00e3o poder\u00e1 ser aplicada diretamente, com base no princ\u00edpio da verdade sabida.","id":10478159,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Se a autoridade que tiver ci\u00eancia de irregularidade for a autoridade competente para aplicar a penalidade cab\u00edvel, ser\u00e1 dispensado o processo administrativo e a san\u00e7\u00e3o poder\u00e1 ser aplicada diretamente, com base no princ\u00edpio da verdade sabida.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Como medida cautelar e a fim de que o servidor n\u00e3o venha a influir na apura\u00e7\u00e3o da irregularidade, a autoridade instauradora do processo disciplinar poder\u00e1 determinar o seu afastamento do cargo, pelo prazo de at\u00e9 60 (sessenta) dias, sem preju\u00edzo da remunera\u00e7\u00e3o.","id":10478160,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Como medida cautelar e a fim de que o servidor n\u00e3o venha a influir na apura\u00e7\u00e3o da irregularidade, a autoridade instauradora do processo disciplinar poder\u00e1 determinar o seu afastamento do cargo, pelo prazo de at\u00e9 60 (sessenta) dias, sem preju\u00edzo da remunera\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"A a\u00e7\u00e3o disciplinar prescrever\u00e1 em: 5 (cinco) anos, quanto \u00e0s infra\u00e7\u00f5es pun\u00edveis com demiss\u00e3o, cassa\u00e7\u00e3o de aposentadoria ou disponibilidade e destitui\u00e7\u00e3o de cargo em comiss\u00e3o; 3 (tr\u00eas) anos, quanto \u00e0 suspens\u00e3o; e em 2 (dois) anos, quanto \u00e1 advert\u00eancia.","id":10478161,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A a\u00e7\u00e3o disciplinar prescrever\u00e1 em: 5 (cinco) anos, quanto \u00e0s infra\u00e7\u00f5es pun\u00edveis com demiss\u00e3o, cassa\u00e7\u00e3o de aposentadoria ou disponibilidade e destitui\u00e7\u00e3o de cargo em comiss\u00e3o; 3 (tr\u00eas) anos, quanto \u00e0 suspens\u00e3o; e em 2 (dois) anos, quanto \u00e1 advert\u00eancia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"A abertura de sindic\u00e2ncia ou a instaura\u00e7\u00e3o de processo disciplinar interrompe a prescri\u00e7\u00e3o, at\u00e9 o protocolo da pe\u00e7a de defesa do acusado, caso outro prazo maior n\u00e3o seja estabelecido pela autoridade competente.","id":10478162,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A abertura de sindic\u00e2ncia ou a instaura\u00e7\u00e3o de processo disciplinar interrompe a prescri\u00e7\u00e3o, at\u00e9 o protocolo da pe\u00e7a de defesa do acusado, caso outro prazo maior n\u00e3o seja estabelecido pela autoridade competente.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":558323,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 25 a 33","ordem":25},"assuntos":[{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Gest\u00e3o de Documentos","LEI FEDERAL N\u00ba 12.527\/11 \u2013 Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","Economia do Setor P\u00fablico","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO ADMINISTRATIVO","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante"],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Rito Ordin\u00e1rio","oab":false,"nome":"Rito Ordin\u00e1rio","pai":422237,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422241,"slug":"direito-administrativo-rito-ordinario"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Processo Administrativo Disciplinar","oab":false,"nome":"Processo Administrativo Disciplinar","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422237,"slug":"direito-administrativo-processo-administrativo-disciplinar"}],"slug":"direito-administrativo\/2625605","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Escriv\u00e3o de Pol\u00edcia Civil","id":13313,"slug":"escrivao-de-policia-civil"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil de Roraima","sigla":"PC RR","id":542,"esfera":"Estadual","uf":"RR","slug":"pc-rr-rr"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A respeito do princ\u00edpio do contradit\u00f3rio, \u00e9 correto afirmar que","provas":[{"id":93221,"cargo":{"descricao":"Escriv\u00e3o de Pol\u00edcia Civil","id":13313,"slug":"escrivao-de-policia-civil"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil de Roraima","sigla":"PC RR","id":542,"esfera":"Estadual","uf":"RR","slug":"pc-rr-rr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"pc-rr-rr-2022-vunesp-escrivao-de-policia-civil-2","tipo":1,"nome":"VUNESP - PC RR - Escriv\u00e3o de Pol\u00edcia Civil - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-02 07:51:42","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Pol\u00edcias Civis, Federal e PRF - Agente, Escriv\u00e3o, Policiais e Investigadores","descricao":"Cargos de Agente, Escriv\u00e3es e Investigadores, Inspetor, Policial Rodovi\u00e1rio Federal","id":29}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2625668,"hashId":"fd9013bae494965ec40839dfad3f1529","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A respeito do princ\u00edpio do contradit\u00f3rio, \u00e9 correto afirmar que<\/p>","resposta":10478475,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"n\u00e3o tem previs\u00e3o expressa na Constitui\u00e7\u00e3o Federal, decorrendo de tratados e conven\u00e7\u00f5es interacionais a que o Brasil ratificou.","id":10478473,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">n\u00e3o tem previs\u00e3o expressa na Constitui\u00e7\u00e3o Federal, decorrendo de tratados e conven\u00e7\u00f5es interacionais a que o Brasil ratificou.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"aplica-se somente aos processos judiciais, sendo incab\u00edvel nos procedimentos administrativos, inclusive no inqu\u00e9rito policial.","id":10478474,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">aplica-se somente aos processos judiciais, sendo incab\u00edvel nos procedimentos administrativos, inclusive no inqu\u00e9rito policial.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"garante o direito \u00e0 informa\u00e7\u00e3o, seja por interm\u00e9dio da cita\u00e7\u00e3o ou da intima\u00e7\u00e3o, a fim de que se possa efetivamente participar do processo e do procedimento instaurados.","id":10478475,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">garante o direito \u00e0 informa\u00e7\u00e3o, seja por interm\u00e9dio da cita\u00e7\u00e3o ou da intima\u00e7\u00e3o, a fim de que se possa efetivamente participar do processo e do procedimento instaurados.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"tem aplicabilidade apenas \u00e0 defesa, n\u00e3o se cogitando o princ\u00edpio do contradit\u00f3rio \u00e0 acusa\u00e7\u00e3o.","id":10478476,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">tem aplicabilidade apenas \u00e0 defesa, n\u00e3o se cogitando o princ\u00edpio do contradit\u00f3rio \u00e0 acusa\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"garante que o acusado participe da audi\u00eancia de instru\u00e7\u00e3o, impedindo sua retirada da sala de audi\u00eancias, nas situa\u00e7\u00f5es em que a testemunha se disser intimidada com a presen\u00e7a, obrigando a suspens\u00e3o do ato e posterior realiza\u00e7\u00e3o de forma remota.","id":10478477,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">garante que o acusado participe da audi\u00eancia de instru\u00e7\u00e3o, impedindo sua retirada da sala de audi\u00eancias, nas situa\u00e7\u00f5es em que a testemunha se disser intimidada com a presen\u00e7a, obrigando a suspens\u00e3o do ato e posterior realiza\u00e7\u00e3o de forma remota.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":558328,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es  41 a 48","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Princ\u00edpios do Direito Processual Penal","oab":false,"nome":"Princ\u00edpios do Direito Processual Penal","pai":406603,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":414069,"slug":"direito-processual-penal-principios-do-direito-processual-penal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Princ\u00edpio do contradit\u00f3rio (Princ\u00edpio da bilateralidade da audi\u00eancia)","oab":false,"nome":"Princ\u00edpio do contradit\u00f3rio (Princ\u00edpio da bilateralidade da audi\u00eancia)","pai":414069,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":414080,"slug":"direito-processual-penal-principio-do-contraditorio-principio-da-bilateralidade-da-audiencia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contradit\u00f3rio para a prova (real)","oab":false,"nome":"Contradit\u00f3rio para a prova (real)","pai":414080,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":420969,"slug":"direito-processual-penal-contraditorio-para-a-prova-real"},{"palavrasChave":["Direito Processual Civil","Legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel ao Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado da Bahia","Direito Processual do Trabalho","No\u00e7\u00f5es de direito processual penal","No\u00e7\u00f5es de per\u00edcia","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante"],"nome_clean":"Direito Processual Penal","oab":true,"nome":"Direito Processual Penal","pai":null,"assunto_raiz":406602,"materia":true,"id":406602,"slug":"direito-processual-penal"}],"slug":"direito-processual-penal\/2625668","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Escriv\u00e3o de Pol\u00edcia Civil","id":13313,"slug":"escrivao-de-policia-civil"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil de Roraima","sigla":"PC RR","id":542,"esfera":"Estadual","uf":"RR","slug":"pc-rr-rr"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O saldo do ativo n\u00e3o circulante, totalizou, em R$: ","provas":[{"id":93221,"cargo":{"descricao":"Escriv\u00e3o de Pol\u00edcia Civil","id":13313,"slug":"escrivao-de-policia-civil"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil de Roraima","sigla":"PC RR","id":542,"esfera":"Estadual","uf":"RR","slug":"pc-rr-rr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"pc-rr-rr-2022-vunesp-escrivao-de-policia-civil-2","tipo":1,"nome":"VUNESP - PC RR - Escriv\u00e3o de Pol\u00edcia Civil - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-02 07:51:43","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Pol\u00edcias Civis, Federal e PRF - Agente, Escriv\u00e3o, Policiais e Investigadores","descricao":"Cargos de Agente, Escriv\u00e3es e Investigadores, Inspetor, Policial Rodovi\u00e1rio Federal","id":29}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2626020,"hashId":"dc87178ba491fe84f715c54cd846eb09","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O saldo do ativo n\u00e3o circulante, totalizou, em R$: <\/p>","resposta":10479803,"anulada":false,"rotulo":55,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"236.550,00","id":10479803,"corpo":"<p>236.550,00<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"249.250,00","id":10479804,"corpo":"<p>249.250,00<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"313.300,00 ","id":10479805,"corpo":"<p>313.300,00 <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"346.300,00","id":10479806,"corpo":"<p>346.300,00<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"549.850,00","id":10479807,"corpo":"<p>549.850,00<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"As informa\u00e7\u00f5es que se seguem ser\u00e3o utilizadas para responder \u00e0s quest\u00f5es 55 e 56.-A Cia. IOPI apresentou as seguintes contas cont\u00e1beis patrimoniais e seus respectivos saldos em 30\/09\/2022:-ContaSaldo (em R$)Amortiza\u00e7\u00e3o Acumulada4.000,00Bancos13.000,00Caixa2.300,00Capital200.000,00Clientes321.000,00Contas a pagar25.000,00Deprecia\u00e7\u00e3o Acumulada2.500,00Duplicatas Descontadas35.000,00Encargos Financeiros a apropriar (passivo)1.550,00Imobilizado53.050,00Intang\u00edvel80.000,00Investimentos em t\u00edtulos privados - longo prazo10.000,00Perda com Cr\u00e9ditos Duvidosos23.000,00Propriedades para investimento100.000,00Reservas146.400,00Sal\u00e1rios a pagar145.000,00","id":558380,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As informa\u00e7\u00f5es que se seguem ser\u00e3o utilizadas para responder \u00e0s quest\u00f5es <strong>55 <\/strong>e <strong>56<\/strong>.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A Cia. IOPI apresentou as seguintes contas cont\u00e1beis patrimoniais e seus respectivos saldos em 30\/09\/2022:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 755px;\"><colgroup><col width=\"537\"><col width=\"218\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"1\"><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">Conta<\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">Saldo (em R$)<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"2\"><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Amortiza\u00e7\u00e3o Acumulada<\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: rgb(49, 47, 49);\">4.000,00<\/span><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"3\"><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Bancos<\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: rgb(49, 47, 49);\">13.000,00<\/span><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"4\"><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Caixa<\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: rgb(49, 47, 49);\">2.300,00<\/span><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"5\"><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Capital<\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: rgb(49, 47, 49);\">200.000,00<\/span><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"6\"><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Clientes<\/p><\/td><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: rgb(49, 47, 49);\">321.000,00<\/span><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"7\"><td data-row=\"7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Contas a pagar<\/p><\/td><td data-row=\"7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: rgb(49, 47, 49);\">25.000,00<\/span><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"8\"><td data-row=\"8\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"8\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Deprecia\u00e7\u00e3o Acumulada<\/p><\/td><td data-row=\"8\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"8\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: rgb(49, 47, 49);\">2.500,00<\/span><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"9\"><td data-row=\"9\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"9\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Duplicatas Descontadas<\/p><\/td><td data-row=\"9\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"9\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: rgb(49, 47, 49);\">35.000,00<\/span><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"10\"><td data-row=\"10\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"10\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Encargos Financeiros a apropriar (passivo)<\/p><\/td><td data-row=\"10\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"10\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: rgb(49, 47, 49);\">1.550,00<\/span><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"11\"><td data-row=\"11\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"11\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Imobilizado<\/p><\/td><td data-row=\"11\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"11\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: rgb(49, 47, 49);\">53.050,00<\/span><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"12\"><td data-row=\"12\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"12\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Intang\u00edvel<\/p><\/td><td data-row=\"12\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"12\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: rgb(49, 47, 49);\">80.000,00<\/span><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"13\"><td data-row=\"13\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"13\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Investimentos em t\u00edtulos privados - longo prazo<\/p><\/td><td data-row=\"13\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"13\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: rgb(49, 47, 49);\">10.000,00<\/span><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"14\"><td data-row=\"14\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"14\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Perda com Cr\u00e9ditos Duvidosos<\/p><\/td><td data-row=\"14\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"14\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: rgb(49, 47, 49);\">23.000,00<\/span><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"15\"><td data-row=\"15\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"15\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Propriedades para investimento<\/p><\/td><td data-row=\"15\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"15\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: rgb(49, 47, 49);\">100.000,00<\/span><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"16\"><td data-row=\"16\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"16\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Reservas<\/p><\/td><td data-row=\"16\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"16\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: rgb(49, 47, 49);\">146.400,00<\/span><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"17\"><td data-row=\"17\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"17\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Sal\u00e1rios a pagar<\/p><\/td><td data-row=\"17\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"17\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: rgb(49, 47, 49);\">145.000,00<\/span><\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 55 a 56","ordem":55},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ativo N\u00e3o Circulante","oab":false,"nome":"Ativo N\u00e3o Circulante","pai":4397,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":421220,"slug":"contabilidade-geral-ativo-nao-circulante"}],"slug":"contabilidade-geral\/2626020","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Secretaria de Estado de Sa\u00fade de Goi\u00e1s","descricao":"Secretaria de Estado de Sa\u00fade de Goi\u00e1s - SES GO","sigla":"SES GO","oab":false,"id":1490,"slug":"ses-go"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Nutri\u00e7\u00e3o","id":14446,"slug":"residencia-em-nutricao"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Goi\u00e1s","sigla":"SES GO","id":1424,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"ses-go-go"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a Pol\u00edtica Nacional de Alimenta\u00e7\u00e3o e Nutri\u00e7\u00e3o (PNAN), a diretriz \u201cPromo\u00e7\u00e3o da Alimenta\u00e7\u00e3o Adequada e Saud\u00e1vel\" \u00e9 entendida como","provas":[{"id":93157,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Nutri\u00e7\u00e3o","id":14446,"slug":"residencia-em-nutricao"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Goi\u00e1s","sigla":"SES GO","id":1424,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"ses-go-go"},"banca":{"nome":"Secretaria de Estado de Sa\u00fade de Goi\u00e1s","descricao":"Secretaria de Estado de Sa\u00fade de Goi\u00e1s - SES GO","sigla":"SES GO","oab":false,"id":1490,"slug":"ses-go"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ses-go-go-2022-ses-go-residencia-em-nutricao","tipo":1,"nome":"SES GO - SES GO - Resid\u00eancia em Nutri\u00e7\u00e3o - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-02 07:51:45","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":2626269,"hashId":"cbb69b3f17f51e9c370af2ff61c76b9c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a Pol\u00edtica Nacional de Alimenta\u00e7\u00e3o e Nutri\u00e7\u00e3o (PNAN), a diretriz \u201cPromo\u00e7\u00e3o da Alimenta\u00e7\u00e3o Adequada e Saud\u00e1vel\" \u00e9 entendida como<\/p>","resposta":10480725,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"um enfoque ampliado que incorpore a vigil\u00e2ncia nos servi\u00e7os de sa\u00fade e a integra\u00e7\u00e3o de informa\u00e7\u00f5es derivadas de sistemas de informa\u00e7\u00e3o em sa\u00fade, dos inqu\u00e9ritos populacionais, das chamadas nutricionais e da produ\u00e7\u00e3o cient\u00edfica.","id":10480724,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">um enfoque ampliado que incorpore a vigil\u00e2ncia nos servi\u00e7os de sa\u00fade e a integra\u00e7\u00e3o de informa\u00e7\u00f5es derivadas de sistemas de informa\u00e7\u00e3o em sa\u00fade, dos inqu\u00e9ritos populacionais, das chamadas nutricionais e da produ\u00e7\u00e3o cient\u00edfica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"um conjunto de estrat\u00e9gias que proporcione aos indiv\u00edduos e \u00e0s coletividades a realiza\u00e7\u00e3o de pr\u00e1ticas alimentares apropriadas aos seus aspectos biol\u00f3gicos e socioculturais, bem como ao uso sustent\u00e1vel do meio ambiente.","id":10480725,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">um conjunto de estrat\u00e9gias que proporcione aos indiv\u00edduos e \u00e0s coletividades a realiza\u00e7\u00e3o de pr\u00e1ticas alimentares apropriadas aos seus aspectos biol\u00f3gicos e socioculturais, bem como ao uso sustent\u00e1vel do meio ambiente.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"cuidados relativos \u00e0 alimenta\u00e7\u00e3o e \u00e0 nutri\u00e7\u00e3o e voltados \u00e0 promo\u00e7\u00e3o e \u00e0 prote\u00e7\u00e3o da sa\u00fade, \u00e0 preven\u00e7\u00e3o, ao diagn\u00f3stico e ao tratamento dos agravos, para indiv\u00edduos, fam\u00edlias e comunidades em uma rede integrada, resolutiva e humanizada de cuidados. ","id":10480726,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">cuidados relativos \u00e0 alimenta\u00e7\u00e3o e \u00e0 nutri\u00e7\u00e3o e voltados \u00e0 promo\u00e7\u00e3o e \u00e0 prote\u00e7\u00e3o da sa\u00fade, \u00e0 preven\u00e7\u00e3o, ao diagn\u00f3stico e ao tratamento dos agravos, para indiv\u00edduos, fam\u00edlias e comunidades em uma rede integrada, resolutiva e humanizada de cuidados. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"a promo\u00e7\u00e3o da implementa\u00e7\u00e3o da PNAN com responsabilidades tripartites, com viabiliza\u00e7\u00e3o de parcerias e articula\u00e7\u00e3o interinstitucional, visando ao fortalecimento e \u00e0 converg\u00eancia desta com os planos de sa\u00fade e de seguran\u00e7a alimentar e nutricional.","id":10480727,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a promo\u00e7\u00e3o da implementa\u00e7\u00e3o da PNAN com responsabilidades tripartites, com viabiliza\u00e7\u00e3o de parcerias e articula\u00e7\u00e3o interinstitucional, visando ao fortalecimento e \u00e0 converg\u00eancia desta com os planos de sa\u00fade e de seguran\u00e7a alimentar e nutricional.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":558432,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Programa Nacional de Alimenta\u00e7\u00e3o e Nutri\u00e7\u00e3o (PNAN)","oab":false,"nome":"Programa Nacional de Alimenta\u00e7\u00e3o e Nutri\u00e7\u00e3o (PNAN)","pai":398531,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":418140,"slug":"nutricao-programa-nacional-de-alimentacao-e-nutricao-pnan"},{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos","Biologia"],"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"}],"slug":"nutricao\/2626269","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"FAFIPA Funda\u00e7\u00e3o de Apoio","descricao":"FAFIPA Funda\u00e7\u00e3o de Apoio - FAFIPA","sigla":"FAFIPA","oab":false,"id":584,"slug":"fafipa"}],"cargos":[{"descricao":"Odont\u00f3logo","id":5041,"slug":"odontologo"},{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Itapo\u00e1","sigla":"","id":706,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-itapoa-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Itapo\u00e1 conta com um empreendimento do setor portu\u00e1rio, o Porto de Itapo\u00e1. Qual a data de inaugura\u00e7\u00e3o desse empreendimento? ","provas":[{"id":96813,"cargo":{"descricao":"Odont\u00f3logo","id":5041,"slug":"odontologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itapo\u00e1","sigla":"","id":706,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-itapoa-sc"},"banca":{"nome":"FAFIPA Funda\u00e7\u00e3o de Apoio","descricao":"FAFIPA Funda\u00e7\u00e3o de Apoio - FAFIPA","sigla":"FAFIPA","oab":false,"id":584,"slug":"fafipa"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-itapoa-sc-2022-fafipa-odontologo","tipo":1,"nome":"FAFIPA - Prefeitura de Itapo\u00e1 - Odont\u00f3logo - 2022"},{"id":96818,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itapo\u00e1","sigla":"","id":706,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-itapoa-sc"},"banca":{"nome":"FAFIPA Funda\u00e7\u00e3o de Apoio","descricao":"FAFIPA Funda\u00e7\u00e3o de Apoio - FAFIPA","sigla":"FAFIPA","oab":false,"id":584,"slug":"fafipa"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-itapoa-sc-2022-fafipa-contador","tipo":1,"nome":"FAFIPA - Prefeitura de Itapo\u00e1 - Contador - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-02 07:51:42","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":2662163,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Itapo\u00e1 conta com um empreendimento do setor portu\u00e1rio, o Porto de Itapo\u00e1. Qual a data de inaugura\u00e7\u00e3o desse empreendimento? <\/p>","resposta":10644225,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" Inaugurado em 22 de dezembro de 2010. ","id":10644225,"corpo":"<p> Inaugurado em 22 de dezembro de 2010. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":" Inaugurado em 22 de setembro de 2010.","id":10644226,"corpo":"<p> Inaugurado em 22 de setembro de 2010.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":" Inaugurado em 20 de novembro de 2010.","id":10644227,"corpo":"<p> Inaugurado em 20 de novembro de 2010.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":" Inaugurado em 22 de janeiro de 2010.","id":10644228,"corpo":"<p> Inaugurado em 22 de janeiro de 2010.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":" Inaugurado em 22 de novembro de 2010.","id":10644229,"corpo":"<p> Inaugurado em 22 de novembro de 2010.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":562508,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Santa Catarina","oab":false,"nome":"Santa Catarina","pai":407431,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407453,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-santa-catarina"},{"palavrasChave":["Atualidades","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/2662163","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"FAFIPA Funda\u00e7\u00e3o de Apoio","descricao":"FAFIPA Funda\u00e7\u00e3o de Apoio - FAFIPA","sigla":"FAFIPA","oab":false,"id":584,"slug":"fafipa"}],"cargos":[{"descricao":"Assessor Jur\u00eddico","id":675,"slug":"assessor-juridico"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ivinhema","sigla":"","id":6287,"esfera":"Municipal","uf":"MS","slug":"prefeitura-de-ivinhema-ms"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo disp\u00f5e a Lei 8.666\/1993, \u00e9 hip\u00f3tese de inexigibilidade de licita\u00e7\u00e3o:","provas":[{"id":92095,"cargo":{"descricao":"Assessor Jur\u00eddico","id":675,"slug":"assessor-juridico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ivinhema","sigla":"","id":6287,"esfera":"Municipal","uf":"MS","slug":"prefeitura-de-ivinhema-ms"},"banca":{"nome":"FAFIPA Funda\u00e7\u00e3o de Apoio","descricao":"FAFIPA Funda\u00e7\u00e3o de Apoio - FAFIPA","sigla":"FAFIPA","oab":false,"id":584,"slug":"fafipa"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ivinhema-ms-2022-fafipa-assessor-juridico","tipo":1,"nome":"FAFIPA - Prefeitura de Ivinhema - Assessor Jur\u00eddico - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-02 07:51:43","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2662239,"hashId":null,"enunciado":"<p>Segundo disp\u00f5e a Lei 8.666\/1993, \u00e9 hip\u00f3tese de inexigibilidade de licita\u00e7\u00e3o:<\/p>","resposta":10644603,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Quando n\u00e3o acudirem interessados \u00e0 licita\u00e7\u00e3o anterior e esta, justificadamente, n\u00e3o puder ser repetida sem preju\u00edzo para a Administra\u00e7\u00e3o, mantidas, neste caso, todas as condi\u00e7\u00f5es preestabelecidas.","id":10644602,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Quando n\u00e3o acudirem interessados \u00e0 licita\u00e7\u00e3o anterior e esta, justificadamente, n\u00e3o puder ser repetida sem preju\u00edzo para a Administra\u00e7\u00e3o, mantidas, neste caso, todas as condi\u00e7\u00f5es preestabelecidas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Contrata\u00e7\u00e3o de profissional de qualquer setor art\u00edstico, diretamente ou atrav\u00e9s de empres\u00e1rio exclusivo, desde que consagrado pela cr\u00edtica especializada ou pela opini\u00e3o p\u00fablica.","id":10644603,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Contrata\u00e7\u00e3o de profissional de qualquer setor art\u00edstico, diretamente ou atrav\u00e9s de empres\u00e1rio exclusivo, desde que consagrado pela cr\u00edtica especializada ou pela opini\u00e3o p\u00fablica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Quando a Uni\u00e3o tiver que intervir no dom\u00ednio econ\u00f4mico para regular pre\u00e7os ou normalizar o abastecimento.","id":10644604,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Quando a Uni\u00e3o tiver que intervir no dom\u00ednio econ\u00f4mico para regular pre\u00e7os ou normalizar o abastecimento.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Casos de emerg\u00eancia ou de calamidade p\u00fablica, quando caracterizada urg\u00eancia de atendimento de situa\u00e7\u00e3o que possa ocasionar preju\u00edzo ou comprometer a seguran\u00e7a de pessoas, obras, servi\u00e7os, equipamentos e outros bens, p\u00fablicos ou particulares, e somente para os bens necess\u00e1rios ao atendimento da situa\u00e7\u00e3o emergencial ou calamitosa e para as parcelas de obras e servi\u00e7os que possam ser conclu\u00eddas no prazo m\u00e1ximo de 180 (cento e oitenta) dias consecutivos e ininterruptos, contados da ocorr\u00eancia da emerg\u00eancia ou calamidade, vedada a prorroga\u00e7\u00e3o dos respectivos contratos.","id":10644605,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Casos de emerg\u00eancia ou de calamidade p\u00fablica, quando caracterizada urg\u00eancia de atendimento de situa\u00e7\u00e3o que possa ocasionar preju\u00edzo ou comprometer a seguran\u00e7a de pessoas, obras, servi\u00e7os, equipamentos e outros bens, p\u00fablicos ou particulares, e somente para os bens necess\u00e1rios ao atendimento da situa\u00e7\u00e3o emergencial ou calamitosa e para as parcelas de obras e servi\u00e7os que possam ser conclu\u00eddas no prazo m\u00e1ximo de 180 (cento e oitenta) dias consecutivos e ininterruptos, contados da ocorr\u00eancia da emerg\u00eancia ou calamidade, vedada a prorroga\u00e7\u00e3o dos respectivos contratos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Para a aquisi\u00e7\u00e3o, por pessoa jur\u00eddica de direito p\u00fablico interno, de bens produzidos ou servi\u00e7os prestados por \u00f3rg\u00e3o ou entidade que integre a Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica e que tenha sido criado para esse fim espec\u00edfico em data anterior \u00e0 vig\u00eancia desta Lei, desde que o pre\u00e7o contratado seja compat\u00edvel com o praticado no mercado.","id":10644606,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Para a aquisi\u00e7\u00e3o, por pessoa jur\u00eddica de direito p\u00fablico interno, de bens produzidos ou servi\u00e7os prestados por \u00f3rg\u00e3o ou entidade que integre a Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica e que tenha sido criado para esse fim espec\u00edfico em data anterior \u00e0 vig\u00eancia desta Lei, desde que o pre\u00e7o contratado seja compat\u00edvel com o praticado no mercado.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":562522,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 45","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":["Or\u00e7amento P\u00fablico"],"nome_clean":"Lei 8.666\/93","oab":false,"nome":"Lei 8.666\/93","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422291,"slug":"direito-administrativo-lei-8-666-93"},{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Gest\u00e3o de Documentos","LEI FEDERAL N\u00ba 12.527\/11 \u2013 Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","Economia do Setor P\u00fablico","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO ADMINISTRATIVO","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante"],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"}],"slug":"direito-administrativo\/2662239","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FAFIPA Funda\u00e7\u00e3o de Apoio","descricao":"FAFIPA Funda\u00e7\u00e3o de Apoio - FAFIPA","sigla":"FAFIPA","oab":false,"id":584,"slug":"fafipa"}],"cargos":[{"descricao":"Controlador","id":1180,"slug":"controlador"},{"descricao":"Assessor Jur\u00eddico","id":675,"slug":"assessor-juridico"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ivinhema","sigla":"","id":6287,"esfera":"Municipal","uf":"MS","slug":"prefeitura-de-ivinhema-ms"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Observe a imagem abaixo retirada do Microsoft Excel 2016 Pt-Br, configura\u00e7\u00e3o padr\u00e3o, e assinale o atalho respons\u00e1vel pelas fun\u00e7\u00f5es exibidas na imagem:","provas":[{"id":92092,"cargo":{"descricao":"Controlador","id":1180,"slug":"controlador"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ivinhema","sigla":"","id":6287,"esfera":"Municipal","uf":"MS","slug":"prefeitura-de-ivinhema-ms"},"banca":{"nome":"FAFIPA Funda\u00e7\u00e3o de Apoio","descricao":"FAFIPA Funda\u00e7\u00e3o de Apoio - FAFIPA","sigla":"FAFIPA","oab":false,"id":584,"slug":"fafipa"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ivinhema-ms-2022-fafipa-controlador-2","tipo":1,"nome":"FAFIPA - Prefeitura de Ivinhema - Controlador - 2022"},{"id":92095,"cargo":{"descricao":"Assessor Jur\u00eddico","id":675,"slug":"assessor-juridico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ivinhema","sigla":"","id":6287,"esfera":"Municipal","uf":"MS","slug":"prefeitura-de-ivinhema-ms"},"banca":{"nome":"FAFIPA Funda\u00e7\u00e3o de Apoio","descricao":"FAFIPA Funda\u00e7\u00e3o de Apoio - FAFIPA","sigla":"FAFIPA","oab":false,"id":584,"slug":"fafipa"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ivinhema-ms-2022-fafipa-assessor-juridico","tipo":1,"nome":"FAFIPA - Prefeitura de Ivinhema - Assessor Jur\u00eddico - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-02 07:51:43","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":2662255,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Observe a imagem abaixo retirada do Microsoft Excel 2016 Pt-Br, configura\u00e7\u00e3o padr\u00e3o, e assinale o atalho respons\u00e1vel pelas fun\u00e7\u00f5es exibidas na imagem:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/92092\/questao\/2662255-20221229163436000000-0.png\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\" width=\"137\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-cursor\"><\/span><\/p>","resposta":10644684,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"SHIFT+Y - CTRL+E","id":10644682,"corpo":"<p>SHIFT+Y - CTRL+E<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"ALT + TAB","id":10644683,"corpo":"<p>ALT + TAB<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"CTRL+B - CTRL+Z","id":10644684,"corpo":"<p>CTRL+B - CTRL+Z<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"SHIFT G - CTRL+C","id":10644685,"corpo":"<p>SHIFT G - CTRL+C<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"CTRL+A - SHIFT P","id":10644686,"corpo":"<p>CTRL+A - SHIFT P<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":562527,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 25","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","oab":false,"nome":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405107,"slug":"informatica-suites-ou-pacotes-de-escritorio"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Office","oab":false,"nome":"Microsoft Office","pai":405107,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405111,"slug":"informatica-microsoft-office"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Excel","oab":false,"nome":"Microsoft Excel","pai":420298,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405118,"slug":"informatica-microsoft-excel"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de inform\u00e1tica","Conhecimentos de inform\u00e1tica","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"}],"slug":"informatica\/2662255","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FAFIPA Funda\u00e7\u00e3o de Apoio","descricao":"FAFIPA Funda\u00e7\u00e3o de Apoio - FAFIPA","sigla":"FAFIPA","oab":false,"id":584,"slug":"fafipa"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico ESF","id":6910,"slug":"medico-esf"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Campo Mour\u00e3o","sigla":"","id":5300,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-campo-mourao-pr"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a conjuga\u00e7\u00e3o do verbo COLORIR, assinale a alternativa INCORRETA:","provas":[{"id":96719,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico ESF","id":6910,"slug":"medico-esf"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campo Mour\u00e3o","sigla":"","id":5300,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-campo-mourao-pr"},"banca":{"nome":"FAFIPA Funda\u00e7\u00e3o de Apoio","descricao":"FAFIPA Funda\u00e7\u00e3o de Apoio - FAFIPA","sigla":"FAFIPA","oab":false,"id":584,"slug":"fafipa"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campo-mourao-pr-2022-fafipa-medico-esf","tipo":1,"nome":"FAFIPA - Prefeitura de Campo Mour\u00e3o - M\u00e9dico ESF - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-02 07:51:44","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":2662338,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre a conjuga\u00e7\u00e3o do verbo COLORIR, assinale a alternativa INCORRETA:<\/p>","resposta":10645088,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\"Colorimos\" \u00e9 sua forma no presente do subjuntivo.","id":10645088,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\"<em>Colorimos<\/em>\" \u00e9 sua forma no presente do subjuntivo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"\"Colorir\u00edamos\" \u00e9 a forma no futuro do pret\u00e9rito do indicativo.","id":10645089,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\"<em>Colorir\u00edamos<\/em>\" \u00e9 a forma no futuro do pret\u00e9rito do indicativo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"\"Color\u00edamos\" \u00e9 a sua forma no pret\u00e9rito imperfeito do indicativo.","id":10645090,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\"<em>Color\u00edamos<\/em>\" \u00e9 a sua forma no pret\u00e9rito imperfeito do indicativo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"\"Color\u00edssemos\" \u00e9 a sua forma no pret\u00e9rito imperfeito do subjuntivo.","id":10645091,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\"<em>Color\u00edssemos<\/em>\" \u00e9 a sua forma no pret\u00e9rito imperfeito do subjuntivo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":562531,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Subjuntivo","oab":false,"nome":"Subjuntivo","pai":419374,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419376,"slug":"lingua-portuguesa-subjuntivo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Indicativo","oab":false,"nome":"Indicativo","pai":419374,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419375,"slug":"lingua-portuguesa-indicativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2662338","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"FAFIPA Funda\u00e7\u00e3o de Apoio","descricao":"FAFIPA Funda\u00e7\u00e3o de Apoio - FAFIPA","sigla":"FAFIPA","oab":false,"id":584,"slug":"fafipa"}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Itapo\u00e1","sigla":"","id":706,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-itapoa-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o a Norma Brasileira de Contabilidade, NBC TSP Estrutura Conceitual, de 23 de setembro de 2016, assinale abaixo a alternativa que corresponde ao texto contido no item 1.8B:","provas":[{"id":96818,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itapo\u00e1","sigla":"","id":706,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-itapoa-sc"},"banca":{"nome":"FAFIPA Funda\u00e7\u00e3o de Apoio","descricao":"FAFIPA Funda\u00e7\u00e3o de Apoio - FAFIPA","sigla":"FAFIPA","oab":false,"id":584,"slug":"fafipa"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-itapoa-sc-2022-fafipa-contador","tipo":1,"nome":"FAFIPA - Prefeitura de Itapo\u00e1 - Contador - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-02 07:51:44","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":2662353,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o a Norma Brasileira de Contabilidade, NBC TSP Estrutura Conceitual, de 23 de setembro de 2016, assinale abaixo a alternativa que corresponde ao texto contido no item 1.8B:<\/p>","resposta":10645165,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As empresas estatais dependentes s\u00e3o empresas controladas que recebem do ente controlador recursos financeiros para pagamento de despesas pessoais, despesas de custeio em geral ou despesas de capital, exclu\u00eddos, no \u00faltimo caso, aqueles provenientes de aumento de participa\u00e7\u00e3o acion\u00e1ria.","id":10645162,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As empresas estatais dependentes s\u00e3o empresas controladas que recebem do ente controlador recursos financeiros para pagamento de despesas pessoais, despesas de custeio em geral ou despesas de capital, exclu\u00eddos, no \u00faltimo caso, aqueles provenientes de aumento de participa\u00e7\u00e3o acion\u00e1ria.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"As empresas estatais dependentes s\u00e3o empresas controladas que recebem do ente controlador recursos financeiros para pagamento de despesas com pessoal, despesas de custeio em geral ou despesas de capital, exclu\u00eddos, no \u00faltimo caso, aqueles provenientes de diminui\u00e7\u00e3o de participa\u00e7\u00e3o acion\u00e1ria. ","id":10645163,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As empresas estatais dependentes s\u00e3o empresas controladas que recebem do ente controlador recursos financeiros para pagamento de despesas com pessoal, despesas de custeio em geral ou despesas de capital, exclu\u00eddos, no \u00faltimo caso, aqueles provenientes de diminui\u00e7\u00e3o de participa\u00e7\u00e3o acion\u00e1ria. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Nenhuma das alternativas.","id":10645164,"corpo":"<p>Nenhuma das alternativas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"As empresas estatais dependentes s\u00e3o empresas controladas que recebem do ente controlador recursos financeiros para pagamento de despesas com pessoal, despesas de custeio em geral ou despesas de capital, exclu\u00eddos, no \u00faltimo caso, aqueles provenientes de aumento de participa\u00e7\u00e3o acion\u00e1ria.","id":10645165,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As empresas estatais dependentes s\u00e3o empresas controladas que recebem do ente controlador recursos financeiros para pagamento de despesas com pessoal, despesas de custeio em geral ou despesas de capital, exclu\u00eddos, no \u00faltimo caso, aqueles provenientes de aumento de participa\u00e7\u00e3o acion\u00e1ria.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"As empresas estatais dependentes s\u00e3o empresas descontroladas que recebem do ente controlador recursos financeiros para pagamento de despesas com pessoal, despesas de custeio em geral ou despesas de capital, exclu\u00eddos, no \u00faltimo caso, aqueles provenientes de aumento de participa\u00e7\u00e3o acion\u00e1ria.","id":10645166,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As empresas estatais dependentes s\u00e3o empresas descontroladas que recebem do ente controlador recursos financeiros para pagamento de despesas com pessoal, despesas de custeio em geral ou despesas de capital, exclu\u00eddos, no \u00faltimo caso, aqueles provenientes de aumento de participa\u00e7\u00e3o acion\u00e1ria.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":562530,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Estrutura Conceitual (NBC TSP)","oab":false,"nome":"Estrutura Conceitual (NBC TSP)","pai":412490,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":412586,"slug":"contabilidade-publica-estrutura-conceitual-nbc-tsp"},{"palavrasChave":["Finan\u00e7as P\u00fablicas"],"nome_clean":"Contabilidade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Contabilidade P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":405707,"materia":true,"id":405707,"slug":"contabilidade-publica"}],"slug":"contabilidade-publica\/2662353","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funatec","descricao":"Funatec","sigla":"","oab":false,"id":1514,"slug":"funatec"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Presidente Dutra","sigla":"","id":6425,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":null}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Conforme a Lei n\u00b0 14.133, de 1\u00ba de abril de 2021 os profissionais organizados sob a forma de cooperativa poder\u00e3o participar de licita\u00e7\u00e3o quando:","provas":[{"id":96599,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Presidente Dutra","sigla":"","id":6425,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":null},"banca":{"nome":"Funatec","descricao":"Funatec","sigla":"","oab":false,"id":1514,"slug":"funatec"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"Funatec - C\u00e2mara de Presidente Dutra - Assistente Administrativo - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-02 07:51:44","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[],"id":2661701,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Conforme a Lei n\u00b0 14.133, de 1\u00ba de abril de 2021 os profissionais organizados sob a forma de cooperativa poder\u00e3o participar de licita\u00e7\u00e3o quando:<\/p>","resposta":10642170,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a constitui\u00e7\u00e3o e o funcionamento da cooperativa observarem as regras estabelecidas na legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel, em especial a Lei n\u00ba 5.764, de 16 de dezembro de 1971, a Lei n\u00ba 12.690, de 19 de julho de 2012, e a Lei Complementar n\u00ba 130, de 17 de abril de 2009;","id":10642170,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a constitui\u00e7\u00e3o e o funcionamento da cooperativa observarem as regras estabelecidas na legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel, em especial a Lei n\u00ba 5.764, de 16 de dezembro de 1971, a Lei n\u00ba 12.690, de 19 de julho de 2012, e a Lei Complementar n\u00ba 130, de 17 de abril de 2009;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"a cooperativa n\u00e3o necessita apresentar demonstrativo de atua\u00e7\u00e3o em regime cooperado, com reparti\u00e7\u00e3o de receitas e despesas entre os cooperados;","id":10642171,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a cooperativa n\u00e3o necessita apresentar demonstrativo de atua\u00e7\u00e3o em regime cooperado, com reparti\u00e7\u00e3o de receitas e despesas entre os cooperados;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"qualquer cooperado, com igual qualifica\u00e7\u00e3o, for capaz de executar o objeto contratado, podendo \u00e0 Administra\u00e7\u00e3o indicar nominalmente pessoas;","id":10642172,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">qualquer cooperado, com igual qualifica\u00e7\u00e3o, for capaz de executar o objeto contratado, podendo \u00e0 Administra\u00e7\u00e3o indicar nominalmente pessoas;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"o objeto da licita\u00e7\u00e3o refere-se a servi\u00e7os geralizados constantes do objeto social da cooperativa, a serem executados de forma principal \u00e0 sua atua\u00e7\u00e3o.","id":10642173,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o objeto da licita\u00e7\u00e3o refere-se a servi\u00e7os geralizados constantes do objeto social da cooperativa, a serem executados de forma principal \u00e0 sua atua\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":562460,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei n\u00ba 14.133\/2021 - Lei de Licita\u00e7\u00f5es e Contratos Administrativos.","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba 14.133\/2021 - Lei de Licita\u00e7\u00f5es e Contratos Administrativos.","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":429796,"slug":"direito-administrativo-lei-no-14-133-2021-lei-de-licitacoes-e-contratos-administrativos"},{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Gest\u00e3o de Documentos","LEI FEDERAL N\u00ba 12.527\/11 \u2013 Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","Economia do Setor P\u00fablico","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO ADMINISTRATIVO","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante"],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"}],"slug":"direito-administrativo\/2661701","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Escriv\u00e3o de Pol\u00edcia Civil","id":13313,"slug":"escrivao-de-policia-civil"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil de Roraima","sigla":"PC RR","id":542,"esfera":"Estadual","uf":"RR","slug":"pc-rr-rr"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Suponha que o n\u00famero de c\u00e1ries em detentos em um pres\u00eddio siga uma distribui\u00e7\u00e3o de Poisson com par\u00e2metro 4. Se for tomada uma amostra de 100 detentos, a m\u00e9dia amostral ter\u00e1 distribui\u00e7\u00e3o","provas":[{"id":93221,"cargo":{"descricao":"Escriv\u00e3o de Pol\u00edcia Civil","id":13313,"slug":"escrivao-de-policia-civil"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil de Roraima","sigla":"PC RR","id":542,"esfera":"Estadual","uf":"RR","slug":"pc-rr-rr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"pc-rr-rr-2022-vunesp-escrivao-de-policia-civil-2","tipo":1,"nome":"VUNESP - PC RR - Escriv\u00e3o de Pol\u00edcia Civil - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-02 07:51:43","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Pol\u00edcias Civis, Federal e PRF - Agente, Escriv\u00e3o, Policiais e Investigadores","descricao":"Cargos de Agente, Escriv\u00e3es e Investigadores, Inspetor, Policial Rodovi\u00e1rio Federal","id":29}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2626017,"hashId":"06e4f8605cf1d4901523805c38b6084c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Suponha que o n\u00famero de c\u00e1ries em detentos em um pres\u00eddio siga uma distribui\u00e7\u00e3o de Poisson com par\u00e2metro 4. Se for tomada uma amostra de 100 detentos, a m\u00e9dia amostral ter\u00e1 distribui\u00e7\u00e3o<\/p>","resposta":10479790,"anulada":false,"rotulo":52,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"de Poisson, com m\u00e9dia 4 e desvio padr\u00e3o 2. ","id":10479788,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">de Poisson, com m\u00e9dia 4 e desvio padr\u00e3o 2. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"de Poisson, com m\u00e9dia 4 e desvio padr\u00e3o 0,2.","id":10479789,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">de Poisson, com m\u00e9dia 4 e desvio padr\u00e3o 0,2.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"aproximadamente Normal, com m\u00e9dia 4 e desvio padr\u00e3o 0,2. ","id":10479790,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">aproximadamente Normal, com m\u00e9dia 4 e desvio padr\u00e3o 0,2. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"aproximadamente Normal, com m\u00e9dia 4 e desvio padr\u00e3o 2.","id":10479791,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">aproximadamente Normal, com m\u00e9dia 4 e desvio padr\u00e3o 2.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"aproximadamente Normal, com m\u00e9dia 4 e desvio padr\u00e3o 4.","id":10479792,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">aproximadamente Normal, com m\u00e9dia 4 e desvio padr\u00e3o 4.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":558335,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 49 a 52","ordem":49},"assuntos":[{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica"],"nome_clean":"Estat\u00edstica","oab":false,"nome":"Estat\u00edstica","pai":null,"assunto_raiz":43,"materia":true,"id":43,"slug":"estatistica"}],"slug":"estatistica\/2626017","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Escriv\u00e3o de Pol\u00edcia Civil","id":13313,"slug":"escrivao-de-policia-civil"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil de Roraima","sigla":"PC RR","id":542,"esfera":"Estadual","uf":"RR","slug":"pc-rr-rr"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Desconsiderando o efeito dos tributos e de vendas, o custo m\u00e9dio unit\u00e1rio das mercadorias para revenda, em reais, no final de fevereiro de 2022, foi, aproximadamente, de","provas":[{"id":93221,"cargo":{"descricao":"Escriv\u00e3o de Pol\u00edcia Civil","id":13313,"slug":"escrivao-de-policia-civil"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil de Roraima","sigla":"PC RR","id":542,"esfera":"Estadual","uf":"RR","slug":"pc-rr-rr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"pc-rr-rr-2022-vunesp-escrivao-de-policia-civil-2","tipo":1,"nome":"VUNESP - PC RR - Escriv\u00e3o de Pol\u00edcia Civil - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-02 07:51:43","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Pol\u00edcias Civis, Federal e PRF - Agente, Escriv\u00e3o, Policiais e Investigadores","descricao":"Cargos de Agente, Escriv\u00e3es e Investigadores, Inspetor, Policial Rodovi\u00e1rio Federal","id":29}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2626019,"hashId":"c57247501e7d60ebcd5bbea5eeaa2bdb","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Desconsiderando o efeito dos tributos e de vendas, o custo m\u00e9dio unit\u00e1rio das mercadorias para revenda, em reais, no final de fevereiro de 2022, foi, aproximadamente, de<\/p>","resposta":10479799,"anulada":false,"rotulo":54,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"20,00.","id":10479798,"corpo":"<p>20,00.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"22,27.","id":10479799,"corpo":"<p>22,27.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"25,00.","id":10479800,"corpo":"<p>25,00.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"40,83.","id":10479801,"corpo":"<p>40,83.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"49,00.","id":10479802,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">49,00.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"As informa\u00e7\u00f5es que se seguem ser\u00e3o utilizadas para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 53 e 54.-O \u00fanico s\u00f3cio de uma entidade comercial integralizou 100% do capital social da entidade com 12000 mercadorias, as quais totalizavam R$ 240.000,00, em 12\/01\/2022. -Em 05\/02\/2022, a entidade comercial adquiriu, a prazo, mais 10000 unidades do mesmo produto por R$ 250.000,00.-A empresa realiza controle peri\u00f3dico de estoques e, por isso, utiliza o custo m\u00e9dio como metodologia para registros cont\u00e1beis de sa\u00edda.","id":558379,"enunciado":"<p>As informa\u00e7\u00f5es que se seguem ser\u00e3o utilizadas para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros <strong>53 <\/strong>e <strong>54<\/strong>.<\/p><p><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span><\/p><p>O \u00fanico s\u00f3cio de uma entidade comercial integralizou 100% do capital social da entidade com 12000 mercadorias, as quais totalizavam R$ 240.000,00, em 12\/01\/2022. <\/p><p><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span><\/p><p>Em 05\/02\/2022, a entidade comercial adquiriu, a prazo, mais 10000 unidades do mesmo produto por R$ 250.000,00.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span><\/p><p>A empresa realiza controle peri\u00f3dico de estoques e, por isso, utiliza o custo m\u00e9dio como metodologia para registros cont\u00e1beis de sa\u00edda.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 53 a 54","ordem":53},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Custo das Mercadorias - Produtos Vendidos - Custo dos Servi\u00e7os Prestados","oab":false,"nome":"Custo das Mercadorias - Produtos Vendidos - Custo dos Servi\u00e7os Prestados","pai":4402,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":416780,"slug":"contabilidade-geral-custo-das-mercadorias-produtos-vendidos-custo-dos-servicos-prestados"}],"slug":"contabilidade-geral\/2626019","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941,"slug":"fundacao-cefetminas"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Inform\u00e1tica","id":16456,"slug":"professor-area-informatica"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Amazonas","sigla":"IFAM","id":2057,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifam"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Preencha as lacunas do texto a seguir considerando os conceitos relacionados a mem\u00f3rias.A mem\u00f3ria _____________ \u00e9 usada para conter o programa que est\u00e1 sendo executado no momento. Seu tempo de acesso \u00e9 curto e independe do endere\u00e7o que est\u00e1 sendo acessado. A mem\u00f3ria _____________ reduz ainda mais esse tempo de acesso. Ela \u00e9 necess\u00e1ria porque as velocidades do processador s\u00e3o muito maiores do que as velocidades da mem\u00f3ria, o que significa que ter de esperar pelos acessos \u00e0 mem\u00f3ria o tempo todo atrasa bastante a execu\u00e7\u00e3o do processador. A mem\u00f3ria _____________, ao contr\u00e1rio, tem tempo de acesso muito mais longo (milissegundos ou mais) e depende da localiza\u00e7\u00e3o dos dados que est\u00e3o sendo lidos ou escritos.","provas":[{"id":93230,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Inform\u00e1tica","id":16456,"slug":"professor-area-informatica"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Amazonas","sigla":"IFAM","id":2057,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifam"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941,"slug":"fundacao-cefetminas"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ifam-2022-fundacao-cefetminas-professor-area-informatica","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS - IFAM - Professor - \u00c1rea: Inform\u00e1tica - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-02 07:51:42","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":195,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Engenharia De Software)"},{"id":192,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Redes E Suporte)"},{"id":49,"descricao":"Engenharia de Sistemas"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":41,"descricao":"Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o"},{"id":196,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Engenharia Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":72,"descricao":"Inform\u00e1tica"}],"id":2625541,"hashId":"11dd03ed091170dd98602ea81ab80894","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Preencha as lacunas do texto a seguir considerando os conceitos relacionados a mem\u00f3rias.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A mem\u00f3ria _____________ \u00e9 usada para conter o programa que est\u00e1 sendo executado no momento. Seu tempo de acesso \u00e9 curto e independe do endere\u00e7o que est\u00e1 sendo acessado. A mem\u00f3ria _____________ reduz ainda mais esse tempo de acesso. Ela \u00e9 necess\u00e1ria porque as velocidades do processador s\u00e3o muito maiores do que as velocidades da mem\u00f3ria, o que significa que ter de esperar pelos acessos \u00e0 mem\u00f3ria o tempo todo atrasa bastante a execu\u00e7\u00e3o do processador. A mem\u00f3ria _____________, ao contr\u00e1rio, tem tempo de acesso muito mais longo (milissegundos ou mais) e depende da localiza\u00e7\u00e3o dos dados que est\u00e3o sendo lidos ou escritos.<\/p>","resposta":10477838,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"prim\u00e1ria \/ cache \/ secund\u00e1ria","id":10477838,"corpo":"<p>prim\u00e1ria \/ cache \/ secund\u00e1ria<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"secund\u00e1ria \/ cache \/ prim\u00e1ria","id":10477839,"corpo":"<p>secund\u00e1ria \/ cache \/ prim\u00e1ria<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"cache \/ prim\u00e1ria \/ secund\u00e1ria","id":10477840,"corpo":"<p>cache \/ prim\u00e1ria \/ secund\u00e1ria<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"prim\u00e1ria \/ secund\u00e1ria \/ cache","id":10477841,"corpo":"<p>prim\u00e1ria \/ secund\u00e1ria \/ cache<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"secund\u00e1ria \/ prim\u00e1ria \/ cache","id":10477842,"corpo":"<p>secund\u00e1ria \/ prim\u00e1ria \/ cache<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":558310,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 18 a 50","ordem":18},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conceitos b\u00e1sicos em Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Conceitos b\u00e1sicos em Inform\u00e1tica","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419743,"slug":"informatica-conceitos-basicos-em-informatica"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de inform\u00e1tica","Conhecimentos de inform\u00e1tica","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":["Gest\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","Conhecimentos de inform\u00e1tica","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controles Internos, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o de Risco","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Armazenamento em Mem\u00f3ria","oab":false,"nome":"Armazenamento em Mem\u00f3ria","pai":7951,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7953,"slug":"tecnologia-da-informacao-armazenamento-em-memoria"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hardware","oab":false,"nome":"Hardware","pai":419743,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405035,"slug":"informatica-hardware"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Infraestrutura de TI","oab":false,"nome":"Infraestrutura de TI","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":416895,"slug":"tecnologia-da-informacao-infraestrutura-de-ti"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Arquitetura de Computadores","oab":false,"nome":"Arquitetura de Computadores","pai":416895,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7951,"slug":"tecnologia-da-informacao-arquitetura-de-computadores"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tipos de Mem\u00f3rias","oab":false,"nome":"Tipos de Mem\u00f3rias","pai":405035,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419795,"slug":"informatica-tipos-de-memorias"}],"slug":"informatica\/2625541","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Policial Judicial","id":25901,"slug":"tecnico-judiciario-area-policial-judicial"},{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":2540,"slug":"tecnico-judiciario-area-tecnologia-da-informacao"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 5\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 5","id":1173,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-5"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em conformidade com a Lei no 13.709\/2018 (Lei Geral de Prote\u00e7\u00e3o de Dados Pessoais), a atividade de tratamento de dados pessoais dever\u00e1 observar o princ\u00edpio","provas":[{"id":95550,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Policial Judicial","id":25901,"slug":"tecnico-judiciario-area-policial-judicial"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 5\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 5","id":1173,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-5"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"trt-5-2022-fcc-tecnico-judiciario-area-policial-judicial","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 5 - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Policial Judicial - 2022"},{"id":95196,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":2540,"slug":"tecnico-judiciario-area-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 5\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 5","id":1173,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-5"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"FCC - TRT 5 - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-02 07:53:21","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":2651101,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em conformidade com a Lei n<sup>o<\/sup> 13.709\/2018 (Lei Geral de Prote\u00e7\u00e3o de Dados Pessoais), a atividade de tratamento de dados pessoais dever\u00e1 observar o princ\u00edpio<\/p>","resposta":10593837,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"do juiz natural.","id":10593836,"corpo":"<p>do juiz natural.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"da adequa\u00e7\u00e3o.","id":10593837,"corpo":"<p>da adequa\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"da eventualidade.","id":10593838,"corpo":"<p>da eventualidade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"do duplo grau de jurisdi\u00e7\u00e3o.","id":10593839,"corpo":"<p>do duplo grau de jurisdi\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"da aptid\u00e3o da prova.","id":10593840,"corpo":"<p>da aptid\u00e3o da prova.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":561266,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 20","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei n\u00ba 13.709\/2018 - Lei Geral de Prote\u00e7\u00e3o de Dados Pessoais (LGPD)","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 13.709\/2018 - Lei Geral de Prote\u00e7\u00e3o de Dados Pessoais (LGPD)","pai":395770,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":404802,"slug":"legislacao-federal-lei-no-13-709-2018-lei-geral-de-protecao-de-dados-pessoais-lgpd"},{"palavrasChave":["Legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel ao Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado da Bahia"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"}],"slug":"legislacao-federal\/2651101","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Policial Judicial","id":25901,"slug":"tecnico-judiciario-area-policial-judicial"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 5\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 5","id":1173,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-5"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"J\u00fanior, jovem de 19 anos, decide subtrair a quantia de R$ 2.000,00 de seu pai, Edgar, de 52 anos, aproveitando-se do fato de ele estar, naquela noite, distra\u00eddo em outro c\u00f4modo da resid\u00eancia em que coabitam, assistindo a uma partida de futebol. Diante da situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica acima descrita, e de acordo com o que estabelece o C\u00f3digo Penal, J\u00fanior","provas":[{"id":95550,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Policial Judicial","id":25901,"slug":"tecnico-judiciario-area-policial-judicial"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 5\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 5","id":1173,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-5"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"trt-5-2022-fcc-tecnico-judiciario-area-policial-judicial","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 5 - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Policial Judicial - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-02 07:53:21","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[],"id":2651107,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">J\u00fanior, jovem de 19 anos, decide subtrair a quantia de R$ 2.000,00 de seu pai, Edgar, de 52 anos, aproveitando-se do fato de ele estar, naquela noite, distra\u00eddo em outro c\u00f4modo da resid\u00eancia em que coabitam, assistindo a uma partida de futebol. Diante da situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica acima descrita, e de acordo com o que estabelece o C\u00f3digo Penal, J\u00fanior<\/p>","resposta":10593867,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"por ser prim\u00e1rio, e de pequeno valor a coisa furtada, poder\u00e1 ter a sua pena substitu\u00edda somente por multa.","id":10593866,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">por ser prim\u00e1rio, e de pequeno valor a coisa furtada, poder\u00e1 ter a sua pena substitu\u00edda somente por multa.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"n\u00e3o ser\u00e1 condenado pela pr\u00e1tica de crime, pois \u00e9 isento de pena, em raz\u00e3o da escusa absolut\u00f3ria. ","id":10593867,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">n\u00e3o ser\u00e1 condenado pela pr\u00e1tica de crime, pois \u00e9 isento de pena, em raz\u00e3o da escusa absolut\u00f3ria. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"praticou o crime de furto qualificado por abuso de confian\u00e7a. ","id":10593868,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">praticou o crime de furto qualificado por abuso de confian\u00e7a. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"praticou o crime de furto com pena aumentada em raz\u00e3o de ter sido praticado durante o repouso noturno.","id":10593869,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">praticou o crime de furto com pena aumentada em raz\u00e3o de ter sido praticado durante o repouso noturno.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"praticou o crime de furto de coisa comum, por ser da mesma fam\u00edlia que a v\u00edtima.","id":10593870,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">praticou o crime de furto de coisa comum, por ser da mesma fam\u00edlia que a v\u00edtima.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":561267,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 60","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Crimes Contra o Patrim\u00f4nio","oab":true,"nome":"Crimes Contra o Patrim\u00f4nio","pai":406223,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406339,"slug":"direito-penal-crimes-contra-o-patrimonio"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Escusas absolut\u00f3rias (art. 181, CP)","oab":false,"nome":"Escusas absolut\u00f3rias (art. 181, CP)","pai":418865,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":418866,"slug":"direito-penal-escusas-absolutorias-art-181-cp"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Furto de coisa comum","oab":false,"nome":"Furto de coisa comum","pai":406361,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":418811,"slug":"direito-penal-furto-de-coisa-comum"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Disposi\u00e7\u00f5es gerais para crimes contra o patrim\u00f4nio","oab":false,"nome":"Disposi\u00e7\u00f5es gerais para crimes contra o patrim\u00f4nio","pai":406339,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":418865,"slug":"direito-penal-disposicoes-gerais-para-crimes-contra-o-patrimonio"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de direito administrativo","Direito Ambiental","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o P\u00fablica; Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Direito Tribut\u00e1rio","Normatiza\u00e7\u00f5es","Direito Ambiental; Legisla\u00e7\u00e3o Esparsa","Direito Tribut\u00e1rio; Direito Ambiental","Direito Administrativo","Direito Administrativo II","Direito Financeiro e Tribut\u00e1rio","Conhecimentos espec\u00edficos","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","No\u00e7\u00f5es de direito penal","No\u00e7\u00f5es de Direito Processual Penal","No\u00e7\u00f5es de Direito Ambiental","Direito e Legisla\u00e7\u00e3o Tribut\u00e1ria"],"nome_clean":"Direito Penal","oab":true,"nome":"Direito Penal","pai":null,"assunto_raiz":406223,"materia":true,"id":406223,"slug":"direito-penal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Furto","oab":true,"nome":"Furto","pai":406339,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406361,"slug":"direito-penal-furto"}],"slug":"direito-penal\/2651107","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Policial Judicial","id":25901,"slug":"tecnico-judiciario-area-policial-judicial"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 5\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 5","id":1173,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-5"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o que disp\u00f5e a Lei no 9.099\/1995,","provas":[{"id":95550,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Policial Judicial","id":25901,"slug":"tecnico-judiciario-area-policial-judicial"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 5\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 5","id":1173,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-5"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"trt-5-2022-fcc-tecnico-judiciario-area-policial-judicial","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 5 - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Policial Judicial - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-02 07:53:21","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[],"id":2651112,"hashId":null,"enunciado":"<p>De acordo com o que disp\u00f5e a Lei n<sup>o<\/sup> 9.099\/1995,<\/p>","resposta":10593894,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a pr\u00e1tica de atos processuais em outras comarcas dever\u00e1 ser solicitada exclusivamente por documento oficial escrito. ","id":10593891,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a pr\u00e1tica de atos processuais em outras comarcas dever\u00e1 ser solicitada exclusivamente por documento oficial escrito. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"consideram-se infra\u00e7\u00f5es penais de menor potencial ofensivo, para os efeitos desta Lei, as contraven\u00e7\u00f5es penais e os crimes a que a lei comine pena m\u00e1xima n\u00e3o superior a 4 anos.","id":10593892,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">consideram-se infra\u00e7\u00f5es penais de menor potencial ofensivo, para os efeitos desta Lei, as contraven\u00e7\u00f5es penais e os crimes a que a lei comine pena m\u00e1xima n\u00e3o superior a 4 anos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"a compet\u00eancia do Juizado ser\u00e1 determinada pelo domic\u00edlio do autor da infra\u00e7\u00e3o penal.","id":10593893,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a compet\u00eancia do Juizado ser\u00e1 determinada pelo domic\u00edlio do autor da infra\u00e7\u00e3o penal.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"os atos processuais ser\u00e3o p\u00fablicos e poder\u00e3o realizar-se em hor\u00e1rio noturno e em qualquer dia da semana, conforme dispuserem as normas de organiza\u00e7\u00e3o judici\u00e1ria.","id":10593894,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">os atos processuais ser\u00e3o p\u00fablicos e poder\u00e3o realizar-se em hor\u00e1rio noturno e em qualquer dia da semana, conforme dispuserem as normas de organiza\u00e7\u00e3o judici\u00e1ria.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"o Juiz arquivar\u00e1 de plano e definitivamente a a\u00e7\u00e3o, caso o acusado n\u00e3o seja encontrado para ser citado.","id":10593895,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o Juiz arquivar\u00e1 de plano e definitivamente a a\u00e7\u00e3o, caso o acusado n\u00e3o seja encontrado para ser citado.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":561267,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 60","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["Legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel ao Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado da Bahia"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei n\u00ba 9.099\/1995 - Lei dos Juizados Especiais C\u00edveis e Criminais","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 9.099\/1995 - Lei dos Juizados Especiais C\u00edveis e Criminais","pai":395700,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":394617,"slug":"legislacao-federal-lei-no-9-099-1995-lei-dos-juizados-especiais-civeis-e-criminais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Procedimento comum sumar\u00edssimo (Lei n.\u00ba 9.099\/95)","oab":true,"nome":"Procedimento comum sumar\u00edssimo (Lei n.\u00ba 9.099\/95)","pai":406679,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":406711,"slug":"direito-processual-penal-procedimento-comum-sumarissimo-lei-n-o-9-099-95"},{"palavrasChave":["Direito Processual Civil","Legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel ao Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado da Bahia","Direito Processual do Trabalho","No\u00e7\u00f5es de direito processual penal","No\u00e7\u00f5es de per\u00edcia","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante"],"nome_clean":"Direito Processual Penal","oab":true,"nome":"Direito Processual Penal","pai":null,"assunto_raiz":406602,"materia":true,"id":406602,"slug":"direito-processual-penal"}],"slug":"legislacao-federal\/2651112","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Policial Judicial","id":25901,"slug":"tecnico-judiciario-area-policial-judicial"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 5\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 5","id":1173,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-5"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Mar\u00edlia viajava com a fam\u00edlia em seu autom\u00f3vel com destino ao litoral, ocasi\u00e3o em que foi parada por um policial rodovi\u00e1rio em uma blitz. Ao constatar que um dos far\u00f3is do ve\u00edculo n\u00e3o estava funcionando, o policial exigiu de Mar\u00edlia certa quantia em dinheiro para que n\u00e3o a multasse. Diante da situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica acima descrita, o policial praticou, em tese,","provas":[{"id":95550,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Policial Judicial","id":25901,"slug":"tecnico-judiciario-area-policial-judicial"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 5\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 5","id":1173,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-5"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"trt-5-2022-fcc-tecnico-judiciario-area-policial-judicial","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 5 - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Policial Judicial - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-02 07:53:22","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[],"id":2651114,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Mar\u00edlia viajava com a fam\u00edlia em seu autom\u00f3vel com destino ao litoral, ocasi\u00e3o em que foi parada por um policial rodovi\u00e1rio em uma <em>blitz<\/em>. Ao constatar que um dos far\u00f3is do ve\u00edculo n\u00e3o estava funcionando, o policial exigiu de Mar\u00edlia certa quantia em dinheiro para que n\u00e3o a multasse. Diante da situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica acima descrita, o policial praticou, em tese,<\/p>","resposta":10593903,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o crime de corrup\u00e7\u00e3o ativa. ","id":10593901,"corpo":"<p>o crime de corrup\u00e7\u00e3o ativa. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"mera infra\u00e7\u00e3o administrativa. ","id":10593902,"corpo":"<p>mera infra\u00e7\u00e3o administrativa. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"o crime de concuss\u00e3o.","id":10593903,"corpo":"<p>o crime de concuss\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"o crime de corrup\u00e7\u00e3o passiva. ","id":10593904,"corpo":"<p>o crime de corrup\u00e7\u00e3o passiva. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"o crime de extors\u00e3o.","id":10593905,"corpo":"<p>o crime de extors\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":561267,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 60","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Corrup\u00e7\u00e3o ativa","oab":true,"nome":"Corrup\u00e7\u00e3o ativa","pai":406474,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406480,"slug":"direito-penal-corrupcao-ativa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Concuss\u00e3o","oab":true,"nome":"Concuss\u00e3o","pai":406431,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406446,"slug":"direito-penal-concussao"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de direito administrativo","Direito Ambiental","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o P\u00fablica; Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Direito Tribut\u00e1rio","Normatiza\u00e7\u00f5es","Direito Ambiental; Legisla\u00e7\u00e3o Esparsa","Direito Tribut\u00e1rio; Direito Ambiental","Direito Administrativo","Direito Administrativo II","Direito Financeiro e Tribut\u00e1rio","Conhecimentos espec\u00edficos","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","No\u00e7\u00f5es de direito penal","No\u00e7\u00f5es de Direito Processual Penal","No\u00e7\u00f5es de Direito Ambiental","Direito e Legisla\u00e7\u00e3o Tribut\u00e1ria"],"nome_clean":"Direito Penal","oab":true,"nome":"Direito Penal","pai":null,"assunto_raiz":406223,"materia":true,"id":406223,"slug":"direito-penal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Crimes Contra o Patrim\u00f4nio","oab":true,"nome":"Crimes Contra o Patrim\u00f4nio","pai":406223,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406339,"slug":"direito-penal-crimes-contra-o-patrimonio"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Extors\u00e3o","oab":true,"nome":"Extors\u00e3o","pai":406339,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406364,"slug":"direito-penal-extorsao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Crimes Praticados por Funcion\u00e1rio P\u00fablico Contra a Administra\u00e7\u00e3o em Geral","oab":true,"nome":"Crimes Praticados por Funcion\u00e1rio P\u00fablico Contra a Administra\u00e7\u00e3o em Geral","pai":406349,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406431,"slug":"direito-penal-crimes-praticados-por-funcionario-publico-contra-a-administracao-em-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Crimes Contra a Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","oab":true,"nome":"Crimes Contra a Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","pai":406223,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406349,"slug":"direito-penal-crimes-contra-a-administracao-publica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Crimes Praticados por Particular Contra a Administra\u00e7\u00e3o em Geral","oab":true,"nome":"Crimes Praticados por Particular Contra a Administra\u00e7\u00e3o em Geral","pai":406349,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406474,"slug":"direito-penal-crimes-praticados-por-particular-contra-a-administracao-em-geral"}],"slug":"direito-penal\/2651114","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":5391,"slug":"professor-de-educacao-fisica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Antonina","sigla":"","id":6025,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-antonina-pr"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em \u201cSegundo os pesquisadores, os dep\u00f3sitos de gelo podem atingir centenas de metros nos pontos mais espessos.\u201d, a ora\u00e7\u00e3o sublinhada \u00e9 classificada como:","provas":[{"id":86462,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":5391,"slug":"professor-de-educacao-fisica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Antonina","sigla":"","id":6025,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-antonina-pr"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-antonina-pr-2022-objetiva-concursos-professor-de-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Antonina - Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-02 07:53:20","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"}],"id":2717339,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em \u201c<u>Segundo os pesquisadores<\/u>, os dep\u00f3sitos de gelo podem atingir centenas de metros nos pontos mais espessos.\u201d, a ora\u00e7\u00e3o sublinhada \u00e9 classificada como:<\/p>","resposta":10886255,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Coordenada assind\u00e9tica.","id":10886253,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Coordenada assind\u00e9tica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Coordenada sind\u00e9tica.","id":10886254,"corpo":"<p>Coordenada sind\u00e9tica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Subordinada adverbial.","id":10886255,"corpo":"<p>Subordinada adverbial.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Subordinada substantiva.","id":10886256,"corpo":"<p>Subordinada substantiva.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O gelo dos polos da Lua pode ter vindo de antigos vulc\u00f5es\tA exist\u00eancia de gelo na superf\u00edcie da Lua foi confirmada em 2009. Desde ent\u00e3o, cientistas dedicam esfor\u00e7os para averiguar como a \u00e1gua chegou at\u00e9 l\u00e1. As hip\u00f3teses inclu\u00edam asteroides, cometas e at\u00e9 \u00e1tomos trazidos por ventos solares. Agora, h\u00e1 mais uma poss\u00edvel origem.\tUm grupo de pesquisadores prop\u00f5e uma nova hip\u00f3tese para essa origem: a de que erup\u00e7\u00f5es vulc\u00e2nicas na Lua podem ter criado atmosferas de vida curta \u2013 e que continham vapor de \u00e1gua. O vapor, por sua vez, teria se espalhado pela superf\u00edcie e se fixado nos polos (onde a temperatura pode chegar _____ -253\u00b0C), j\u00e1 na forma s\u00f3lida.\tDurante o per\u00edodo de maior atividade vulc\u00e2nica na Lua, as erup\u00e7\u00f5es ocorriam ______ cada 22 mil anos. Presumindo que o vapor de \u00e1gua representava um ter\u00e7o dos gases expelidos, os cientistas estimam a libera\u00e7\u00e3o de mais de 20 quatrilh\u00f5es de quilos de H2O \u2013 volume equivalente a 800 milh\u00f5es de piscinas ol\u00edmpicas.\tNa Terra, gases provenientes de erup\u00e7\u00f5es vulc\u00e2nicas s\u00e3o jogados na atmosfera. Na Lua, a hist\u00f3ria \u00e9 outra: pela sua baixa massa, o sat\u00e9lite n\u00e3o tem gravidade suficiente para manter uma atmosfera duradoura como a nossa. Segundo os pesquisadores, cada erup\u00e7\u00e3o por l\u00e1 gerava uma atmosfera nova, que permanecia durante 2.500 anos e depois sumia.\tPor meio de simula\u00e7\u00f5es de computador, a equipe descobriu que 40% das mol\u00e9culas de \u00e1gua expelidas se mantiveram na superf\u00edcie dos polos da Lua (o restante se perdeu no espa\u00e7o ou foi quebrado pela energia solar). Segundo os pesquisadores, os dep\u00f3sitos de gelo podem atingir centenas de metros nos pontos mais espessos.\tPara comprovar a hip\u00f3tese, \u00e9 preciso coletar amostras do gelo lunar que contenham determinados tra\u00e7os que se relacionam com as atividades vulc\u00e2nicas (a presen\u00e7a de enxofre, elemento normal em erup\u00e7\u00f5es, por exemplo). Miss\u00f5es futuras que planejam perfurar e estudar essas fontes podem confirmar a proced\u00eancia do gelo.\tIdentificar _____ composi\u00e7\u00e3o da \u00e1gua da Lua \u00e9 essencial, pois existe a possibilidade de se explor\u00e1-la. Essas reservas podem, um dia, servir para uso em combust\u00edveis de foguetes ou at\u00e9 para consumo de astronautas durante miss\u00f5es espaciais. (Fonte: Superinteressante - adaptado.)","id":569155,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\">O gelo dos polos da Lua pode ter vindo de antigos vulc\u00f5es<\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tA exist\u00eancia de gelo na superf\u00edcie da Lua foi confirmada em 2009. Desde ent\u00e3o, cientistas dedicam esfor\u00e7os para averiguar como a \u00e1gua chegou at\u00e9 l\u00e1. As hip\u00f3teses inclu\u00edam asteroides, cometas e at\u00e9 \u00e1tomos trazidos por ventos solares. Agora, h\u00e1 mais uma poss\u00edvel origem.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tUm grupo de pesquisadores prop\u00f5e uma nova hip\u00f3tese para essa origem: a de que erup\u00e7\u00f5es vulc\u00e2nicas na Lua podem ter criado atmosferas de vida curta \u2013 e que continham vapor de \u00e1gua. O vapor, por sua vez, teria se espalhado pela superf\u00edcie e se fixado nos polos (onde a temperatura pode chegar _____ -253\u00b0C), j\u00e1 na forma s\u00f3lida.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tDurante o per\u00edodo de maior atividade vulc\u00e2nica na Lua, as erup\u00e7\u00f5es ocorriam ______ cada 22 mil anos. Presumindo que o vapor de \u00e1gua representava um ter\u00e7o dos gases expelidos, os cientistas estimam a libera\u00e7\u00e3o de mais de 20 quatrilh\u00f5es de quilos de H2O \u2013 volume equivalente a 800 milh\u00f5es de piscinas ol\u00edmpicas.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tNa Terra, gases provenientes de erup\u00e7\u00f5es vulc\u00e2nicas s\u00e3o jogados na atmosfera. Na Lua, a hist\u00f3ria \u00e9 outra: pela sua baixa massa, o sat\u00e9lite n\u00e3o tem gravidade suficiente para manter uma atmosfera duradoura como a nossa. Segundo os pesquisadores, cada erup\u00e7\u00e3o por l\u00e1 gerava uma atmosfera nova, que permanecia durante 2.500 anos e depois sumia.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tPor meio de simula\u00e7\u00f5es de computador, a equipe descobriu que 40% das mol\u00e9culas de \u00e1gua expelidas se mantiveram na superf\u00edcie dos polos da Lua (o restante se perdeu no espa\u00e7o ou foi quebrado pela energia solar). Segundo os pesquisadores, os dep\u00f3sitos de gelo podem atingir centenas de metros nos pontos mais espessos.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tPara comprovar a hip\u00f3tese, \u00e9 preciso coletar amostras do gelo lunar que contenham determinados tra\u00e7os que se relacionam com as atividades vulc\u00e2nicas (a presen\u00e7a de enxofre, elemento normal em erup\u00e7\u00f5es, por exemplo). Miss\u00f5es futuras que planejam perfurar e estudar essas fontes podem confirmar a proced\u00eancia do gelo.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tIdentificar _____ composi\u00e7\u00e3o da \u00e1gua da Lua \u00e9 essencial, pois existe a possibilidade de se explor\u00e1-la. Essas reservas podem, um dia, servir para uso em combust\u00edveis de foguetes ou at\u00e9 para consumo de astronautas durante miss\u00f5es espaciais.<\/p><p style=\"text-indent: 2em;\">\t<\/p><p style=\"text-align: right; text-indent: 2em;\">\t(Fonte: Superinteressante - adaptado.)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es  1 a 5","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ora\u00e7\u00f5es subordinadas adverbiais conformativas","oab":false,"nome":"Ora\u00e7\u00f5es subordinadas adverbiais conformativas","pai":403664,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409422,"slug":"lingua-portuguesa-oracoes-subordinadas-adverbiais-conformativas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Per\u00edodo composto por subordina\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Per\u00edodo composto por subordina\u00e7\u00e3o","pai":419436,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409410,"slug":"lingua-portuguesa-periodo-composto-por-subordinacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ora\u00e7\u00f5es subordinadas adverbiais","oab":false,"nome":"Ora\u00e7\u00f5es subordinadas adverbiais","pai":409410,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403664,"slug":"lingua-portuguesa-oracoes-subordinadas-adverbiais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2717339","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":5391,"slug":"professor-de-educacao-fisica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Antonina","sigla":"","id":6025,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-antonina-pr"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando-se o uso dos porqu\u00eas, numerar a 2\u00aa coluna de acordo com a 1\u00aa e, ap\u00f3s, assinalar a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia CORRETA:(1) Por qu\u00ea(2) Por que(3) Porque(4) Porqu\u00ea(_) Ela disse que eu deveria saber o _______ de seu atraso. (_) Amanda comprou um copo novo, ______ quebrou o antigo. ","provas":[{"id":86462,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":5391,"slug":"professor-de-educacao-fisica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Antonina","sigla":"","id":6025,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-antonina-pr"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-antonina-pr-2022-objetiva-concursos-professor-de-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Antonina - Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-02 07:53:21","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"}],"id":2717352,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando-se o uso dos porqu\u00eas, numerar a 2\u00aa coluna de acordo com a 1\u00aa e, ap\u00f3s, assinalar a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia CORRETA:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p>(1) Por qu\u00ea<\/p><p>(2) Por que<\/p><p>(3) Porque<\/p><p style=\"text-align: justify;\">(4) Porqu\u00ea<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_<\/span>) Ela disse que eu deveria saber o _______ de seu atraso. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">(<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_<\/span>) Amanda comprou um copo novo, ______ quebrou o antigo. <\/p>","resposta":10886309,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"4 - 3.","id":10886309,"corpo":"<p>4 - 3.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"1 - 4.","id":10886310,"corpo":"<p>1 - 4.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"2 - 1.","id":10886311,"corpo":"<p>2 - 1.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"4 - 2.","id":10886312,"corpo":"<p>4 - 2.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":569427,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 6 a 10","ordem":6},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Por que\/porque\/porqu\u00ea\/por qu\u00ea","oab":false,"nome":"Por que\/porque\/porqu\u00ea\/por qu\u00ea","pai":403683,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403684,"slug":"lingua-portuguesa-por-que-porque-porque-por-que"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Dificuldades da l\u00edngua portuguesa","oab":false,"nome":"Dificuldades da l\u00edngua portuguesa","pai":419162,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403683,"slug":"lingua-portuguesa-dificuldades-da-lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2717352","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Defensor P\u00fablico Substituto","id":4890,"slug":"defensor-publico-substituto"}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de Sergipe","sigla":"DPE SE","id":1385,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"dpe-se-se"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a op\u00e7\u00e3o correta acerca da desconsidera\u00e7\u00e3o da personalidade jur\u00eddica.","provas":[{"id":76039,"cargo":{"descricao":"Defensor P\u00fablico Substituto","id":4890,"slug":"defensor-publico-substituto"},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de Sergipe","sigla":"DPE SE","id":1385,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"dpe-se-se"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"dpe-se-se-2022-cespe-cebraspe-defensor-publico-substituto","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DPE SE - Defensor P\u00fablico Substituto - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":4,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-02 07:36:10","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Somente cargos deDEFENSOR (da uni\u00e3o ou dos estados)","id":16},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2297015,"hashId":"2ab221f3c8bf126900b4b7cbc01f3f04","enunciado":"<p>Assinale a op\u00e7\u00e3o correta acerca da desconsidera\u00e7\u00e3o da personalidade jur\u00eddica.<\/p>","resposta":9054505,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A simples exist\u00eancia de grupo econ\u00f4mico autoriza a desconsidera\u00e7\u00e3o da personalidade jur\u00eddica.","id":9054501,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A simples exist\u00eancia de grupo econ\u00f4mico autoriza a desconsidera\u00e7\u00e3o da personalidade jur\u00eddica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A desconsidera\u00e7\u00e3o inversa da personalidade jur\u00eddica n\u00e3o encontra respaldo no ordenamento jur\u00eddico brasileiro.","id":9054502,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A desconsidera\u00e7\u00e3o inversa da personalidade jur\u00eddica n\u00e3o encontra respaldo no ordenamento jur\u00eddico brasileiro.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Constitui desvio de finalidade a expans\u00e3o ou a altera\u00e7\u00e3o da finalidade original da atividade econ\u00f4mica espec\u00edfica da pessoa jur\u00eddica.","id":9054503,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Constitui desvio de finalidade a expans\u00e3o ou a altera\u00e7\u00e3o da finalidade original da atividade econ\u00f4mica espec\u00edfica da pessoa jur\u00eddica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"O encerramento irregular da sociedade aliado \u00e0 falta de bens capazes de satisfazer o cr\u00e9dito exequendo constituem motivos suficientes para a desconsidera\u00e7\u00e3o da personalidade jur\u00eddica.","id":9054504,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O encerramento irregular da sociedade aliado \u00e0 falta de bens capazes de satisfazer o cr\u00e9dito exequendo constituem motivos suficientes para a desconsidera\u00e7\u00e3o da personalidade jur\u00eddica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"A confus\u00e3o patrimonial caracteriza-se pela aus\u00eancia de separa\u00e7\u00e3o de fato entre o patrim\u00f4nio do s\u00f3cio e o da pessoa jur\u00eddica.","id":9054505,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A confus\u00e3o patrimonial caracteriza-se pela aus\u00eancia de separa\u00e7\u00e3o de fato entre o patrim\u00f4nio do s\u00f3cio e o da pessoa jur\u00eddica.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":520805,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 100","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pessoas (Art. 1\u00ba ao 78)","oab":true,"nome":"Pessoas (Art. 1\u00ba ao 78)","pai":405864,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405867,"slug":"direito-civil-pessoas-art-1o-ao-78"},{"palavrasChave":["Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado"],"nome_clean":"Direito Civil","oab":true,"nome":"Direito Civil","pai":null,"assunto_raiz":405864,"materia":true,"id":405864,"slug":"direito-civil"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Disposi\u00e7\u00f5es Gerais - Pessoas Jur\u00eddicas (Art. 40 ao 52)","oab":false,"nome":"Disposi\u00e7\u00f5es Gerais - Pessoas Jur\u00eddicas (Art. 40 ao 52)","pai":405875,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":424857,"slug":"direito-civil-disposicoes-gerais-pessoas-juridicas-art-40-ao-52"},{"palavrasChave":["Direito Empresarial"],"nome_clean":"Da Desconsidera\u00e7\u00e3o da Personalidade Jur\u00eddica","oab":true,"nome":"Da Desconsidera\u00e7\u00e3o da Personalidade Jur\u00eddica","pai":424857,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405876,"slug":"direito-civil-da-desconsideracao-da-personalidade-juridica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Das Pessoas Jur\u00eddicas (Art. 40 ao 69)","oab":true,"nome":"Das Pessoas Jur\u00eddicas (Art. 40 ao 69)","pai":405867,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405875,"slug":"direito-civil-das-pessoas-juridicas-art-40-ao-69"}],"slug":"direito-civil\/2297015","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Defensor P\u00fablico Substituto","id":4890,"slug":"defensor-publico-substituto"}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de Sergipe","sigla":"DPE SE","id":1385,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"dpe-se-se"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a classifica\u00e7\u00e3o dos bens m\u00f3veis e im\u00f3veis disposta no C\u00f3digo Civil Brasileiro, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":76039,"cargo":{"descricao":"Defensor P\u00fablico Substituto","id":4890,"slug":"defensor-publico-substituto"},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de Sergipe","sigla":"DPE SE","id":1385,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"dpe-se-se"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"dpe-se-se-2022-cespe-cebraspe-defensor-publico-substituto","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DPE SE - Defensor P\u00fablico Substituto - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":5,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-02 07:36:10","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Somente cargos deDEFENSOR (da uni\u00e3o ou dos estados)","id":16},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2297026,"hashId":"1ac4819d0df4458c21ff519b72c319f6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a classifica\u00e7\u00e3o dos bens m\u00f3veis e im\u00f3veis disposta no C\u00f3digo Civil Brasileiro, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.<\/p>","resposta":9054555,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As edifica\u00e7\u00f5es, quando separadas do solo e removidas para outro local, mesmo conservando a sua unidade, perdem o car\u00e1ter de bem im\u00f3vel.","id":9054553,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As edifica\u00e7\u00f5es, quando separadas do solo e removidas para outro local, mesmo conservando a sua unidade, perdem o car\u00e1ter de bem im\u00f3vel.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Os materiais provisoriamente separados de um pr\u00e9dio, para serem nele reempregados, adquirem o car\u00e1ter de bem m\u00f3vel.","id":9054554,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os materiais provisoriamente separados de um pr\u00e9dio, para serem nele reempregados, adquirem o car\u00e1ter de bem m\u00f3vel.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Os materiais provenientes da demoli\u00e7\u00e3o de algum pr\u00e9dio adquirem a condi\u00e7\u00e3o de bens m\u00f3veis.","id":9054555,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os materiais provenientes da demoli\u00e7\u00e3o de algum pr\u00e9dio adquirem a condi\u00e7\u00e3o de bens m\u00f3veis.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Direito \u00e0 sucess\u00e3o aberta \u00e9 considerado bem m\u00f3vel para os efeitos legais.","id":9054556,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Direito \u00e0 sucess\u00e3o aberta \u00e9 considerado bem m\u00f3vel para os efeitos legais.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Consideram-se bens im\u00f3veis as energias que tenham valor econ\u00f4mico.","id":9054557,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Consideram-se bens im\u00f3veis as energias que tenham valor econ\u00f4mico.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":520805,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 100","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Dos Bens Considerados em Si Mesmos (Art. 79 ao Art. 91)","oab":false,"nome":"Dos Bens Considerados em Si Mesmos (Art. 79 ao Art. 91)","pai":405881,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":415387,"slug":"direito-civil-dos-bens-considerados-em-si-mesmos-art-79-ao-art-91"},{"palavrasChave":["Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado"],"nome_clean":"Direito Civil","oab":true,"nome":"Direito Civil","pai":null,"assunto_raiz":405864,"materia":true,"id":405864,"slug":"direito-civil"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Classifica\u00e7\u00e3o ou classes dos Bens (Art. 79 ao 97)","oab":true,"nome":"Classifica\u00e7\u00e3o ou classes dos Bens (Art. 79 ao 97)","pai":405880,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405881,"slug":"direito-civil-classificacao-ou-classes-dos-bens-art-79-ao-97"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Bens (Art. 79 ao 103)","oab":true,"nome":"Bens (Art. 79 ao 103)","pai":405864,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405880,"slug":"direito-civil-bens-art-79-ao-103"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Bens M\u00f3veis (Art. 82 ao 84)","oab":true,"nome":"Bens M\u00f3veis (Art. 82 ao 84)","pai":415387,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405884,"slug":"direito-civil-bens-moveis-art-82-ao-84"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Bens Im\u00f3veis (Art. 79 ao 81)","oab":true,"nome":"Bens Im\u00f3veis (Art. 79 ao 81)","pai":415387,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405883,"slug":"direito-civil-bens-imoveis-art-79-ao-81"}],"slug":"direito-civil\/2297026","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Defensor P\u00fablico Substituto","id":4890,"slug":"defensor-publico-substituto"}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de Sergipe","sigla":"DPE SE","id":1385,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"dpe-se-se"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Entre os princ\u00edpios b\u00e1sicos que regem os t\u00edtulos de cr\u00e9dito, aquele que exige a exist\u00eancia material do t\u00edtulo \u00e9 o princ\u00edpio","provas":[{"id":76039,"cargo":{"descricao":"Defensor P\u00fablico Substituto","id":4890,"slug":"defensor-publico-substituto"},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de Sergipe","sigla":"DPE SE","id":1385,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"dpe-se-se"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"dpe-se-se-2022-cespe-cebraspe-defensor-publico-substituto","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DPE SE - Defensor P\u00fablico Substituto - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-02 07:36:11","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Somente cargos deDEFENSOR (da uni\u00e3o ou dos estados)","id":16},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2297038,"hashId":"83e59610186b861589932f4f2591004e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Entre os princ\u00edpios b\u00e1sicos que regem os t\u00edtulos de cr\u00e9dito, aquele que exige a exist\u00eancia material do t\u00edtulo \u00e9 o princ\u00edpio<\/p>","resposta":9054615,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"de boa-f\u00e9 objetiva.","id":9054612,"corpo":"<p>de boa-f\u00e9 objetiva.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"da abstra\u00e7\u00e3o.","id":9054613,"corpo":"<p>da abstra\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"da autonomia.","id":9054614,"corpo":"<p>da autonomia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"da cartularidade.","id":9054615,"corpo":"<p>da cartularidade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"de literalidade.","id":9054616,"corpo":"<p>de literalidade.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":520805,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 100","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"T\u00edtulos de Cr\u00e9dito","oab":true,"nome":"T\u00edtulos de Cr\u00e9dito","pai":406934,"assunto_raiz":406934,"materia":false,"id":406959,"slug":"direito-empresarial-comercial-titulos-de-credito"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conceitos, Caracter\u00edsticas e Princ\u00edpios","oab":true,"nome":"Conceitos, Caracter\u00edsticas e Princ\u00edpios","pai":406959,"assunto_raiz":406934,"materia":false,"id":406960,"slug":"direito-empresarial-comercial-conceitos-caracteristicas-e-principios"},{"palavrasChave":["Direito Tribut\u00e1rio"],"nome_clean":"Direito Empresarial (Comercial)","oab":true,"nome":"Direito Empresarial (Comercial)","pai":null,"assunto_raiz":406934,"materia":true,"id":406934,"slug":"direito-empresarial-comercial"}],"slug":"direito-empresarial-comercial\/2297038","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Sanitarista","id":5259,"slug":"engenheiro-sanitarista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Chapec\u00f3","sigla":"","id":2464,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-chapeco-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As por\u00e7\u00f5es de ecossistemas naturais ou seminaturais, ligando unidades de conserva\u00e7\u00e3o, que possibilitam entre elas o fluxo de genes e o movimento da biota, facilitando a dispers\u00e3o de esp\u00e9cies e a recoloniza\u00e7\u00e3o de \u00e1reas degradadas, bem como a manuten\u00e7\u00e3o de popula\u00e7\u00f5es que demandam para sua sobreviv\u00eancia \u00e1reas com extens\u00e3o maior do que aquela das unidades individuais, s\u00e3o chamadas de:","provas":[{"id":89001,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Sanitarista","id":5259,"slug":"engenheiro-sanitarista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Chapec\u00f3","sigla":"","id":2464,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-chapeco-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-chapeco-sc-2022-fepese-engenheiro-sanitarista","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Chapec\u00f3 - Engenheiro Sanitarista - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-02 07:36:04","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":221,"descricao":"Sanitarista"}],"id":2561806,"hashId":"7fbc68238b1580fb408a113bd2cfe340","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As por\u00e7\u00f5es de ecossistemas naturais ou seminaturais, ligando unidades de conserva\u00e7\u00e3o, que possibilitam entre elas o fluxo de genes e o movimento da biota, facilitando a dispers\u00e3o de esp\u00e9cies e a recoloniza\u00e7\u00e3o de \u00e1reas degradadas, bem como a manuten\u00e7\u00e3o de popula\u00e7\u00f5es que demandam para sua sobreviv\u00eancia \u00e1reas com extens\u00e3o maior do que aquela das unidades individuais, s\u00e3o chamadas de:<\/p>","resposta":10206387,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"RPPN.","id":10206385,"corpo":"<p>RPPN.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Reserva Legal.","id":10206386,"corpo":"<p>Reserva Legal.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Corredores Ecol\u00f3gicos.","id":10206387,"corpo":"<p>Corredores Ecol\u00f3gicos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Zona de Amortecimento.","id":10206388,"corpo":"<p>Zona de Amortecimento.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Zona N\u00facleo.","id":10206389,"corpo":"<p>Zona N\u00facleo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":550481,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 42 a 60","ordem":42},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos","Gest\u00e3o Ambiental"],"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Sanitarista","id":5259,"slug":"engenheiro-sanitarista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Chapec\u00f3","sigla":"","id":2464,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-chapeco-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que indica corretamente a denomina\u00e7\u00e3o de um conjunto de canaliza\u00e7\u00f5es do sistema de abastecimento que se destina a conduzir \u00e1gua entre unidades que precedem a rede de distribui\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":89001,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Sanitarista","id":5259,"slug":"engenheiro-sanitarista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Chapec\u00f3","sigla":"","id":2464,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-chapeco-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-chapeco-sc-2022-fepese-engenheiro-sanitarista","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Chapec\u00f3 - Engenheiro Sanitarista - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-02 07:36:04","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":221,"descricao":"Sanitarista"}],"id":2561810,"hashId":"1827ac7416b12f52613495ce1d475657","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que indica <strong>corretamente<\/strong> a denomina\u00e7\u00e3o de um conjunto de canaliza\u00e7\u00f5es do sistema de abastecimento que se destina a conduzir \u00e1gua entre unidades que precedem a rede de distribui\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":10206405,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Adu\u00e7\u00e3o","id":10206405,"corpo":"<p>Adu\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Capta\u00e7\u00e3o","id":10206406,"corpo":"<p>Capta\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Reserva\u00e7\u00e3o","id":10206407,"corpo":"<p>Reserva\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Distribui\u00e7\u00e3o","id":10206408,"corpo":"<p>Distribui\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Esta\u00e7\u00e3o elevat\u00f3ria","id":10206409,"corpo":"<p>Esta\u00e7\u00e3o elevat\u00f3ria<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":550481,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 42 a 60","ordem":42},"assuntos":[{"palavrasChave":["Biologia","Ecologia e Meio Ambiente","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Engenharia Ambiental e Sanit\u00e1ria","oab":false,"nome":"Engenharia Ambiental e Sanit\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1100,"materia":true,"id":1100,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Sanitarista","id":5259,"slug":"engenheiro-sanitarista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Chapec\u00f3","sigla":"","id":2464,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-chapeco-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que indica corretamente a denomina\u00e7\u00e3o do g\u00e1s considerado como um dos principais poluentes do ar, sendo que suas carater\u00edsticas s\u00e3o descritas como inodoro, incolor e extremamente t\u00f3xico, utilizado como agente redutor no processamento de min\u00e9rios e na obten\u00e7\u00e3o do hidrog\u00eanio a partir da \u00e1gua. No ambiente pode ser liberado por fontes naturais, como atividade vulc\u00e2nica, descargas el\u00e9tricas e emiss\u00e3o de g\u00e1s natural; e liberado por fontes antropog\u00eanicas como produto da combust\u00e3o incompleta de combust\u00edveis f\u00f3sseis, sistemas de aquecimento, usinas termel\u00e9tricas a carv\u00e3o, queima de biomassa, etc.","provas":[{"id":89001,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Sanitarista","id":5259,"slug":"engenheiro-sanitarista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Chapec\u00f3","sigla":"","id":2464,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-chapeco-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-chapeco-sc-2022-fepese-engenheiro-sanitarista","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Chapec\u00f3 - Engenheiro Sanitarista - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-02 07:36:05","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":221,"descricao":"Sanitarista"}],"id":2561812,"hashId":"6fefa87446676cd69d3d5a27aaa1c0ca","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que indica <strong>corretamente <\/strong>a denomina\u00e7\u00e3o do g\u00e1s considerado como um dos principais poluentes do ar, sendo que suas carater\u00edsticas s\u00e3o descritas como inodoro, incolor e extremamente t\u00f3xico, utilizado como agente redutor no processamento de min\u00e9rios e na obten\u00e7\u00e3o do hidrog\u00eanio a partir da \u00e1gua. No ambiente pode ser liberado por fontes naturais, como atividade vulc\u00e2nica, descargas el\u00e9tricas e emiss\u00e3o de g\u00e1s natural; e liberado por fontes antropog\u00eanicas como produto da combust\u00e3o incompleta de combust\u00edveis f\u00f3sseis, sistemas de aquecimento, usinas termel\u00e9tricas a carv\u00e3o, queima de biomassa, etc.<\/p>","resposta":10206419,"anulada":false,"rotulo":52,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Oz\u00f4nio","id":10206415,"corpo":"<p>Oz\u00f4nio<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Hidrocarboneto","id":10206416,"corpo":"<p>Hidrocarboneto<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"\u00d3xido de enxofre","id":10206417,"corpo":"<p>\u00d3xido de enxofre<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"\u00d3xido de nitrog\u00eanio","id":10206418,"corpo":"<p>\u00d3xido de nitrog\u00eanio<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Mon\u00f3xido de carbono","id":10206419,"corpo":"<p>Mon\u00f3xido de carbono<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":550481,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 42 a 60","ordem":42},"assuntos":[{"palavrasChave":["Biologia","Ecologia e Meio Ambiente","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Engenharia Ambiental e Sanit\u00e1ria","oab":false,"nome":"Engenharia Ambiental e Sanit\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1100,"materia":true,"id":1100,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Sanitarista","id":5259,"slug":"engenheiro-sanitarista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Chapec\u00f3","sigla":"","id":2464,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-chapeco-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que cita corretamente o nome dos corpos d\u2019\u00e1gua interiores sem comunica\u00e7\u00e3o direta com o mar e suas \u00e1guas t\u00eam em geral baixo teor de \u00edons dissolvidos, quando comparadas \u00e0s \u00e1guas oce\u00e2nicas.","provas":[{"id":89001,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Sanitarista","id":5259,"slug":"engenheiro-sanitarista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Chapec\u00f3","sigla":"","id":2464,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-chapeco-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-chapeco-sc-2022-fepese-engenheiro-sanitarista","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Chapec\u00f3 - Engenheiro Sanitarista - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-02 07:36:05","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":221,"descricao":"Sanitarista"}],"id":2561822,"hashId":"f0c31e25ea420211c2b638ea56af61d9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que cita <strong>corretamente <\/strong>o nome dos corpos d\u2019\u00e1gua interiores sem comunica\u00e7\u00e3o direta com o mar e suas \u00e1guas t\u00eam em geral baixo teor de \u00edons dissolvidos, quando comparadas \u00e0s \u00e1guas oce\u00e2nicas.<\/p>","resposta":10206469,"anulada":false,"rotulo":60,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Rios.","id":10206465,"corpo":"<p>Rios.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A\u00e7udes.","id":10206466,"corpo":"<p>A\u00e7udes.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Represas.","id":10206467,"corpo":"<p>Represas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Lagoas.","id":10206468,"corpo":"<p>Lagoas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Lagos.","id":10206469,"corpo":"<p>Lagos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":550481,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 42 a 60","ordem":42},"assuntos":[{"palavrasChave":["Biologia","Ecologia e Meio Ambiente","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Engenharia Ambiental e Sanit\u00e1ria","oab":false,"nome":"Engenharia Ambiental e Sanit\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1100,"materia":true,"id":1100,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5105,"slug":"engenheiro-de-seguranca-do-trabalho"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Chapec\u00f3","sigla":"","id":2464,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-chapeco-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As metodologias de an\u00e1lises de risco s\u00e3o um conjunto de m\u00e9todos e t\u00e9cnicas que, aplicados a opera\u00e7\u00f5es que envolvam processo ou processamento, identificam os cen\u00e1rios hipot\u00e9ticos de ocorr\u00eancias indesejadas (acidentes), as possibilidades de danos, os efeitos e consequ\u00eancias. Analise as afirmativas abaixo sobre metodologias de an\u00e1lises de risco. 1. A an\u00e1lise por \u00e1rvore de falhas \u00e9 a t\u00e9cnica de identifica\u00e7\u00e3o de perigos e operabilidade que consiste em detectar desvios de vari\u00e1veis de processo em rela\u00e7\u00e3o a valores estabelecidos como normais. 2. Hazop \u00e9 uma t\u00e9cnica de identifica\u00e7\u00e3o de perigos e an\u00e1lise de riscos que parte de um evento topo escolhido para estudo e estabelece combina\u00e7\u00f5es de falhas e condi\u00e7\u00f5es que poderiam causar a ocorr\u00eancia desse evento. 3. An\u00e1lise preliminar de risco (APR) tamb\u00e9m \u00e9 conhecida por an\u00e1lise preliminar de perigos (APP). Assinale a alternativa que indica todas as afirmativas corretas. ","provas":[{"id":88990,"cargo":{"descricao":"Engenheiro de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5105,"slug":"engenheiro-de-seguranca-do-trabalho"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Chapec\u00f3","sigla":"","id":2464,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-chapeco-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-chapeco-sc-2022-fepese-engenheiro-de-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Chapec\u00f3 - Engenheiro de Seguran\u00e7a do Trabalho - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-02 07:36:05","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":460,"descricao":"Engenharia De Seguran\u00e7a Do Trabalho"}],"id":2561835,"hashId":"5b7464c7d212341f3db3ab671038697b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As metodologias de an\u00e1lises de risco s\u00e3o um conjunto de m\u00e9todos e t\u00e9cnicas que, aplicados a opera\u00e7\u00f5es que envolvam processo ou processamento, identificam os cen\u00e1rios hipot\u00e9ticos de ocorr\u00eancias indesejadas (acidentes), as possibilidades de danos, os efeitos e consequ\u00eancias. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Analise as afirmativas abaixo sobre metodologias de an\u00e1lises de risco. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">1. A an\u00e1lise por \u00e1rvore de falhas \u00e9 a t\u00e9cnica de identifica\u00e7\u00e3o de perigos e operabilidade que consiste em detectar desvios de vari\u00e1veis de processo em rela\u00e7\u00e3o a valores estabelecidos como normais. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">2. Hazop \u00e9 uma t\u00e9cnica de identifica\u00e7\u00e3o de perigos e an\u00e1lise de riscos que parte de um evento topo escolhido para estudo e estabelece combina\u00e7\u00f5es de falhas e condi\u00e7\u00f5es que poderiam causar a ocorr\u00eancia desse evento. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">3. An\u00e1lise preliminar de risco (APR) tamb\u00e9m \u00e9 conhecida por an\u00e1lise preliminar de perigos (APP). <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que indica todas as afirmativas <strong>corretas<\/strong>. <\/p>","resposta":10206532,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c9 correta apenas a afirmativa 1.","id":10206530,"corpo":"<p>\u00c9 correta apenas a afirmativa 1.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"\u00c9 correta apenas a afirmativa 2.","id":10206531,"corpo":"<p>\u00c9 correta apenas a afirmativa 2.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"\u00c9 correta apenas a afirmativa 3.","id":10206532,"corpo":"<p>\u00c9 correta apenas a afirmativa 3.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 1 e 2.","id":10206533,"corpo":"<p>S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 1 e 2.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 2 e 3.","id":10206534,"corpo":"<p>S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 2 e 3.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":550482,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 42 a 60","ordem":42},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito do Trabalho","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Gest\u00e3o de Pessoas","Direito do Trabalho, Previdenci\u00e1rio e Processual do Trabalho","Direito Individual do Trabalho","Direito Individual do Trabalho; Direito Previdenci\u00e1rio","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5105,"slug":"engenheiro-de-seguranca-do-trabalho"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Chapec\u00f3","sigla":"","id":2464,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-chapeco-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os andaimes s\u00e3o estruturas de acesso, de car\u00e1ter provis\u00f3rio, usadas para sustentar os trabalhadores para execu\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os em locais elevados. O andaime simplesmente apoiado, quando montado nas fachadas de edifica\u00e7\u00f5es, deve ser externamente revestido por tela, de modo a impedir a proje\u00e7\u00e3o e queda de materiais. O entelamento deve ser feito desde a primeira plataforma de trabalho at\u00e9 uma determinada altura acima da \u00faltima. Assinale a alternativa que apresenta corretamente o valor limite que o entelamento deve ser realizado acima da \u00faltima plataforma.","provas":[{"id":88990,"cargo":{"descricao":"Engenheiro de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5105,"slug":"engenheiro-de-seguranca-do-trabalho"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Chapec\u00f3","sigla":"","id":2464,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-chapeco-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-chapeco-sc-2022-fepese-engenheiro-de-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Chapec\u00f3 - Engenheiro de Seguran\u00e7a do Trabalho - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-02 07:36:05","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":460,"descricao":"Engenharia De Seguran\u00e7a Do Trabalho"}],"id":2561836,"hashId":"f2c4ab598cfdd4a76097dac2f2b871a4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os andaimes s\u00e3o estruturas de acesso, de car\u00e1ter provis\u00f3rio, usadas para sustentar os trabalhadores para execu\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os em locais elevados. O andaime simplesmente apoiado, quando montado nas fachadas de edifica\u00e7\u00f5es, deve ser externamente revestido por tela, de modo a impedir a proje\u00e7\u00e3o e queda de materiais. O entelamento deve ser feito desde a primeira plataforma de trabalho at\u00e9 uma determinada altura acima da \u00faltima. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que apresenta <strong>corretamente <\/strong>o valor limite que o entelamento deve ser realizado acima da \u00faltima plataforma.<\/p>","resposta":10206538,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"0,5 m","id":10206535,"corpo":"<p>0,5 m<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"1,0 m","id":10206536,"corpo":"<p>1,0 m<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"1,5 m","id":10206537,"corpo":"<p>1,5 m<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"2,0 m","id":10206538,"corpo":"<p>2,0 m<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"2,5 m","id":10206539,"corpo":"<p>2,5 m<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":550482,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 42 a 60","ordem":42},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito do Trabalho","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Gest\u00e3o de Pessoas","Direito do Trabalho, Previdenci\u00e1rio e Processual do Trabalho","Direito Individual do Trabalho","Direito Individual do Trabalho; Direito Previdenci\u00e1rio","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5105,"slug":"engenheiro-de-seguranca-do-trabalho"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Chapec\u00f3","sigla":"","id":2464,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-chapeco-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que apresenta corretamente a altura limite para que seja obrigat\u00f3ria a instala\u00e7\u00e3o de m\u00e1quina ou equipamento de transporte vertical motorizado de materiais em uma obra.","provas":[{"id":88990,"cargo":{"descricao":"Engenheiro de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5105,"slug":"engenheiro-de-seguranca-do-trabalho"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Chapec\u00f3","sigla":"","id":2464,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-chapeco-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-chapeco-sc-2022-fepese-engenheiro-de-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Chapec\u00f3 - Engenheiro de Seguran\u00e7a do Trabalho - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-02 07:36:05","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":460,"descricao":"Engenharia De Seguran\u00e7a Do Trabalho"}],"id":2561839,"hashId":"0ab2b546b7b97b85e5744b25af7ca452","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que apresenta <strong>corretamente <\/strong>a altura limite para que seja obrigat\u00f3ria a instala\u00e7\u00e3o de m\u00e1quina ou equipamento de transporte vertical motorizado de materiais em uma obra.<\/p>","resposta":10206552,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"6 metros","id":10206550,"corpo":"<p>6 metros<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"8 metros","id":10206551,"corpo":"<p>8 metros<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"10 metros","id":10206552,"corpo":"<p>10 metros<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"12 metros","id":10206553,"corpo":"<p>12 metros<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"14 metros","id":10206554,"corpo":"<p>14 metros<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":550482,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 42 a 60","ordem":42},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito do Trabalho","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Gest\u00e3o de Pessoas","Direito do Trabalho, Previdenci\u00e1rio e Processual do Trabalho","Direito Individual do Trabalho","Direito Individual do Trabalho; Direito Previdenci\u00e1rio","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5105,"slug":"engenheiro-de-seguranca-do-trabalho"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Chapec\u00f3","sigla":"","id":2464,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-chapeco-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A organiza\u00e7\u00e3o deve adotar medidas de preven\u00e7\u00e3o, de modo que a exposi\u00e7\u00e3o ocupacional ao calor n\u00e3o cause efeitos adversos \u00e0 sa\u00fade do trabalhador. A avalia\u00e7\u00e3o quantitativa do calor dever\u00e1 ser realizada com base na determina\u00e7\u00e3o da sobrecarga t\u00e9rmica por meio do \u00edndice IBUTG (\u00cdndice de Bulbo \u00damido Term\u00f4metro de Globo). Considerando um trabalho pesado com as m\u00e3os e sentado, que tem uma taxa metab\u00f3lica de 171 W, assinale a alternativa que apresenta corretamente o valor do limite de exposi\u00e7\u00e3o ocupacional ao calor para trabalhadores aclimatizados. ","provas":[{"id":88990,"cargo":{"descricao":"Engenheiro de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5105,"slug":"engenheiro-de-seguranca-do-trabalho"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Chapec\u00f3","sigla":"","id":2464,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-chapeco-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-chapeco-sc-2022-fepese-engenheiro-de-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Chapec\u00f3 - Engenheiro de Seguran\u00e7a do Trabalho - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-02 07:36:05","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":460,"descricao":"Engenharia De Seguran\u00e7a Do Trabalho"}],"id":2561848,"hashId":"6a24c3a1b136d556f6688a9e3b11f9d8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A organiza\u00e7\u00e3o deve adotar medidas de preven\u00e7\u00e3o, de modo que a exposi\u00e7\u00e3o ocupacional ao calor n\u00e3o cause efeitos adversos \u00e0 sa\u00fade do trabalhador. A avalia\u00e7\u00e3o quantitativa do calor dever\u00e1 ser realizada com base na determina\u00e7\u00e3o da sobrecarga t\u00e9rmica por meio do \u00edndice IBUTG (\u00cdndice de Bulbo \u00damido Term\u00f4metro de Globo). <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Considerando um trabalho pesado com as m\u00e3os e sentado, que tem uma taxa metab\u00f3lica de 171 W, assinale a alternativa que apresenta <strong>corretamente <\/strong>o valor do limite de exposi\u00e7\u00e3o ocupacional ao calor para trabalhadores aclimatizados. <\/p>","resposta":10206595,"anulada":false,"rotulo":56,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"31\u00b0C","id":10206595,"corpo":"<p>31\u00b0C<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"32\u00b0C","id":10206596,"corpo":"<p>32\u00b0C<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"33\u00b0C","id":10206597,"corpo":"<p>33\u00b0C<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"34\u00b0C","id":10206598,"corpo":"<p>34\u00b0C<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"35\u00b0C","id":10206599,"corpo":"<p>35\u00b0C<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":550482,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 42 a 60","ordem":42},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito do Trabalho","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Gest\u00e3o de Pessoas","Direito do Trabalho, Previdenci\u00e1rio e Processual do Trabalho","Direito Individual do Trabalho","Direito Individual do Trabalho; Direito Previdenci\u00e1rio","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5105,"slug":"engenheiro-de-seguranca-do-trabalho"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Chapec\u00f3","sigla":"","id":2464,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-chapeco-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Todos os empregadores devem adotar medidas de preven\u00e7\u00e3o de inc\u00eandios, em conformidade com a legisla\u00e7\u00e3o estadual e as normas t\u00e9cnicas aplic\u00e1veis. Analise as afirmativas abaixo sobre as medidas de preven\u00e7\u00e3o de inc\u00eandios. 1. O empregador deve providenciar para todos os trabalhadores informa\u00e7\u00f5es sobre a utiliza\u00e7\u00e3o dos equipamentos de combate ao inc\u00eandio. 2. O empregado deve providenciar para o empregador informa\u00e7\u00f5es sobre procedimentos para evacua\u00e7\u00e3o dos locais de trabalho com seguran\u00e7a. 3. A sa\u00edda de emerg\u00eancia dever\u00e1 ser trancada firmemente durante a jornada de trabalho. 4. As sa\u00eddas de emerg\u00eancia podem ser equipadas com dispositivos de travamento que permitam f\u00e1cil abertura do interior do estabelecimento. Assinale a alternativa que indica todas as afirmativas corretas.","provas":[{"id":88990,"cargo":{"descricao":"Engenheiro de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5105,"slug":"engenheiro-de-seguranca-do-trabalho"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Chapec\u00f3","sigla":"","id":2464,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-chapeco-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-chapeco-sc-2022-fepese-engenheiro-de-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Chapec\u00f3 - Engenheiro de Seguran\u00e7a do Trabalho - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-02 07:36:05","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":460,"descricao":"Engenharia De Seguran\u00e7a Do Trabalho"}],"id":2561850,"hashId":"560528532fb6b858195aa6dc48895a65","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Todos os empregadores devem adotar medidas de preven\u00e7\u00e3o de inc\u00eandios, em conformidade com a legisla\u00e7\u00e3o estadual e as normas t\u00e9cnicas aplic\u00e1veis. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Analise as afirmativas abaixo sobre as medidas de preven\u00e7\u00e3o de inc\u00eandios. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">1. O empregador deve providenciar para todos os trabalhadores informa\u00e7\u00f5es sobre a utiliza\u00e7\u00e3o dos equipamentos de combate ao inc\u00eandio. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">2. O empregado deve providenciar para o empregador informa\u00e7\u00f5es sobre procedimentos para evacua\u00e7\u00e3o dos locais de trabalho com seguran\u00e7a. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">3. A sa\u00edda de emerg\u00eancia dever\u00e1 ser trancada firmemente durante a jornada de trabalho. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">4. As sa\u00eddas de emerg\u00eancia podem ser equipadas com dispositivos de travamento que permitam f\u00e1cil abertura do interior do estabelecimento. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que indica todas as afirmativas <strong>corretas<\/strong>.<\/p>","resposta":10206606,"anulada":false,"rotulo":57,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 1 e 2.","id":10206605,"corpo":"<p>S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 1 e 2.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 1 e 4.","id":10206606,"corpo":"<p>S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 1 e 4.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 2 e 3.","id":10206607,"corpo":"<p>S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 2 e 3.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 2 e 4.","id":10206608,"corpo":"<p>S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 2 e 4.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 3 e 4.","id":10206609,"corpo":"<p>S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 3 e 4.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":550482,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 42 a 60","ordem":42},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito do Trabalho","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Gest\u00e3o de Pessoas","Direito do Trabalho, Previdenci\u00e1rio e Processual do Trabalho","Direito Individual do Trabalho","Direito Individual do Trabalho; Direito Previdenci\u00e1rio","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5105,"slug":"engenheiro-de-seguranca-do-trabalho"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Chapec\u00f3","sigla":"","id":2464,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-chapeco-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma empresa que atua com atividades de impress\u00e3o possui 600 funcion\u00e1rios. Considerando a empresa com grau de risco 3, assinale a alternativa que indica corretamente o n\u00famero de T\u00e9cnicos de Seguran\u00e7a do Trabalho que devem estar presentes no quadro de profissionais de Servi\u00e7os Especializados em Engenharia de Seguran\u00e7a e em Medicina do Trabalho (SESMT).","provas":[{"id":88990,"cargo":{"descricao":"Engenheiro de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5105,"slug":"engenheiro-de-seguranca-do-trabalho"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Chapec\u00f3","sigla":"","id":2464,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-chapeco-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-chapeco-sc-2022-fepese-engenheiro-de-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Chapec\u00f3 - Engenheiro de Seguran\u00e7a do Trabalho - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-02 07:36:05","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":460,"descricao":"Engenharia De Seguran\u00e7a Do Trabalho"}],"id":2561851,"hashId":"b12b8fb5ac9653542df6fd6e0ef29627","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma empresa que atua com atividades de impress\u00e3o possui 600 funcion\u00e1rios. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Considerando a empresa com grau de risco 3, assinale a alternativa que indica <strong>corretamente <\/strong>o n\u00famero de T\u00e9cnicos de Seguran\u00e7a do Trabalho que devem estar presentes no quadro de profissionais de Servi\u00e7os Especializados em Engenharia de Seguran\u00e7a e em Medicina do Trabalho (SESMT).<\/p>","resposta":10206612,"anulada":false,"rotulo":58,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1","id":10206610,"corpo":"<p>1<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"2","id":10206611,"corpo":"<p>2<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"3","id":10206612,"corpo":"<p>3<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"4","id":10206613,"corpo":"<p>4<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"5","id":10206614,"corpo":"<p>5<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":550482,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 42 a 60","ordem":42},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito do Trabalho","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Gest\u00e3o de Pessoas","Direito do Trabalho, Previdenci\u00e1rio e Processual do Trabalho","Direito Individual do Trabalho","Direito Individual do Trabalho; Direito Previdenci\u00e1rio","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"}]}}