{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2164909,"perPage":"100","pages":21650,"page":17942,"rows":[{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":4592}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Telecomunica\u00e7\u00f5es","sigla":"ANATEL","id":24,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os registros cont\u00e1beis referentes \u00e0 d\u00edvida ativa devem definir as diferentes responsabilidades dos \u00f3rg\u00e3os ou unidades originalmente respons\u00e1veis pelos cr\u00e9ditos e aqueles outros, do mesmo ente federativo, que detenham a atribui\u00e7\u00e3o legal de sua efetiva inscri\u00e7\u00e3o, bem como pela apura\u00e7\u00e3o da certeza e liquidez dos valores inscritos.","provas":[{"id":5582,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":4592},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Telecomunica\u00e7\u00f5es","sigla":"ANATEL","id":24,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"anatel-2009-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-de-servicos-publicos-de-telecomunicacoes-area-ciencias-contabeis-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANATEL - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:20:11","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Federais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Nacionais","id":61}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":292577,"hashId":"7cb1eceaa163043f55c59e488d6b0114","enunciado":"<p align=justify>Os registros cont\u00e1beis referentes \u00e0 d\u00edvida ativa devem definir\r\nas diferentes responsabilidades dos \u00f3rg\u00e3os ou unidades\r\noriginalmente respons\u00e1veis pelos cr\u00e9ditos e aqueles outros,\r\ndo mesmo ente federativo, que detenham a atribui\u00e7\u00e3o legal\r\nde sua efetiva inscri\u00e7\u00e3o, bem como pela apura\u00e7\u00e3o da certeza\r\ne liquidez dos valores inscritos.<\/p>","resposta":1084979,"anulada":false,"rotulo":82,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1084979,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1084980,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o a receita e despesa p\u00fablica, restos a pagar, tomadas e presta\u00e7\u00f5es de contas, julgue os itens subsequentes.","id":183962,"enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o a receita e despesa p\u00fablica, restos a pagar, tomadas\r\ne presta\u00e7\u00f5es de contas, julgue os itens subsequentes.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 82 e 85"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"nome_clean":"D\u00edvida ativa","oab":false,"nome":"D\u00edvida ativa","pai":405642,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":405646,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-divida-ativa"}],"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo\/292577","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":4592}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Telecomunica\u00e7\u00f5es","sigla":"ANATEL","id":24,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"As transfer\u00eancias de capital efetuadas pela Uni\u00e3o aos demais entes, ainda que destinadas \u00e0 realiza\u00e7\u00e3o de investimentos e invers\u00f5es financeiras pelos benefici\u00e1rios, constituem despesas or\u00e7ament\u00e1rias efetivas.","provas":[{"id":5582,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":4592},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Telecomunica\u00e7\u00f5es","sigla":"ANATEL","id":24,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"anatel-2009-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-de-servicos-publicos-de-telecomunicacoes-area-ciencias-contabeis-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANATEL - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:20:12","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Federais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Nacionais","id":61}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":292578,"hashId":"3bd312ab7f8ad1fe5d3d91c453070987","enunciado":"<p align=justify>As transfer\u00eancias de capital efetuadas pela Uni\u00e3o aos demais\r\nentes, ainda que destinadas \u00e0 realiza\u00e7\u00e3o de investimentos\r\ne invers\u00f5es financeiras pelos benefici\u00e1rios, constituem\r\ndespesas or\u00e7ament\u00e1rias efetivas.<\/p>","resposta":1084981,"anulada":false,"rotulo":83,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1084981,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1084982,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o a receita e despesa p\u00fablica, restos a pagar, tomadas e presta\u00e7\u00f5es de contas, julgue os itens subsequentes.","id":183962,"enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o a receita e despesa p\u00fablica, restos a pagar, tomadas\r\ne presta\u00e7\u00f5es de contas, julgue os itens subsequentes.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 82 e 85"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"nome_clean":"Despesa P\u00fablica","oab":false,"nome":"Despesa P\u00fablica","pai":405626,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":405648,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-despesa-publica"},{"nome_clean":"Outras Classifica\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Outras Classifica\u00e7\u00f5es","pai":424769,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411890,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-outras-classificacoes"},{"nome_clean":"Classifica\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Classifica\u00e7\u00f5es","pai":405648,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":424769,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-classificacoes"}],"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo\/292578","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":4592}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Telecomunica\u00e7\u00f5es","sigla":"ANATEL","id":24,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Se o edital de convoca\u00e7\u00e3o de uma licita\u00e7\u00e3o for modificado, a modifica\u00e7\u00e3o deve ser publicada com anteced\u00eancia de, no m\u00ednimo, metade do prazo inicialmente estabelecido.","provas":[{"id":5582,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":4592},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Telecomunica\u00e7\u00f5es","sigla":"ANATEL","id":24,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"anatel-2009-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-de-servicos-publicos-de-telecomunicacoes-area-ciencias-contabeis-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANATEL - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:20:13","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Federais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Nacionais","id":61}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":292589,"hashId":"fecf2642954f5c7f29fecb911a87c3dc","enunciado":"<p align=justify>Se o edital de convoca\u00e7\u00e3o de uma licita\u00e7\u00e3o for modificado, a\r\nmodifica\u00e7\u00e3o deve ser publicada com anteced\u00eancia de, no\r\nm\u00ednimo, metade do prazo inicialmente estabelecido.<\/p>","resposta":1085004,"anulada":false,"rotulo":94,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1085003,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1085004,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que concerne \u00e0 Lei de Licita\u00e7\u00f5es e \u00e0 Lei de Responsabilidade Fiscal, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":183966,"enunciado":"<p align=justify>No que concerne \u00e0 Lei de Licita\u00e7\u00f5es e \u00e0 Lei de Responsabilidade\r\nFiscal, julgue os pr\u00f3ximos itens.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 94 e 95"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Licita\u00e7\u00f5es","oab":true,"nome":"Licita\u00e7\u00f5es","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404428,"slug":"direito-administrativo-licitacoes"},{"nome_clean":"Procedimento de Licita\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Procedimento de Licita\u00e7\u00e3o","pai":404428,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404475,"slug":"direito-administrativo-procedimento-de-licitacao"}],"slug":"direito-administrativo\/292589","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":4592}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Telecomunica\u00e7\u00f5es","sigla":"ANATEL","id":24,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Se tiver sido utlizado o desconto comercial (por fora),ent\u00e3o a taxa mensal efetiva da opera\u00e7\u00e3o de desconto foi superior a 4,8%.","provas":[{"id":5582,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":4592},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Telecomunica\u00e7\u00f5es","sigla":"ANATEL","id":24,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"anatel-2009-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-de-servicos-publicos-de-telecomunicacoes-area-ciencias-contabeis-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANATEL - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:20:13","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Federais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Nacionais","id":61}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":292594,"hashId":"7944627a648fe19b79aa2fb0f3aa1f78","enunciado":"<p align=justify>Se tiver sido utlizado o desconto comercial (por\r\nfora),ent\u00e3o a taxa mensal efetiva da opera\u00e7\u00e3o de\r\ndesconto foi superior a 4,8%.<\/p>","resposta":1085013,"anulada":false,"rotulo":99,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1085013,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1085014,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando que um t\u00edtulo de valor nominal de R$ 6.000,00 tenha sido descontado 5 meses antes do seu vencimento, a uma taxa de desconto simples de 4% ao m\u00eas, julgue os itens seguintes.","id":183968,"enunciado":"<p align=justify>Considerando que um t\u00edtulo de valor nominal de R$ 6.000,00\r\ntenha sido descontado 5 meses antes do seu vencimento, a\r\numa taxa de desconto simples de 4% ao m\u00eas, julgue os itens\r\nseguintes.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 98 e 99"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica Financeira","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica Financeira","pai":null,"assunto_raiz":403794,"materia":true,"id":403794,"slug":"matematica-financeira"},{"nome_clean":"A Opera\u00e7\u00e3o de Desconto","oab":false,"nome":"A Opera\u00e7\u00e3o de Desconto","pai":403794,"assunto_raiz":403794,"materia":false,"id":408959,"slug":"matematica-financeira-a-operacao-de-desconto"}],"slug":"matematica-financeira\/292594","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":4592}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Telecomunica\u00e7\u00f5es","sigla":"ANATEL","id":24,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Se o vendedor tiver cobrado uma taxa de juros compostos de 2% ao m\u00eas e tomando 0,62 como valor aproximado de 1,02-24, ent\u00e3o o valor a vista do carro \u00e9 superior a R$ 12.500,00.","provas":[{"id":5582,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":4592},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Telecomunica\u00e7\u00f5es","sigla":"ANATEL","id":24,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"anatel-2009-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-de-servicos-publicos-de-telecomunicacoes-area-ciencias-contabeis-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANATEL - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:20:13","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Federais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Nacionais","id":61}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":292595,"hashId":"53b7b1ac0a4bca13e01fa0cfe5285c4b","enunciado":"<p align=justify><P align=justify>Se o vendedor tiver cobrado uma taxa de juros compostos de 2% ao m\u00eas e tomando 0,62 como valor aproximado de 1,02<SUP>-24<\/SUP>, ent\u00e3o o valor a vista do carro \u00e9 superior a R$ 12.500,00.<\/P><\/p>","resposta":1085016,"anulada":false,"rotulo":100,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1085015,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1085016,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando que uma pessoa tenha comprado um carro usado em 24 presta\u00e7\u00f5es mensais consecutivas e iguais a R$ 650,00 e que as presta\u00e7\u00f5es ser\u00e3o pagas a partir do m\u00eas seguinte ao da compra, julgue o item abaixo.","id":183969,"enunciado":"<p align=justify>Considerando que uma pessoa tenha comprado um carro\r\nusado em 24 presta\u00e7\u00f5es mensais consecutivas e iguais a R$\r\n650,00 e que as presta\u00e7\u00f5es ser\u00e3o pagas a partir do m\u00eas\r\nseguinte ao da compra, julgue o item abaixo.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica Financeira","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica Financeira","pai":null,"assunto_raiz":403794,"materia":true,"id":403794,"slug":"matematica-financeira"},{"nome_clean":"Juros Compostos","oab":false,"nome":"Juros Compostos","pai":408946,"assunto_raiz":403794,"materia":false,"id":403802,"slug":"matematica-financeira-juros-compostos"}],"slug":"matematica-financeira\/292595","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico","id":2057},{"descricao":"Pesquisador - \u00c1rea Engenharia Eletr\u00f4nica","id":9650},{"descricao":"T\u00e9cnico de Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: T\u00e9cnico 3 - Padr\u00e3o I (TM01)","id":13567},{"descricao":"T\u00e9cnico da Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: T\u00e9cnico 1 Padr\u00e3o I","id":9653},{"descricao":"Tecnologista da Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: Tecnologista S\u00eanior Padr\u00e3o I","id":9654},{"descricao":"T\u00e9cnico de Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: T\u00e9cnico 2 - Padr\u00e3o I (TM01)","id":13568},{"descricao":"T\u00e9cnico de Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: T\u00e9cnico 1 - Padr\u00e3o I","id":15626},{"descricao":"T\u00e9cnico de Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: T\u00e9cnico 3 - Padr\u00e3o I (TM02)","id":13576},{"descricao":"T\u00e9cnico de Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: T\u00e9cnico 2 - Padr\u00e3o I (TM02)","id":13577},{"descricao":"T\u00e9cnico de Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: T\u00e9cnico 1 - Padr\u00e3o I (TM02)","id":13578},{"descricao":"T\u00e9cnico de Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: T\u00e9cnico 3 - Padr\u00e3o I (TM03)","id":13592},{"descricao":"T\u00e9cnico de Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: T\u00e9cnico 2 - Padr\u00e3o I (TM03)","id":13593},{"descricao":"T\u00e9cnico de Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: T\u00e9cnico 1 - Padr\u00e3o I (TM03)","id":13594},{"descricao":"T\u00e9cnico da Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: T\u00e9cnico 2 Padr\u00e3o I","id":15759}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009,2008,2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Seriam preservadas a corre\u00e7\u00e3o gramatical e a coer\u00eancia do texto ao se substituir o verbo \"dizimando\" (l.4) por ao dizimar.","provas":[{"id":5583,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico","id":2057},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"inpe-2009-cespe-cebraspe-tecnico","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPE - T\u00e9cnico - 2009"},{"id":17535,"cargo":{"descricao":"Pesquisador - \u00c1rea Engenharia Eletr\u00f4nica","id":9650},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"inpe-2008-cespe-cebraspe-pesquisador-area-engenharia-eletronica-tm01","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPE - Pesquisador - \u00c1rea Engenharia Eletr\u00f4nica - 2008"},{"id":17536,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: T\u00e9cnico 3 - Padr\u00e3o I (TM01)","id":13567},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"inpe-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-carreira-de-desenvolvimento-tecnologico-classe-tecnico-3-padrao-i-tm01","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPE - T\u00e9cnico de Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: T\u00e9cnico 3 - Padr\u00e3o I (TM01) - 2008"},{"id":17538,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico da Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: T\u00e9cnico 1 Padr\u00e3o I","id":9653},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"inpe-2008-cespe-cebraspe-tecnico-da-carreira-de-desenvolvimento-tecnologico-classe-tecnico-1-padrao-i-tm05-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPE - T\u00e9cnico da Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: T\u00e9cnico 1 Padr\u00e3o I - 2008"},{"id":17539,"cargo":{"descricao":"Tecnologista da Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: Tecnologista S\u00eanior Padr\u00e3o I","id":9654},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"inpe-2008-cespe-cebraspe-tecnologista-da-carreira-de-desenvolvimento-tecnologico-classe-tecnologista-senior-padrao-i-ts01-engenharia-mecanica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPE - Tecnologista da Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: Tecnologista S\u00eanior Padr\u00e3o I - 2008"},{"id":26841,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: T\u00e9cnico 2 - Padr\u00e3o I (TM01)","id":13568},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"inpe-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-carreira-de-desenvolvimento-tecnologico-classe-tecnico-2-padrao-i-tm01","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPE - T\u00e9cnico de Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: T\u00e9cnico 2 - Padr\u00e3o I (TM01) - 2008"},{"id":26842,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: T\u00e9cnico 1 - Padr\u00e3o I","id":15626},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"inpe-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-carreira-de-desenvolvimento-tecnologico-classe-tecnico-1-padrao-i-tm01-tecnico-em-mecanica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPE - T\u00e9cnico de Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: T\u00e9cnico 1 - Padr\u00e3o I - 2008"},{"id":26853,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: T\u00e9cnico 3 - Padr\u00e3o I (TM02)","id":13576},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"inpe-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-carreira-de-desenvolvimento-tecnologico-classe-tecnico-3-padrao-i-tm02","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPE - T\u00e9cnico de Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: T\u00e9cnico 3 - Padr\u00e3o I (TM02) - 2008"},{"id":26854,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: T\u00e9cnico 2 - Padr\u00e3o I (TM02)","id":13577},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"inpe-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-carreira-de-desenvolvimento-tecnologico-classe-tecnico-2-padrao-i-tm02","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPE - T\u00e9cnico de Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: T\u00e9cnico 2 - Padr\u00e3o I (TM02) - 2008"},{"id":26855,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: T\u00e9cnico 1 - Padr\u00e3o I (TM02)","id":13578},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"inpe-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-carreira-de-desenvolvimento-tecnologico-classe-tecnico-1-padrao-i-tm02","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPE - T\u00e9cnico de Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: T\u00e9cnico 1 - Padr\u00e3o I (TM02) - 2008"},{"id":26874,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: T\u00e9cnico 3 - Padr\u00e3o I (TM03)","id":13592},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"inpe-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-carreira-de-desenvolvimento-tecnologico-classe-tecnico-3-padrao-i-tm03","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPE - T\u00e9cnico de Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: T\u00e9cnico 3 - Padr\u00e3o I (TM03) - 2008"},{"id":26875,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: T\u00e9cnico 2 - Padr\u00e3o I (TM03)","id":13593},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"inpe-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-carreira-de-desenvolvimento-tecnologico-classe-tecnico-2-padrao-i-tm03","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPE - T\u00e9cnico de Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: T\u00e9cnico 2 - Padr\u00e3o I (TM03) - 2008"},{"id":26876,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: T\u00e9cnico 1 - Padr\u00e3o I (TM03)","id":13594},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"inpe-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-carreira-de-desenvolvimento-tecnologico-classe-tecnico-1-padrao-i-tm03","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPE - T\u00e9cnico de Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: T\u00e9cnico 1 - Padr\u00e3o I (TM03) - 2008"},{"id":26877,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico da Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: T\u00e9cnico 2 Padr\u00e3o I","id":15759},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"inpe-2008-cespe-cebraspe-tecnico-da-carreira-de-desenvolvimento-tecnologico-classe-tecnico-2-padrao-i-tecnico-em-mecanica-tm04","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPE - T\u00e9cnico da Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: T\u00e9cnico 2 Padr\u00e3o I - 2008"},{"id":31815,"cargo":{"descricao":"Tecnologista da Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: Tecnologista S\u00eanior Padr\u00e3o I","id":9654},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"inpe-2008-cespe-cebraspe-tecnologista-da-carreira-de-desenvolvimento-tecnologico-classe-tecnologista-senior-padrao-i-ts01-engenharia-aeronautica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPE - Tecnologista da Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: Tecnologista S\u00eanior Padr\u00e3o I - 2008"},{"id":31816,"cargo":{"descricao":"Tecnologista da Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: Tecnologista S\u00eanior Padr\u00e3o I","id":9654},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"inpe-2008-cespe-cebraspe-tecnologista-da-carreira-de-desenvolvimento-tecnologico-classe-tecnologista-senior-padrao-i-ts01-engenharia-mecatronica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPE - Tecnologista da Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: Tecnologista S\u00eanior Padr\u00e3o I - 2008"},{"id":31865,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: T\u00e9cnico 1 - Padr\u00e3o I","id":15626},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"inpe-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-carreira-de-desenvolvimento-tecnologico-classe-tecnico-1-padrao-i-tm01-informatica-industrial","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPE - T\u00e9cnico de Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: T\u00e9cnico 1 - Padr\u00e3o I - 2008"},{"id":32321,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico da Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: T\u00e9cnico 2 Padr\u00e3o I","id":15759},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"inpe-2008-cespe-cebraspe-tecnico-da-carreira-de-desenvolvimento-tecnologico-classe-tecnico-2-padrao-i-tecnico-em-eletronica-tm04","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPE - T\u00e9cnico da Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: T\u00e9cnico 2 Padr\u00e3o I - 2008"},{"id":32322,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico da Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: T\u00e9cnico 2 Padr\u00e3o I","id":15759},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"inpe-2008-cespe-cebraspe-tecnico-da-carreira-de-desenvolvimento-tecnologico-classe-tecnico-2-padrao-i-tecnico-em-processamento-de-dados-tm04","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPE - T\u00e9cnico da Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: T\u00e9cnico 2 Padr\u00e3o I - 2008"},{"id":32323,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico da Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: T\u00e9cnico 2 Padr\u00e3o I","id":15759},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"inpe-2004-cespe-cebraspe-tecnico-da-carreira-de-desenvolvimento-tecnologico-classe-tecnico-2-padrao-i-tecnico-em-informatica-tm04","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPE - T\u00e9cnico da Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: T\u00e9cnico 2 Padr\u00e3o I - 2004"},{"id":32324,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico da Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: T\u00e9cnico 2 Padr\u00e3o I","id":15759},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"inpe-2008-cespe-cebraspe-tecnico-da-carreira-de-desenvolvimento-tecnologico-classe-tecnico-2-padrao-i-tecnico-em-informatica-industria-tm04","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPE - T\u00e9cnico da Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: T\u00e9cnico 2 Padr\u00e3o I - 2008"},{"id":17537,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico da Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: T\u00e9cnico 1 Padr\u00e3o I","id":9653},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"inpe-2008-cespe-cebraspe-tecnico-da-carreira-de-desenvolvimento-tecnologico-classe-tecnico-1-padrao-i-tm03","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPE - T\u00e9cnico da Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: T\u00e9cnico 1 Padr\u00e3o I - 2008"},{"id":31863,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: T\u00e9cnico 1 - Padr\u00e3o I","id":15626},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"inpe-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-carreira-de-desenvolvimento-tecnologico-classe-tecnico-1-padrao-i-tm01-tecnico-em-eletronica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPE - T\u00e9cnico de Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: T\u00e9cnico 1 - Padr\u00e3o I - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:20:15","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":465,"descricao":"Engenharia Eletr\u00f4nica"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":22,"descricao":"Biologia"}],"id":292607,"hashId":"e3ec352ce3d2ed1df56e166c51e0df12","enunciado":"<P align=justify>Seriam preservadas a corre\u00e7\u00e3o gramatical e a coer\u00eancia do texto ao se substituir o verbo \"dizimando\" (<EM>l<\/EM>.4) por ao <STRONG>dizimar.<\/STRONG><\/P>","resposta":1085040,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1085040,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1085041,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Julgue os seguintes itens, a respeito do texto acima.","id":183974,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/5583\/91.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Julgue os seguintes itens, a respeito do texto acima.<\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 7 a 9"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Verbos","oab":false,"nome":"Verbos","pai":419336,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403628,"slug":"lingua-portuguesa-verbos"}],"slug":"lingua-portuguesa\/292607","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico","id":2057},{"descricao":"Pesquisador - \u00c1rea Engenharia Eletr\u00f4nica","id":9650},{"descricao":"T\u00e9cnico de Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: T\u00e9cnico 3 - Padr\u00e3o I (TM01)","id":13567},{"descricao":"T\u00e9cnico da Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: T\u00e9cnico 1 Padr\u00e3o I","id":9653},{"descricao":"Tecnologista da Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: Tecnologista S\u00eanior Padr\u00e3o I","id":9654},{"descricao":"T\u00e9cnico de Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: T\u00e9cnico 2 - Padr\u00e3o I (TM01)","id":13568},{"descricao":"T\u00e9cnico de Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: T\u00e9cnico 1 - Padr\u00e3o I","id":15626},{"descricao":"T\u00e9cnico de Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: T\u00e9cnico 3 - Padr\u00e3o I (TM02)","id":13576},{"descricao":"T\u00e9cnico de Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: T\u00e9cnico 2 - Padr\u00e3o I (TM02)","id":13577},{"descricao":"T\u00e9cnico de Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: T\u00e9cnico 1 - Padr\u00e3o I (TM02)","id":13578},{"descricao":"T\u00e9cnico de Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: T\u00e9cnico 3 - Padr\u00e3o I (TM03)","id":13592},{"descricao":"T\u00e9cnico de Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: T\u00e9cnico 2 - Padr\u00e3o I (TM03)","id":13593},{"descricao":"T\u00e9cnico de Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: T\u00e9cnico 1 - Padr\u00e3o I (TM03)","id":13594},{"descricao":"T\u00e9cnico da Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: T\u00e9cnico 2 Padr\u00e3o I","id":15759}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009,2008,2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O uso do substantivo feminino \"sobreviv\u00eancia\" (l.7) permite a substitui\u00e7\u00e3o de \"determinado\" (l.6) por determinada, sem que fiquem prejudicadas a coer\u00eancia e a corre\u00e7\u00e3o gramatical do texto.","provas":[{"id":5583,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico","id":2057},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"inpe-2009-cespe-cebraspe-tecnico","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPE - T\u00e9cnico - 2009"},{"id":17535,"cargo":{"descricao":"Pesquisador - \u00c1rea Engenharia Eletr\u00f4nica","id":9650},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"inpe-2008-cespe-cebraspe-pesquisador-area-engenharia-eletronica-tm01","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPE - Pesquisador - \u00c1rea Engenharia Eletr\u00f4nica - 2008"},{"id":17536,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: T\u00e9cnico 3 - Padr\u00e3o I (TM01)","id":13567},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"inpe-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-carreira-de-desenvolvimento-tecnologico-classe-tecnico-3-padrao-i-tm01","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPE - T\u00e9cnico de Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: T\u00e9cnico 3 - Padr\u00e3o I (TM01) - 2008"},{"id":17538,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico da Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: T\u00e9cnico 1 Padr\u00e3o I","id":9653},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"inpe-2008-cespe-cebraspe-tecnico-da-carreira-de-desenvolvimento-tecnologico-classe-tecnico-1-padrao-i-tm05-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPE - T\u00e9cnico da Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: T\u00e9cnico 1 Padr\u00e3o I - 2008"},{"id":17539,"cargo":{"descricao":"Tecnologista da Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: Tecnologista S\u00eanior Padr\u00e3o I","id":9654},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"inpe-2008-cespe-cebraspe-tecnologista-da-carreira-de-desenvolvimento-tecnologico-classe-tecnologista-senior-padrao-i-ts01-engenharia-mecanica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPE - Tecnologista da Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: Tecnologista S\u00eanior Padr\u00e3o I - 2008"},{"id":26841,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: T\u00e9cnico 2 - Padr\u00e3o I (TM01)","id":13568},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"inpe-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-carreira-de-desenvolvimento-tecnologico-classe-tecnico-2-padrao-i-tm01","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPE - T\u00e9cnico de Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: T\u00e9cnico 2 - Padr\u00e3o I (TM01) - 2008"},{"id":26842,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: T\u00e9cnico 1 - Padr\u00e3o I","id":15626},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"inpe-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-carreira-de-desenvolvimento-tecnologico-classe-tecnico-1-padrao-i-tm01-tecnico-em-mecanica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPE - T\u00e9cnico de Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: T\u00e9cnico 1 - Padr\u00e3o I - 2008"},{"id":26853,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: T\u00e9cnico 3 - Padr\u00e3o I (TM02)","id":13576},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"inpe-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-carreira-de-desenvolvimento-tecnologico-classe-tecnico-3-padrao-i-tm02","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPE - T\u00e9cnico de Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: T\u00e9cnico 3 - Padr\u00e3o I (TM02) - 2008"},{"id":26854,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: T\u00e9cnico 2 - Padr\u00e3o I (TM02)","id":13577},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"inpe-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-carreira-de-desenvolvimento-tecnologico-classe-tecnico-2-padrao-i-tm02","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPE - T\u00e9cnico de Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: T\u00e9cnico 2 - Padr\u00e3o I (TM02) - 2008"},{"id":26855,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: T\u00e9cnico 1 - Padr\u00e3o I (TM02)","id":13578},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"inpe-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-carreira-de-desenvolvimento-tecnologico-classe-tecnico-1-padrao-i-tm02","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPE - T\u00e9cnico de Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: T\u00e9cnico 1 - Padr\u00e3o I (TM02) - 2008"},{"id":26874,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: T\u00e9cnico 3 - Padr\u00e3o I (TM03)","id":13592},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"inpe-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-carreira-de-desenvolvimento-tecnologico-classe-tecnico-3-padrao-i-tm03","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPE - T\u00e9cnico de Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: T\u00e9cnico 3 - Padr\u00e3o I (TM03) - 2008"},{"id":26875,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: T\u00e9cnico 2 - Padr\u00e3o I (TM03)","id":13593},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"inpe-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-carreira-de-desenvolvimento-tecnologico-classe-tecnico-2-padrao-i-tm03","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPE - T\u00e9cnico de Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: T\u00e9cnico 2 - Padr\u00e3o I (TM03) - 2008"},{"id":26876,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: T\u00e9cnico 1 - Padr\u00e3o I (TM03)","id":13594},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"inpe-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-carreira-de-desenvolvimento-tecnologico-classe-tecnico-1-padrao-i-tm03","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPE - T\u00e9cnico de Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: T\u00e9cnico 1 - Padr\u00e3o I (TM03) - 2008"},{"id":26877,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico da Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: T\u00e9cnico 2 Padr\u00e3o I","id":15759},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"inpe-2008-cespe-cebraspe-tecnico-da-carreira-de-desenvolvimento-tecnologico-classe-tecnico-2-padrao-i-tecnico-em-mecanica-tm04","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPE - T\u00e9cnico da Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: T\u00e9cnico 2 Padr\u00e3o I - 2008"},{"id":31815,"cargo":{"descricao":"Tecnologista da Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: Tecnologista S\u00eanior Padr\u00e3o I","id":9654},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"inpe-2008-cespe-cebraspe-tecnologista-da-carreira-de-desenvolvimento-tecnologico-classe-tecnologista-senior-padrao-i-ts01-engenharia-aeronautica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPE - Tecnologista da Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: Tecnologista S\u00eanior Padr\u00e3o I - 2008"},{"id":31816,"cargo":{"descricao":"Tecnologista da Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: Tecnologista S\u00eanior Padr\u00e3o I","id":9654},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"inpe-2008-cespe-cebraspe-tecnologista-da-carreira-de-desenvolvimento-tecnologico-classe-tecnologista-senior-padrao-i-ts01-engenharia-mecatronica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPE - Tecnologista da Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: Tecnologista S\u00eanior Padr\u00e3o I - 2008"},{"id":31865,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: T\u00e9cnico 1 - Padr\u00e3o I","id":15626},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"inpe-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-carreira-de-desenvolvimento-tecnologico-classe-tecnico-1-padrao-i-tm01-informatica-industrial","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPE - T\u00e9cnico de Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: T\u00e9cnico 1 - Padr\u00e3o I - 2008"},{"id":32321,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico da Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: T\u00e9cnico 2 Padr\u00e3o I","id":15759},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"inpe-2008-cespe-cebraspe-tecnico-da-carreira-de-desenvolvimento-tecnologico-classe-tecnico-2-padrao-i-tecnico-em-eletronica-tm04","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPE - T\u00e9cnico da Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: T\u00e9cnico 2 Padr\u00e3o I - 2008"},{"id":32322,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico da Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: T\u00e9cnico 2 Padr\u00e3o I","id":15759},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"inpe-2008-cespe-cebraspe-tecnico-da-carreira-de-desenvolvimento-tecnologico-classe-tecnico-2-padrao-i-tecnico-em-processamento-de-dados-tm04","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPE - T\u00e9cnico da Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: T\u00e9cnico 2 Padr\u00e3o I - 2008"},{"id":32323,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico da Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: T\u00e9cnico 2 Padr\u00e3o I","id":15759},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"inpe-2004-cespe-cebraspe-tecnico-da-carreira-de-desenvolvimento-tecnologico-classe-tecnico-2-padrao-i-tecnico-em-informatica-tm04","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPE - T\u00e9cnico da Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: T\u00e9cnico 2 Padr\u00e3o I - 2004"},{"id":32324,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico da Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: T\u00e9cnico 2 Padr\u00e3o I","id":15759},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"inpe-2008-cespe-cebraspe-tecnico-da-carreira-de-desenvolvimento-tecnologico-classe-tecnico-2-padrao-i-tecnico-em-informatica-industria-tm04","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPE - T\u00e9cnico da Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: T\u00e9cnico 2 Padr\u00e3o I - 2008"},{"id":17537,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico da Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: T\u00e9cnico 1 Padr\u00e3o I","id":9653},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"inpe-2008-cespe-cebraspe-tecnico-da-carreira-de-desenvolvimento-tecnologico-classe-tecnico-1-padrao-i-tm03","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPE - T\u00e9cnico da Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: T\u00e9cnico 1 Padr\u00e3o I - 2008"},{"id":31863,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: T\u00e9cnico 1 - Padr\u00e3o I","id":15626},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"inpe-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-carreira-de-desenvolvimento-tecnologico-classe-tecnico-1-padrao-i-tm01-tecnico-em-eletronica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPE - T\u00e9cnico de Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: T\u00e9cnico 1 - Padr\u00e3o I - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:20:16","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":465,"descricao":"Engenharia Eletr\u00f4nica"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":22,"descricao":"Biologia"}],"id":292608,"hashId":"6501901682a9115774f27a54102b4df1","enunciado":"<P align=justify>O uso do substantivo feminino \"sobreviv\u00eancia\" (<EM>l<\/EM>.7) permite a substitui\u00e7\u00e3o de \"determinado\" (<EM>l<\/EM>.6) por <STRONG>determinada,<\/STRONG> sem que fiquem prejudicadas a coer\u00eancia e a corre\u00e7\u00e3o gramatical do texto.<\/P>","resposta":1085043,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1085042,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1085043,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Julgue os seguintes itens, a respeito do texto acima.","id":183974,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/5583\/91.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Julgue os seguintes itens, a respeito do texto acima.<\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 7 a 9"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Morfologia","oab":false,"nome":"Morfologia","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403617,"slug":"lingua-portuguesa-morfologia"}],"slug":"lingua-portuguesa\/292608","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico","id":2057},{"descricao":"Pesquisador - \u00c1rea Engenharia Eletr\u00f4nica","id":9650},{"descricao":"T\u00e9cnico de Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: T\u00e9cnico 3 - Padr\u00e3o I (TM01)","id":13567},{"descricao":"T\u00e9cnico da Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: T\u00e9cnico 1 Padr\u00e3o I","id":9653},{"descricao":"Tecnologista da Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: Tecnologista S\u00eanior Padr\u00e3o I","id":9654},{"descricao":"T\u00e9cnico de Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: T\u00e9cnico 2 - Padr\u00e3o I (TM01)","id":13568},{"descricao":"T\u00e9cnico de Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: T\u00e9cnico 1 - Padr\u00e3o I","id":15626},{"descricao":"T\u00e9cnico de Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: T\u00e9cnico 3 - Padr\u00e3o I (TM02)","id":13576},{"descricao":"T\u00e9cnico de Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: T\u00e9cnico 2 - Padr\u00e3o I (TM02)","id":13577},{"descricao":"T\u00e9cnico de Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: T\u00e9cnico 1 - Padr\u00e3o I (TM02)","id":13578},{"descricao":"T\u00e9cnico de Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: T\u00e9cnico 3 - Padr\u00e3o I (TM03)","id":13592},{"descricao":"T\u00e9cnico de Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: T\u00e9cnico 2 - Padr\u00e3o I (TM03)","id":13593},{"descricao":"T\u00e9cnico de Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: T\u00e9cnico 1 - Padr\u00e3o I (TM03)","id":13594},{"descricao":"T\u00e9cnico da Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: T\u00e9cnico 2 Padr\u00e3o I","id":15759}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009,2008,2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A replaceable camera flash unit is not capable of retaining more than 300 volts when charged by a 1.5 volt AA battery.","provas":[{"id":5583,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico","id":2057},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"inpe-2009-cespe-cebraspe-tecnico","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPE - T\u00e9cnico - 2009"},{"id":17535,"cargo":{"descricao":"Pesquisador - \u00c1rea Engenharia Eletr\u00f4nica","id":9650},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"inpe-2008-cespe-cebraspe-pesquisador-area-engenharia-eletronica-tm01","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPE - Pesquisador - \u00c1rea Engenharia Eletr\u00f4nica - 2008"},{"id":17536,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: T\u00e9cnico 3 - Padr\u00e3o I (TM01)","id":13567},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"inpe-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-carreira-de-desenvolvimento-tecnologico-classe-tecnico-3-padrao-i-tm01","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPE - T\u00e9cnico de Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: T\u00e9cnico 3 - Padr\u00e3o I (TM01) - 2008"},{"id":17538,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico da Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: T\u00e9cnico 1 Padr\u00e3o I","id":9653},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"inpe-2008-cespe-cebraspe-tecnico-da-carreira-de-desenvolvimento-tecnologico-classe-tecnico-1-padrao-i-tm05-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPE - T\u00e9cnico da Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: T\u00e9cnico 1 Padr\u00e3o I - 2008"},{"id":17539,"cargo":{"descricao":"Tecnologista da Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: Tecnologista S\u00eanior Padr\u00e3o I","id":9654},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"inpe-2008-cespe-cebraspe-tecnologista-da-carreira-de-desenvolvimento-tecnologico-classe-tecnologista-senior-padrao-i-ts01-engenharia-mecanica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPE - Tecnologista da Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: Tecnologista S\u00eanior Padr\u00e3o I - 2008"},{"id":26841,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: T\u00e9cnico 2 - Padr\u00e3o I (TM01)","id":13568},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"inpe-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-carreira-de-desenvolvimento-tecnologico-classe-tecnico-2-padrao-i-tm01","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPE - T\u00e9cnico de Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: T\u00e9cnico 2 - Padr\u00e3o I (TM01) - 2008"},{"id":26842,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: T\u00e9cnico 1 - Padr\u00e3o I","id":15626},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"inpe-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-carreira-de-desenvolvimento-tecnologico-classe-tecnico-1-padrao-i-tm01-tecnico-em-mecanica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPE - T\u00e9cnico de Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: T\u00e9cnico 1 - Padr\u00e3o I - 2008"},{"id":26853,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: T\u00e9cnico 3 - Padr\u00e3o I (TM02)","id":13576},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"inpe-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-carreira-de-desenvolvimento-tecnologico-classe-tecnico-3-padrao-i-tm02","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPE - T\u00e9cnico de Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: T\u00e9cnico 3 - Padr\u00e3o I (TM02) - 2008"},{"id":26854,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: T\u00e9cnico 2 - Padr\u00e3o I (TM02)","id":13577},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"inpe-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-carreira-de-desenvolvimento-tecnologico-classe-tecnico-2-padrao-i-tm02","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPE - T\u00e9cnico de Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: T\u00e9cnico 2 - Padr\u00e3o I (TM02) - 2008"},{"id":26855,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: T\u00e9cnico 1 - Padr\u00e3o I (TM02)","id":13578},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"inpe-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-carreira-de-desenvolvimento-tecnologico-classe-tecnico-1-padrao-i-tm02","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPE - T\u00e9cnico de Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: T\u00e9cnico 1 - Padr\u00e3o I (TM02) - 2008"},{"id":26874,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: T\u00e9cnico 3 - Padr\u00e3o I (TM03)","id":13592},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"inpe-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-carreira-de-desenvolvimento-tecnologico-classe-tecnico-3-padrao-i-tm03","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPE - T\u00e9cnico de Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: T\u00e9cnico 3 - Padr\u00e3o I (TM03) - 2008"},{"id":26875,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: T\u00e9cnico 2 - Padr\u00e3o I (TM03)","id":13593},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"inpe-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-carreira-de-desenvolvimento-tecnologico-classe-tecnico-2-padrao-i-tm03","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPE - T\u00e9cnico de Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: T\u00e9cnico 2 - Padr\u00e3o I (TM03) - 2008"},{"id":26876,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: T\u00e9cnico 1 - Padr\u00e3o I (TM03)","id":13594},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"inpe-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-carreira-de-desenvolvimento-tecnologico-classe-tecnico-1-padrao-i-tm03","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPE - T\u00e9cnico de Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: T\u00e9cnico 1 - Padr\u00e3o I (TM03) - 2008"},{"id":26877,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico da Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: T\u00e9cnico 2 Padr\u00e3o I","id":15759},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"inpe-2008-cespe-cebraspe-tecnico-da-carreira-de-desenvolvimento-tecnologico-classe-tecnico-2-padrao-i-tecnico-em-mecanica-tm04","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPE - T\u00e9cnico da Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: T\u00e9cnico 2 Padr\u00e3o I - 2008"},{"id":31815,"cargo":{"descricao":"Tecnologista da Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: Tecnologista S\u00eanior Padr\u00e3o I","id":9654},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"inpe-2008-cespe-cebraspe-tecnologista-da-carreira-de-desenvolvimento-tecnologico-classe-tecnologista-senior-padrao-i-ts01-engenharia-aeronautica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPE - Tecnologista da Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: Tecnologista S\u00eanior Padr\u00e3o I - 2008"},{"id":31816,"cargo":{"descricao":"Tecnologista da Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: Tecnologista S\u00eanior Padr\u00e3o I","id":9654},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"inpe-2008-cespe-cebraspe-tecnologista-da-carreira-de-desenvolvimento-tecnologico-classe-tecnologista-senior-padrao-i-ts01-engenharia-mecatronica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPE - Tecnologista da Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: Tecnologista S\u00eanior Padr\u00e3o I - 2008"},{"id":31865,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: T\u00e9cnico 1 - Padr\u00e3o I","id":15626},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"inpe-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-carreira-de-desenvolvimento-tecnologico-classe-tecnico-1-padrao-i-tm01-informatica-industrial","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPE - T\u00e9cnico de Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: T\u00e9cnico 1 - Padr\u00e3o I - 2008"},{"id":32321,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico da Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: T\u00e9cnico 2 Padr\u00e3o I","id":15759},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"inpe-2008-cespe-cebraspe-tecnico-da-carreira-de-desenvolvimento-tecnologico-classe-tecnico-2-padrao-i-tecnico-em-eletronica-tm04","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPE - T\u00e9cnico da Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: T\u00e9cnico 2 Padr\u00e3o I - 2008"},{"id":32322,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico da Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: T\u00e9cnico 2 Padr\u00e3o I","id":15759},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"inpe-2008-cespe-cebraspe-tecnico-da-carreira-de-desenvolvimento-tecnologico-classe-tecnico-2-padrao-i-tecnico-em-processamento-de-dados-tm04","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPE - T\u00e9cnico da Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: T\u00e9cnico 2 Padr\u00e3o I - 2008"},{"id":32323,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico da Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: T\u00e9cnico 2 Padr\u00e3o I","id":15759},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"inpe-2004-cespe-cebraspe-tecnico-da-carreira-de-desenvolvimento-tecnologico-classe-tecnico-2-padrao-i-tecnico-em-informatica-tm04","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPE - T\u00e9cnico da Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: T\u00e9cnico 2 Padr\u00e3o I - 2004"},{"id":32324,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico da Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: T\u00e9cnico 2 Padr\u00e3o I","id":15759},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"inpe-2008-cespe-cebraspe-tecnico-da-carreira-de-desenvolvimento-tecnologico-classe-tecnico-2-padrao-i-tecnico-em-informatica-industria-tm04","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPE - T\u00e9cnico da Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: T\u00e9cnico 2 Padr\u00e3o I - 2008"},{"id":17537,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico da Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: T\u00e9cnico 1 Padr\u00e3o I","id":9653},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"inpe-2008-cespe-cebraspe-tecnico-da-carreira-de-desenvolvimento-tecnologico-classe-tecnico-1-padrao-i-tm03","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPE - T\u00e9cnico da Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: T\u00e9cnico 1 Padr\u00e3o I - 2008"},{"id":31863,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: T\u00e9cnico 1 - Padr\u00e3o I","id":15626},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"inpe-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-carreira-de-desenvolvimento-tecnologico-classe-tecnico-1-padrao-i-tm01-tecnico-em-eletronica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPE - T\u00e9cnico de Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: T\u00e9cnico 1 - Padr\u00e3o I - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:20:16","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":465,"descricao":"Engenharia Eletr\u00f4nica"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":22,"descricao":"Biologia"}],"id":292611,"hashId":"b34d3dadecda3e18fcf91dd37ff63f0c","enunciado":"<p align=justify>A replaceable camera flash unit is not capable of retaining\r\nmore than 300 volts when charged by a 1.5 volt AA battery.<\/p>","resposta":1085049,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1085048,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1085049,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Based on the text above, judge the following items.","id":183975,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/5583\/92.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Based on the text above, judge the following items.<\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 10 a 16"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa","pai":null,"assunto_raiz":58,"materia":true,"id":58,"slug":"lingua-inglesa"},{"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":58,"assunto_raiz":58,"materia":false,"id":4567,"slug":"lingua-inglesa-lingua-inglesa-compreensao-e-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-inglesa\/292611","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico","id":2057},{"descricao":"Pesquisador - \u00c1rea Engenharia Eletr\u00f4nica","id":9650},{"descricao":"T\u00e9cnico de Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: T\u00e9cnico 3 - Padr\u00e3o I (TM01)","id":13567},{"descricao":"T\u00e9cnico da Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: T\u00e9cnico 1 Padr\u00e3o I","id":9653},{"descricao":"Tecnologista da Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: Tecnologista S\u00eanior Padr\u00e3o I","id":9654},{"descricao":"T\u00e9cnico de Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: T\u00e9cnico 2 - Padr\u00e3o I (TM01)","id":13568},{"descricao":"T\u00e9cnico de Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: T\u00e9cnico 1 - Padr\u00e3o I","id":15626},{"descricao":"T\u00e9cnico de Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: T\u00e9cnico 3 - Padr\u00e3o I (TM02)","id":13576},{"descricao":"T\u00e9cnico de Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: T\u00e9cnico 2 - Padr\u00e3o I (TM02)","id":13577},{"descricao":"T\u00e9cnico de Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: T\u00e9cnico 1 - Padr\u00e3o I (TM02)","id":13578},{"descricao":"T\u00e9cnico de Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: T\u00e9cnico 3 - Padr\u00e3o I (TM03)","id":13592},{"descricao":"T\u00e9cnico de Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: T\u00e9cnico 2 - Padr\u00e3o I (TM03)","id":13593},{"descricao":"T\u00e9cnico de Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: T\u00e9cnico 1 - Padr\u00e3o I (TM03)","id":13594},{"descricao":"T\u00e9cnico da Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: T\u00e9cnico 2 Padr\u00e3o I","id":15759}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009,2008,2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No Internet Explorer 6, ao se clicar o bot\u00e3o\u00a0\u00a0\u00e9 aberta a janela denominada Op\u00e7\u00f5es da Internet, que permite, entre outras a\u00e7\u00f5es, excluir cookies e arquivos tempor\u00e1rios, de forma que esses arquivos n\u00e3o possam mais ser acessados pelo navegador.","provas":[{"id":5583,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico","id":2057},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"inpe-2009-cespe-cebraspe-tecnico","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPE - T\u00e9cnico - 2009"},{"id":17535,"cargo":{"descricao":"Pesquisador - \u00c1rea Engenharia Eletr\u00f4nica","id":9650},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"inpe-2008-cespe-cebraspe-pesquisador-area-engenharia-eletronica-tm01","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPE - Pesquisador - \u00c1rea Engenharia Eletr\u00f4nica - 2008"},{"id":17536,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: T\u00e9cnico 3 - Padr\u00e3o I (TM01)","id":13567},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"inpe-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-carreira-de-desenvolvimento-tecnologico-classe-tecnico-3-padrao-i-tm01","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPE - T\u00e9cnico de Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: T\u00e9cnico 3 - Padr\u00e3o I (TM01) - 2008"},{"id":17538,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico da Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: T\u00e9cnico 1 Padr\u00e3o I","id":9653},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"inpe-2008-cespe-cebraspe-tecnico-da-carreira-de-desenvolvimento-tecnologico-classe-tecnico-1-padrao-i-tm05-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPE - T\u00e9cnico da Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: T\u00e9cnico 1 Padr\u00e3o I - 2008"},{"id":17539,"cargo":{"descricao":"Tecnologista da Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: Tecnologista S\u00eanior Padr\u00e3o I","id":9654},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"inpe-2008-cespe-cebraspe-tecnologista-da-carreira-de-desenvolvimento-tecnologico-classe-tecnologista-senior-padrao-i-ts01-engenharia-mecanica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPE - Tecnologista da Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: Tecnologista S\u00eanior Padr\u00e3o I - 2008"},{"id":26841,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: T\u00e9cnico 2 - Padr\u00e3o I (TM01)","id":13568},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"inpe-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-carreira-de-desenvolvimento-tecnologico-classe-tecnico-2-padrao-i-tm01","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPE - T\u00e9cnico de Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: T\u00e9cnico 2 - Padr\u00e3o I (TM01) - 2008"},{"id":26842,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: T\u00e9cnico 1 - Padr\u00e3o I","id":15626},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"inpe-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-carreira-de-desenvolvimento-tecnologico-classe-tecnico-1-padrao-i-tm01-tecnico-em-mecanica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPE - T\u00e9cnico de Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: T\u00e9cnico 1 - Padr\u00e3o I - 2008"},{"id":26853,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: T\u00e9cnico 3 - Padr\u00e3o I (TM02)","id":13576},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"inpe-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-carreira-de-desenvolvimento-tecnologico-classe-tecnico-3-padrao-i-tm02","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPE - T\u00e9cnico de Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: T\u00e9cnico 3 - Padr\u00e3o I (TM02) - 2008"},{"id":26854,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: T\u00e9cnico 2 - Padr\u00e3o I (TM02)","id":13577},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"inpe-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-carreira-de-desenvolvimento-tecnologico-classe-tecnico-2-padrao-i-tm02","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPE - T\u00e9cnico de Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: T\u00e9cnico 2 - Padr\u00e3o I (TM02) - 2008"},{"id":26855,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: T\u00e9cnico 1 - Padr\u00e3o I (TM02)","id":13578},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"inpe-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-carreira-de-desenvolvimento-tecnologico-classe-tecnico-1-padrao-i-tm02","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPE - T\u00e9cnico de Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: T\u00e9cnico 1 - Padr\u00e3o I (TM02) - 2008"},{"id":26874,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: T\u00e9cnico 3 - Padr\u00e3o I (TM03)","id":13592},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"inpe-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-carreira-de-desenvolvimento-tecnologico-classe-tecnico-3-padrao-i-tm03","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPE - T\u00e9cnico de Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: T\u00e9cnico 3 - Padr\u00e3o I (TM03) - 2008"},{"id":26875,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: T\u00e9cnico 2 - Padr\u00e3o I (TM03)","id":13593},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"inpe-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-carreira-de-desenvolvimento-tecnologico-classe-tecnico-2-padrao-i-tm03","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPE - T\u00e9cnico de Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: T\u00e9cnico 2 - Padr\u00e3o I (TM03) - 2008"},{"id":26876,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: T\u00e9cnico 1 - Padr\u00e3o I (TM03)","id":13594},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"inpe-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-carreira-de-desenvolvimento-tecnologico-classe-tecnico-1-padrao-i-tm03","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPE - T\u00e9cnico de Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: T\u00e9cnico 1 - Padr\u00e3o I (TM03) - 2008"},{"id":26877,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico da Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: T\u00e9cnico 2 Padr\u00e3o I","id":15759},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"inpe-2008-cespe-cebraspe-tecnico-da-carreira-de-desenvolvimento-tecnologico-classe-tecnico-2-padrao-i-tecnico-em-mecanica-tm04","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPE - T\u00e9cnico da Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: T\u00e9cnico 2 Padr\u00e3o I - 2008"},{"id":31815,"cargo":{"descricao":"Tecnologista da Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: Tecnologista S\u00eanior Padr\u00e3o I","id":9654},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"inpe-2008-cespe-cebraspe-tecnologista-da-carreira-de-desenvolvimento-tecnologico-classe-tecnologista-senior-padrao-i-ts01-engenharia-aeronautica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPE - Tecnologista da Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: Tecnologista S\u00eanior Padr\u00e3o I - 2008"},{"id":31816,"cargo":{"descricao":"Tecnologista da Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: Tecnologista S\u00eanior Padr\u00e3o I","id":9654},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"inpe-2008-cespe-cebraspe-tecnologista-da-carreira-de-desenvolvimento-tecnologico-classe-tecnologista-senior-padrao-i-ts01-engenharia-mecatronica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPE - Tecnologista da Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: Tecnologista S\u00eanior Padr\u00e3o I - 2008"},{"id":31865,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: T\u00e9cnico 1 - Padr\u00e3o I","id":15626},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"inpe-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-carreira-de-desenvolvimento-tecnologico-classe-tecnico-1-padrao-i-tm01-informatica-industrial","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPE - T\u00e9cnico de Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: T\u00e9cnico 1 - Padr\u00e3o I - 2008"},{"id":32321,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico da Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: T\u00e9cnico 2 Padr\u00e3o I","id":15759},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"inpe-2008-cespe-cebraspe-tecnico-da-carreira-de-desenvolvimento-tecnologico-classe-tecnico-2-padrao-i-tecnico-em-eletronica-tm04","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPE - T\u00e9cnico da Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: T\u00e9cnico 2 Padr\u00e3o I - 2008"},{"id":32322,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico da Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: T\u00e9cnico 2 Padr\u00e3o I","id":15759},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"inpe-2008-cespe-cebraspe-tecnico-da-carreira-de-desenvolvimento-tecnologico-classe-tecnico-2-padrao-i-tecnico-em-processamento-de-dados-tm04","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPE - T\u00e9cnico da Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: T\u00e9cnico 2 Padr\u00e3o I - 2008"},{"id":32323,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico da Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: T\u00e9cnico 2 Padr\u00e3o I","id":15759},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"inpe-2004-cespe-cebraspe-tecnico-da-carreira-de-desenvolvimento-tecnologico-classe-tecnico-2-padrao-i-tecnico-em-informatica-tm04","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPE - T\u00e9cnico da Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: T\u00e9cnico 2 Padr\u00e3o I - 2004"},{"id":32324,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico da Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: T\u00e9cnico 2 Padr\u00e3o I","id":15759},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"inpe-2008-cespe-cebraspe-tecnico-da-carreira-de-desenvolvimento-tecnologico-classe-tecnico-2-padrao-i-tecnico-em-informatica-industria-tm04","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPE - T\u00e9cnico da Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: T\u00e9cnico 2 Padr\u00e3o I - 2008"},{"id":17537,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico da Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: T\u00e9cnico 1 Padr\u00e3o I","id":9653},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"inpe-2008-cespe-cebraspe-tecnico-da-carreira-de-desenvolvimento-tecnologico-classe-tecnico-1-padrao-i-tm03","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPE - T\u00e9cnico da Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: T\u00e9cnico 1 Padr\u00e3o I - 2008"},{"id":31863,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: T\u00e9cnico 1 - Padr\u00e3o I","id":15626},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"inpe-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-carreira-de-desenvolvimento-tecnologico-classe-tecnico-1-padrao-i-tm01-tecnico-em-eletronica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPE - T\u00e9cnico de Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: T\u00e9cnico 1 - Padr\u00e3o I - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:20:17","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":465,"descricao":"Engenharia Eletr\u00f4nica"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":22,"descricao":"Biologia"}],"id":292621,"hashId":"2135c26d66dcf156c983cd4aca0ae500","enunciado":"No Internet Explorer 6, ao se clicar o bot\u00e3o\u00a0<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/5583\/Imagem_02.gif>\u00a0\u00e9 aberta a janela denominada Op\u00e7\u00f5es da Internet, que permite, entre outras a\u00e7\u00f5es, excluir<EM> cookies<\/EM> e arquivos tempor\u00e1rios, de forma que esses arquivos n\u00e3o possam mais ser acessados pelo navegador.<\/P>","resposta":1085072,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1085071,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1085072,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o a conceitos de Internet e intranet, julgue os itens subsequentes.","id":183978,"enunciado":"<P align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o a conceitos de Internet e<EM> intranet<\/EM>, julgue os itens subsequentes.<\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 19 a 21"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Internet Explorer","oab":false,"nome":"Internet Explorer","pai":405053,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405057,"slug":"informatica-internet-explorer"}],"slug":"informatica\/292621","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico","id":2057},{"descricao":"Pesquisador - \u00c1rea Engenharia Eletr\u00f4nica","id":9650},{"descricao":"T\u00e9cnico de Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: T\u00e9cnico 3 - Padr\u00e3o I (TM01)","id":13567},{"descricao":"T\u00e9cnico da Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: T\u00e9cnico 1 Padr\u00e3o I","id":9653},{"descricao":"Tecnologista da Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: Tecnologista S\u00eanior Padr\u00e3o I","id":9654},{"descricao":"T\u00e9cnico de Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: T\u00e9cnico 2 - Padr\u00e3o I (TM01)","id":13568},{"descricao":"T\u00e9cnico de Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: T\u00e9cnico 1 - Padr\u00e3o I","id":15626},{"descricao":"T\u00e9cnico de Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: T\u00e9cnico 3 - Padr\u00e3o I (TM02)","id":13576},{"descricao":"T\u00e9cnico de Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: T\u00e9cnico 2 - Padr\u00e3o I (TM02)","id":13577},{"descricao":"T\u00e9cnico de Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: T\u00e9cnico 1 - Padr\u00e3o I (TM02)","id":13578},{"descricao":"T\u00e9cnico de Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: T\u00e9cnico 3 - Padr\u00e3o I (TM03)","id":13592},{"descricao":"T\u00e9cnico de Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: T\u00e9cnico 2 - Padr\u00e3o I (TM03)","id":13593},{"descricao":"T\u00e9cnico de Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: T\u00e9cnico 1 - Padr\u00e3o I (TM03)","id":13594},{"descricao":"T\u00e9cnico da Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: T\u00e9cnico 2 Padr\u00e3o I","id":15759}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009,2008,2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"","provas":[{"id":5583,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico","id":2057},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"inpe-2009-cespe-cebraspe-tecnico","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPE - T\u00e9cnico - 2009"},{"id":17535,"cargo":{"descricao":"Pesquisador - \u00c1rea Engenharia Eletr\u00f4nica","id":9650},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"inpe-2008-cespe-cebraspe-pesquisador-area-engenharia-eletronica-tm01","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPE - Pesquisador - \u00c1rea Engenharia Eletr\u00f4nica - 2008"},{"id":17536,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: T\u00e9cnico 3 - Padr\u00e3o I (TM01)","id":13567},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"inpe-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-carreira-de-desenvolvimento-tecnologico-classe-tecnico-3-padrao-i-tm01","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPE - T\u00e9cnico de Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: T\u00e9cnico 3 - Padr\u00e3o I (TM01) - 2008"},{"id":17538,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico da Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: T\u00e9cnico 1 Padr\u00e3o I","id":9653},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"inpe-2008-cespe-cebraspe-tecnico-da-carreira-de-desenvolvimento-tecnologico-classe-tecnico-1-padrao-i-tm05-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPE - T\u00e9cnico da Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: T\u00e9cnico 1 Padr\u00e3o I - 2008"},{"id":17539,"cargo":{"descricao":"Tecnologista da Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: Tecnologista S\u00eanior Padr\u00e3o I","id":9654},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"inpe-2008-cespe-cebraspe-tecnologista-da-carreira-de-desenvolvimento-tecnologico-classe-tecnologista-senior-padrao-i-ts01-engenharia-mecanica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPE - Tecnologista da Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: Tecnologista S\u00eanior Padr\u00e3o I - 2008"},{"id":26841,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: T\u00e9cnico 2 - Padr\u00e3o I (TM01)","id":13568},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"inpe-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-carreira-de-desenvolvimento-tecnologico-classe-tecnico-2-padrao-i-tm01","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPE - T\u00e9cnico de Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: T\u00e9cnico 2 - Padr\u00e3o I (TM01) - 2008"},{"id":26842,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: T\u00e9cnico 1 - Padr\u00e3o I","id":15626},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"inpe-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-carreira-de-desenvolvimento-tecnologico-classe-tecnico-1-padrao-i-tm01-tecnico-em-mecanica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPE - T\u00e9cnico de Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: T\u00e9cnico 1 - Padr\u00e3o I - 2008"},{"id":26853,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: T\u00e9cnico 3 - Padr\u00e3o I (TM02)","id":13576},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"inpe-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-carreira-de-desenvolvimento-tecnologico-classe-tecnico-3-padrao-i-tm02","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPE - T\u00e9cnico de Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: T\u00e9cnico 3 - Padr\u00e3o I (TM02) - 2008"},{"id":26854,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: T\u00e9cnico 2 - Padr\u00e3o I (TM02)","id":13577},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"inpe-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-carreira-de-desenvolvimento-tecnologico-classe-tecnico-2-padrao-i-tm02","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPE - T\u00e9cnico de Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: T\u00e9cnico 2 - Padr\u00e3o I (TM02) - 2008"},{"id":26855,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: T\u00e9cnico 1 - Padr\u00e3o I (TM02)","id":13578},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"inpe-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-carreira-de-desenvolvimento-tecnologico-classe-tecnico-1-padrao-i-tm02","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPE - T\u00e9cnico de Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: T\u00e9cnico 1 - Padr\u00e3o I (TM02) - 2008"},{"id":26874,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: T\u00e9cnico 3 - Padr\u00e3o I (TM03)","id":13592},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"inpe-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-carreira-de-desenvolvimento-tecnologico-classe-tecnico-3-padrao-i-tm03","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPE - T\u00e9cnico de Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: T\u00e9cnico 3 - Padr\u00e3o I (TM03) - 2008"},{"id":26875,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: T\u00e9cnico 2 - Padr\u00e3o I (TM03)","id":13593},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"inpe-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-carreira-de-desenvolvimento-tecnologico-classe-tecnico-2-padrao-i-tm03","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPE - T\u00e9cnico de Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: T\u00e9cnico 2 - Padr\u00e3o I (TM03) - 2008"},{"id":26876,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: T\u00e9cnico 1 - Padr\u00e3o I (TM03)","id":13594},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"inpe-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-carreira-de-desenvolvimento-tecnologico-classe-tecnico-1-padrao-i-tm03","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPE - T\u00e9cnico de Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: T\u00e9cnico 1 - Padr\u00e3o I (TM03) - 2008"},{"id":26877,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico da Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: T\u00e9cnico 2 Padr\u00e3o I","id":15759},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"inpe-2008-cespe-cebraspe-tecnico-da-carreira-de-desenvolvimento-tecnologico-classe-tecnico-2-padrao-i-tecnico-em-mecanica-tm04","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPE - T\u00e9cnico da Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: T\u00e9cnico 2 Padr\u00e3o I - 2008"},{"id":31815,"cargo":{"descricao":"Tecnologista da Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: Tecnologista S\u00eanior Padr\u00e3o I","id":9654},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"inpe-2008-cespe-cebraspe-tecnologista-da-carreira-de-desenvolvimento-tecnologico-classe-tecnologista-senior-padrao-i-ts01-engenharia-aeronautica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPE - Tecnologista da Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: Tecnologista S\u00eanior Padr\u00e3o I - 2008"},{"id":31816,"cargo":{"descricao":"Tecnologista da Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: Tecnologista S\u00eanior Padr\u00e3o I","id":9654},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"inpe-2008-cespe-cebraspe-tecnologista-da-carreira-de-desenvolvimento-tecnologico-classe-tecnologista-senior-padrao-i-ts01-engenharia-mecatronica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPE - Tecnologista da Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: Tecnologista S\u00eanior Padr\u00e3o I - 2008"},{"id":31865,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: T\u00e9cnico 1 - Padr\u00e3o I","id":15626},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"inpe-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-carreira-de-desenvolvimento-tecnologico-classe-tecnico-1-padrao-i-tm01-informatica-industrial","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPE - T\u00e9cnico de Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: T\u00e9cnico 1 - Padr\u00e3o I - 2008"},{"id":32321,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico da Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: T\u00e9cnico 2 Padr\u00e3o I","id":15759},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"inpe-2008-cespe-cebraspe-tecnico-da-carreira-de-desenvolvimento-tecnologico-classe-tecnico-2-padrao-i-tecnico-em-eletronica-tm04","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPE - T\u00e9cnico da Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: T\u00e9cnico 2 Padr\u00e3o I - 2008"},{"id":32322,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico da Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: T\u00e9cnico 2 Padr\u00e3o I","id":15759},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"inpe-2008-cespe-cebraspe-tecnico-da-carreira-de-desenvolvimento-tecnologico-classe-tecnico-2-padrao-i-tecnico-em-processamento-de-dados-tm04","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPE - T\u00e9cnico da Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: T\u00e9cnico 2 Padr\u00e3o I - 2008"},{"id":32323,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico da Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: T\u00e9cnico 2 Padr\u00e3o I","id":15759},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"inpe-2004-cespe-cebraspe-tecnico-da-carreira-de-desenvolvimento-tecnologico-classe-tecnico-2-padrao-i-tecnico-em-informatica-tm04","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPE - T\u00e9cnico da Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: T\u00e9cnico 2 Padr\u00e3o I - 2004"},{"id":32324,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico da Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: T\u00e9cnico 2 Padr\u00e3o I","id":15759},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"inpe-2008-cespe-cebraspe-tecnico-da-carreira-de-desenvolvimento-tecnologico-classe-tecnico-2-padrao-i-tecnico-em-informatica-industria-tm04","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPE - T\u00e9cnico da Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: T\u00e9cnico 2 Padr\u00e3o I - 2008"},{"id":17537,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico da Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: T\u00e9cnico 1 Padr\u00e3o I","id":9653},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"inpe-2008-cespe-cebraspe-tecnico-da-carreira-de-desenvolvimento-tecnologico-classe-tecnico-1-padrao-i-tm03","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPE - T\u00e9cnico da Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: T\u00e9cnico 1 Padr\u00e3o I - 2008"},{"id":31863,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: T\u00e9cnico 1 - Padr\u00e3o I","id":15626},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"inpe-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-carreira-de-desenvolvimento-tecnologico-classe-tecnico-1-padrao-i-tm01-tecnico-em-eletronica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPE - T\u00e9cnico de Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: T\u00e9cnico 1 - Padr\u00e3o I - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:20:17","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":465,"descricao":"Engenharia Eletr\u00f4nica"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":22,"descricao":"Biologia"}],"id":292623,"hashId":"52c4e680c88a516eeb7a61ae7f47ff3b","enunciado":"<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/5583\/17.gif>","resposta":1085081,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1085080,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1085081,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o a m\u00eddias que permitem a realiza\u00e7\u00e3o de c\u00f3pias de seguran\u00e7a, julgue o item abaixo.","id":183980,"enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o a m\u00eddias que permitem a realiza\u00e7\u00e3o de c\u00f3pias de\r\nseguran\u00e7a, julgue o item abaixo.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 23"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Ctrl + V","oab":false,"nome":"Ctrl + V","pai":420750,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405033,"slug":"informatica-ctrl-v"}],"slug":"informatica\/292623","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico","id":2057},{"descricao":"Pesquisador - \u00c1rea Engenharia Eletr\u00f4nica","id":9650},{"descricao":"T\u00e9cnico de Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: T\u00e9cnico 3 - Padr\u00e3o I (TM01)","id":13567},{"descricao":"T\u00e9cnico da Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: T\u00e9cnico 1 Padr\u00e3o I","id":9653},{"descricao":"Tecnologista da Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: Tecnologista S\u00eanior Padr\u00e3o I","id":9654},{"descricao":"T\u00e9cnico de Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: T\u00e9cnico 2 - Padr\u00e3o I (TM01)","id":13568},{"descricao":"T\u00e9cnico de Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: T\u00e9cnico 1 - Padr\u00e3o I","id":15626},{"descricao":"T\u00e9cnico de Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: T\u00e9cnico 3 - Padr\u00e3o I (TM02)","id":13576},{"descricao":"T\u00e9cnico de Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: T\u00e9cnico 2 - Padr\u00e3o I (TM02)","id":13577},{"descricao":"T\u00e9cnico de Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: T\u00e9cnico 1 - Padr\u00e3o I (TM02)","id":13578},{"descricao":"T\u00e9cnico de Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: T\u00e9cnico 3 - Padr\u00e3o I (TM03)","id":13592},{"descricao":"T\u00e9cnico de Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: T\u00e9cnico 2 - Padr\u00e3o I (TM03)","id":13593},{"descricao":"T\u00e9cnico de Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: T\u00e9cnico 1 - Padr\u00e3o I (TM03)","id":13594},{"descricao":"T\u00e9cnico da Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: T\u00e9cnico 2 Padr\u00e3o I","id":15759}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009,2008,2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"","provas":[{"id":5583,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico","id":2057},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"inpe-2009-cespe-cebraspe-tecnico","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPE - T\u00e9cnico - 2009"},{"id":17535,"cargo":{"descricao":"Pesquisador - \u00c1rea Engenharia Eletr\u00f4nica","id":9650},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"inpe-2008-cespe-cebraspe-pesquisador-area-engenharia-eletronica-tm01","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPE - Pesquisador - \u00c1rea Engenharia Eletr\u00f4nica - 2008"},{"id":17536,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: T\u00e9cnico 3 - Padr\u00e3o I (TM01)","id":13567},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"inpe-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-carreira-de-desenvolvimento-tecnologico-classe-tecnico-3-padrao-i-tm01","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPE - T\u00e9cnico de Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: T\u00e9cnico 3 - Padr\u00e3o I (TM01) - 2008"},{"id":17538,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico da Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: T\u00e9cnico 1 Padr\u00e3o I","id":9653},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"inpe-2008-cespe-cebraspe-tecnico-da-carreira-de-desenvolvimento-tecnologico-classe-tecnico-1-padrao-i-tm05-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPE - T\u00e9cnico da Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: T\u00e9cnico 1 Padr\u00e3o I - 2008"},{"id":17539,"cargo":{"descricao":"Tecnologista da Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: Tecnologista S\u00eanior Padr\u00e3o I","id":9654},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"inpe-2008-cespe-cebraspe-tecnologista-da-carreira-de-desenvolvimento-tecnologico-classe-tecnologista-senior-padrao-i-ts01-engenharia-mecanica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPE - Tecnologista da Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: Tecnologista S\u00eanior Padr\u00e3o I - 2008"},{"id":26841,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: T\u00e9cnico 2 - Padr\u00e3o I (TM01)","id":13568},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"inpe-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-carreira-de-desenvolvimento-tecnologico-classe-tecnico-2-padrao-i-tm01","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPE - T\u00e9cnico de Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: T\u00e9cnico 2 - Padr\u00e3o I (TM01) - 2008"},{"id":26842,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: T\u00e9cnico 1 - Padr\u00e3o I","id":15626},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"inpe-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-carreira-de-desenvolvimento-tecnologico-classe-tecnico-1-padrao-i-tm01-tecnico-em-mecanica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPE - T\u00e9cnico de Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: T\u00e9cnico 1 - Padr\u00e3o I - 2008"},{"id":26853,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: T\u00e9cnico 3 - Padr\u00e3o I (TM02)","id":13576},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"inpe-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-carreira-de-desenvolvimento-tecnologico-classe-tecnico-3-padrao-i-tm02","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPE - T\u00e9cnico de Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: T\u00e9cnico 3 - Padr\u00e3o I (TM02) - 2008"},{"id":26854,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: T\u00e9cnico 2 - Padr\u00e3o I (TM02)","id":13577},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"inpe-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-carreira-de-desenvolvimento-tecnologico-classe-tecnico-2-padrao-i-tm02","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPE - T\u00e9cnico de Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: T\u00e9cnico 2 - Padr\u00e3o I (TM02) - 2008"},{"id":26855,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: T\u00e9cnico 1 - Padr\u00e3o I (TM02)","id":13578},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"inpe-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-carreira-de-desenvolvimento-tecnologico-classe-tecnico-1-padrao-i-tm02","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPE - T\u00e9cnico de Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: T\u00e9cnico 1 - Padr\u00e3o I (TM02) - 2008"},{"id":26874,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: T\u00e9cnico 3 - Padr\u00e3o I (TM03)","id":13592},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"inpe-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-carreira-de-desenvolvimento-tecnologico-classe-tecnico-3-padrao-i-tm03","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPE - T\u00e9cnico de Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: T\u00e9cnico 3 - Padr\u00e3o I (TM03) - 2008"},{"id":26875,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: T\u00e9cnico 2 - Padr\u00e3o I (TM03)","id":13593},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"inpe-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-carreira-de-desenvolvimento-tecnologico-classe-tecnico-2-padrao-i-tm03","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPE - T\u00e9cnico de Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: T\u00e9cnico 2 - Padr\u00e3o I (TM03) - 2008"},{"id":26876,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: T\u00e9cnico 1 - Padr\u00e3o I (TM03)","id":13594},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"inpe-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-carreira-de-desenvolvimento-tecnologico-classe-tecnico-1-padrao-i-tm03","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPE - T\u00e9cnico de Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: T\u00e9cnico 1 - Padr\u00e3o I (TM03) - 2008"},{"id":26877,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico da Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: T\u00e9cnico 2 Padr\u00e3o I","id":15759},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"inpe-2008-cespe-cebraspe-tecnico-da-carreira-de-desenvolvimento-tecnologico-classe-tecnico-2-padrao-i-tecnico-em-mecanica-tm04","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPE - T\u00e9cnico da Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: T\u00e9cnico 2 Padr\u00e3o I - 2008"},{"id":31815,"cargo":{"descricao":"Tecnologista da Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: Tecnologista S\u00eanior Padr\u00e3o I","id":9654},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"inpe-2008-cespe-cebraspe-tecnologista-da-carreira-de-desenvolvimento-tecnologico-classe-tecnologista-senior-padrao-i-ts01-engenharia-aeronautica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPE - Tecnologista da Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: Tecnologista S\u00eanior Padr\u00e3o I - 2008"},{"id":31816,"cargo":{"descricao":"Tecnologista da Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: Tecnologista S\u00eanior Padr\u00e3o I","id":9654},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"inpe-2008-cespe-cebraspe-tecnologista-da-carreira-de-desenvolvimento-tecnologico-classe-tecnologista-senior-padrao-i-ts01-engenharia-mecatronica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPE - Tecnologista da Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: Tecnologista S\u00eanior Padr\u00e3o I - 2008"},{"id":31865,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: T\u00e9cnico 1 - Padr\u00e3o I","id":15626},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"inpe-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-carreira-de-desenvolvimento-tecnologico-classe-tecnico-1-padrao-i-tm01-informatica-industrial","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPE - T\u00e9cnico de Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: T\u00e9cnico 1 - Padr\u00e3o I - 2008"},{"id":32321,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico da Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: T\u00e9cnico 2 Padr\u00e3o I","id":15759},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"inpe-2008-cespe-cebraspe-tecnico-da-carreira-de-desenvolvimento-tecnologico-classe-tecnico-2-padrao-i-tecnico-em-eletronica-tm04","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPE - T\u00e9cnico da Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: T\u00e9cnico 2 Padr\u00e3o I - 2008"},{"id":32322,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico da Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: T\u00e9cnico 2 Padr\u00e3o I","id":15759},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"inpe-2008-cespe-cebraspe-tecnico-da-carreira-de-desenvolvimento-tecnologico-classe-tecnico-2-padrao-i-tecnico-em-processamento-de-dados-tm04","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPE - T\u00e9cnico da Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: T\u00e9cnico 2 Padr\u00e3o I - 2008"},{"id":32323,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico da Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: T\u00e9cnico 2 Padr\u00e3o I","id":15759},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"inpe-2004-cespe-cebraspe-tecnico-da-carreira-de-desenvolvimento-tecnologico-classe-tecnico-2-padrao-i-tecnico-em-informatica-tm04","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPE - T\u00e9cnico da Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: T\u00e9cnico 2 Padr\u00e3o I - 2004"},{"id":32324,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico da Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: T\u00e9cnico 2 Padr\u00e3o I","id":15759},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"inpe-2008-cespe-cebraspe-tecnico-da-carreira-de-desenvolvimento-tecnologico-classe-tecnico-2-padrao-i-tecnico-em-informatica-industria-tm04","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPE - T\u00e9cnico da Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: T\u00e9cnico 2 Padr\u00e3o I - 2008"},{"id":17537,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico da Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: T\u00e9cnico 1 Padr\u00e3o I","id":9653},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"inpe-2008-cespe-cebraspe-tecnico-da-carreira-de-desenvolvimento-tecnologico-classe-tecnico-1-padrao-i-tm03","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPE - T\u00e9cnico da Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: T\u00e9cnico 1 Padr\u00e3o I - 2008"},{"id":31863,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: T\u00e9cnico 1 - Padr\u00e3o I","id":15626},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"inpe-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-carreira-de-desenvolvimento-tecnologico-classe-tecnico-1-padrao-i-tm01-tecnico-em-eletronica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPE - T\u00e9cnico de Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: T\u00e9cnico 1 - Padr\u00e3o I - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:20:18","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":465,"descricao":"Engenharia Eletr\u00f4nica"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":22,"descricao":"Biologia"}],"id":292626,"hashId":"42626156bd8d734e74d7df606beb85a0","enunciado":"<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/5583\/19.gif>","resposta":1085087,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1085086,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1085087,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Com base no texto e nessas informa\u00e7\u00f5es, julgue os itens seguintes.","id":183981,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/5585\/13.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Com base no texto e nessas informa\u00e7\u00f5es, julgue os itens seguintes.<\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 24 a 28"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Fun\u00e7\u00e3o Afim (fun\u00e7\u00e3o do 1\u00ba Grau)","oab":false,"nome":"Fun\u00e7\u00e3o Afim (fun\u00e7\u00e3o do 1\u00ba Grau)","pai":403844,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403845,"slug":"matematica-funcao-afim-funcao-do-1o-grau"}],"slug":"matematica\/292626","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico","id":2057},{"descricao":"Pesquisador - \u00c1rea Engenharia Eletr\u00f4nica","id":9650},{"descricao":"T\u00e9cnico de Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: T\u00e9cnico 3 - Padr\u00e3o I (TM01)","id":13567},{"descricao":"T\u00e9cnico da Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: T\u00e9cnico 1 Padr\u00e3o I","id":9653},{"descricao":"Tecnologista da Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: Tecnologista S\u00eanior Padr\u00e3o I","id":9654},{"descricao":"T\u00e9cnico de Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: T\u00e9cnico 2 - Padr\u00e3o I (TM01)","id":13568},{"descricao":"T\u00e9cnico de Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: T\u00e9cnico 1 - Padr\u00e3o I","id":15626},{"descricao":"T\u00e9cnico de Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: T\u00e9cnico 3 - Padr\u00e3o I (TM02)","id":13576},{"descricao":"T\u00e9cnico de Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: T\u00e9cnico 2 - Padr\u00e3o I (TM02)","id":13577},{"descricao":"T\u00e9cnico de Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: T\u00e9cnico 1 - Padr\u00e3o I (TM02)","id":13578},{"descricao":"T\u00e9cnico de Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: T\u00e9cnico 3 - Padr\u00e3o I (TM03)","id":13592},{"descricao":"T\u00e9cnico de Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: T\u00e9cnico 2 - Padr\u00e3o I (TM03)","id":13593},{"descricao":"T\u00e9cnico de Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: T\u00e9cnico 1 - Padr\u00e3o I (TM03)","id":13594},{"descricao":"T\u00e9cnico da Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: T\u00e9cnico 2 Padr\u00e3o I","id":15759}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009,2008,2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para a = -1, a \u00fanica solu\u00e7\u00e3o do sistema \u00e9 x = y = z = 0.","provas":[{"id":5583,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico","id":2057},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"inpe-2009-cespe-cebraspe-tecnico","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPE - T\u00e9cnico - 2009"},{"id":17535,"cargo":{"descricao":"Pesquisador - \u00c1rea Engenharia Eletr\u00f4nica","id":9650},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"inpe-2008-cespe-cebraspe-pesquisador-area-engenharia-eletronica-tm01","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPE - Pesquisador - \u00c1rea Engenharia Eletr\u00f4nica - 2008"},{"id":17536,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: T\u00e9cnico 3 - Padr\u00e3o I (TM01)","id":13567},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"inpe-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-carreira-de-desenvolvimento-tecnologico-classe-tecnico-3-padrao-i-tm01","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPE - T\u00e9cnico de Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: T\u00e9cnico 3 - Padr\u00e3o I (TM01) - 2008"},{"id":17538,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico da Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: T\u00e9cnico 1 Padr\u00e3o I","id":9653},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"inpe-2008-cespe-cebraspe-tecnico-da-carreira-de-desenvolvimento-tecnologico-classe-tecnico-1-padrao-i-tm05-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPE - T\u00e9cnico da Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: T\u00e9cnico 1 Padr\u00e3o I - 2008"},{"id":17539,"cargo":{"descricao":"Tecnologista da Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: Tecnologista S\u00eanior Padr\u00e3o I","id":9654},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"inpe-2008-cespe-cebraspe-tecnologista-da-carreira-de-desenvolvimento-tecnologico-classe-tecnologista-senior-padrao-i-ts01-engenharia-mecanica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPE - Tecnologista da Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: Tecnologista S\u00eanior Padr\u00e3o I - 2008"},{"id":26841,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: T\u00e9cnico 2 - Padr\u00e3o I (TM01)","id":13568},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"inpe-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-carreira-de-desenvolvimento-tecnologico-classe-tecnico-2-padrao-i-tm01","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPE - T\u00e9cnico de Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: T\u00e9cnico 2 - Padr\u00e3o I (TM01) - 2008"},{"id":26842,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: T\u00e9cnico 1 - Padr\u00e3o I","id":15626},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"inpe-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-carreira-de-desenvolvimento-tecnologico-classe-tecnico-1-padrao-i-tm01-tecnico-em-mecanica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPE - T\u00e9cnico de Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: T\u00e9cnico 1 - Padr\u00e3o I - 2008"},{"id":26853,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: T\u00e9cnico 3 - Padr\u00e3o I (TM02)","id":13576},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"inpe-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-carreira-de-desenvolvimento-tecnologico-classe-tecnico-3-padrao-i-tm02","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPE - T\u00e9cnico de Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: T\u00e9cnico 3 - Padr\u00e3o I (TM02) - 2008"},{"id":26854,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: T\u00e9cnico 2 - Padr\u00e3o I (TM02)","id":13577},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"inpe-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-carreira-de-desenvolvimento-tecnologico-classe-tecnico-2-padrao-i-tm02","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPE - T\u00e9cnico de Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: T\u00e9cnico 2 - Padr\u00e3o I (TM02) - 2008"},{"id":26855,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: T\u00e9cnico 1 - Padr\u00e3o I (TM02)","id":13578},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"inpe-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-carreira-de-desenvolvimento-tecnologico-classe-tecnico-1-padrao-i-tm02","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPE - T\u00e9cnico de Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: T\u00e9cnico 1 - Padr\u00e3o I (TM02) - 2008"},{"id":26874,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: T\u00e9cnico 3 - Padr\u00e3o I (TM03)","id":13592},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"inpe-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-carreira-de-desenvolvimento-tecnologico-classe-tecnico-3-padrao-i-tm03","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPE - T\u00e9cnico de Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: T\u00e9cnico 3 - Padr\u00e3o I (TM03) - 2008"},{"id":26875,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: T\u00e9cnico 2 - Padr\u00e3o I (TM03)","id":13593},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"inpe-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-carreira-de-desenvolvimento-tecnologico-classe-tecnico-2-padrao-i-tm03","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPE - T\u00e9cnico de Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: T\u00e9cnico 2 - Padr\u00e3o I (TM03) - 2008"},{"id":26876,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: T\u00e9cnico 1 - Padr\u00e3o I (TM03)","id":13594},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"inpe-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-carreira-de-desenvolvimento-tecnologico-classe-tecnico-1-padrao-i-tm03","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPE - T\u00e9cnico de Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: T\u00e9cnico 1 - Padr\u00e3o I (TM03) - 2008"},{"id":26877,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico da Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: T\u00e9cnico 2 Padr\u00e3o I","id":15759},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"inpe-2008-cespe-cebraspe-tecnico-da-carreira-de-desenvolvimento-tecnologico-classe-tecnico-2-padrao-i-tecnico-em-mecanica-tm04","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPE - T\u00e9cnico da Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: T\u00e9cnico 2 Padr\u00e3o I - 2008"},{"id":31815,"cargo":{"descricao":"Tecnologista da Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: Tecnologista S\u00eanior Padr\u00e3o I","id":9654},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"inpe-2008-cespe-cebraspe-tecnologista-da-carreira-de-desenvolvimento-tecnologico-classe-tecnologista-senior-padrao-i-ts01-engenharia-aeronautica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPE - Tecnologista da Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: Tecnologista S\u00eanior Padr\u00e3o I - 2008"},{"id":31816,"cargo":{"descricao":"Tecnologista da Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: Tecnologista S\u00eanior Padr\u00e3o I","id":9654},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"inpe-2008-cespe-cebraspe-tecnologista-da-carreira-de-desenvolvimento-tecnologico-classe-tecnologista-senior-padrao-i-ts01-engenharia-mecatronica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPE - Tecnologista da Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: Tecnologista S\u00eanior Padr\u00e3o I - 2008"},{"id":31865,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: T\u00e9cnico 1 - Padr\u00e3o I","id":15626},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"inpe-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-carreira-de-desenvolvimento-tecnologico-classe-tecnico-1-padrao-i-tm01-informatica-industrial","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPE - T\u00e9cnico de Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: T\u00e9cnico 1 - Padr\u00e3o I - 2008"},{"id":32321,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico da Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: T\u00e9cnico 2 Padr\u00e3o I","id":15759},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"inpe-2008-cespe-cebraspe-tecnico-da-carreira-de-desenvolvimento-tecnologico-classe-tecnico-2-padrao-i-tecnico-em-eletronica-tm04","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPE - T\u00e9cnico da Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: T\u00e9cnico 2 Padr\u00e3o I - 2008"},{"id":32322,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico da Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: T\u00e9cnico 2 Padr\u00e3o I","id":15759},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"inpe-2008-cespe-cebraspe-tecnico-da-carreira-de-desenvolvimento-tecnologico-classe-tecnico-2-padrao-i-tecnico-em-processamento-de-dados-tm04","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPE - T\u00e9cnico da Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: T\u00e9cnico 2 Padr\u00e3o I - 2008"},{"id":32323,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico da Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: T\u00e9cnico 2 Padr\u00e3o I","id":15759},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"inpe-2004-cespe-cebraspe-tecnico-da-carreira-de-desenvolvimento-tecnologico-classe-tecnico-2-padrao-i-tecnico-em-informatica-tm04","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPE - T\u00e9cnico da Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: T\u00e9cnico 2 Padr\u00e3o I - 2004"},{"id":32324,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico da Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: T\u00e9cnico 2 Padr\u00e3o I","id":15759},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"inpe-2008-cespe-cebraspe-tecnico-da-carreira-de-desenvolvimento-tecnologico-classe-tecnico-2-padrao-i-tecnico-em-informatica-industria-tm04","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPE - T\u00e9cnico da Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: T\u00e9cnico 2 Padr\u00e3o I - 2008"},{"id":17537,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico da Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: T\u00e9cnico 1 Padr\u00e3o I","id":9653},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"inpe-2008-cespe-cebraspe-tecnico-da-carreira-de-desenvolvimento-tecnologico-classe-tecnico-1-padrao-i-tm03","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPE - T\u00e9cnico da Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: T\u00e9cnico 1 Padr\u00e3o I - 2008"},{"id":31863,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: T\u00e9cnico 1 - Padr\u00e3o I","id":15626},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"inpe-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-carreira-de-desenvolvimento-tecnologico-classe-tecnico-1-padrao-i-tm01-tecnico-em-eletronica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPE - T\u00e9cnico de Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: T\u00e9cnico 1 - Padr\u00e3o I - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:20:18","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":465,"descricao":"Engenharia Eletr\u00f4nica"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":22,"descricao":"Biologia"}],"id":292629,"hashId":"6e6b241a9385080af16a4aefb5aa808c","enunciado":"Para <EM>a<\/EM> = -1, a \u00fanica solu\u00e7\u00e3o do sistema \u00e9 <EM>x<\/EM> = <EM>y <\/EM>= <EM>z<\/EM> = 0.","resposta":1085092,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1085092,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1085093,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Considerando o sistema homog\u00eaneo de equa\u00e7\u00f5es lineares apresentado acima, em que a \u00e9 uma constante real, julgue os itens que se seguem.","id":183982,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/5583\/94.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Considerando o sistema homog\u00eaneo de equa\u00e7\u00f5es lineares apresentado acima, em que a \u00e9 uma constante real, julgue os itens que se seguem.<\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 29 e 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Sistemas Lineares","oab":false,"nome":"Sistemas Lineares","pai":403891,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403903,"slug":"matematica-sistemas-lineares"}],"slug":"matematica\/292629","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Programa\u00e7\u00e3o de Sistemas","id":2474}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Minas Gerais","sigla":"TRE MG","id":1195,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere que um grupo de quatro indiv\u00edduos, em que dois deles quais s\u00e3o irm\u00e3os, tenham sido indicados para compor uma lista qu\u00e1drupla, devendo ser definida a posi\u00e7\u00e3o dos nomes desses indiv\u00edduos na lista. Sabendo que os nomes dos dois irm\u00e3os n\u00e3o podem aparecer em posi\u00e7\u00f5es consecutivas nessa lista, o n\u00famero de poss\u00edveis maneiras de se organizar a referida lista \u00e9 igual a","provas":[{"id":5584,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Programa\u00e7\u00e3o de Sistemas","id":2474},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Minas Gerais","sigla":"TRE MG","id":1195,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tre-mg-2009-cespe-cebraspe-tecnico-judiciario-area-programacao-de-sistemas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRE MG - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Programa\u00e7\u00e3o de Sistemas - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:20:18","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[],"id":292631,"hashId":"4343536e2383ef09d912a3dbb28d5274","enunciado":"<p align=justify>Considere que um grupo de quatro indiv\u00edduos, em que dois deles\r\nquais s\u00e3o irm\u00e3os, tenham sido indicados para compor uma lista\r\nqu\u00e1drupla, devendo ser definida a posi\u00e7\u00e3o dos nomes desses\r\nindiv\u00edduos na lista. Sabendo que os nomes dos dois irm\u00e3os n\u00e3o\r\npodem aparecer em posi\u00e7\u00f5es consecutivas nessa lista, o n\u00famero de\r\nposs\u00edveis maneiras de se organizar a referida lista \u00e9 igual a<\/p>","resposta":1085126,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"6","id":1085124,"corpo":"6","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"8","id":1085125,"corpo":"8","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"12","id":1085126,"corpo":"12","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"14","id":1085127,"corpo":"14","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"24","id":1085128,"corpo":"24","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":183984,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"An\u00e1lise Combinat\u00f3ria","oab":false,"nome":"An\u00e1lise Combinat\u00f3ria","pai":403825,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403868,"slug":"matematica-analise-combinatoria"}],"slug":"matematica\/292631","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico","id":2057}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A partir do CCS, \u00e9 poss\u00edvel desligar ou desconectar um transponder espec\u00edfico de qualquer sat\u00e9lite sob o seu controle.","provas":[{"id":5583,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico","id":2057},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"inpe-2009-cespe-cebraspe-tecnico","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPE - T\u00e9cnico - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:20:18","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":292635,"hashId":"22b499f04bee8f65057702114600c286","enunciado":"<P align=justify>A partir do CCS, \u00e9 poss\u00edvel desligar ou desconectar um <EM>transponder<\/EM> espec\u00edfico de qualquer sat\u00e9lite sob o seu controle.<\/P>","resposta":1085102,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1085102,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1085103,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o a caracter\u00edsticas e funcionalidades de um centro de controle de sat\u00e9lites (CCS), que pode estar associado a um ou mais sat\u00e9lites, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":183983,"enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o a caracter\u00edsticas e funcionalidades de um centro de\r\ncontrole de sat\u00e9lites (CCS), que pode estar associado a um ou\r\nmais sat\u00e9lites, julgue os pr\u00f3ximos itens.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 44"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Tecnologia","oab":false,"nome":"Tecnologia","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394742,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-tecnologia"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/292635","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico","id":2057}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"enviar telecomandos de corre\u00e7\u00e3o de \u00f3rbita dos sat\u00e9lites.","provas":[{"id":5583,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico","id":2057},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"inpe-2009-cespe-cebraspe-tecnico","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPE - T\u00e9cnico - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:20:20","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":292651,"hashId":"7e412460c3a817e710abbb537f022f9a","enunciado":"<p align=justify>enviar telecomandos de corre\u00e7\u00e3o de \u00f3rbita dos sat\u00e9lites.<\/p>","resposta":1085137,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1085137,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1085138,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Constitui fun\u00e7\u00e3o do CCS","id":183985,"enunciado":"<p align=justify>Constitui fun\u00e7\u00e3o do CCS<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 45 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Tecnologia","oab":false,"nome":"Tecnologia","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394742,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-tecnologia"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/292651","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico","id":2057}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"detectar poss\u00edveis sat\u00e9lites que venham a se aproximar demasiadamente, pondo em risco os sat\u00e9lites sob seu controle.","provas":[{"id":5583,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico","id":2057},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"inpe-2009-cespe-cebraspe-tecnico","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPE - T\u00e9cnico - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:20:20","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":292652,"hashId":"8b5706e7892407cddff641de298facd5","enunciado":"<p align=justify>detectar poss\u00edveis sat\u00e9lites que venham a se aproximar\r\ndemasiadamente, pondo em risco os sat\u00e9lites sob seu\r\ncontrole.<\/p>","resposta":1085140,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1085139,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1085140,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Constitui fun\u00e7\u00e3o do CCS","id":183985,"enunciado":"<p align=justify>Constitui fun\u00e7\u00e3o do CCS<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 45 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Tecnologia","oab":false,"nome":"Tecnologia","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394742,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-tecnologia"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/292652","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico","id":2057}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Existem informa\u00e7\u00f5es que s\u00e3o monitoradas no CCS, mas que n\u00e3o foram medidas diretamente no sat\u00e9lite, ou seja, foram determinadas a partir do processamento de dados telem\u00e9tricos.","provas":[{"id":5583,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico","id":2057},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"inpe-2009-cespe-cebraspe-tecnico","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPE - T\u00e9cnico - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:20:20","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":292654,"hashId":"7a085e619fea238e543f53b06a0c8cf3","enunciado":"<p align=justify>Existem informa\u00e7\u00f5es que s\u00e3o monitoradas no CCS, mas\r\nque n\u00e3o foram medidas diretamente no sat\u00e9lite, ou seja,\r\nforam determinadas a partir do processamento de dados\r\ntelem\u00e9tricos.<\/p>","resposta":1085143,"anulada":false,"rotulo":52,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1085143,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1085144,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Quanto \u00e0 visualiza\u00e7\u00e3o e ao processamento de dados de telemetria entre um sat\u00e9lite e um CCS, julgue os itens subsequentes.","id":183987,"enunciado":"<p align=justify>Quanto \u00e0 visualiza\u00e7\u00e3o e ao processamento de dados de telemetria\r\nentre um sat\u00e9lite e um CCS, julgue os itens subsequentes.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 61"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"\u00c1rea: Geral","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Geral","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394726,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-geral"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/292654","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico","id":2057}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"No caso de o CCS possuir uma ET a ele associada, os dados telem\u00e9tricos s\u00e3o monitorados tanto no CCS quanto na ET para que os erros de transmiss\u00e3o sejam minimizados.","provas":[{"id":5583,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico","id":2057},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"inpe-2009-cespe-cebraspe-tecnico","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPE - T\u00e9cnico - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:20:21","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":292663,"hashId":"cc4c682c5f013fa2eaf550ff9448a9fe","enunciado":"<p align=justify>No caso de o CCS possuir uma ET a ele associada, os dados\r\ntelem\u00e9tricos s\u00e3o monitorados tanto no CCS quanto na ET\r\npara que os erros de transmiss\u00e3o sejam minimizados.<\/p>","resposta":1085162,"anulada":false,"rotulo":61,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1085161,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1085162,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Quanto \u00e0 visualiza\u00e7\u00e3o e ao processamento de dados de telemetria entre um sat\u00e9lite e um CCS, julgue os itens subsequentes.","id":183987,"enunciado":"<p align=justify>Quanto \u00e0 visualiza\u00e7\u00e3o e ao processamento de dados de telemetria\r\nentre um sat\u00e9lite e um CCS, julgue os itens subsequentes.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 61"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"\u00c1rea: Geral","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Geral","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394726,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-geral"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/292663","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico","id":2057}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O ganho da antena \u00e9 superior a 10.000.","provas":[{"id":5583,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico","id":2057},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"inpe-2009-cespe-cebraspe-tecnico","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPE - T\u00e9cnico - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:20:21","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":292667,"hashId":"d3d497e82b07829d047d5e087101fd53","enunciado":"<p align=justify>O ganho da antena \u00e9 superior a 10.000.<\/p>","resposta":1085180,"anulada":false,"rotulo":62,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1085180,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1085181,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considere que uma ET associada a um CCS seja usada para o estabelecimento dos enlaces de telemetria e telecomando com um sat\u00e9lite, que a antena da ET possua di\u00e2metro igual a 20 m e opere na frequ\u00eancia de 2 GHz, que a pot\u00eancia do transmissor seja igual a 50 dBm e que a temperatura de ru\u00eddo da ET na recep\u00e7\u00e3o seja de 870 K. Com base nessas considera\u00e7\u00f5es, julgue os itens a seguir.","id":183988,"enunciado":"<p align=justify>Considere que uma ET associada a um CCS seja usada para o\r\nestabelecimento dos enlaces de telemetria e telecomando com um\r\nsat\u00e9lite, que a antena da ET possua di\u00e2metro igual a 20 m e opere\r\nna frequ\u00eancia de 2 GHz, que a pot\u00eancia do transmissor seja igual\r\na 50 dBm e que a temperatura de ru\u00eddo da ET na recep\u00e7\u00e3o seja de\r\n870 K. Com base nessas considera\u00e7\u00f5es, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 62 a 64"},"assuntos":[{"nome_clean":"F\u00edsica","oab":false,"nome":"F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":87,"materia":true,"id":87,"slug":"fisica"},{"nome_clean":"El\u00e9trica","oab":false,"nome":"El\u00e9trica","pai":400970,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":400874,"slug":"fisica-eletrica"}],"slug":"fisica\/292667","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico","id":2057}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"\u00c9 poss\u00edvel visualizar o algoritmo criptogr\u00e1fico utilizado no envio de cada telecomando, podendo-se mud\u00e1-lo ou suprimilo quando conveniente.","provas":[{"id":5583,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico","id":2057},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"inpe-2009-cespe-cebraspe-tecnico","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPE - T\u00e9cnico - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:20:23","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":292677,"hashId":"65a74fb683cee83f161351da92fba821","enunciado":"<p align=justify>\u00c9 poss\u00edvel visualizar o algoritmo criptogr\u00e1fico utilizado no\r\nenvio de cada telecomando, podendo-se mud\u00e1-lo ou suprimilo\r\nquando conveniente.<\/p>","resposta":1085201,"anulada":false,"rotulo":72,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1085200,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1085201,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que concerne a visualiza\u00e7\u00e3o e processamento de dados de telecomando entre um CCS e um sat\u00e9lite, julgue os itens seguintes.","id":183991,"enunciado":"<p align=justify>No que concerne a visualiza\u00e7\u00e3o e processamento de dados de\r\ntelecomando entre um CCS e um sat\u00e9lite, julgue os itens\r\nseguintes.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 65 a 76"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"\u00c1rea: Geral","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Geral","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394726,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-geral"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/292677","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico","id":2057}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O sistema detecta automaticamente os dados n\u00e3o-nominais, n\u00e3o havendo necessidade de os mesmos serem detectados pela supervis\u00e3o humana cont\u00ednua.","provas":[{"id":5583,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico","id":2057},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"inpe-2009-cespe-cebraspe-tecnico","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPE - T\u00e9cnico - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:20:24","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":292682,"hashId":"e12ac62b21cd804dc22178706cb0bb63","enunciado":"<p align=justify>O sistema detecta automaticamente os dados n\u00e3o-nominais,\r\nn\u00e3o havendo necessidade de os mesmos serem detectados\r\npela supervis\u00e3o humana cont\u00ednua.<\/p>","resposta":1085210,"anulada":false,"rotulo":77,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1085210,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1085211,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito do tratamento de dados n\u00e3o-nominais em um CCS associado a um sat\u00e9lite em opera\u00e7\u00e3o, julgue os itens de 77 a 78.","id":183992,"enunciado":"<P align=justify>A respeito do tratamento de dados n\u00e3o-nominais em um CCS associado a um sat\u00e9lite em opera\u00e7\u00e3o, julgue os itens de <STRONG>77 <\/STRONG>a<STRONG> 78<\/STRONG>.<\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 77 a 88"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"\u00c1rea: Geral","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Geral","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394726,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-geral"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/292682","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico","id":2057}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O limiar de n\u00e3o-nominalidade de todo e qualquer dado a ser monitorado permanece constante durante toda a vida do sat\u00e9lite.","provas":[{"id":5583,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico","id":2057},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"inpe-2009-cespe-cebraspe-tecnico","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPE - T\u00e9cnico - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:20:24","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":292691,"hashId":"04e3a1c5062e3ba9476778e957864363","enunciado":"<p align=justify>O limiar de n\u00e3o-nominalidade de todo e qualquer dado a ser\r\nmonitorado permanece constante durante toda a vida do\r\nsat\u00e9lite.<\/p>","resposta":1085229,"anulada":false,"rotulo":86,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1085228,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1085229,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito do tratamento de dados n\u00e3o-nominais em um CCS associado a um sat\u00e9lite em opera\u00e7\u00e3o, julgue os itens de 77 a 78.","id":183992,"enunciado":"<P align=justify>A respeito do tratamento de dados n\u00e3o-nominais em um CCS associado a um sat\u00e9lite em opera\u00e7\u00e3o, julgue os itens de <STRONG>77 <\/STRONG>a<STRONG> 78<\/STRONG>.<\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 77 a 88"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"\u00c1rea: Geral","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Geral","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394726,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-geral"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/292691","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico","id":2057}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Um dado n\u00e3o-nominal pode decorrer de um telecomando err\u00f4neo ou n\u00e3o-autorizado.","provas":[{"id":5583,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico","id":2057},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"inpe-2009-cespe-cebraspe-tecnico","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPE - T\u00e9cnico - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:20:24","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":292692,"hashId":"6406bef8c62da1a7af8fe4a169e9dfd3","enunciado":"<p align=justify>Um dado n\u00e3o-nominal pode decorrer de um telecomando\r\nerr\u00f4neo ou n\u00e3o-autorizado.<\/p>","resposta":1085230,"anulada":false,"rotulo":87,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1085230,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1085231,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito do tratamento de dados n\u00e3o-nominais em um CCS associado a um sat\u00e9lite em opera\u00e7\u00e3o, julgue os itens de 77 a 78.","id":183992,"enunciado":"<P align=justify>A respeito do tratamento de dados n\u00e3o-nominais em um CCS associado a um sat\u00e9lite em opera\u00e7\u00e3o, julgue os itens de <STRONG>77 <\/STRONG>a<STRONG> 78<\/STRONG>.<\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 77 a 88"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"\u00c1rea: Geral","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Geral","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394726,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-geral"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/292692","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":508}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 7\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 7","id":1175,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":" A figura acima foi o padr\u00e3o de ajuste da primeira emissora de televis\u00e3o brasileira e da Am\u00e9rica Latina, que foi inaugurada em 18 de setembro de 1950, por iniciativa do jornalista paraibano Francisco de Assis Chateaubriand, o Chat\u00f4. O nome dessa emissora era TV","provas":[{"id":7415,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":508},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 7\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 7","id":1175,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"trt-7-2009-fcc-analista-judiciario-area-comunicacao-social","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 7 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:20:16","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43}],"areas":[{"id":29,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3oSocial (geral)"},{"id":152,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas)"},{"id":28,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Jornalismo)"}],"id":393260,"hashId":"93ccc2f9d1bf2b8ca7b820e9bdd11b0c","enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/7415\/07.gif><\/P>\r\n<P align=justify>A figura acima foi o padr\u00e3o de ajuste da primeira emissora de televis\u00e3o brasileira e da Am\u00e9rica Latina, que foi inaugurada em 18 de setembro de 1950, por iniciativa do jornalista paraibano Francisco de Assis Chateaubriand, o Chat\u00f4. O nome dessa emissora era TV<\/P>","resposta":1410119,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Tupi.","id":1410119,"corpo":"<p align=justify>Tupi.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Difusora.","id":1410120,"corpo":"<p align=justify>Difusora.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Cultura.","id":1410121,"corpo":"<p align=justify>Cultura.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Nacional.","id":1410122,"corpo":"<p align=justify>Nacional.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Excelsior.","id":1410123,"corpo":"<p align=justify>Excelsior.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":232564,"enunciado":"","rotulo":25,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"nome_clean":"Hist\u00f3ria da Imprensa","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria da Imprensa","pai":418173,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397677,"slug":"comunicacao-social-historia-da-imprensa"}],"slug":"comunicacao-social\/393260","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":508}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 7\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 7","id":1175,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No dia 20 de abril de 1923, Roquette Pinto e Henrique Morize inauguraram a primeira esta\u00e7\u00e3o e radiodifus\u00e3o do Brasil. O nome dessa esta\u00e7\u00e3o era R\u00e1dio","provas":[{"id":7415,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":508},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 7\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 7","id":1175,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"trt-7-2009-fcc-analista-judiciario-area-comunicacao-social","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 7 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:20:17","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43}],"areas":[{"id":29,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3oSocial (geral)"},{"id":152,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas)"},{"id":28,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Jornalismo)"}],"id":393270,"hashId":"a8c39bfe876ea47ae6a036358d42fb7f","enunciado":"<p align=justify>No dia 20 de abril de 1923, Roquette Pinto e Henrique\r\nMorize inauguraram a primeira esta\u00e7\u00e3o e radiodifus\u00e3o do\r\nBrasil. O nome dessa esta\u00e7\u00e3o era R\u00e1dio<\/p>","resposta":1410170,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Cultura do Rio de Janeiro.","id":1410169,"corpo":"<p align=justify>Cultura do Rio de Janeiro.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Sociedade do Rio de Janeiro.","id":1410170,"corpo":"<p align=justify>Sociedade do Rio de Janeiro.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Nacional do Rio de Janeiro.","id":1410171,"corpo":"<p align=justify>Nacional do Rio de Janeiro.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Tupy de S\u00e3o Paulo.","id":1410172,"corpo":"<p align=justify>Tupy de S\u00e3o Paulo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Cultura de S\u00e3o Paulo.","id":1410173,"corpo":"<p align=justify>Cultura de S\u00e3o Paulo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":232574,"enunciado":"","rotulo":35,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 35"},"assuntos":[{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"nome_clean":"Hist\u00f3ria da Imprensa","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria da Imprensa","pai":418173,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397677,"slug":"comunicacao-social-historia-da-imprensa"}],"slug":"comunicacao-social\/393270","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":508}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 7\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 7","id":1175,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O evento que trata da apresenta\u00e7\u00e3o profunda de um tema (cerca de 60 minutos) por uma pessoa especialista no assunto, que d\u00e1 oportunidade \u00e0 audi\u00eancia para perguntas, \u00e9 chamado de","provas":[{"id":7415,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":508},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 7\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 7","id":1175,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"trt-7-2009-fcc-analista-judiciario-area-comunicacao-social","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 7 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:20:17","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43}],"areas":[{"id":29,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3oSocial (geral)"},{"id":152,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas)"},{"id":28,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Jornalismo)"}],"id":393272,"hashId":"dca828f4c1b6eb37852f9e1d0b82c9dd","enunciado":"<p align=justify>O evento que trata da apresenta\u00e7\u00e3o profunda de um tema\r\n(cerca de 60 minutos) por uma pessoa especialista no\r\nassunto, que d\u00e1 oportunidade \u00e0 audi\u00eancia para perguntas,\r\n\u00e9 chamado de<\/p>","resposta":1410183,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Mesa Redonda.","id":1410179,"corpo":"<p align=justify>Mesa Redonda.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Workshop.","id":1410180,"corpo":"<p align=justify>Workshop.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Painel.","id":1410181,"corpo":"<p align=justify>Painel.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Semin\u00e1rio.","id":1410182,"corpo":"<p align=justify>Semin\u00e1rio.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Palestra.","id":1410183,"corpo":"<p align=justify>Palestra.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":232576,"enunciado":"","rotulo":37,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 37"},"assuntos":[{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"nome_clean":"Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas e Imagem","oab":false,"nome":"Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas e Imagem","pai":397691,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397693,"slug":"comunicacao-social-relacoes-publicas-e-imagem"},{"nome_clean":"Cerimonial, Protocolo e Etiqueta","oab":false,"nome":"Cerimonial, Protocolo e Etiqueta","pai":418315,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397705,"slug":"comunicacao-social-cerimonial-protocolo-e-etiqueta"}],"slug":"comunicacao-social\/393272","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":508}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 7\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 7","id":1175,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em televis\u00e3o, a nota que possui imagens com off, isto \u00e9, com uma narra\u00e7\u00e3o, que pode ser do rep\u00f3rter ou do apresentador \u00e9 chamada de","provas":[{"id":7415,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":508},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 7\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 7","id":1175,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"trt-7-2009-fcc-analista-judiciario-area-comunicacao-social","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 7 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:20:17","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43}],"areas":[{"id":29,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3oSocial (geral)"},{"id":152,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas)"},{"id":28,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Jornalismo)"}],"id":393274,"hashId":"b90120c954161e76d78b480119c0a329","enunciado":"<p align=justify>Em televis\u00e3o, a nota que possui imagens com off, isto \u00e9,\r\ncom uma narra\u00e7\u00e3o, que pode ser do rep\u00f3rter ou do\r\napresentador \u00e9 chamada de<\/p>","resposta":1410192,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"nota simples.","id":1410189,"corpo":"<p align=justify>nota simples.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"escalada.","id":1410190,"corpo":"<p align=justify>escalada.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"cabe\u00e7a de mat\u00e9ria.","id":1410191,"corpo":"<p align=justify>cabe\u00e7a de mat\u00e9ria.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"nota coberta.","id":1410192,"corpo":"<p align=justify>nota coberta.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"passagem.","id":1410193,"corpo":"<p align=justify>passagem.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":232578,"enunciado":"","rotulo":39,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 39"},"assuntos":[{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"nome_clean":"Jarg\u00f5es e Vocabul\u00e1rio Jornal\u00edstico","oab":false,"nome":"Jarg\u00f5es e Vocabul\u00e1rio Jornal\u00edstico","pai":397681,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397699,"slug":"comunicacao-social-jargoes-e-vocabulario-jornalistico"}],"slug":"comunicacao-social\/393274","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":508}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 7\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 7","id":1175,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o ao C\u00f3digo de \u00c9tica dos Profissionais de Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas, reformulado conforme Resolu\u00e7\u00e3o CONFERP 02\/85, de 06\/11\/85, \u00e9 correto afirmar que","provas":[{"id":7415,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":508},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 7\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 7","id":1175,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"trt-7-2009-fcc-analista-judiciario-area-comunicacao-social","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 7 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:20:17","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43}],"areas":[{"id":29,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3oSocial (geral)"},{"id":152,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas)"},{"id":28,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Jornalismo)"}],"id":393277,"hashId":"c96e866f3d49ce937d6264a2725fe549","enunciado":"<p align=justify>Em rela\u00e7\u00e3o ao C\u00f3digo de \u00c9tica dos Profissionais de\r\nRela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas, reformulado conforme Resolu\u00e7\u00e3o\r\nCONFERP 02\/85, de 06\/11\/85, \u00e9 correto afirmar que<\/p>","resposta":1410206,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o profissional de Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas baseia seu trabalho no respeito aos princ\u00edpios da XII Emenda da Constitui\u00e7\u00e3o dos Estados Unidos.","id":1410204,"corpo":"<p align=justify>o profissional de Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas baseia seu\r\ntrabalho no respeito aos princ\u00edpios da XII Emenda\r\nda Constitui\u00e7\u00e3o dos Estados Unidos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"no caso de atendimento em equipe, cabe ao l\u00edder a responsabilidade das a\u00e7\u00f5es comunicacionais, sendo desnecess\u00e1rios a defini\u00e7\u00e3o e qualifica\u00e7\u00e3o profissional dos demais membros.","id":1410205,"corpo":"<p align=justify>no caso de atendimento em equipe, cabe ao l\u00edder a\r\nresponsabilidade das a\u00e7\u00f5es comunicacionais, sendo\r\ndesnecess\u00e1rios a defini\u00e7\u00e3o e qualifica\u00e7\u00e3o profissional\r\ndos demais membros.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00e9 vedado ao profissional de Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas atender clientes concorrentes, sem pr\u00e9via autoriza\u00e7\u00e3o das partes atendidas.","id":1410206,"corpo":"<p align=justify>\u00e9 vedado ao profissional de Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas\r\natender clientes concorrentes, sem pr\u00e9via autoriza\u00e7\u00e3o\r\ndas partes atendidas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"n\u00e3o se constitui desobedi\u00eancia aos princ\u00edpios \u00e9ticos o atendimento de um cliente por mais de um profissional de Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas mesmo sem expresso acordo entre os profissionais envolvidos.","id":1410207,"corpo":"<p align=justify>n\u00e3o se constitui desobedi\u00eancia aos princ\u00edpios \u00e9ticos\r\no atendimento de um cliente por mais de um profissional\r\nde Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas mesmo sem expresso\r\nacordo entre os profissionais envolvidos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"o profissional de Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas, no exerc\u00edcio legal da profiss\u00e3o, dever\u00e1 recusar a sua nomea\u00e7\u00e3o como perito para exarar parecer sobre trabalho de outro profissional da \u00e1rea.","id":1410208,"corpo":"<p align=justify>o profissional de Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas, no exerc\u00edcio\r\nlegal da profiss\u00e3o, dever\u00e1 recusar a sua nomea\u00e7\u00e3o\r\ncomo perito para exarar parecer sobre trabalho de\r\noutro profissional da \u00e1rea.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":232581,"enunciado":"","rotulo":42,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 42"},"assuntos":[{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o em Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o em Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":418260,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397679,"slug":"comunicacao-social-legislacao-em-comunicacao-social"},{"nome_clean":"\u00c9tica na Comunica\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"\u00c9tica na Comunica\u00e7\u00e3o","pai":397676,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397680,"slug":"comunicacao-social-etica-na-comunicacao"}],"slug":"comunicacao-social\/393277","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":508}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 7\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 7","id":1175,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No dia 23 de fevereiro de 2008, a Folha de S. Paulo publicava, na p\u00e1gina A2, uma mat\u00e9ria cujo texto de abertura \u00e9 o seguinte: \"Falhas administrativas\", para empregar a suave terminologia do presidente Lula, custaram a Matilde Ribeiro o cargo de ministra da Igualdade Racial. Sua participa\u00e7\u00e3o no caso dos cart\u00f5es corporativos, amplamente noticiada, n\u00e3o requer comemora\u00e7\u00e3o. Por essas caracter\u00edsticas redacionais pode-se afirmar, a respeito do g\u00eanero, que se trata de","provas":[{"id":7415,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":508},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 7\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 7","id":1175,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"trt-7-2009-fcc-analista-judiciario-area-comunicacao-social","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 7 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:20:18","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43}],"areas":[{"id":29,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3oSocial (geral)"},{"id":152,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas)"},{"id":28,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Jornalismo)"}],"id":393284,"hashId":"a52d9264903789ef0e4c2f2494bae1b8","enunciado":"<p align=justify>No dia 23 de fevereiro de 2008, a Folha de S. Paulo\r\npublicava, na p\u00e1gina A2, uma mat\u00e9ria cujo texto de\r\nabertura \u00e9 o seguinte: \"Falhas administrativas\", para\r\nempregar a suave terminologia do presidente Lula, custaram\r\na Matilde Ribeiro o cargo de ministra da Igualdade\r\nRacial. Sua participa\u00e7\u00e3o no caso dos cart\u00f5es corporativos,\r\namplamente noticiada, n\u00e3o requer comemora\u00e7\u00e3o. Por\r\nessas caracter\u00edsticas redacionais pode-se afirmar, a\r\nrespeito do g\u00eanero, que se trata de<\/p>","resposta":1410243,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"uma cr\u00edtica.","id":1410239,"corpo":"<p align=justify>uma cr\u00edtica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"um coment\u00e1rio.","id":1410240,"corpo":"<p align=justify>um coment\u00e1rio.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"um artigo.","id":1410241,"corpo":"<p align=justify>um artigo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"uma nota.","id":1410242,"corpo":"<p align=justify>uma nota.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"um editorial.","id":1410243,"corpo":"<p align=justify>um editorial.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":232588,"enunciado":"","rotulo":49,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 49"},"assuntos":[{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"nome_clean":"G\u00eaneros e Formatos Jornal\u00edsticos","oab":false,"nome":"G\u00eaneros e Formatos Jornal\u00edsticos","pai":397681,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397685,"slug":"comunicacao-social-generos-e-formatos-jornalisticos"}],"slug":"comunicacao-social\/393284","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"FRAMINAS","descricao":"FRAMINAS - FRAMINAS \/ FADECIT","sigla":"FRAMINAS FADECIT","oab":false,"id":345}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Taquigrafia","id":2477}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Minas Gerais","sigla":"TJ MG","id":1130,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa correta quanto \u00e0 acentua\u00e7\u00e3o:","provas":[{"id":7416,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Taquigrafia","id":2477},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Minas Gerais","sigla":"TJ MG","id":1130,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"FRAMINAS","descricao":"FRAMINAS - FRAMINAS \/ FADECIT","sigla":"FRAMINAS FADECIT","oab":false,"id":345},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tj-mg-mg-2009-framinas-fadecit-tecnico-judiciario-area-taquigrafia","tipo":1,"nome":"FRAMINAS \/ FADECIT - TJ MG - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Taquigrafia - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:20:20","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[],"id":393309,"hashId":"e4c4b9c778eec51606efe07c6f55356f","enunciado":"<p align=justify>Assinale a alternativa correta quanto \u00e0 acentua\u00e7\u00e3o:<\/p>","resposta":1410353,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Eis a\u00ed o prototipo de um homem vaidoso.","id":1410351,"corpo":"<p align=justify>Eis a\u00ed o prototipo de um homem vaidoso.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Para mim a humanidade est\u00e1 dividida em dois tipos: a dos fil\u00e2ntropos e a dos misantropos.","id":1410352,"corpo":"<p align=justify>Para mim a humanidade est\u00e1 dividida em dois tipos: a dos fil\u00e2ntropos e a dos misantropos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Os arqu\u00e9tipos de iberos s\u00e3o mais pudicos do que se pensa.","id":1410353,"corpo":"<p align=justify>Os arqu\u00e9tipos de iberos s\u00e3o mais pudicos do que se pensa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Nesse interim, chegou a noiva em um carro rosa.","id":1410354,"corpo":"<p align=justify>Nesse interim, chegou a noiva em um carro rosa.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":232607,"enunciado":"","rotulo":14,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 14"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Classifica\u00e7\u00e3o das palavras quanto \u00e0 posi\u00e7\u00e3o da s\u00edlaba t\u00f4nica","oab":false,"nome":"Classifica\u00e7\u00e3o das palavras quanto \u00e0 posi\u00e7\u00e3o da s\u00edlaba t\u00f4nica","pai":409029,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403611,"slug":"lingua-portuguesa-classificacao-das-palavras-quanto-a-posicao-da-silaba-tonica"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/393309","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"FRAMINAS","descricao":"FRAMINAS - FRAMINAS \/ FADECIT","sigla":"FRAMINAS FADECIT","oab":false,"id":345}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Taquigrafia","id":2477}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Minas Gerais","sigla":"TJ MG","id":1130,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Marque a alternativa correta:","provas":[{"id":7416,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Taquigrafia","id":2477},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Minas Gerais","sigla":"TJ MG","id":1130,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"FRAMINAS","descricao":"FRAMINAS - FRAMINAS \/ FADECIT","sigla":"FRAMINAS FADECIT","oab":false,"id":345},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tj-mg-mg-2009-framinas-fadecit-tecnico-judiciario-area-taquigrafia","tipo":1,"nome":"FRAMINAS \/ FADECIT - TJ MG - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Taquigrafia - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:20:20","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[],"id":393320,"hashId":"f7df65fd6d12bcc662f9c0823920aaab","enunciado":"<p align=justify>Marque a alternativa correta:<\/p>","resposta":1410397,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Perdeu o \u00fanico aliado a que se unira. (que = objeto direto)","id":1410395,"corpo":"<p align=justify>Perdeu o \u00fanico aliado a que se unira. (que = objeto direto)<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Os exames que ter\u00e1 pela frente n\u00e3o o assustam. (que = sujeito)","id":1410396,"corpo":"<p align=justify>Os exames que ter\u00e1 pela frente n\u00e3o o assustam. (que = sujeito)<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A prova de que tenho mais receio \u00e9 a de Matem\u00e1tica. (que = complemento nominal)","id":1410397,"corpo":"<p align=justify>A prova de que tenho mais receio \u00e9 a de Matem\u00e1tica. (que = complemento nominal)<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Nat\u00e1lia, que \u00e9 irm\u00e3 de Paulo, foi \u00e0 festa ontem. (que = objeto direto)","id":1410398,"corpo":"<p align=justify>Nat\u00e1lia, que \u00e9 irm\u00e3 de Paulo, foi \u00e0 festa ontem. (que = objeto direto)<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":232618,"enunciado":"","rotulo":25,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Morfossintaxe do per\u00edodo","oab":false,"nome":"Morfossintaxe do per\u00edodo","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403651,"slug":"lingua-portuguesa-morfossintaxe-do-periodo"}],"slug":"lingua-portuguesa\/393320","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FRAMINAS","descricao":"FRAMINAS - FRAMINAS \/ FADECIT","sigla":"FRAMINAS FADECIT","oab":false,"id":345}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Taquigrafia","id":2477}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Minas Gerais","sigla":"TJ MG","id":1130,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Rep\u00fablica Federativa do Brasil rege-se nas suas rela\u00e7\u00f5es internacionais pelos seguintes princ\u00edpios, exceto:","provas":[{"id":7416,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Taquigrafia","id":2477},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Minas Gerais","sigla":"TJ MG","id":1130,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"FRAMINAS","descricao":"FRAMINAS - FRAMINAS \/ FADECIT","sigla":"FRAMINAS FADECIT","oab":false,"id":345},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tj-mg-mg-2009-framinas-fadecit-tecnico-judiciario-area-taquigrafia","tipo":1,"nome":"FRAMINAS \/ FADECIT - TJ MG - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Taquigrafia - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:20:21","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[],"id":393326,"hashId":"746a19df8fb113c9273bc14148cb9fd4","enunciado":"<p align=justify>A Rep\u00fablica Federativa do Brasil rege-se nas suas rela\u00e7\u00f5es internacionais pelos seguintes\r\nprinc\u00edpios, exceto:<\/p>","resposta":1410421,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Preval\u00eancia dos direitos humanos.","id":1410419,"corpo":"<p align=justify>Preval\u00eancia dos direitos humanos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Autodetermina\u00e7\u00e3o dos povos.","id":1410420,"corpo":"<p align=justify>Autodetermina\u00e7\u00e3o dos povos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Dignidade da pessoa humana.","id":1410421,"corpo":"<p align=justify>Dignidade da pessoa humana.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Solu\u00e7\u00e3o pac\u00edfica dos conflitos.","id":1410422,"corpo":"<p align=justify>Solu\u00e7\u00e3o pac\u00edfica dos conflitos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":232624,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Princ\u00edpios fundamentais - T\u00edtulo I - Artigos 1\u00ba a 4\u00ba da CF","oab":true,"nome":"Princ\u00edpios fundamentais - T\u00edtulo I - Artigos 1\u00ba a 4\u00ba da CF","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405212,"slug":"direito-constitucional-principios-fundamentais-titulo-i-artigos-1o-a-4o-da-cf"},{"nome_clean":"Princ\u00edpios que regem o Brasil nas rela\u00e7\u00f5es internacionais (artigo 4\u00ba da CF)","oab":true,"nome":"Princ\u00edpios que regem o Brasil nas rela\u00e7\u00f5es internacionais (artigo 4\u00ba da CF)","pai":405212,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405216,"slug":"direito-constitucional-principios-que-regem-o-brasil-nas-relacoes-internacionais-artigo-4o-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/393326","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"FRAMINAS","descricao":"FRAMINAS - FRAMINAS \/ FADECIT","sigla":"FRAMINAS FADECIT","oab":false,"id":345}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Taquigrafia","id":2477}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Minas Gerais","sigla":"TJ MG","id":1130,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa falsa:","provas":[{"id":7416,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Taquigrafia","id":2477},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Minas Gerais","sigla":"TJ MG","id":1130,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"FRAMINAS","descricao":"FRAMINAS - FRAMINAS \/ FADECIT","sigla":"FRAMINAS FADECIT","oab":false,"id":345},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tj-mg-mg-2009-framinas-fadecit-tecnico-judiciario-area-taquigrafia","tipo":1,"nome":"FRAMINAS \/ FADECIT - TJ MG - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Taquigrafia - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:20:22","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[],"id":393340,"hashId":"b51a98dafeb092fdbe5d95a1834418ca","enunciado":"<p align=justify>Assinale a alternativa falsa:<\/p>","resposta":1410477,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A licita\u00e7\u00e3o destina-se a garantir a observ\u00e2ncia do princ\u00edpio constitucional da isonomia e a selecionar a proposta mais vantajosa para a Administra\u00e7\u00e3o e ser\u00e1 processada e julgada em estrita conformidade com os princ\u00edpios b\u00e1sicos da legalidade, da impessoalidade, da moralidade, da igualdade, da publicidade, da probidade administrativa, da vincula\u00e7\u00e3o ao instrumento convocat\u00f3rio, do julgamento objetivo e dos que lhes s\u00e3o correlatos.","id":1410475,"corpo":"<p align=justify>A licita\u00e7\u00e3o destina-se a garantir a observ\u00e2ncia do princ\u00edpio constitucional da isonomia e a\r\nselecionar a proposta mais vantajosa para a Administra\u00e7\u00e3o e ser\u00e1 processada e julgada em\r\nestrita conformidade com os princ\u00edpios b\u00e1sicos da legalidade, da impessoalidade, da\r\nmoralidade, da igualdade, da publicidade, da probidade administrativa, da vincula\u00e7\u00e3o ao\r\ninstrumento convocat\u00f3rio, do julgamento objetivo e dos que lhes s\u00e3o correlatos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A licita\u00e7\u00e3o n\u00e3o ser\u00e1 sigilosa, sendo p\u00fablicos e acess\u00edveis ao p\u00fablico os atos de seu procedimento, salvo quanto ao conte\u00fado das propostas, at\u00e9 a respectiva abertura.","id":1410476,"corpo":"<p align=justify>A licita\u00e7\u00e3o n\u00e3o ser\u00e1 sigilosa, sendo p\u00fablicos e acess\u00edveis ao p\u00fablico os atos de seu\r\nprocedimento, salvo quanto ao conte\u00fado das propostas, at\u00e9 a respectiva abertura.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"As obras, servi\u00e7os, inclusive de publicidade, compras, aliena\u00e7\u00f5es, concess\u00f5es, permiss\u00f5es e loca\u00e7\u00f5es da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica, quando contratadas com terceiros, ser\u00e3o necessariamente sempre precedidas de licita\u00e7\u00e3o.","id":1410477,"corpo":"<p align=justify>As obras, servi\u00e7os, inclusive de publicidade, compras, aliena\u00e7\u00f5es, concess\u00f5es, permiss\u00f5es e\r\nloca\u00e7\u00f5es da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica, quando contratadas com terceiros, ser\u00e3o necessariamente\r\nsempre precedidas de licita\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Subordinam-se ao regime da Lei de Licita\u00e7\u00f5es, al\u00e9m dos \u00f3rg\u00e3os da administra\u00e7\u00e3o direta, os fundos especiais, as autarquias, as funda\u00e7\u00f5es p\u00fablicas, as empresas p\u00fablicas, as sociedades de economia mista e demais entidades controladas direta ou indiretamente pela Uni\u00e3o, Estados, Distrito Federal e Munic\u00edpios.","id":1410478,"corpo":"<p align=justify>Subordinam-se ao regime da Lei de Licita\u00e7\u00f5es, al\u00e9m dos \u00f3rg\u00e3os da administra\u00e7\u00e3o direta, os\r\nfundos especiais, as autarquias, as funda\u00e7\u00f5es p\u00fablicas, as empresas p\u00fablicas, as sociedades\r\nde economia mista e demais entidades controladas direta ou indiretamente pela Uni\u00e3o,\r\nEstados, Distrito Federal e Munic\u00edpios.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":232638,"enunciado":"","rotulo":45,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 45"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Parte Geral","oab":true,"nome":"Parte Geral","pai":404428,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404452,"slug":"direito-administrativo-parte-geral"}],"slug":"direito-administrativo\/393340","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa - FUNDEP \/ UFMG","sigla":"FUNDEP UFMG","oab":false,"id":443}],"cargos":[{"descricao":"Juiz de Direito Substituto","id":5028}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Minas Gerais","sigla":"TJ MG","id":1130,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Responda a asser\u00e7\u00e3o CORRETA, relativa \u00e0 nulidade do neg\u00f3cio jur\u00eddico.","provas":[{"id":7417,"cargo":{"descricao":"Juiz de Direito Substituto","id":5028},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Minas Gerais","sigla":"TJ MG","id":1130,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa - FUNDEP \/ UFMG","sigla":"FUNDEP UFMG","oab":false,"id":443},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"tj-mg-mg-2009-fundep-ufmg-juiz-estadual","tipo":1,"nome":"FUNDEP \/ UFMG - TJ MG - Juiz de Direito Substituto - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:20:23","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Magistratura Estadual","descricao":"somente cargos de ju\u00edzes ESTADUAIS","id":19}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":393360,"hashId":"dcc6448b0cc95c34ec1ab4852d931e42","enunciado":"<p align=justify>Responda a asser\u00e7\u00e3o CORRETA, relativa \u00e0 nulidade do neg\u00f3cio jur\u00eddico.<\/p>","resposta":1410558,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As obriga\u00e7\u00f5es decorrentes de neg\u00f3cio jur\u00eddico nulo podem ser objeto de nova\u00e7\u00e3o.","id":1410555,"corpo":"<p align=justify>As obriga\u00e7\u00f5es decorrentes de neg\u00f3cio jur\u00eddico nulo podem ser objeto de nova\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"As nulidades do neg\u00f3cio jur\u00eddico devem ser pronunciadas pelo Juiz, que tamb\u00e9m as pode sanar.","id":1410556,"corpo":"<p align=justify>As nulidades do neg\u00f3cio jur\u00eddico devem ser pronunciadas pelo Juiz, que tamb\u00e9m as\r\npode sanar.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O decurso de tempo faz desaparecer o v\u00edcio.","id":1410557,"corpo":"<p align=justify>O decurso de tempo faz desaparecer o v\u00edcio.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O decurso do tempo n\u00e3o opera a confirma\u00e7\u00e3o, nem convalesce o neg\u00f3cio jur\u00eddico nulo.","id":1410558,"corpo":"<p align=justify>O decurso do tempo n\u00e3o opera a confirma\u00e7\u00e3o, nem convalesce o neg\u00f3cio jur\u00eddico\r\nnulo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":232658,"enunciado":"","rotulo":5,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 5"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Civil","oab":true,"nome":"Direito Civil","pai":null,"assunto_raiz":405864,"materia":true,"id":405864,"slug":"direito-civil"},{"nome_clean":"Teoria Geral do Direito Civil","oab":true,"nome":"Teoria Geral do Direito Civil","pai":405864,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405865,"slug":"direito-civil-teoria-geral-do-direito-civil"},{"nome_clean":"Fatos Jur\u00eddicos (Art. 104 a 232)","oab":true,"nome":"Fatos Jur\u00eddicos (Art. 104 a 232)","pai":405864,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405890,"slug":"direito-civil-fatos-juridicos-art-104-a-232"}],"slug":"direito-civil\/393360","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa - FUNDEP \/ UFMG","sigla":"FUNDEP UFMG","oab":false,"id":443}],"cargos":[{"descricao":"Juiz de Direito Substituto","id":5028}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Minas Gerais","sigla":"TJ MG","id":1130,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 posse, assinale a alternativa CORRETA.","provas":[{"id":7417,"cargo":{"descricao":"Juiz de Direito Substituto","id":5028},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Minas Gerais","sigla":"TJ MG","id":1130,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa - FUNDEP \/ UFMG","sigla":"FUNDEP UFMG","oab":false,"id":443},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"tj-mg-mg-2009-fundep-ufmg-juiz-estadual","tipo":1,"nome":"FUNDEP \/ UFMG - TJ MG - Juiz de Direito Substituto - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:20:23","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Magistratura Estadual","descricao":"somente cargos de ju\u00edzes ESTADUAIS","id":19}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":393366,"hashId":"4e266d34390f73a02cfc90e204cf24a3","enunciado":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 posse, assinale a alternativa CORRETA.","resposta":1410579,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A posse nascida justa pode tornar-se injusta, especialmente no que se refere ao v\u00edcio da precariedade.","id":1410579,"corpo":"<p align=justify>A posse nascida justa pode tornar-se injusta, especialmente no que se refere ao v\u00edcio\r\nda precariedade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A posse do locat\u00e1rio e a do comodat\u00e1rio s\u00e3o consideradas posses prec\u00e1rias.","id":1410580,"corpo":"<p align=justify>A posse do locat\u00e1rio e a do comodat\u00e1rio s\u00e3o consideradas posses prec\u00e1rias.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A posse nascida injusta n\u00e3o poder\u00e1 se converter em posse justa.","id":1410581,"corpo":"<p align=justify>A posse nascida injusta n\u00e3o poder\u00e1 se converter em posse justa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A posse adquirida por amea\u00e7a, para ser considerada injusta, exige pr\u00e9vio ajuizamento de a\u00e7\u00e3o anulat\u00f3ria do ato, por v\u00edcio do consentimento.","id":1410582,"corpo":"<p align=justify>A posse adquirida por amea\u00e7a, para ser considerada injusta, exige pr\u00e9vio ajuizamento\r\nde a\u00e7\u00e3o anulat\u00f3ria do ato, por v\u00edcio do consentimento.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":232664,"enunciado":"","rotulo":11,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Civil","oab":true,"nome":"Direito Civil","pai":null,"assunto_raiz":405864,"materia":true,"id":405864,"slug":"direito-civil"},{"nome_clean":"Posse (Art. 1196 ao 1.224)","oab":true,"nome":"Posse (Art. 1196 ao 1.224)","pai":406018,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":406021,"slug":"direito-civil-posse-art-1196-ao-1-224"}],"slug":"direito-civil\/393366","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa - FUNDEP \/ UFMG","sigla":"FUNDEP UFMG","oab":false,"id":443}],"cargos":[{"descricao":"Juiz de Direito Substituto","id":5028}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Minas Gerais","sigla":"TJ MG","id":1130,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Marque a op\u00e7\u00e3o CORRETA. Jos\u00e9, solteiro e sem deixar descendentes e ascendentes, falece, deixando a inventariar a quantia de R$ 800.000,00 (oitocentos mil reais). Duas irm\u00e3s lhe sobrevivem, bem como duas sobrinhas e um sobrinho neto (filho de uma sobrinha pr\u00e9-morta), assinalando-se que esses sobrinhos descendem de um irm\u00e3o pr\u00e9-morto de Jos\u00e9. Ent\u00e3o, concorrer\u00e3o \u00e0 sucess\u00e3o:","provas":[{"id":7417,"cargo":{"descricao":"Juiz de Direito Substituto","id":5028},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Minas Gerais","sigla":"TJ MG","id":1130,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa - FUNDEP \/ UFMG","sigla":"FUNDEP UFMG","oab":false,"id":443},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"tj-mg-mg-2009-fundep-ufmg-juiz-estadual","tipo":1,"nome":"FUNDEP \/ UFMG - TJ MG - Juiz de Direito Substituto - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:20:23","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Magistratura Estadual","descricao":"somente cargos de ju\u00edzes ESTADUAIS","id":19}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":393370,"hashId":"269bbcb9421ff558cc0650b5d70242a1","enunciado":"<P align=justify>Marque a op\u00e7\u00e3o CORRETA. <\/P>\r\n<P align=justify>Jos\u00e9, solteiro e sem deixar descendentes e ascendentes, falece, deixando a inventariar a quantia de R$ 800.000,00 (oitocentos mil reais). Duas irm\u00e3s lhe sobrevivem, bem como duas sobrinhas e um sobrinho neto (filho de uma sobrinha pr\u00e9-morta), assinalando-se que esses sobrinhos descendem de um irm\u00e3o pr\u00e9-morto de Jos\u00e9. Ent\u00e3o, concorrer\u00e3o \u00e0 sucess\u00e3o:<\/P>","resposta":1410597,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"somente as irm\u00e3s vivas de Jos\u00e9.","id":1410595,"corpo":"<p align=justify>somente as irm\u00e3s vivas de Jos\u00e9.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"todos os parentes acima citados, inclusive o sobrinho-neto, porque, na hip\u00f3tese, a sucess\u00e3o se defere at\u00e9 o quarto grau de parentesco, herdando todos em partes iguais, por representa\u00e7\u00e3o.","id":1410596,"corpo":"<p align=justify>todos os parentes acima citados, inclusive o sobrinho-neto, porque, na hip\u00f3tese, a\r\nsucess\u00e3o se defere at\u00e9 o quarto grau de parentesco, herdando todos em partes\r\niguais, por representa\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"as irm\u00e3s de Jos\u00e9 e as filhas do irm\u00e3o pr\u00e9-morto, estas por representa\u00e7\u00e3o. O sobrinhoneto n\u00e3o herdar\u00e1. A heran\u00e7a ser\u00e1 dividida em 3 (tr\u00eas) partes iguais. As irm\u00e3s do falecido herdam por cabe\u00e7a e as sobrinhas por estirpe.","id":1410597,"corpo":"<p align=justify>as irm\u00e3s de Jos\u00e9 e as filhas do irm\u00e3o pr\u00e9-morto, estas por representa\u00e7\u00e3o. O sobrinhoneto\r\nn\u00e3o herdar\u00e1. A heran\u00e7a ser\u00e1 dividida em 3 (tr\u00eas) partes iguais. As irm\u00e3s do\r\nfalecido herdam por cabe\u00e7a e as sobrinhas por estirpe.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"todos os parentes acima citados, inclusive o sobrinho-neto, sendo que a heran\u00e7a ser\u00e1 dividida em 4 (quatro) partes iguais. As irm\u00e3s do falecido herdar\u00e3o uma parte cada uma e as sobrinhas e o sobrinho-neto a outra parte, que ser\u00e1 dividida entre eles em partes iguais.","id":1410598,"corpo":"<p align=justify>todos os parentes acima citados, inclusive o sobrinho-neto, sendo que a heran\u00e7a ser\u00e1\r\ndividida em 4 (quatro) partes iguais. As irm\u00e3s do falecido herdar\u00e3o uma parte cada\r\numa e as sobrinhas e o sobrinho-neto a outra parte, que ser\u00e1 dividida entre eles em\r\npartes iguais.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":232668,"enunciado":"","rotulo":15,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 15"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Civil","oab":true,"nome":"Direito Civil","pai":null,"assunto_raiz":405864,"materia":true,"id":405864,"slug":"direito-civil"},{"nome_clean":"Teoria Geral da Sucess\u00e3o - Sucess\u00e3o em geral (Art. 1.784 ao 1.828)","oab":true,"nome":"Teoria Geral da Sucess\u00e3o - Sucess\u00e3o em geral (Art. 1.784 ao 1.828)","pai":406160,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":406168,"slug":"direito-civil-teoria-geral-da-sucessao-sucessao-em-geral-art-1-784-ao-1-828"}],"slug":"direito-civil\/393370","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa - FUNDEP \/ UFMG","sigla":"FUNDEP UFMG","oab":false,"id":443}],"cargos":[{"descricao":"Juiz de Direito Substituto","id":5028}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Minas Gerais","sigla":"TJ MG","id":1130,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em se tratando do julgamento pelo Tribunal do J\u00fari, marque a op\u00e7\u00e3o CORRETA.","provas":[{"id":7417,"cargo":{"descricao":"Juiz de Direito Substituto","id":5028},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Minas Gerais","sigla":"TJ MG","id":1130,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa - FUNDEP \/ UFMG","sigla":"FUNDEP UFMG","oab":false,"id":443},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"tj-mg-mg-2009-fundep-ufmg-juiz-estadual","tipo":1,"nome":"FUNDEP \/ UFMG - TJ MG - Juiz de Direito Substituto - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:20:26","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Magistratura Estadual","descricao":"somente cargos de ju\u00edzes ESTADUAIS","id":19}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":393412,"hashId":"30070f392e03dee097eebc065bcb8cec","enunciado":"<p align=justify>Em se tratando do julgamento pelo Tribunal do J\u00fari, marque a op\u00e7\u00e3o CORRETA.<\/p>","resposta":1410763,"anulada":false,"rotulo":57,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Quando dos debates, a parte s\u00f3 poder\u00e1 intervir, com aparte, tendo a permiss\u00e3o do Juiz.","id":1410763,"corpo":"<p align=justify>Quando dos debates, a parte s\u00f3 poder\u00e1 intervir, com aparte, tendo a permiss\u00e3o do\r\nJuiz.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Quando dos debates, s\u00f3 poder\u00e1 ter aparte, quando a parte que estiver falando o permitir.","id":1410764,"corpo":"<p align=justify>Quando dos debates, s\u00f3 poder\u00e1 ter aparte, quando a parte que estiver falando o\r\npermitir.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Quando dos debates, poder\u00e1 existir aparte apenas da defesa, ante o princ\u00edpio da plenitude de defesa.","id":1410765,"corpo":"<p align=justify>Quando dos debates, poder\u00e1 existir aparte apenas da defesa, ante o princ\u00edpio da\r\nplenitude de defesa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Quando dos debates, n\u00e3o poder\u00e1 haver qualquer aparte.","id":1410766,"corpo":"<p align=justify>Quando dos debates, n\u00e3o poder\u00e1 haver qualquer aparte.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":232710,"enunciado":"","rotulo":57,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 57"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Processual Penal","oab":true,"nome":"Direito Processual Penal","pai":null,"assunto_raiz":406602,"materia":true,"id":406602,"slug":"direito-processual-penal"},{"nome_clean":"Processo e procedimento","oab":true,"nome":"Processo e procedimento","pai":406602,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":406679,"slug":"direito-processual-penal-processo-e-procedimento"},{"nome_clean":"Procedimento especial dos crimes de compet\u00eancia do Tribunal do J\u00fari","oab":true,"nome":"Procedimento especial dos crimes de compet\u00eancia do Tribunal do J\u00fari","pai":414971,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":406688,"slug":"direito-processual-penal-procedimento-especial-dos-crimes-de-competencia-do-tribunal-do-juri"}],"slug":"direito-processual-penal\/393412","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Medicina","id":534}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 3\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 3","id":1171,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Homem de 42 anos, previamente h\u00edgido, procura o Pronto Socorro com hist\u00f3ria de febre, tosse e dor tor\u00e1cica h\u00e1 3 dias. O exame f\u00edsico e a radiografia de t\u00f3rax mostram condensa\u00e7\u00e3o e derrame pleural em hemit\u00f3rax direito. O estudo do l\u00edquido pleural revelou um exsudato, pH de 7,10, glicose de 30 mg\/dL, 2.500 c\u00e9lulas\/mm3 sendo 85% polimorfonucleares e flora bacteriana ausente. A conduta correta inclui necessariamente cobertura antibi\u00f3tica para","provas":[{"id":7326,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Medicina","id":534},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 3\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 3","id":1171,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"trt-3-2009-fcc-analista-judiciario-area-medicina","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 3 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Medicina - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:20:05","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":391465,"hashId":"6959304afc1b05ad4ceaf08e45d6aaad","enunciado":"<P align=justify>Homem de 42 anos, previamente h\u00edgido, procura o Pronto Socorro com hist\u00f3ria de febre, tosse e dor tor\u00e1cica h\u00e1 3 dias. O exame f\u00edsico e a radiografia de t\u00f3rax mostram condensa\u00e7\u00e3o e derrame pleural em hemit\u00f3rax direito. O estudo do l\u00edquido pleural revelou um exsudato, pH de 7,10, glicose de 30 mg\/dL, 2.500 c\u00e9lulas\/mm<SUP>3 <\/SUP>sendo 85% polimorfonucleares e flora bacteriana ausente. A conduta correta inclui necessariamente cobertura antibi\u00f3tica para<\/P>","resposta":1402216,"anulada":false,"rotulo":58,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Streptococcus pneumoniae e germes gram-negativos e drenar o t\u00f3rax se houver aumento do derrame pleural depois de 48 horas.","id":1402212,"corpo":"<p align=justify>Streptococcus pneumoniae e germes gram-negativos\r\ne drenar o t\u00f3rax se houver aumento do derrame\r\npleural depois de 48 horas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"germes Gram-negativos e repetir a pun\u00e7\u00e3o pleural em 48 horas.","id":1402213,"corpo":"<p align=justify>germes Gram-negativos e repetir a pun\u00e7\u00e3o pleural\r\nem 48 horas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Staphylococcus aureus e anaer\u00f3bios e drenagem do derrame pleural.","id":1402214,"corpo":"<p align=justify>Staphylococcus aureus e anaer\u00f3bios e drenagem do\r\nderrame pleural.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Staphylococcus sp e pun\u00e7\u00e3o esvaziadora do derrame pleural.","id":1402215,"corpo":"<p align=justify>Staphylococcus sp e pun\u00e7\u00e3o esvaziadora do derrame\r\npleural.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Streptococcus pneumoniae e drenagem do l\u00edquido pleural.","id":1402216,"corpo":"<p align=justify>Streptococcus pneumoniae e drenagem do l\u00edquido\r\npleural.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":230918,"enunciado":"","rotulo":58,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 58"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Parte Geral","oab":false,"nome":"Parte Geral","pai":60,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4462,"slug":"medicina-parte-geral"}],"slug":"medicina\/391465","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Medicina","id":534}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 3\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 3","id":1171,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Do grupo de pacientes abaixo, todos com creatinina de 1,8 mg\/dL e sedimento urin\u00e1rio mostrando cilindros hem\u00e1ticos e protein\u00faria, aquele que com maior probabilidade ter\u00e1 complemento s\u00e9rico normal, \u00e9 o que apresenta","provas":[{"id":7326,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Medicina","id":534},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 3\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 3","id":1171,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"trt-3-2009-fcc-analista-judiciario-area-medicina","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 3 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Medicina - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:20:06","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":391469,"hashId":"1891c55f4ac590b355d6ae505927d5cc","enunciado":"<p align=justify>Do grupo de pacientes abaixo, todos com creatinina de\r\n1,8 mg\/dL e sedimento urin\u00e1rio mostrando cilindros hem\u00e1ticos\r\ne protein\u00faria, aquele que com maior probabilidade\r\nter\u00e1 complemento s\u00e9rico normal, \u00e9 o que apresenta<\/p>","resposta":1402227,"anulada":false,"rotulo":60,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"altos t\u00edtulos de antiestreptolisina O.","id":1402226,"corpo":"<p align=justify>altos t\u00edtulos de antiestreptolisina O.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"p\u00farpura de Henoch-Sch\u00f6nlein.","id":1402227,"corpo":"<p align=justify>p\u00farpura de Henoch-Sch\u00f6nlein.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"anticorpo anti-Smith positivo.","id":1402228,"corpo":"<p align=justify>anticorpo anti-Smith positivo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"glomerulonefrite membranoproliferativa idiop\u00e1tica.","id":1402229,"corpo":"<p align=justify>glomerulonefrite membranoproliferativa idiop\u00e1tica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"hemocultura positiva para Streptococcus viridans.","id":1402230,"corpo":"<p align=justify>hemocultura positiva para Streptococcus viridans.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":230922,"enunciado":"","rotulo":60,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Parte Geral","oab":false,"nome":"Parte Geral","pai":60,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4462,"slug":"medicina-parte-geral"}],"slug":"medicina\/391469","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Medicina \/ Cardiologia","id":539}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 3\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 3","id":1171,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"S\u00e3o condi\u00e7\u00f5es associadas \u00e0 aus\u00eancia do descenso noturno da press\u00e3o arterial, EXCETO","provas":[{"id":7328,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Medicina \/ Cardiologia","id":539},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 3\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 3","id":1171,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"trt-3-2009-fcc-analista-judiciario-area-medicina-cardiologia","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 3 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Medicina \/ Cardiologia - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:20:06","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":391,"descricao":"Medicina - Cardiologia"}],"id":391478,"hashId":"fb2e892c4e2e436cf7a755f6e64d4514","enunciado":"<p align=justify>S\u00e3o condi\u00e7\u00f5es associadas \u00e0 aus\u00eancia do descenso noturno\r\nda press\u00e3o arterial, EXCETO<\/p>","resposta":1402271,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"hipertens\u00e3o maligna.","id":1402267,"corpo":"<p align=justify>hipertens\u00e3o maligna.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"s\u00edndrome de Cushing.","id":1402268,"corpo":"<p align=justify>s\u00edndrome de Cushing.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"feocromocitoma.","id":1402269,"corpo":"<p align=justify>feocromocitoma.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"neuropatias auton\u00f4micas.","id":1402270,"corpo":"<p align=justify>neuropatias auton\u00f4micas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"hipotiroidismo.","id":1402271,"corpo":"<p align=justify>hipotiroidismo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":230931,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cardiologia","oab":false,"nome":"Cardiologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4473,"slug":"medicina-cardiologia"}],"slug":"medicina\/391478","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Medicina \/ Cardiologia","id":539}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 3\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 3","id":1171,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Das drogas abaixo, \u00e9 CONTRAINDICADA no segundo e terceiro trimestre da gesta\u00e7\u00e3o:","provas":[{"id":7328,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Medicina \/ Cardiologia","id":539},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 3\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 3","id":1171,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"trt-3-2009-fcc-analista-judiciario-area-medicina-cardiologia","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 3 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Medicina \/ Cardiologia - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:20:06","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":391,"descricao":"Medicina - Cardiologia"}],"id":391486,"hashId":"35a7bd8057b6a22846397f794cd89a85","enunciado":"<p align=justify>Das drogas abaixo, \u00e9 CONTRAINDICADA no segundo e\r\nterceiro trimestre da gesta\u00e7\u00e3o:<\/p>","resposta":1402311,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"atenolol.","id":1402307,"corpo":"<p align=justify>atenolol.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"propanolol.","id":1402308,"corpo":"<p align=justify>propanolol.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"hidralazina.","id":1402309,"corpo":"<p align=justify>hidralazina.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"alfametildopa.","id":1402310,"corpo":"<p align=justify>alfametildopa.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"captopril.","id":1402311,"corpo":"<p align=justify>captopril.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":230939,"enunciado":"","rotulo":29,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 29"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cardiologia","oab":false,"nome":"Cardiologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4473,"slug":"medicina-cardiologia"}],"slug":"medicina\/391486","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Medicina \/ Cardiologia","id":539}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 3\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 3","id":1171,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um cirurgi\u00e3o dentista encaminhou um paciente jovem com diagn\u00f3stico de estenose mitral de causa reum\u00e1tica (em uso regular de penicilina benzatina de forma profil\u00e1tica), para orienta\u00e7\u00e3o cardiol\u00f3gica pr\u00e9-realiza\u00e7\u00e3o de procedimento odontol\u00f3gico. Com o objetivo de prevenir a endocardite infecciosa recomenda-se a","provas":[{"id":7328,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Medicina \/ Cardiologia","id":539},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 3\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 3","id":1171,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"trt-3-2009-fcc-analista-judiciario-area-medicina-cardiologia","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 3 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Medicina \/ Cardiologia - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:20:07","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":391,"descricao":"Medicina - Cardiologia"}],"id":391493,"hashId":"b229a405332188eb4b1c6085377b7bb9","enunciado":"<p align=justify>Um cirurgi\u00e3o dentista encaminhou um paciente jovem com\r\ndiagn\u00f3stico de estenose mitral de causa reum\u00e1tica (em uso\r\nregular de penicilina benzatina de forma profil\u00e1tica), para\r\norienta\u00e7\u00e3o cardiol\u00f3gica pr\u00e9-realiza\u00e7\u00e3o de procedimento odontol\u00f3gico.\r\nCom o objetivo de prevenir a endocardite infecciosa\r\nrecomenda-se a<\/p>","resposta":1402342,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"prescri\u00e7\u00e3o de ceftazidima IV 24 horas antes do procedimento.","id":1402340,"corpo":"<p align=justify>prescri\u00e7\u00e3o de ceftazidima IV 24 horas antes do procedimento.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"administra\u00e7\u00e3o de penicilina proca\u00edna.","id":1402341,"corpo":"<p align=justify>administra\u00e7\u00e3o de penicilina proca\u00edna.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"prescri\u00e7\u00e3o de amoxicilina.","id":1402342,"corpo":"<p align=justify>prescri\u00e7\u00e3o de amoxicilina.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"n\u00e3o-prescri\u00e7\u00e3o de antibi\u00f3ticos.","id":1402343,"corpo":"<p align=justify>n\u00e3o-prescri\u00e7\u00e3o de antibi\u00f3ticos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"prescri\u00e7\u00e3o de sulfametoxazol.","id":1402344,"corpo":"<p align=justify>prescri\u00e7\u00e3o de sulfametoxazol.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":230946,"enunciado":"","rotulo":34,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 34"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cardiologia","oab":false,"nome":"Cardiologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4473,"slug":"medicina-cardiologia"}],"slug":"medicina\/391493","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Arquiteto","id":657}],"orgaos":[{"nome":"Companhia Estadual de Habita\u00e7\u00e3o Popular","sigla":"CEHAP","id":1345,"esfera":"Estadual","uf":"PB"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere as descri\u00e7\u00f5es dos quatro materiais de revestimento a seguir. * Pintura acr\u00edlica - \u00e0 base de tinta de alta resist\u00eancia e grande desempenho sobre diversos tipos de superf\u00edcies, como embo\u00e7o, massa corrida ou acr\u00edlica, gesso, concreto, cimento amianto etc. * Pintura ep\u00f3xi - \u00e0 base de tintas epox\u00eddicas compostas por dois componentes sint\u00e9ticos. Deve ser usada em per\u00edodo curto ap\u00f3s a mistura, e tem bom poder de ader\u00eancia e boa resist\u00eancia \u00e0 corros\u00e3o e aos gases, por\u00e9m \u00e9 relativamente caro e bastante dif\u00edcil de aplicar. * Revestimento com laminado melam\u00ednico (f\u00f3rmica) - como a sua superf\u00edcie \u00e9 lisa e n\u00e3o ret\u00e9m sujeira, n\u00e3o h\u00e1 prolifera\u00e7\u00e3o de fungos e bact\u00e9rias e a conserva\u00e7\u00e3o \u00e9 simples. * Cer\u00e2mica - uma superf\u00edcie revestida com placas cer\u00e2micas \u00e9 formada basicamente por 6 camadas de materiais diferentes: base, chapisco, embo\u00e7o, argamassa colante, rejunte, revestimento cer\u00e2mico. O rejuntamento pode ser iniciado no m\u00ednimo 3 dias ap\u00f3s conclu\u00eddo o assentamento das pe\u00e7as. As juntas estruturais devem ser demarcadas conforme o projeto. Acerca de revestimentos e com base nas informa\u00e7\u00f5es apresentadas, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":26562,"cargo":{"descricao":"Arquiteto","id":657},"orgao":{"nome":"Companhia Estadual de Habita\u00e7\u00e3o Popular","sigla":"CEHAP","id":1345,"esfera":"Estadual","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"cehap-pb-2009-cespe-cebraspe-arquiteto","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CEHAP - Arquiteto - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:20:15","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"}],"id":296815,"hashId":"f123250812d884283ffe6dcfb8e3e38e","enunciado":"<P align=justify>Considere as descri\u00e7\u00f5es dos quatro materiais de revestimento a seguir. <\/P>\r\n<P align=justify>* Pintura acr\u00edlica - \u00e0 base de tinta de alta resist\u00eancia e grande desempenho sobre diversos tipos de superf\u00edcies, como embo\u00e7o, massa corrida ou acr\u00edlica, gesso, concreto, cimento amianto etc. <\/P>\r\n<P align=justify>* Pintura ep\u00f3xi - \u00e0 base de tintas epox\u00eddicas compostas por dois componentes sint\u00e9ticos. Deve ser usada em per\u00edodo curto ap\u00f3s a mistura, e tem bom poder de ader\u00eancia e boa resist\u00eancia \u00e0 corros\u00e3o e aos gases, por\u00e9m \u00e9 relativamente caro e bastante dif\u00edcil de aplicar. <\/P>\r\n<P align=justify>* Revestimento com laminado melam\u00ednico (f\u00f3rmica) - como a sua superf\u00edcie \u00e9 lisa e n\u00e3o ret\u00e9m sujeira, n\u00e3o h\u00e1 prolifera\u00e7\u00e3o de fungos e bact\u00e9rias e a conserva\u00e7\u00e3o \u00e9 simples. <\/P>\r\n<P align=justify>* Cer\u00e2mica - uma superf\u00edcie revestida com placas cer\u00e2micas \u00e9 formada basicamente por 6 camadas de materiais diferentes: base, chapisco, embo\u00e7o, argamassa colante, rejunte, revestimento cer\u00e2mico. O rejuntamento pode ser iniciado no m\u00ednimo 3 dias ap\u00f3s conclu\u00eddo o assentamento das pe\u00e7as. As juntas estruturais devem ser demarcadas conforme o projeto. <\/P>\r\n<P align=justify>Acerca de revestimentos e com base nas informa\u00e7\u00f5es apresentadas, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.<\/P>","resposta":1095049,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A tinta acr\u00edlica \u00e9 r\u00e1pida para secar, o ep\u00f3xi, mais resistente \u00e0 corros\u00e3o, a f\u00f3rmica, n\u00e3o ret\u00e9m sujeira: cada material tem vantagens, mas o material que congrega todas as vantagens - rapidez, custo e resist\u00eancia - \u00e9 a cer\u00e2mica.","id":1095047,"corpo":"<p align=justify>A tinta acr\u00edlica \u00e9 r\u00e1pida para secar, o ep\u00f3xi, mais resistente\r\n\u00e0 corros\u00e3o, a f\u00f3rmica, n\u00e3o ret\u00e9m sujeira: cada material tem vantagens, mas o material que congrega todas as vantagens\r\n- rapidez, custo e resist\u00eancia - \u00e9 a cer\u00e2mica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O rejuntamento da cer\u00e2mica s\u00f3 pode ser iniciado ap\u00f3s 3 dias, para permitir a estabiliza\u00e7\u00e3o das juntas estruturais.","id":1095048,"corpo":"<p align=justify><p align=justify>O rejuntamento da cer\u00e2mica s\u00f3 pode ser iniciado ap\u00f3s 3 dias,\r\npara permitir a estabiliza\u00e7\u00e3o das juntas estruturais.<\/p><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Das camadas mencionadas no texto para o assentamento da cer\u00e2mica, a base, o chapisco e o embo\u00e7o s\u00e3o comuns \u00e0 pintura acr\u00edlica. Espec\u00edficos para os pisos cer\u00e2micos s\u00e3o a argamassa colante, o rejunte e a cer\u00e2mica propriamente dita.","id":1095049,"corpo":"<p align=justify>Das camadas mencionadas no texto para o assentamento da\r\ncer\u00e2mica, a base, o chapisco e o embo\u00e7o s\u00e3o comuns \u00e0\r\npintura acr\u00edlica. Espec\u00edficos para os pisos cer\u00e2micos s\u00e3o a\r\nargamassa colante, o rejunte e a cer\u00e2mica propriamente dita.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A dificuldade para aplica\u00e7\u00e3o das tintas epox\u00eddicas n\u00e3o impede sua larga aplica\u00e7\u00e3o em paredes, chegando, atualmente, a superar a das tintas acr\u00edlicas.","id":1095050,"corpo":"<p align=justify>A dificuldade para aplica\u00e7\u00e3o das tintas epox\u00eddicas n\u00e3o\r\nimpede sua larga aplica\u00e7\u00e3o em paredes, chegando,\r\natualmente, a superar a das tintas acr\u00edlicas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":185265,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 42"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquitetura","oab":false,"nome":"Arquitetura","pai":null,"assunto_raiz":6,"materia":true,"id":6,"slug":"arquitetura"},{"nome_clean":"Sistemas Construtivos","oab":false,"nome":"Sistemas Construtivos","pai":6,"assunto_raiz":6,"materia":false,"id":398799,"slug":"arquitetura-sistemas-construtivos"}],"slug":"arquitetura\/296815","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Policial Civil Substituto \/ Agente","id":4088},{"descricao":"Policial Civil Substituto \/ Escriv\u00e3o","id":4089}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Rio Grande do Norte","sigla":"PC RN","id":1357,"esfera":"Estadual","uf":"RN"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a LOPC\/RN e o EPC\/RN, na aplica\u00e7\u00e3o de penalidades em raz\u00e3o de san\u00e7\u00f5es administrativas disciplinares, as circunst\u00e2ncias atenuantes n\u00e3o incluem a","provas":[{"id":5630,"cargo":{"descricao":"Policial Civil Substituto \/ Agente","id":4088},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Rio Grande do Norte","sigla":"PC RN","id":1357,"esfera":"Estadual","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"pc-rn-rn-2009-cespe-cebraspe-policial-civil-substituto-agente","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PC RN - Policial Civil Substituto \/ Agente - 2009"},{"id":5788,"cargo":{"descricao":"Policial Civil Substituto \/ Escriv\u00e3o","id":4089},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Rio Grande do Norte","sigla":"PC RN","id":1357,"esfera":"Estadual","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"pc-rn-rn-2009-cespe-cebraspe-policial-civil-substituto-escrivao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PC RN - Policial Civil Substituto \/ Escriv\u00e3o - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:20:16","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Pol\u00edcias Civis, Federal e PRF - Agente, Escriv\u00e3o, Policiais e Investigadores","descricao":"Cargos de Agente, Escriv\u00e3es e Investigadores, Inspetor, Policial Rodovi\u00e1rio Federal","id":29}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":296825,"hashId":"9d3575976bba447427a7270bf972646e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a LOPC\/RN e o EPC\/RN, na aplica\u00e7\u00e3o de penalidades em raz\u00e3o de san\u00e7\u00f5es administrativas disciplinares, as circunst\u00e2ncias atenuantes <strong>n\u00e3o <\/strong>incluem a<\/p>","resposta":1095079,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"transgress\u00e3o disciplinar no interesse do servi\u00e7o, da ordem ou da seguran\u00e7a p\u00fablica.","id":1095079,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">transgress\u00e3o disciplinar no interesse do servi\u00e7o, da ordem ou da seguran\u00e7a p\u00fablica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"boa conduta funcional","id":1095080,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">boa conduta funcional<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"relev\u00e2ncia do servi\u00e7o prestado","id":1095081,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">relev\u00e2ncia do servi\u00e7o prestado<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"transgress\u00e3o disciplinar cometida em defesa de direitos pr\u00f3prios ou de terceiros.","id":1095082,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">transgress\u00e3o disciplinar cometida em defesa de direitos pr\u00f3prios ou de terceiros.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"transgress\u00e3o disciplinar cometida para evitar dano maior","id":1095083,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">transgress\u00e3o disciplinar cometida para evitar dano maior<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":185274,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 35"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Lei Org\u00e2nica - PC RN","oab":true,"nome":"Lei Org\u00e2nica - PC RN","pai":395947,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395948,"slug":"legislacao-dos-orgaos-lei-organica-pc-rn"},{"nome_clean":"Estatuto - PC RN","oab":true,"nome":"Estatuto - PC RN","pai":395947,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395949,"slug":"legislacao-dos-orgaos-estatuto-pc-rn"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/296825","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Arquiteto","id":657}],"orgaos":[{"nome":"Companhia Estadual de Habita\u00e7\u00e3o Popular","sigla":"CEHAP","id":1345,"esfera":"Estadual","uf":"PB"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quanto ao geoprocessamento, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":26562,"cargo":{"descricao":"Arquiteto","id":657},"orgao":{"nome":"Companhia Estadual de Habita\u00e7\u00e3o Popular","sigla":"CEHAP","id":1345,"esfera":"Estadual","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"cehap-pb-2009-cespe-cebraspe-arquiteto","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CEHAP - Arquiteto - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:20:16","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"}],"id":296826,"hashId":"1a1bdbf79c3eb099aea4a30be939854a","enunciado":"<p align=justify>Quanto ao geoprocessamento, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.<\/p>","resposta":1095114,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O sistema de informa\u00e7\u00e3o geogr\u00e1fica (SIG) ou em ingl\u00eas geografical information system (GIS) \u00e9, atualmente, o sistema mais adequado para an\u00e1lise espacial de dados geogr\u00e1ficos.","id":1095114,"corpo":"<P align=\"justify\">O sistema de informa\u00e7\u00e3o geogr\u00e1fica (SIG) ou em ingl\u00eas\r\n<EM>geografical information system<\/EM> (GIS) \u00e9, atualmente, o\r\nsistema mais adequado para an\u00e1lise espacial de dados\r\ngeogr\u00e1ficos.<\/P>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Os dados utilizados no SIG podem ser divididos em 3 grupos: dados gr\u00e1ficos ou espaciais (geogr\u00e1ficos); dados topogr\u00e1ficos (volum\u00e9tricos); dados n\u00e3o-gr\u00e1ficos ou descritivos (alfanum\u00e9ricos).","id":1095115,"corpo":"<p align=justify>Os dados utilizados no SIG podem ser divididos em 3\r\ngrupos: dados gr\u00e1ficos ou espaciais (geogr\u00e1ficos); dados\r\ntopogr\u00e1ficos (volum\u00e9tricos); dados n\u00e3o-gr\u00e1ficos ou\r\ndescritivos (alfanum\u00e9ricos).<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Para gera\u00e7\u00e3o dos dados espaciais, utiliza-se, exclusivamente, o sistema de posicionamento global (GPS).","id":1095116,"corpo":"<p align=justify>Para gera\u00e7\u00e3o dos dados espaciais, utiliza-se, exclusivamente,\r\no sistema de posicionamento global (GPS).<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As plantas topogr\u00e1ficas s\u00e3o obtidas a partir de dados colhidos por meio da geogrametria a\u00e9rea.","id":1095117,"corpo":"<p align=justify>As plantas topogr\u00e1ficas s\u00e3o obtidas a partir de dados\r\ncolhidos por meio da geogrametria a\u00e9rea.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":185275,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 43"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquitetura","oab":false,"nome":"Arquitetura","pai":null,"assunto_raiz":6,"materia":true,"id":6,"slug":"arquitetura"},{"nome_clean":"Topografia","oab":false,"nome":"Topografia","pai":418060,"assunto_raiz":6,"materia":false,"id":399541,"slug":"arquitetura-topografia"}],"slug":"arquitetura\/296826","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Enfermagem","id":516}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Maranh\u00e3o\u00a0","sigla":"TJ MA","id":1140,"esfera":"Estadual","uf":"MA"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma loja de departamentos coloca 80% de todos os artigos em seu estoque em liquida\u00e7\u00e3o. Sabendo que eletrodom\u00e9sticos correspondem por 1\/4 dos artigos no estoque total da loja, e que 140 eletrodom\u00e9sticos est\u00e3o em liquida\u00e7\u00e3o podemos afirmar que a quantidade total de artigos no estoque da loja \u00e9:","provas":[{"id":7330,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Enfermagem","id":516},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Maranh\u00e3o\u00a0","sigla":"TJ MA","id":1140,"esfera":"Estadual","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"tj-ma-ma-2009-ieses-analista-judiciario-area-enfermagem","tipo":1,"nome":"IESES - TJ MA - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Enfermagem - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:20:23","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":391618,"hashId":"834d06633ebc88cf44cf0f0d2824fb4d","enunciado":"Uma loja de departamentos coloca 80% de todos os artigos\r\nem seu estoque em liquida\u00e7\u00e3o. Sabendo que\r\neletrodom\u00e9sticos correspondem por 1\/4 dos artigos no\r\nestoque total da loja, e que 140 eletrodom\u00e9sticos est\u00e3o em\r\nliquida\u00e7\u00e3o podemos afirmar que a quantidade total de\r\nartigos no estoque da loja \u00e9:","resposta":1402910,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"500","id":1402907,"corpo":"<p align=justify>500<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"600","id":1402908,"corpo":"<p align=justify>600<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"800","id":1402909,"corpo":"<p align=justify>800<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"700","id":1402910,"corpo":"<p align=justify>700<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":231071,"enunciado":"","rotulo":25,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Aritm\u00e9tica e Fundamentos b\u00e1sicos","oab":false,"nome":"Aritm\u00e9tica e Fundamentos b\u00e1sicos","pai":403825,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403826,"slug":"matematica-aritmetica-e-fundamentos-basicos"}],"slug":"matematica\/391618","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Odontologia \/ Pediatria","id":3722}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 3\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 3","id":1171,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere a figura a seguir: Este m\u00e9todo de massa para a preven\u00e7\u00e3o da c\u00e1rie dent\u00e1ria","provas":[{"id":7331,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Odontologia \/ Pediatria","id":3722},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 3\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 3","id":1171,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"trt-3-2009-fcc-analista-judiciario-area-odontologia-pediatria","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 3 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Odontologia \/ Pediatria - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:20:24","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"},{"id":269,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - Odontopediatria"}],"id":391628,"hashId":"657b946fcf11261eb02f356bddcbb6b2","enunciado":"<P align=justify>Considere a figura a seguir: <\/P>\r\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/7331\/04.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Este m\u00e9todo de massa para a preven\u00e7\u00e3o da c\u00e1rie dent\u00e1ria<\/P>","resposta":1402946,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"resulta em valores m\u00e9dios para o \u00edndice CPOD inferiores em popula\u00e7\u00f5es privadas do benef\u00edcio.","id":1402944,"corpo":"resulta em valores m\u00e9dios para o \u00edndice CPOD\r\ninferiores em popula\u00e7\u00f5es privadas do benef\u00edcio.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"n\u00e3o \u00e9 considerado um direito de cidadania.","id":1402945,"corpo":"<p align=justify>n\u00e3o \u00e9 considerado um direito de cidadania.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"contribui para a melhoria da qualidade dos sistemas de abastecimento de \u00e1gua.","id":1402946,"corpo":"<p align=justify>contribui para a melhoria da qualidade dos sistemas\r\nde abastecimento de \u00e1gua.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"reduz o \u00edndice de c\u00e1rie em popula\u00e7\u00f5es se forem diferentes suas caracter\u00edsticas socioecon\u00f4micas.","id":1402947,"corpo":"<p align=justify>reduz o \u00edndice de c\u00e1rie em popula\u00e7\u00f5es se forem diferentes\r\nsuas caracter\u00edsticas socioecon\u00f4micas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"aumenta o \u00edndice CPOD em 1,2 dentes, em m\u00e9dia, nos munic\u00edpios com \u00e1gua fluoretada.","id":1402948,"corpo":"<p align=justify>aumenta o \u00edndice CPOD em 1,2 dentes, em m\u00e9dia,\r\nnos munic\u00edpios com \u00e1gua fluoretada.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":231080,"enunciado":"","rotulo":22,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 22"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Sa\u00fade Bucal Coletiva","oab":false,"nome":"Sa\u00fade Bucal Coletiva","pai":62,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399332,"slug":"odontologia-saude-bucal-coletiva"}],"slug":"odontologia\/391628","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Odontologia \/ Pediatria","id":3722}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 3\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 3","id":1171,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s doen\u00e7as e altera\u00e7\u00f5es bucais com ocorr\u00eancia na inf\u00e2ncia, \u00e9 correto afirmar:","provas":[{"id":7331,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Odontologia \/ Pediatria","id":3722},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 3\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 3","id":1171,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"trt-3-2009-fcc-analista-judiciario-area-odontologia-pediatria","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 3 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Odontologia \/ Pediatria - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:20:26","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"},{"id":269,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - Odontopediatria"}],"id":391641,"hashId":"5140cd1bab8e8e00ec79eb616853905e","enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s doen\u00e7as e altera\u00e7\u00f5es bucais com ocorr\u00eancia\r\nna inf\u00e2ncia, \u00e9 correto afirmar:<\/p>","resposta":1403008,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As les\u00f5es traum\u00e1ticas na regi\u00e3o dos l\u00e1bios e bochechas em crian\u00e7as menores de 5 anos podem indicar abuso infantil.","id":1403008,"corpo":"<p align=justify>As les\u00f5es traum\u00e1ticas na regi\u00e3o dos l\u00e1bios e bochechas\r\nem crian\u00e7as menores de 5 anos podem indicar\r\nabuso infantil.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O l\u00edquen plano deixa a crian\u00e7a debilitada, sem apetite, febril, irritadi\u00e7a, com sialorr\u00e9ia, edema e sangramento gengival.","id":1403009,"corpo":"<p align=justify>O l\u00edquen plano deixa a crian\u00e7a debilitada, sem apetite,\r\nfebril, irritadi\u00e7a, com sialorr\u00e9ia, edema e sangramento\r\ngengival.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"As manifesta\u00e7\u00f5es orais de doen\u00e7as sist\u00eamicas devem ser investigadas devido \u00e0 possibilidade de maligniza\u00e7\u00e3o na adolesc\u00eancia.","id":1403010,"corpo":"<p align=justify>As manifesta\u00e7\u00f5es orais de doen\u00e7as sist\u00eamicas devem\r\nser investigadas devido \u00e0 possibilidade de maligniza\u00e7\u00e3o\r\nna adolesc\u00eancia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A gengivo-estomatite herp\u00e9tica apresenta maior ocorr\u00eancia em crian\u00e7as com defici\u00eancia imunol\u00f3gica e presen\u00e7a do v\u00edrus HIV.","id":1403011,"corpo":"<p align=justify>A gengivo-estomatite herp\u00e9tica apresenta maior ocorr\u00eancia\r\nem crian\u00e7as com defici\u00eancia imunol\u00f3gica e\r\npresen\u00e7a do v\u00edrus HIV.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A candid\u00edase bucal gera imenso desconforto de fala e de degluti\u00e7\u00e3o e pode ocasionar, com isso, desnutri\u00e7\u00e3o infantil.","id":1403012,"corpo":"<p align=justify>A candid\u00edase bucal gera imenso desconforto de fala\r\ne de degluti\u00e7\u00e3o e pode ocasionar, com isso, desnutri\u00e7\u00e3o\r\ninfantil.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":231094,"enunciado":"","rotulo":30,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Odontopediatria","oab":false,"nome":"Odontopediatria","pai":62,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399359,"slug":"odontologia-odontopediatria"}],"slug":"odontologia\/391641","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Odontologia \/ Pediatria","id":3722}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 3\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 3","id":1171,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O prolongamento do h\u00e1bito de suc\u00e7\u00e3o do polegar at\u00e9 os 5 anos de idade tem como causas prim\u00e1rias: I. aten\u00e7\u00e3o maternal insuficiente para al\u00edvio de tens\u00f5es e satisfa\u00e7\u00e3o \u00e0s necessidades de est\u00edmulo da crian\u00e7a. II. frustra\u00e7\u00e3o da crian\u00e7a, nos primeiros meses de vida, em rela\u00e7\u00e3o a uma experi\u00eancia de suc\u00e7\u00e3o satisfat\u00f3ria e livre. III. tens\u00e3o emocional estruturada sobre a incapacidade da crian\u00e7a em superar sentimentos de \u00f3dio ou agressividade. IV. ansiedade da crian\u00e7a diante da cobran\u00e7a de bom desempenho em atividades escolares e pr\u00e1ticas esportivas, por parte de seus pais. Est\u00e3o corretas APENAS as causas prim\u00e1rias constantes em","provas":[{"id":7331,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Odontologia \/ Pediatria","id":3722},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 3\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 3","id":1171,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"trt-3-2009-fcc-analista-judiciario-area-odontologia-pediatria","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 3 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Odontologia \/ Pediatria - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:20:26","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"},{"id":269,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - Odontopediatria"}],"id":391648,"hashId":"db8c8982bebd14324c1037a5858f4214","enunciado":"<P align=justify>O prolongamento do h\u00e1bito de suc\u00e7\u00e3o do polegar at\u00e9 os 5 anos de idade tem como causas prim\u00e1rias: <\/P>\r\n<P align=justify>I. aten\u00e7\u00e3o maternal insuficiente para al\u00edvio de tens\u00f5es e satisfa\u00e7\u00e3o \u00e0s necessidades de est\u00edmulo da crian\u00e7a. <\/P>\r\n<P align=justify>II. frustra\u00e7\u00e3o da crian\u00e7a, nos primeiros meses de vida, em rela\u00e7\u00e3o a uma experi\u00eancia de suc\u00e7\u00e3o satisfat\u00f3ria e livre. <\/P>\r\n<P align=justify>III. tens\u00e3o emocional estruturada sobre a incapacidade da crian\u00e7a em superar sentimentos de \u00f3dio ou agressividade. <\/P>\r\n<P align=justify>IV. ansiedade da crian\u00e7a diante da cobran\u00e7a de bom desempenho em atividades escolares e pr\u00e1ticas esportivas, por parte de seus pais. <\/P>\r\n<P align=justify>Est\u00e3o corretas APENAS as causas prim\u00e1rias constantes em<\/P>","resposta":1403043,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e II.","id":1403043,"corpo":"<p align=justify>I e II.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I e III.","id":1403044,"corpo":"<p align=justify>I e III.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"II e III.","id":1403045,"corpo":"<p align=justify>II e III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"II e IV.","id":1403046,"corpo":"<p align=justify>II e IV.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"III e IV.","id":1403047,"corpo":"<p align=justify>III e IV.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Instru\u00e7\u00f5es: Para resolu\u00e7\u00e3o das quest\u00f5es de n\u00fameros 36 a 40, considere o enunciado a seguir: M\u00e3e de paciente de 5 anos de idade, sexo feminino, relata uso frequente de chupeta pela crian\u00e7a. O exame f\u00edsico mostra pequenas calosidades no dorso do polegar, indicando o h\u00e1bito de suc\u00e7\u00e3o digital. Ao exame cl\u00ednico, s\u00e3o observadas mordida aberta anterior, constri\u00e7\u00e3o do arco maxilar e mordida cruzada posterior. ","id":231097,"enunciado":"<P align=justify>\r\n<P align=justify>Instru\u00e7\u00f5es: Para resolu\u00e7\u00e3o das quest\u00f5es de n\u00fameros 36 a 40, considere o enunciado a seguir: <\/P>\r\n<P align=justify><EM>M\u00e3e de paciente de 5 anos de idade, sexo feminino, relata uso frequente de chupeta pela crian\u00e7a. O exame f\u00edsico mostra pequenas calosidades no dorso do polegar, indicando o h\u00e1bito de suc\u00e7\u00e3o digital. Ao exame cl\u00ednico, s\u00e3o observadas mordida aberta anterior, constri\u00e7\u00e3o do arco maxilar e mordida cruzada posterior.<\/EM><\/P>\r\n<P><\/P>","rotulo":36,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 36 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Odontopediatria","oab":false,"nome":"Odontopediatria","pai":62,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399359,"slug":"odontologia-odontopediatria"}],"slug":"odontologia\/391648","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Transporte Aquavi\u00e1rio - \u00c1rea Economia","id":4591}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Transportes Aquavi\u00e1rios","sigla":"ANTAQ","id":25,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O consumo independente da renda, tamb\u00e9m chamado de consumo aut\u00f4nomo, determina o ponto em que a curva de consumo agregado corta o eixo das ordenadas de um gr\u00e1fico do tipo consumo versus n\u00edvel de renda nacional.","provas":[{"id":5405,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Transporte Aquavi\u00e1rio - \u00c1rea Economia","id":4591},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Transportes Aquavi\u00e1rios","sigla":"ANTAQ","id":25,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"antaq-2009-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-de-transporte-aquaviario-area-economia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANTAQ - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Transporte Aquavi\u00e1rio - \u00c1rea Economia - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:21:50","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Federais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Nacionais","id":61}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":367500,"hashId":"2d0b14966a20a45ab36b328efc6de713","enunciado":"<p align=justify>O consumo independente da renda, tamb\u00e9m chamado de\r\nconsumo aut\u00f4nomo, determina o ponto em que a curva de\r\nconsumo agregado corta o eixo das ordenadas de um gr\u00e1fico\r\ndo tipo consumo versus n\u00edvel de renda nacional.<\/p>","resposta":1310074,"anulada":false,"rotulo":64,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1310074,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1310075,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o aos conceitos b\u00e1sicos de macroeconomia, julgue os itens a seguir.","id":216621,"enunciado":"<p align=justify>Em rela\u00e7\u00e3o aos conceitos b\u00e1sicos de macroeconomia, julgue os\r\nitens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 67"},"assuntos":[{"nome_clean":"Economia e Finan\u00e7as","oab":false,"nome":"Economia e Finan\u00e7as","pai":null,"assunto_raiz":403911,"materia":true,"id":403911,"slug":"economia-e-financas"},{"nome_clean":"Consumo (C)","oab":false,"nome":"Consumo (C)","pai":413039,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":413050,"slug":"economia-e-financas-consumo-c"},{"nome_clean":"Fun\u00e7\u00e3o consumo Keynesiana","oab":false,"nome":"Fun\u00e7\u00e3o consumo Keynesiana","pai":413166,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":413171,"slug":"economia-e-financas-funcao-consumo-keynesiana"}],"slug":"economia-e-financas\/367500","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Maranh\u00e3o","sigla":"TRE MA","id":1192,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":" Celso, desafeto de Arnaldo, propriet\u00e1rio de uma ag\u00eancia de ve\u00edculos, mediante grave amea\u00e7a, visando obter indevida vantagem econ\u00f4mica, constrangeu M\u00e1rcia, estagi\u00e1ria da ag\u00eancia, com 16 anos de idade, a lhe entregar documento que poderia dar ensejo a processo criminal contra Arnaldo. Nessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, Celso cometeu o crime de","provas":[{"id":7206,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Maranh\u00e3o","sigla":"TRE MA","id":1192,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"tre-ma-2009-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRE MA - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:22:04","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":2,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"}],"id":388896,"hashId":"e076d548ba2caef7a38749163b958653","enunciado":"<P align=justify>            Celso, desafeto de Arnaldo, propriet\u00e1rio de uma ag\u00eancia de ve\u00edculos, mediante grave amea\u00e7a, visando obter indevida vantagem econ\u00f4mica, constrangeu M\u00e1rcia, estagi\u00e1ria da ag\u00eancia, com 16 anos de idade, a lhe entregar documento que poderia dar ensejo a processo criminal contra Arnaldo. <\/P>\r\n<P align=justify>Nessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, Celso cometeu o crime de<\/P>","resposta":1391428,"anulada":false,"rotulo":58,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"extors\u00e3o indireta.","id":1391426,"corpo":"<p align=justify>extors\u00e3o indireta.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"amea\u00e7a.","id":1391427,"corpo":"<p align=justify>amea\u00e7a.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"extors\u00e3o.","id":1391428,"corpo":"<p align=justify>extors\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"exerc\u00edcio arbitr\u00e1rio das pr\u00f3prias raz\u00f5es.","id":1391429,"corpo":"<p align=justify>exerc\u00edcio arbitr\u00e1rio das pr\u00f3prias raz\u00f5es.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"abuso de incapazes.","id":1391430,"corpo":"<p align=justify>abuso de incapazes.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":228882,"enunciado":"","rotulo":58,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 58"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Penal","oab":true,"nome":"Direito Penal","pai":null,"assunto_raiz":406223,"materia":true,"id":406223,"slug":"direito-penal"},{"nome_clean":"Crimes Contra a Liberdade Pessoal","oab":true,"nome":"Crimes Contra a Liberdade Pessoal","pai":406223,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406335,"slug":"direito-penal-crimes-contra-a-liberdade-pessoal"},{"nome_clean":"Crimes Contra o Patrim\u00f4nio","oab":true,"nome":"Crimes Contra o Patrim\u00f4nio","pai":406223,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406339,"slug":"direito-penal-crimes-contra-o-patrimonio"}],"slug":"direito-penal\/388896","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Maranh\u00e3o","sigla":"TRE MA","id":1192,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o aos crimes contra a administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":7206,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Maranh\u00e3o","sigla":"TRE MA","id":1192,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"tre-ma-2009-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRE MA - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:22:04","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":2,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"}],"id":388898,"hashId":"a5a4630f59c10490d0233e89a3565efe","enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o aos crimes contra a administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, assinale a op\u00e7\u00e3o\r\ncorreta.<\/p>","resposta":1391437,"anulada":false,"rotulo":60,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Policial civil que ingressa no dep\u00f3sito de ve\u00edculos e subtrai uma motocicleta apreendida comete o crime de peculato desvio.","id":1391436,"corpo":"<p align=justify>Policial civil que ingressa no dep\u00f3sito de ve\u00edculos e subtrai uma\r\nmotocicleta apreendida comete o crime de peculato desvio.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Comete o crime de concuss\u00e3o o m\u00e9dico de hospital p\u00fablico que exige de paciente, em raz\u00e3o de sua fun\u00e7\u00e3o, dinheiro para viabilizar o atendimento pelo SUS.","id":1391437,"corpo":"<p align=justify>Comete o crime de concuss\u00e3o o m\u00e9dico de hospital p\u00fablico que\r\nexige de paciente, em raz\u00e3o de sua fun\u00e7\u00e3o, dinheiro para viabilizar\r\no atendimento pelo SUS.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Se um gerente do Banco do Brasil, entidade paraestatal, apropriarse de dinheiro particular de que tem a posse em raz\u00e3o do cargo, o crime por ele cometido ser\u00e1 o de apropria\u00e7\u00e3o ind\u00e9bita, uma vez que ele n\u00e3o pode ser considerado funcion\u00e1rio p\u00fablico para fins penais.","id":1391438,"corpo":"<p align=justify>Se um gerente do Banco do Brasil, entidade paraestatal, apropriarse\r\nde dinheiro particular de que tem a posse em raz\u00e3o do cargo, o\r\ncrime por ele cometido ser\u00e1 o de apropria\u00e7\u00e3o ind\u00e9bita, uma vez que\r\nele n\u00e3o pode ser considerado funcion\u00e1rio p\u00fablico para fins penais.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"No crime de concuss\u00e3o, o ressarcimento do dano \u00e9 causa de extin\u00e7\u00e3o da punibilidade.","id":1391439,"corpo":"<p align=justify>No crime de concuss\u00e3o, o ressarcimento do dano \u00e9 causa de\r\nextin\u00e7\u00e3o da punibilidade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Para que se configure o crime de desvio irregular de verbas, \u00e9 necess\u00e1rio que as contas do gestor p\u00fablico sejam rejeitadas pelo tribunal de contas.","id":1391440,"corpo":"<p align=justify>Para que se configure o crime de desvio irregular de verbas, \u00e9\r\nnecess\u00e1rio que as contas do gestor p\u00fablico sejam rejeitadas pelo\r\ntribunal de contas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":228884,"enunciado":"","rotulo":60,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Penal","oab":true,"nome":"Direito Penal","pai":null,"assunto_raiz":406223,"materia":true,"id":406223,"slug":"direito-penal"},{"nome_clean":"Crimes Contra a Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","oab":true,"nome":"Crimes Contra a Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","pai":406223,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406349,"slug":"direito-penal-crimes-contra-a-administracao-publica"},{"nome_clean":"Crimes Praticados por Funcion\u00e1rio P\u00fablico Contra a Administra\u00e7\u00e3o em Geral","oab":true,"nome":"Crimes Praticados por Funcion\u00e1rio P\u00fablico Contra a Administra\u00e7\u00e3o em Geral","pai":406349,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406431,"slug":"direito-penal-crimes-praticados-por-funcionario-publico-contra-a-administracao-em-geral"}],"slug":"direito-penal\/388898","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Maranh\u00e3o","sigla":"TRE MA","id":1192,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo as normas brasileiras de contabilidade, o registro de um fato administrativo ou cont\u00e1bil deve compreender os elementos quantitativos e qualitativos, contemplando os aspectos f\u00edsicos e monet\u00e1rios. Essa regra est\u00e1 embasada teoricamente no princ\u00edpio","provas":[{"id":7207,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Maranh\u00e3o","sigla":"TRE MA","id":1192,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"tre-ma-2009-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-administrativa-especialidade-contabilidade-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRE MA - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:22:04","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":2,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"}],"id":388903,"hashId":"cfd42ddbdc8abe1823b3d88610ade225","enunciado":"<p align=justify>Segundo as normas brasileiras de contabilidade, o registro de um\r\nfato administrativo ou cont\u00e1bil deve compreender os elementos\r\nquantitativos e qualitativos, contemplando os aspectos f\u00edsicos e\r\nmonet\u00e1rios. Essa regra est\u00e1 embasada teoricamente no princ\u00edpio<\/p>","resposta":1391462,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"da continuidade.","id":1391461,"corpo":"<p align=justify>da continuidade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"da oportunidade.","id":1391462,"corpo":"<p align=justify>da oportunidade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"do registro pelo valor original.","id":1391463,"corpo":"<p align=justify>do registro pelo valor original.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"da compet\u00eancia.","id":1391464,"corpo":"<p align=justify>da compet\u00eancia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"da prud\u00eancia.","id":1391465,"corpo":"<p align=justify>da prud\u00eancia.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":228888,"enunciado":"","rotulo":24,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 24"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"nome_clean":"Princ\u00edpios de Contabilidade","oab":false,"nome":"Princ\u00edpios de Contabilidade","pai":104,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4312,"slug":"contabilidade-geral-principios-de-contabilidade"}],"slug":"contabilidade-geral\/388903","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Maranh\u00e3o","sigla":"TRE MA","id":1192,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A an\u00e1lise econ\u00f4mica e financeira tem o objetivo de fornecer uma avalia\u00e7\u00e3o do desempenho e as tend\u00eancias estat\u00edsticas de uma entidade por meio da utiliza\u00e7\u00e3o de m\u00e9todos pr\u00f3prios de demonstra\u00e7\u00f5es financeiras. Entre os v\u00e1rios aspectos examinados nessa an\u00e1lise, est\u00e1 a defini\u00e7\u00e3o de um \u00edndice que mede a capacidade que a entidade tem de honrar, em condi\u00e7\u00f5es regulares, seus compromissos com terceiros. Trata-se do \u00edndice denominado","provas":[{"id":7207,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Maranh\u00e3o","sigla":"TRE MA","id":1192,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"tre-ma-2009-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-administrativa-especialidade-contabilidade-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRE MA - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:22:04","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":2,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"}],"id":388905,"hashId":"0d517008d159ddfc9fd2fa12ab8aca26","enunciado":"<p align=justify>A an\u00e1lise econ\u00f4mica e financeira tem o objetivo de fornecer uma\r\navalia\u00e7\u00e3o do desempenho e as tend\u00eancias estat\u00edsticas de uma\r\nentidade por meio da utiliza\u00e7\u00e3o de m\u00e9todos pr\u00f3prios de\r\ndemonstra\u00e7\u00f5es financeiras. Entre os v\u00e1rios aspectos examinados\r\nnessa an\u00e1lise, est\u00e1 a defini\u00e7\u00e3o de um \u00edndice que mede a\r\ncapacidade que a entidade tem de honrar, em condi\u00e7\u00f5es regulares,\r\nseus compromissos com terceiros. Trata-se do \u00edndice denominado<\/p>","resposta":1391473,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"rentabilidade.","id":1391471,"corpo":"<p align=justify>rentabilidade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"solv\u00eancia.","id":1391472,"corpo":"<p align=justify>solv\u00eancia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"liquidez.","id":1391473,"corpo":"<p align=justify>liquidez.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"produtividade.","id":1391474,"corpo":"<p align=justify>produtividade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"rotatividade.","id":1391475,"corpo":"<p align=justify>rotatividade.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":228890,"enunciado":"","rotulo":26,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"nome_clean":"Demonstra\u00e7\u00f5es Cont\u00e1beis","oab":false,"nome":"Demonstra\u00e7\u00f5es Cont\u00e1beis","pai":104,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4389,"slug":"contabilidade-geral-demonstracoes-contabeis"}],"slug":"contabilidade-geral\/388905","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Maranh\u00e3o","sigla":"TRE MA","id":1192,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o ao projeto de LOA, julgue os itens seguintes. I Se o Poder Executivo n\u00e3o enviar a proposta or\u00e7ament\u00e1ria at\u00e9 31 de dezembro de cada ano, o Poder Legislativo poder\u00e1 elaborar e aprovar sua pr\u00f3pria proposta. II No governo federal, o \u00f3rg\u00e3o central do sistema de planejamento \u00e9 a Secretaria de Or\u00e7amento e Gest\u00e3o. III O Poder Executivo pode enviar ao Poder Legislativo modifica\u00e7\u00f5es do projeto de lei or\u00e7ament\u00e1ria a qualquer tempo, desde que n\u00e3o tenha sido iniciada a vota\u00e7\u00e3o da parte que se pretende alterar. IV O Poder Legislativo somente pode reestimar a receita global prevista no projeto de lei or\u00e7ament\u00e1ria se comprovar a exist\u00eancia de erro ou omiss\u00e3o de ordem t\u00e9cnica ou legal. Est\u00e3o certos apenas os itens","provas":[{"id":7207,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Maranh\u00e3o","sigla":"TRE MA","id":1192,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"tre-ma-2009-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-administrativa-especialidade-contabilidade-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRE MA - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:22:04","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":2,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"}],"id":388907,"hashId":"f2795f73e6dca9b1e5c1fba53af08d38","enunciado":"<P align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o ao projeto de LOA, julgue os itens seguintes. <\/P>\r\n<P align=justify>I   Se o Poder Executivo n\u00e3o enviar a proposta or\u00e7ament\u00e1ria at\u00e9 31 de dezembro de cada ano, o Poder Legislativo poder\u00e1 elaborar e aprovar sua pr\u00f3pria proposta. <\/P>\r\n<P align=justify>II  No governo federal, o \u00f3rg\u00e3o central do sistema de planejamento \u00e9 a Secretaria de Or\u00e7amento e Gest\u00e3o. <\/P>\r\n<P align=justify>III  O Poder Executivo pode enviar ao Poder Legislativo modifica\u00e7\u00f5es do projeto de lei or\u00e7ament\u00e1ria a qualquer tempo, desde que n\u00e3o tenha sido iniciada a vota\u00e7\u00e3o da parte que se pretende alterar. <\/P>\r\n<P align=justify>IV  O Poder Legislativo somente pode reestimar a receita global prevista no projeto de lei or\u00e7ament\u00e1ria se comprovar a exist\u00eancia de erro ou omiss\u00e3o de ordem t\u00e9cnica ou legal. <\/P>\r\n<P align=justify> <\/P>\r\n<P align=justify>Est\u00e3o certos apenas os itens<\/P>","resposta":1391485,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e II.","id":1391481,"corpo":"<p align=justify>I e II.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I e III.","id":1391482,"corpo":"<p align=justify>I e III.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"II e III.","id":1391483,"corpo":"<p align=justify>II e III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"II e IV.","id":1391484,"corpo":"<p align=justify>II e IV.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"III e IV.","id":1391485,"corpo":"<p align=justify>III e IV.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":228892,"enunciado":"","rotulo":28,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 28"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"nome_clean":"Or\u00e7amento P\u00fablico","oab":false,"nome":"Or\u00e7amento P\u00fablico","pai":405626,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":405630,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-orcamento-publico"}],"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo\/388907","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Maranh\u00e3o","sigla":"TRE MA","id":1192,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O processo or\u00e7ament\u00e1rio obedece a uma s\u00e9rie de etapas que devem ser cumpridas em determinada sequ\u00eancia, de modo que a execu\u00e7\u00e3o de cada etapa depende da conclus\u00e3o das anteriores. Assinale a op\u00e7\u00e3o que apresenta a sequ\u00eancia correta das etapas do processo or\u00e7ament\u00e1rio.","provas":[{"id":7207,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Maranh\u00e3o","sigla":"TRE MA","id":1192,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"tre-ma-2009-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-administrativa-especialidade-contabilidade-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRE MA - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:22:05","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":2,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"}],"id":388910,"hashId":"633d1ae54aa23471c9603259ff411d38","enunciado":"<p align=justify>O processo or\u00e7ament\u00e1rio obedece a uma s\u00e9rie de etapas que\r\ndevem ser cumpridas em determinada sequ\u00eancia, de modo que a\r\nexecu\u00e7\u00e3o de cada etapa depende da conclus\u00e3o das anteriores.\r\nAssinale a op\u00e7\u00e3o que apresenta a sequ\u00eancia correta das etapas do\r\nprocesso or\u00e7ament\u00e1rio.<\/p>","resposta":1391499,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"elabora\u00e7\u00e3o das propostas setoriais, fixa\u00e7\u00e3o das metas de resultado fiscal, estimativa da receita, fixa\u00e7\u00e3o dos valores para despesas obrigat\u00f3rias, determina\u00e7\u00e3o dos limites para despesas discricion\u00e1rias, processo legislativo e san\u00e7\u00e3o da lei, execu\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria","id":1391496,"corpo":"<p align=justify>elabora\u00e7\u00e3o das propostas setoriais, fixa\u00e7\u00e3o das metas de\r\nresultado fiscal, estimativa da receita, fixa\u00e7\u00e3o dos valores\r\npara despesas obrigat\u00f3rias, determina\u00e7\u00e3o dos limites para\r\ndespesas discricion\u00e1rias, processo legislativo e san\u00e7\u00e3o da lei,\r\nexecu\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"fixa\u00e7\u00e3o das metas de resultado fiscal, estimativa da receita, determina\u00e7\u00e3o dos limites para despesas discricion\u00e1rias, fixa\u00e7\u00e3o dos valores para despesas obrigat\u00f3rias, elabora\u00e7\u00e3o das propostas setoriais, processo legislativo e san\u00e7\u00e3o da lei, execu\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria","id":1391497,"corpo":"<p align=justify>fixa\u00e7\u00e3o das metas de resultado fiscal, estimativa da receita,\r\ndetermina\u00e7\u00e3o dos limites para despesas discricion\u00e1rias,\r\nfixa\u00e7\u00e3o dos valores para despesas obrigat\u00f3rias, elabora\u00e7\u00e3o\r\ndas propostas setoriais, processo legislativo e san\u00e7\u00e3o da lei,\r\nexecu\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"elabora\u00e7\u00e3o das propostas setoriais, fixa\u00e7\u00e3o das metas de resultado fiscal, estimativa da receita, determina\u00e7\u00e3o dos limites para despesas discricion\u00e1rias, fixa\u00e7\u00e3o dos valores para despesas obrigat\u00f3rias, processo legislativo e san\u00e7\u00e3o da lei, execu\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria","id":1391498,"corpo":"<p align=justify>elabora\u00e7\u00e3o das propostas setoriais, fixa\u00e7\u00e3o das metas de\r\nresultado fiscal, estimativa da receita, determina\u00e7\u00e3o dos\r\nlimites para despesas discricion\u00e1rias, fixa\u00e7\u00e3o dos valores\r\npara despesas obrigat\u00f3rias, processo legislativo e san\u00e7\u00e3o da\r\nlei, execu\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"fixa\u00e7\u00e3o das metas de resultado fiscal, estimativa da receita, fixa\u00e7\u00e3o dos valores para despesas obrigat\u00f3rias, determina\u00e7\u00e3o dos limites para despesas discricion\u00e1rias, elabora\u00e7\u00e3o das propostas setoriais, processo legislativo e san\u00e7\u00e3o da lei, execu\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria","id":1391499,"corpo":"<p align=justify>fixa\u00e7\u00e3o das metas de resultado fiscal, estimativa da receita,\r\nfixa\u00e7\u00e3o dos valores para despesas obrigat\u00f3rias, determina\u00e7\u00e3o\r\ndos limites para despesas discricion\u00e1rias, elabora\u00e7\u00e3o das\r\npropostas setoriais, processo legislativo e san\u00e7\u00e3o da lei,\r\nexecu\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"fixa\u00e7\u00e3o das metas de resultado fiscal, fixa\u00e7\u00e3o dos valores para despesas obrigat\u00f3rias, determina\u00e7\u00e3o dos limites para despesas discricion\u00e1rias, estimativa da receita, elabora\u00e7\u00e3o das propostas setoriais, processo legislativo e san\u00e7\u00e3o da lei, execu\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria","id":1391500,"corpo":"<p align=justify>fixa\u00e7\u00e3o das metas de resultado fiscal, fixa\u00e7\u00e3o dos valores\r\npara despesas obrigat\u00f3rias, determina\u00e7\u00e3o dos limites para\r\ndespesas discricion\u00e1rias, estimativa da receita, elabora\u00e7\u00e3o\r\ndas propostas setoriais, processo legislativo e san\u00e7\u00e3o da lei,\r\nexecu\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":228895,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"nome_clean":"Ciclo ou Processo Or\u00e7ament\u00e1rio","oab":false,"nome":"Ciclo ou Processo Or\u00e7ament\u00e1rio","pai":405626,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":405637,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-ciclo-ou-processo-orcamentario"}],"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo\/388910","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Maranh\u00e3o","sigla":"TRE MA","id":1192,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A respeito das receitas p\u00fablicas e da d\u00edvida ativa, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":7207,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Maranh\u00e3o","sigla":"TRE MA","id":1192,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"tre-ma-2009-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-administrativa-especialidade-contabilidade-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRE MA - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:22:05","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":2,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"}],"id":388912,"hashId":"91a323f490b7abbd0724735b0ee8a185","enunciado":"<p align=justify>A respeito das receitas p\u00fablicas e da d\u00edvida ativa, assinale a\r\nop\u00e7\u00e3o correta.<\/p>","resposta":1391510,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Receitas que decorrem de um fato permutativo s\u00e3o denominadas receitas correntes.","id":1391506,"corpo":"<p align=justify>Receitas que decorrem de um fato permutativo s\u00e3o\r\ndenominadas receitas correntes.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"S\u00f3 podem ser consideradas receitas or\u00e7ament\u00e1rias aquelas que j\u00e1 estejam formalmente inclu\u00eddas na LOA.","id":1391507,"corpo":"<p align=justify>S\u00f3 podem ser consideradas receitas or\u00e7ament\u00e1rias aquelas\r\nque j\u00e1 estejam formalmente inclu\u00eddas na LOA.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Imposto \u00e9 receita destinada a compensar a utiliza\u00e7\u00e3o, efetiva ou potencial, de servi\u00e7o p\u00fablico espec\u00edfico e divis\u00edvel, prestado ao contribuinte ou posto \u00e0 sua disposi\u00e7\u00e3o.","id":1391508,"corpo":"<p align=justify>Imposto \u00e9 receita destinada a compensar a utiliza\u00e7\u00e3o, efetiva\r\nou potencial, de servi\u00e7o p\u00fablico espec\u00edfico e divis\u00edvel,\r\nprestado ao contribuinte ou posto \u00e0 sua disposi\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Recolhimento corresponde ao est\u00e1gio da receita de pagamentos realizados diretamente pelos contribuintes \u00e0 rede banc\u00e1ria.","id":1391509,"corpo":"<p align=justify>Recolhimento corresponde ao est\u00e1gio da receita de\r\npagamentos realizados diretamente pelos contribuintes \u00e0\r\nrede banc\u00e1ria.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A d\u00edvida ativa corresponde aos cr\u00e9ditos da fazenda p\u00fablica, de natureza tribut\u00e1ria ou n\u00e3o, exig\u00edveis pelo transcurso de prazo de pagamento pelo contribuinte.","id":1391510,"corpo":"<p align=justify>A d\u00edvida ativa corresponde aos cr\u00e9ditos da fazenda p\u00fablica,\r\nde natureza tribut\u00e1ria ou n\u00e3o, exig\u00edveis pelo transcurso de\r\nprazo de pagamento pelo contribuinte.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":228897,"enunciado":"","rotulo":33,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 33"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"nome_clean":"D\u00edvida ativa","oab":false,"nome":"D\u00edvida ativa","pai":405642,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":405646,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-divida-ativa"}],"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo\/388912","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Maranh\u00e3o","sigla":"TRE MA","id":1192,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A LRF prev\u00ea limites m\u00e1ximos para a realiza\u00e7\u00e3o de despesas com pessoal e encargos sociais, constitu\u00eddos por percentuais da receita corrente l\u00edquida. No c\u00e1lculo do montante global da receita corrente l\u00edquida, podem ser exclu\u00eddas as receitas provenientes de","provas":[{"id":7207,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Maranh\u00e3o","sigla":"TRE MA","id":1192,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"tre-ma-2009-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-administrativa-especialidade-contabilidade-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRE MA - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:22:05","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":2,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"}],"id":388925,"hashId":"40b5a120b262c5f981add51bfc008a25","enunciado":"<p align=justify>A LRF prev\u00ea limites m\u00e1ximos para a realiza\u00e7\u00e3o de despesas com\r\npessoal e encargos sociais, constitu\u00eddos por percentuais da receita\r\ncorrente l\u00edquida. No c\u00e1lculo do montante global da receita\r\ncorrente l\u00edquida, podem ser exclu\u00eddas as receitas provenientes de<\/p>","resposta":1391571,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"compensa\u00e7\u00f5es financeiras entre os regimes de previd\u00eancia p\u00fablica e privada.","id":1391571,"corpo":"<p align=justify>compensa\u00e7\u00f5es financeiras entre os regimes de previd\u00eancia\r\np\u00fablica e privada.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"contribui\u00e7\u00f5es de melhoria.","id":1391572,"corpo":"<p align=justify>contribui\u00e7\u00f5es de melhoria.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"atividade industrial de extra\u00e7\u00e3o mineral, de transforma\u00e7\u00e3o ou de constru\u00e7\u00e3o.","id":1391573,"corpo":"<p align=justify>atividade industrial de extra\u00e7\u00e3o mineral, de transforma\u00e7\u00e3o ou\r\nde constru\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"multas aplicadas, quando decorrentes de servi\u00e7os de inspe\u00e7\u00e3o e fiscaliza\u00e7\u00e3o.","id":1391574,"corpo":"<p align=justify>multas aplicadas, quando decorrentes de servi\u00e7os de\r\ninspe\u00e7\u00e3o e fiscaliza\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"transfer\u00eancias financeiras de outros entes, desde que n\u00e3o integrem os recursos dos fundos de participa\u00e7\u00e3o dos estados ou dos munic\u00edpios.","id":1391575,"corpo":"<p align=justify>transfer\u00eancias financeiras de outros entes, desde que n\u00e3o\r\nintegrem os recursos dos fundos de participa\u00e7\u00e3o dos estados\r\nou dos munic\u00edpios.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":228910,"enunciado":"","rotulo":46,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 46"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"nome_clean":"Despesa P\u00fablica","oab":false,"nome":"Despesa P\u00fablica","pai":405626,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":405648,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-despesa-publica"},{"nome_clean":"Receita P\u00fablica (Art. 11 ao Art. 14)","oab":false,"nome":"Receita P\u00fablica (Art. 11 ao Art. 14)","pai":405659,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":405662,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-receita-publica-art-11-ao-art-14"}],"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo\/388925","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia Civil","id":518}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Maranh\u00e3o","sigla":"TRE MA","id":1192,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A inexecu\u00e7\u00e3o total ou parcial do contrato de uma obra de engenharia civil enseja a sua rescis\u00e3o, com as consequ\u00eancias contratuais e as previstas em lei ou regulamento. N\u00e3o constitui motivo para a rescis\u00e3o do contrato","provas":[{"id":7208,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia Civil","id":518},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Maranh\u00e3o","sigla":"TRE MA","id":1192,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"tre-ma-2009-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-engenharia-civil","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRE MA - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia Civil - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:22:06","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":388941,"hashId":"86e3b1b82d53afb6e2feaba49a85c86a","enunciado":"<p align=justify>A inexecu\u00e7\u00e3o total ou parcial do contrato de uma obra de\r\nengenharia civil enseja a sua rescis\u00e3o, com as consequ\u00eancias\r\ncontratuais e as previstas em lei ou regulamento. N\u00e3o constitui\r\nmotivo para a rescis\u00e3o do contrato<\/p>","resposta":1391654,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o atraso injustificado no in\u00edcio da obra, servi\u00e7o ou fornecimento.","id":1391651,"corpo":"<p align=justify>o atraso injustificado no in\u00edcio da obra, servi\u00e7o ou\r\nfornecimento.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a decreta\u00e7\u00e3o de fal\u00eancia.","id":1391652,"corpo":"<p align=justify>a decreta\u00e7\u00e3o de fal\u00eancia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a altera\u00e7\u00e3o social ou da estrutura da empresa que prejudique a execu\u00e7\u00e3o do contrato.","id":1391653,"corpo":"<p align=justify>a altera\u00e7\u00e3o social ou da estrutura da empresa que prejudique\r\na execu\u00e7\u00e3o do contrato.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o atraso de 30 dias dos pagamentos devidos pela administra\u00e7\u00e3o decorrentes de obras j\u00e1 executadas.","id":1391654,"corpo":"<p align=justify>o atraso de 30 dias dos pagamentos devidos pela\r\nadministra\u00e7\u00e3o decorrentes de obras j\u00e1 executadas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a n\u00e3o libera\u00e7\u00e3o, por parte da administra\u00e7\u00e3o, de \u00e1rea ou local para a execu\u00e7\u00e3o da obra, nos prazos contratuais.","id":1391655,"corpo":"<p align=justify>a n\u00e3o libera\u00e7\u00e3o, por parte da administra\u00e7\u00e3o, de \u00e1rea ou local\r\npara a execu\u00e7\u00e3o da obra, nos prazos contratuais.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":228926,"enunciado":"","rotulo":22,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 22"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Contratos Administrativos","oab":true,"nome":"Contratos Administrativos","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404429,"slug":"direito-administrativo-contratos-administrativos"}],"slug":"direito-administrativo\/388941","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia Civil","id":518}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Maranh\u00e3o","sigla":"TRE MA","id":1192,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um requisito que merece especial cuidado no projeto de um pr\u00e9dio novo \u00e9 o que diz respeito \u00e0 acessibilidade das pessoas, pois condiciona alguns projetos complementares como o dos elevadores. A respeito das caracter\u00edsticas que os elevadores destinados ao transporte de pessoas portadoras de necessidades especiais devem possuir, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":7208,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia Civil","id":518},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Maranh\u00e3o","sigla":"TRE MA","id":1192,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"tre-ma-2009-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-engenharia-civil","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRE MA - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia Civil - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:22:07","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":388956,"hashId":"922ee8693d90a586b80d4bf07deb1586","enunciado":"<p align=justify>Um requisito que merece especial cuidado no projeto de um pr\u00e9dio\r\nnovo \u00e9 o que diz respeito \u00e0 acessibilidade das pessoas, pois\r\ncondiciona alguns projetos complementares como o dos\r\nelevadores. A respeito das caracter\u00edsticas que os elevadores\r\ndestinados ao transporte de pessoas portadoras de necessidades\r\nespeciais devem possuir, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.<\/p>","resposta":1391727,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O sistema de portas deve ser do tipo corredi\u00e7a horizontal manual e ter um sistema de reabertura no caso de qualquer obstru\u00e7\u00e3o durante o movimento de fechamento.","id":1391726,"corpo":"<p align=justify>O sistema de portas deve ser do tipo corredi\u00e7a horizontal\r\nmanual e ter um sistema de reabertura no caso de qualquer\r\nobstru\u00e7\u00e3o durante o movimento de fechamento.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O espa\u00e7o interno da cabina deve permitir o giro completo de uma cadeira de rodas, e o espelho, se instalado, deve estar situado acima do corrim\u00e3o.","id":1391727,"corpo":"<p align=justify>O espa\u00e7o interno da cabina deve permitir o giro completo de\r\numa cadeira de rodas, e o espelho, se instalado, deve estar\r\nsituado acima do corrim\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Um meio de comunica\u00e7\u00e3o, sempre de uma via, deve ser instalado entre o elevador e um local fora da caixa, para casos de emerg\u00eancia.","id":1391728,"corpo":"<p align=justify>Um meio de comunica\u00e7\u00e3o, sempre de uma via, deve ser\r\ninstalado entre o elevador e um local fora da caixa, para casos\r\nde emerg\u00eancia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O revestimento do piso da cabina deve ter, preferencialmente, a mesma superf\u00edcie e cor utilizada no piso dos pavimentos do pr\u00e9dio.","id":1391729,"corpo":"<p align=justify>O revestimento do piso da cabina deve ter, preferencialmente,\r\na mesma superf\u00edcie e cor utilizada no piso dos pavimentos do\r\npr\u00e9dio.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Os elevadores devem possuir portas corta-fogo para possibilitar a evacua\u00e7\u00e3o de usu\u00e1rios de cadeiras de rodas em casos de emerg\u00eancia, tais como inc\u00eandios.","id":1391730,"corpo":"<p align=justify>Os elevadores devem possuir portas corta-fogo para\r\npossibilitar a evacua\u00e7\u00e3o de usu\u00e1rios de cadeiras de rodas em\r\ncasos de emerg\u00eancia, tais como inc\u00eandios.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":228941,"enunciado":"","rotulo":38,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 38"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Projeto e Execu\u00e7\u00e3o de Edifica\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Projeto e Execu\u00e7\u00e3o de Edifica\u00e7\u00f5es","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399404,"slug":"engenharia-civil-projeto-e-execucao-de-edificacoes"}],"slug":"engenharia-civil\/388956","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia Civil","id":518}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Maranh\u00e3o","sigla":"TRE MA","id":1192,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na elabora\u00e7\u00e3o de or\u00e7amentos para a constru\u00e7\u00e3o e reforma de edifica\u00e7\u00f5es, um aspecto de grande relev\u00e2ncia \u00e9 a determina\u00e7\u00e3o do benef\u00edcio e despesas indiretas (BDI). A esse respeito, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":7208,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia Civil","id":518},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Maranh\u00e3o","sigla":"TRE MA","id":1192,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"tre-ma-2009-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-engenharia-civil","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRE MA - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia Civil - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:22:07","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":388960,"hashId":"561339a468e4b8efac7c6d443a315e24","enunciado":"<p align=justify>Na elabora\u00e7\u00e3o de or\u00e7amentos para a constru\u00e7\u00e3o e reforma de\r\nedifica\u00e7\u00f5es, um aspecto de grande relev\u00e2ncia \u00e9 a determina\u00e7\u00e3o do\r\nbenef\u00edcio e despesas indiretas (BDI). A esse respeito, assinale a\r\nop\u00e7\u00e3o correta.<\/p>","resposta":1391751,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"No c\u00e1lculo do BDI, n\u00e3o devem ser considerados os tributos federais nem os gastos relativos a seguro garantia de participa\u00e7\u00e3o em licita\u00e7\u00f5es.","id":1391747,"corpo":"<p align=justify>No c\u00e1lculo do BDI, n\u00e3o devem ser considerados os tributos\r\nfederais nem os gastos relativos a seguro garantia de\r\nparticipa\u00e7\u00e3o em licita\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A taxa de risco do empreendimento estimada com base nos custos diretos deve ser omitida no c\u00e1lculo do BDI e considerada separadamente.","id":1391748,"corpo":"<p align=justify>A taxa de risco do empreendimento estimada com base nos\r\ncustos diretos deve ser omitida no c\u00e1lculo do BDI e\r\nconsiderada separadamente.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A inclus\u00e3o do pr\u00f3-labore dos s\u00f3cios e diretores da empresa respons\u00e1vel pela execu\u00e7\u00e3o do empreendimento depende da modalidade de contrato.","id":1391749,"corpo":"<p align=justify>A inclus\u00e3o do pr\u00f3-labore dos s\u00f3cios e diretores da empresa\r\nrespons\u00e1vel pela execu\u00e7\u00e3o do empreendimento depende da\r\nmodalidade de contrato.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Os gastos relativos \u00e0 compra de editais, transporte, vistoria e certid\u00f5es fazem parte dos custos unit\u00e1rios diretos e n\u00e3o devem ser contemplados na estimativa do BDI.","id":1391750,"corpo":"<p align=justify>Os gastos relativos \u00e0 compra de editais, transporte, vistoria\r\ne certid\u00f5es fazem parte dos custos unit\u00e1rios diretos e n\u00e3o\r\ndevem ser contemplados na estimativa do BDI.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O custo financeiro do capital de giro, que considera as taxas m\u00e9dias mensais de infla\u00e7\u00e3o e de juros banc\u00e1rios, n\u00e3o pode ser omitido no c\u00e1lculo do BDI.","id":1391751,"corpo":"<p align=justify>O custo financeiro do capital de giro, que considera as taxas\r\nm\u00e9dias mensais de infla\u00e7\u00e3o e de juros banc\u00e1rios, n\u00e3o pode\r\nser omitido no c\u00e1lculo do BDI.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":228944,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Planejamento de Projetos e Obras: Programa\u00e7\u00e3o e Controle","oab":false,"nome":"Planejamento de Projetos e Obras: Programa\u00e7\u00e3o e Controle","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399400,"slug":"engenharia-civil-planejamento-de-projetos-e-obras-programacao-e-controle"}],"slug":"engenharia-civil\/388960","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Maranh\u00e3o","sigla":"TRE MA","id":1192,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No que se refere ao controle da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":7219,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Maranh\u00e3o","sigla":"TRE MA","id":1192,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"tre-ma-2009-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-judiciaria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRE MA - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:22:09","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":388996,"hashId":"8ee5727f575fe5ca3d993a398a38e27a","enunciado":"<p align=justify>No que se refere ao controle da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, assinale\r\na op\u00e7\u00e3o correta.<\/p>","resposta":1391929,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Invade o m\u00e9rito do ato administrativo o exame, pelo Poder Judici\u00e1rio, dos motivos que levaram \u00e0 pr\u00e1tica desse ato.","id":1391927,"corpo":"<p align=justify>Invade o m\u00e9rito do ato administrativo o exame, pelo Poder\r\nJudici\u00e1rio, dos motivos que levaram \u00e0 pr\u00e1tica desse ato.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Configura controle interno, decorrente da autotutela, aquele exercido pela pr\u00f3pria administra\u00e7\u00e3o sobre os atos administrativos praticados no \u00e2mbito da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica direta e da indireta.","id":1391928,"corpo":"<p align=justify>Configura controle interno, decorrente da autotutela, aquele\r\nexercido pela pr\u00f3pria administra\u00e7\u00e3o sobre os atos\r\nadministrativos praticados no \u00e2mbito da administra\u00e7\u00e3o\r\np\u00fablica direta e da indireta.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Os recursos administrativos ter\u00e3o efeito suspensivo somente quando houver previs\u00e3o legal expressa.","id":1391929,"corpo":"<p align=justify>Os recursos administrativos ter\u00e3o efeito suspensivo somente\r\nquando houver previs\u00e3o legal expressa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A reclama\u00e7\u00e3o constitui modalidade de recurso administrativo por meio do qual \u00e9 veiculada den\u00fancia de irregularidades perante a pr\u00f3pria administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica ou perante os demais entes de controle.","id":1391930,"corpo":"<p align=justify>A reclama\u00e7\u00e3o constitui modalidade de recurso administrativo\r\npor meio do qual \u00e9 veiculada den\u00fancia de irregularidades\r\nperante a pr\u00f3pria administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica ou perante os demais\r\nentes de controle.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"As constitui\u00e7\u00f5es estaduais podem estabelecer outras modalidades de controle do Poder Legislativo sobre a administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica al\u00e9m das previstas na CF.","id":1391931,"corpo":"<p align=justify>As constitui\u00e7\u00f5es estaduais podem estabelecer outras\r\nmodalidades de controle do Poder Legislativo sobre a\r\nadministra\u00e7\u00e3o p\u00fablica al\u00e9m das previstas na CF.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":228974,"enunciado":"","rotulo":27,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 27"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Controle da Administra\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Controle da Administra\u00e7\u00e3o","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404409,"slug":"direito-administrativo-controle-da-administracao"}],"slug":"direito-administrativo\/388996","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Maranh\u00e3o","sigla":"TRE MA","id":1192,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o aos princ\u00edpios gerais de direito processual penal e \u00e0 a\u00e7\u00e3o penal, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":7219,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Maranh\u00e3o","sigla":"TRE MA","id":1192,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"tre-ma-2009-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-judiciaria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRE MA - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:22:10","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":389016,"hashId":"710d67ffdbe4ca145dc0c4820dc1c553","enunciado":"<p align=justify>Em rela\u00e7\u00e3o aos princ\u00edpios gerais de direito processual penal e \u00e0\r\na\u00e7\u00e3o penal, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.<\/p>","resposta":1392027,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A\u00e7\u00e3o penal secund\u00e1ria \u00e9 aquela em que a lei estabelece um titular ou uma modalidade de a\u00e7\u00e3o penal para determinado crime, mas, mediante o surgimento de circunst\u00e2ncias especiais, prev\u00ea, secundariamente, nova esp\u00e9cie de a\u00e7\u00e3o para aquela mesma infra\u00e7\u00e3o.","id":1392027,"corpo":"<p align=justify>A\u00e7\u00e3o penal secund\u00e1ria \u00e9 aquela em que a lei estabelece um\r\ntitular ou uma modalidade de a\u00e7\u00e3o penal para determinado\r\ncrime, mas, mediante o surgimento de circunst\u00e2ncias\r\nespeciais, prev\u00ea, secundariamente, nova esp\u00e9cie de a\u00e7\u00e3o para\r\naquela mesma infra\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"No caso de morte do ofendido ou quando declarado ausente por decis\u00e3o judicial, o direito de oferecer queixa ou prosseguir na a\u00e7\u00e3o penal privada personal\u00edssima passa ao c\u00f4njuge, ascendente, descendente ou irm\u00e3o.","id":1392028,"corpo":"<p align=justify>No caso de morte do ofendido ou quando declarado ausente\r\npor decis\u00e3o judicial, o direito de oferecer queixa ou\r\nprosseguir na a\u00e7\u00e3o penal privada personal\u00edssima passa ao\r\nc\u00f4njuge, ascendente, descendente ou irm\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O princ\u00edpio da par conditio significa que o juiz forma sua convic\u00e7\u00e3o pela livre aprecia\u00e7\u00e3o da prova produzida em contradit\u00f3rio judicial, sendo-lhe vedado fundamentar sua decis\u00e3o exclusivamente nos elementos informativos colhidos na investiga\u00e7\u00e3o, ressalvadas as provas cautelares, n\u00e3o repet\u00edveis e antecipadas.","id":1392029,"corpo":"<p align=justify>O princ\u00edpio da par conditio significa que o juiz forma sua\r\nconvic\u00e7\u00e3o pela livre aprecia\u00e7\u00e3o da prova produzida em\r\ncontradit\u00f3rio judicial, sendo-lhe vedado fundamentar sua\r\ndecis\u00e3o exclusivamente nos elementos informativos colhidos\r\nna investiga\u00e7\u00e3o, ressalvadas as provas cautelares, n\u00e3o\r\nrepet\u00edveis e antecipadas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Pelo princ\u00edpio da iniciativa das partes, cabe \u00e0 parte provocar a presta\u00e7\u00e3o jurisdicional, sendo vedado ao juiz agir de of\u00edcio, especialmente quanto a quest\u00f5es probat\u00f3rias.","id":1392030,"corpo":"<p align=justify>Pelo princ\u00edpio da iniciativa das partes, cabe \u00e0 parte provocar\r\na presta\u00e7\u00e3o jurisdicional, sendo vedado ao juiz agir de\r\nof\u00edcio, especialmente quanto a quest\u00f5es probat\u00f3rias.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Em regra, o ofendido, ou seu representante legal, decai no direito de queixa ou de representa\u00e7\u00e3o, se n\u00e3o o exercer dentro do prazo de seis meses, contado da data do crime.","id":1392031,"corpo":"<p align=justify>Em regra, o ofendido, ou seu representante legal, decai no\r\ndireito de queixa ou de representa\u00e7\u00e3o, se n\u00e3o o exercer\r\ndentro do prazo de seis meses, contado da data do crime.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":228994,"enunciado":"","rotulo":47,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 47"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Processual Penal","oab":true,"nome":"Direito Processual Penal","pai":null,"assunto_raiz":406602,"materia":true,"id":406602,"slug":"direito-processual-penal"},{"nome_clean":"A\u00e7\u00e3o penal e a\u00e7\u00e3o civil ex delicto","oab":true,"nome":"A\u00e7\u00e3o penal e a\u00e7\u00e3o civil ex delicto","pai":406602,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":406616,"slug":"direito-processual-penal-acao-penal-e-acao-civil-ex-delicto"},{"nome_clean":"Princ\u00edpios do Direito Processual Penal","oab":false,"nome":"Princ\u00edpios do Direito Processual Penal","pai":406603,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":414069,"slug":"direito-processual-penal-principios-do-direito-processual-penal"}],"slug":"direito-processual-penal\/389016","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Medicina","id":534}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 16\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 16","id":1160,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Se n\u00e3o houver contraindica\u00e7\u00e3o, carvedilol, metoprolol ou bisoprolol est\u00e3o indicados no tratamento da insufici\u00eancia card\u00edaca por disfun\u00e7\u00e3o sist\u00f3lica","provas":[{"id":7220,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Medicina","id":534},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 16\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 16","id":1160,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"trt-16-2009-fcc-analista-judiciario-area-medicina","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 16 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Medicina - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:22:13","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":389052,"hashId":"3e5cffb9f337deeb0f4fc9a131b1f4a8","enunciado":"<p align=justify>Se n\u00e3o houver contraindica\u00e7\u00e3o, carvedilol, metoprolol ou\r\nbisoprolol est\u00e3o indicados no tratamento da insufici\u00eancia\r\ncard\u00edaca por disfun\u00e7\u00e3o sist\u00f3lica<\/p>","resposta":1392211,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"desde que causada por doen\u00e7a coron\u00e1ria.","id":1392207,"corpo":"<p align=justify>desde que causada por doen\u00e7a coron\u00e1ria.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"se n\u00e3o houver evid\u00eancia de miocardiopatia dilatada.","id":1392208,"corpo":"<p align=justify>se n\u00e3o houver evid\u00eancia de miocardiopatia dilatada.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"apenas nas classes III e IV da classifica\u00e7\u00e3o da NYHA.","id":1392209,"corpo":"<p align=justify>apenas nas classes III e IV da classifica\u00e7\u00e3o da\r\nNYHA.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"na impossibilidade de uso de inibidor da ECA.","id":1392210,"corpo":"<p align=justify>na impossibilidade de uso de inibidor da ECA.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"sintom\u00e1tica.","id":1392211,"corpo":"<p align=justify>sintom\u00e1tica.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":229013,"enunciado":"","rotulo":22,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 22"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Parte Geral","oab":false,"nome":"Parte Geral","pai":60,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4462,"slug":"medicina-parte-geral"}],"slug":"medicina\/389052","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Medicina","id":534}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 16\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 16","id":1160,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em pacientes HIV positivos, portadores de toxoplasmose cerebral, recebendo pirimetamina e sulfadiazina, \u00e9 necess\u00e1rio","provas":[{"id":7220,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Medicina","id":534},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 16\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 16","id":1160,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"trt-16-2009-fcc-analista-judiciario-area-medicina","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 16 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Medicina - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:22:13","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":389055,"hashId":"69d3a5989948f2e2840dbcfbbdff081a","enunciado":"<p align=justify>Em pacientes HIV positivos, portadores de toxoplasmose\r\ncerebral, recebendo pirimetamina e sulfadiazina, \u00e9 necess\u00e1rio<\/p>","resposta":1392226,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"acrescentar \u00e1cido f\u00f3lico ao esquema terap\u00eautico.","id":1392222,"corpo":"<p align=justify>acrescentar \u00e1cido f\u00f3lico ao esquema terap\u00eautico.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"monitorar c\u00e1lcio e f\u00f3sforo.","id":1392223,"corpo":"<p align=justify>monitorar c\u00e1lcio e f\u00f3sforo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"monitorar transaminases semanalmente.","id":1392224,"corpo":"<p align=justify>monitorar transaminases semanalmente.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"suplementar com magn\u00e9sio.","id":1392225,"corpo":"<p align=justify>suplementar com magn\u00e9sio.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"acrescentar leucovorin ao esquema terap\u00eautico.","id":1392226,"corpo":"<p align=justify>acrescentar leucovorin ao esquema terap\u00eautico.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":229016,"enunciado":"","rotulo":25,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Parte Geral","oab":false,"nome":"Parte Geral","pai":60,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4462,"slug":"medicina-parte-geral"}],"slug":"medicina\/389055","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Medicina","id":534}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 16\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 16","id":1160,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As les\u00f5es da psor\u00edase raramente acometem","provas":[{"id":7220,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Medicina","id":534},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 16\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 16","id":1160,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"trt-16-2009-fcc-analista-judiciario-area-medicina","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 16 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Medicina - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:22:13","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":389060,"hashId":"58cdd16971c5480aa32e92e2857c5fdf","enunciado":"<p align=justify>As les\u00f5es da psor\u00edase raramente acometem<\/p>","resposta":1392249,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"couro cabeludo.","id":1392247,"corpo":"<p align=justify>couro cabeludo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"joelhos e cotovelos.","id":1392248,"corpo":"<p align=justify>joelhos e cotovelos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"face e mucosas.","id":1392249,"corpo":"<p align=justify>face e mucosas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"regi\u00e3o sacral.","id":1392250,"corpo":"<p align=justify>regi\u00e3o sacral.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"superf\u00edcie extensora dos bra\u00e7os.","id":1392251,"corpo":"<p align=justify>superf\u00edcie extensora dos bra\u00e7os.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":229021,"enunciado":"","rotulo":30,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Parte Geral","oab":false,"nome":"Parte Geral","pai":60,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4462,"slug":"medicina-parte-geral"}],"slug":"medicina\/389060","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Medicina","id":534}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 16\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 16","id":1160,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um homem de 40 anos, em tratamento de tuberculose pulmonar h\u00e1 4 semanas com isoniazida, rifampicina e pirazinamida queixa-se de adormecimento em extremidades inferiores e dificuldade para caminhar. O exame revela parestesia \"em bota\" e marcha at\u00e1xica. A melhor conduta \u00e9","provas":[{"id":7220,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Medicina","id":534},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 16\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 16","id":1160,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"trt-16-2009-fcc-analista-judiciario-area-medicina","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 16 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Medicina - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:22:13","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":389064,"hashId":"2d75e1df316d8d5ddcda831e229666e4","enunciado":"<p align=justify>Um homem de 40 anos, em tratamento de tuberculose\r\npulmonar h\u00e1 4 semanas com isoniazida, rifampicina e pirazinamida\r\nqueixa-se de adormecimento em extremidades\r\ninferiores e dificuldade para caminhar. O exame revela\r\nparestesia \"em bota\" e marcha at\u00e1xica. A melhor conduta\r\n\u00e9<\/p>","resposta":1392267,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"administrar piridoxina em dose alta.","id":1392267,"corpo":"<p align=justify>administrar piridoxina em dose alta.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"acrescentar corticoester\u00f3ide ao esquema terap\u00eautico.","id":1392268,"corpo":"<p align=justify>acrescentar corticoester\u00f3ide ao esquema terap\u00eautico.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"suspender isoniazida e administrar cobalamina.","id":1392269,"corpo":"<p align=justify>suspender isoniazida e administrar cobalamina.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"suspender a pirazinamida e administrar tiamina.","id":1392270,"corpo":"<p align=justify>suspender a pirazinamida e administrar tiamina.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"trocar pirazinamida por etambutol e administrar piridoxina.","id":1392271,"corpo":"<p align=justify>trocar pirazinamida por etambutol e administrar piridoxina.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":229025,"enunciado":"","rotulo":34,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 34"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Parte Geral","oab":false,"nome":"Parte Geral","pai":60,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4462,"slug":"medicina-parte-geral"}],"slug":"medicina\/389064","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Medicina","id":534}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 16\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 16","id":1160,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"S\u00e3o exemplos de urtic\u00e1ria IgE-dependente e n\u00e3o-imunol\u00f3gica, aquelas desencadeadas, respectivamente, por:","provas":[{"id":7220,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Medicina","id":534},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 16\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 16","id":1160,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"trt-16-2009-fcc-analista-judiciario-area-medicina","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 16 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Medicina - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:22:13","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":389065,"hashId":"de58f1a3ac3d38e49f4ecf861b6e2ad1","enunciado":"<p align=justify>S\u00e3o exemplos de urtic\u00e1ria IgE-dependente e n\u00e3o-imunol\u00f3gica,\r\naquelas desencadeadas, respectivamente, por:<\/p>","resposta":1392273,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"aspirina e p\u00f3len.","id":1392272,"corpo":"<p align=justify>aspirina e p\u00f3len.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"alimentos e anti-inflamat\u00f3rios n\u00e3o hormonais.","id":1392273,"corpo":"<p align=justify>alimentos e anti-inflamat\u00f3rios n\u00e3o hormonais.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"anti-inflamat\u00f3rios n\u00e3o hormonais e fungos.","id":1392274,"corpo":"<p align=justify>anti-inflamat\u00f3rios n\u00e3o hormonais e fungos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"antibi\u00f3ticos e aspirina.","id":1392275,"corpo":"<p align=justify>antibi\u00f3ticos e aspirina.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u00e1caros e produtos do sangue.","id":1392276,"corpo":"<p align=justify>\u00e1caros e produtos do sangue.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":229026,"enunciado":"","rotulo":35,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 35"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Parte Geral","oab":false,"nome":"Parte Geral","pai":60,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4462,"slug":"medicina-parte-geral"}],"slug":"medicina\/389065","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Medicina","id":534}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 16\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 16","id":1160,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma mulher de 64 anos, em tratamento de hipertens\u00e3o com hidroclorotiazida 12,5 mg\/dia, procurou o hospital por diarr\u00e9ia e v\u00f4mitos h\u00e1 2 dias e fadiga intensa h\u00e1 12 horas. Apresenta ur\u00e9ia = 98 mg\/dL, creatinina = 2,2 mg\/dL, hemograma, s\u00f3dio, pot\u00e1ssio e glicemia normais. Espera-se encontrar nessa paciente:","provas":[{"id":7220,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Medicina","id":534},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 16\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 16","id":1160,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"trt-16-2009-fcc-analista-judiciario-area-medicina","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 16 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Medicina - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:22:13","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":389069,"hashId":"05404dbb66f1ddd0014ac254d60d2283","enunciado":"<p align=justify>Uma mulher de 64 anos, em tratamento de hipertens\u00e3o\r\ncom hidroclorotiazida 12,5 mg\/dia, procurou o hospital por\r\ndiarr\u00e9ia e v\u00f4mitos h\u00e1 2 dias e fadiga intensa h\u00e1 12 horas.\r\nApresenta ur\u00e9ia = 98 mg\/dL, creatinina = 2,2 mg\/dL, hemograma,\r\ns\u00f3dio, pot\u00e1ssio e glicemia normais. Espera-se\r\nencontrar nessa paciente:<\/p>","resposta":1392292,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"osmolaridade urin\u00e1ria &gt; 500 mOsm\/L.","id":1392292,"corpo":"<p align=justify>osmolaridade urin\u00e1ria &gt; 500 mOsm\/L.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"protein\u00faria e hemat\u00faria.","id":1392293,"corpo":"<p align=justify>protein\u00faria e hemat\u00faria.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"fra\u00e7\u00e3o de excre\u00e7\u00e3o de s\u00f3dio &gt; 1%.","id":1392294,"corpo":"<p align=justify>fra\u00e7\u00e3o de excre\u00e7\u00e3o de s\u00f3dio &gt; 1%.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"s\u00f3dio urin\u00e1rio &gt; 40 mEq\/L.","id":1392295,"corpo":"<p align=justify>s\u00f3dio urin\u00e1rio &gt; 40 mEq\/L.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"sedimento urin\u00e1rio rico em cilindros granulosos e epiteliais.","id":1392296,"corpo":"<p align=justify>sedimento urin\u00e1rio rico em cilindros granulosos e\r\nepiteliais.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":229030,"enunciado":"","rotulo":39,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 39"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Parte Geral","oab":false,"nome":"Parte Geral","pai":60,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4462,"slug":"medicina-parte-geral"}],"slug":"medicina\/389069","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Medicina","id":534}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 16\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 16","id":1160,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em face dos conhecimentos atuais da fisiopatologia da esteato- hepatite n\u00e3o-alco\u00f3lica, os estudos para o seu tratamento t\u00eam se baseado nas seguintes propostas, EXCETO:","provas":[{"id":7220,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Medicina","id":534},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 16\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 16","id":1160,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"trt-16-2009-fcc-analista-judiciario-area-medicina","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 16 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Medicina - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:22:14","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":389075,"hashId":"8f0b620306707c7bb0e158f087250b53","enunciado":"<p align=justify>Em face dos conhecimentos atuais da fisiopatologia da esteato-\r\nhepatite n\u00e3o-alco\u00f3lica, os estudos para o seu tratamento\r\nt\u00eam se baseado nas seguintes propostas, EXCETO:<\/p>","resposta":1392324,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"controle de dislipidemia.","id":1392322,"corpo":"<p align=justify>controle de dislipidemia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"suplementa\u00e7\u00e3o com vitamina E.","id":1392323,"corpo":"<p align=justify>suplementa\u00e7\u00e3o com vitamina E.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"emagrecimento r\u00e1pido.","id":1392324,"corpo":"<p align=justify>emagrecimento r\u00e1pido.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"metformina.","id":1392325,"corpo":"<p align=justify>metformina.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"probucol.","id":1392326,"corpo":"<p align=justify>probucol.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":229036,"enunciado":"","rotulo":45,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 45"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Parte Geral","oab":false,"nome":"Parte Geral","pai":60,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4462,"slug":"medicina-parte-geral"}],"slug":"medicina\/389075","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Auditor Federal de Controle Externo - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":5020},{"descricao":"Auditor Federal de Controle Externo - \u00c1rea Apoio T\u00e9cnico - Especialidade: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":15327},{"descricao":"Auditor Federal de Controle Externo - \u00c1rea Apoio Administrativo - Especialidade: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":15328}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas da Uni\u00e3o","sigla":"TCU","id":1101,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"As autarquias federais podem celebrar contratos administrativos com a previs\u00e3o de efeitos financeiros retroativos.","provas":[{"id":7204,"cargo":{"descricao":"Auditor Federal de Controle Externo - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":5020},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas da Uni\u00e3o","sigla":"TCU","id":1101,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"tcu-2009-cespe-cebraspe-auditor-federal-de-controle-externo-area-tecnologia-da-informacao-geral","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCU - Auditor Federal de Controle Externo - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2009"},{"id":31400,"cargo":{"descricao":"Auditor Federal de Controle Externo - \u00c1rea Apoio T\u00e9cnico - Especialidade: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":15327},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas da Uni\u00e3o","sigla":"TCU","id":1101,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"tcu-2009-cespe-cebraspe-auditor-federal-de-controle-externo-area-apoio-tecnico-especialidade-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCU - Auditor Federal de Controle Externo - \u00c1rea Apoio T\u00e9cnico - Especialidade: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2009"},{"id":31401,"cargo":{"descricao":"Auditor Federal de Controle Externo - \u00c1rea Apoio Administrativo - Especialidade: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":15328},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas da Uni\u00e3o","sigla":"TCU","id":1101,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"tcu-2009-cespe-cebraspe-auditor-federal-de-controle-externo-area-apoio-administrativo-especialidade-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCU - Auditor Federal de Controle Externo - \u00c1rea Apoio Administrativo - Especialidade: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:21:58","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":49,"descricao":"Engenharia de Sistemas"},{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":41,"descricao":"Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o"},{"id":196,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Engenharia Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":388688,"hashId":"02ad6eb131c913065df094c0b25bd3bd","enunciado":"<p align=justify>As autarquias federais podem celebrar contratos\r\nadministrativos com a previs\u00e3o de efeitos financeiros\r\nretroativos.<\/p>","resposta":1390806,"anulada":false,"rotulo":63,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1390805,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1390806,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito dos contratos administrativos, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":228782,"enunciado":"<p align=justify>A respeito dos contratos administrativos, julgue os pr\u00f3ximos\r\nitens.<\/p>","rotulo":61,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 63"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Autarquias","oab":true,"nome":"Autarquias","pai":404342,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404347,"slug":"direito-administrativo-autarquias"}],"slug":"direito-administrativo\/388688","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Auditor Federal de Controle Externo - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":5020},{"descricao":"Auditor Federal de Controle Externo - \u00c1rea Apoio T\u00e9cnico - Especialidade: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":15327},{"descricao":"Auditor Federal de Controle Externo - \u00c1rea Apoio Administrativo - Especialidade: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":15328}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas da Uni\u00e3o","sigla":"TCU","id":1101,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O Estado, quando celebra termo de parceria com organiza\u00e7\u00f5es da sociedade civil de interesse p\u00fablico (OSCIPs), abre m\u00e3o de servi\u00e7o p\u00fablico, transferindo-o \u00e0 iniciativa privada.","provas":[{"id":7204,"cargo":{"descricao":"Auditor Federal de Controle Externo - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":5020},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas da Uni\u00e3o","sigla":"TCU","id":1101,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"tcu-2009-cespe-cebraspe-auditor-federal-de-controle-externo-area-tecnologia-da-informacao-geral","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCU - Auditor Federal de Controle Externo - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2009"},{"id":31400,"cargo":{"descricao":"Auditor Federal de Controle Externo - \u00c1rea Apoio T\u00e9cnico - Especialidade: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":15327},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas da Uni\u00e3o","sigla":"TCU","id":1101,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"tcu-2009-cespe-cebraspe-auditor-federal-de-controle-externo-area-apoio-tecnico-especialidade-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCU - Auditor Federal de Controle Externo - \u00c1rea Apoio T\u00e9cnico - Especialidade: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2009"},{"id":31401,"cargo":{"descricao":"Auditor Federal de Controle Externo - \u00c1rea Apoio Administrativo - Especialidade: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":15328},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas da Uni\u00e3o","sigla":"TCU","id":1101,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"tcu-2009-cespe-cebraspe-auditor-federal-de-controle-externo-area-apoio-administrativo-especialidade-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCU - Auditor Federal de Controle Externo - \u00c1rea Apoio Administrativo - Especialidade: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:21:59","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":49,"descricao":"Engenharia de Sistemas"},{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":41,"descricao":"Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o"},{"id":196,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Engenharia Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":388690,"hashId":"06164ff43f0a7aadbb24152297702c1b","enunciado":"<p align=justify>O Estado, quando celebra termo de parceria com\r\norganiza\u00e7\u00f5es da sociedade civil de interesse p\u00fablico\r\n(OSCIPs), abre m\u00e3o de servi\u00e7o p\u00fablico, transferindo-o \u00e0\r\niniciativa privada.<\/p>","resposta":1390810,"anulada":false,"rotulo":65,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1390809,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1390810,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Com refer\u00eancia ao tema do texto acima, julgue os itens subsequentes.","id":228783,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/7204\/4.GIF><\/P>\r\n<P align=justify> <\/P>\r\n<P align=justify>Com refer\u00eancia ao tema do texto acima, julgue os itens subsequentes.<\/P>","rotulo":64,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 64 e 65"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Entidades Paraestatais e o Terceiro Setor","oab":true,"nome":"Entidades Paraestatais e o Terceiro Setor","pai":404342,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404352,"slug":"direito-administrativo-entidades-paraestatais-e-o-terceiro-setor"}],"slug":"direito-administrativo\/388690","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Auditor Federal de Controle Externo - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":5020},{"descricao":"Auditor Federal de Controle Externo - \u00c1rea Apoio T\u00e9cnico - Especialidade: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":15327},{"descricao":"Auditor Federal de Controle Externo - \u00c1rea Apoio Administrativo - Especialidade: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":15328}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas da Uni\u00e3o","sigla":"TCU","id":1101,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Compete aos tribunais de contas dos estados o controle de economicidade para verificar se cada \u00f3rg\u00e3o procedeu, na aplica\u00e7\u00e3o da despesa p\u00fablica, de modo mais econ\u00f4mico.","provas":[{"id":7204,"cargo":{"descricao":"Auditor Federal de Controle Externo - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":5020},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas da Uni\u00e3o","sigla":"TCU","id":1101,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"tcu-2009-cespe-cebraspe-auditor-federal-de-controle-externo-area-tecnologia-da-informacao-geral","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCU - Auditor Federal de Controle Externo - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2009"},{"id":31400,"cargo":{"descricao":"Auditor Federal de Controle Externo - \u00c1rea Apoio T\u00e9cnico - Especialidade: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":15327},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas da Uni\u00e3o","sigla":"TCU","id":1101,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"tcu-2009-cespe-cebraspe-auditor-federal-de-controle-externo-area-apoio-tecnico-especialidade-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCU - Auditor Federal de Controle Externo - \u00c1rea Apoio T\u00e9cnico - Especialidade: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2009"},{"id":31401,"cargo":{"descricao":"Auditor Federal de Controle Externo - \u00c1rea Apoio Administrativo - Especialidade: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":15328},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas da Uni\u00e3o","sigla":"TCU","id":1101,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"tcu-2009-cespe-cebraspe-auditor-federal-de-controle-externo-area-apoio-administrativo-especialidade-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCU - Auditor Federal de Controle Externo - \u00c1rea Apoio Administrativo - Especialidade: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:22:00","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":49,"descricao":"Engenharia de Sistemas"},{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":41,"descricao":"Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o"},{"id":196,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Engenharia Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":388694,"hashId":"57d9a180d460967fbc2b0805bc714876","enunciado":"<p align=justify>Compete aos tribunais de contas dos estados o controle de\r\neconomicidade para verificar se cada \u00f3rg\u00e3o procedeu, na\r\naplica\u00e7\u00e3o da despesa p\u00fablica, de modo mais econ\u00f4mico.<\/p>","resposta":1390817,"anulada":false,"rotulo":69,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1390817,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1390818,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando que o controle externo \u00e9 fun\u00e7\u00e3o do Poder Legislativo, competindo ao Congresso Nacional no \u00e2mbito federal, \u00e0s assembleias legislativas nos estados, \u00e0 C\u00e2mara Legislativa no Distrito Federal e \u00e0s c\u00e2maras municipais auxiliados pelos respectivos tribunais de contas, julgue os itens seguintes.","id":228785,"enunciado":"<p align=justify>Considerando que o controle externo \u00e9 fun\u00e7\u00e3o do Poder\r\nLegislativo, competindo ao Congresso Nacional no \u00e2mbito\r\nfederal, \u00e0s assembleias legislativas nos estados, \u00e0 C\u00e2mara\r\nLegislativa no Distrito Federal e \u00e0s c\u00e2maras municipais\r\nauxiliados pelos respectivos tribunais de contas, julgue os itens\r\nseguintes.<\/p>","rotulo":68,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 68 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Fiscaliza\u00e7\u00e3o Cont\u00e1bil, Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria da Uni\u00e3o","oab":true,"nome":"Fiscaliza\u00e7\u00e3o Cont\u00e1bil, Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria da Uni\u00e3o","pai":405248,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405258,"slug":"direito-constitucional-fiscalizacao-contabil-financeira-e-orcamentaria-da-uniao"},{"nome_clean":"Fiscaliza\u00e7\u00e3o no \u00e2mbito estadual e distrital","oab":true,"nome":"Fiscaliza\u00e7\u00e3o no \u00e2mbito estadual e distrital","pai":405258,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407652,"slug":"direito-constitucional-fiscalizacao-no-ambito-estadual-e-distrital"}],"slug":"direito-constitucional\/388694","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Auditor Federal de Controle Externo - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":5020},{"descricao":"Auditor Federal de Controle Externo - \u00c1rea Apoio T\u00e9cnico - Especialidade: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":15327},{"descricao":"Auditor Federal de Controle Externo - \u00c1rea Apoio Administrativo - Especialidade: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":15328}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas da Uni\u00e3o","sigla":"TCU","id":1101,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A abordagem em que est\u00e1 contida a teoria proposta por Fayol \u00e9 a ideal para a administra\u00e7\u00e3o de uma organiza\u00e7\u00e3o em um cen\u00e1rio de mudan\u00e7as e instabilidade.","provas":[{"id":7204,"cargo":{"descricao":"Auditor Federal de Controle Externo - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":5020},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas da Uni\u00e3o","sigla":"TCU","id":1101,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"tcu-2009-cespe-cebraspe-auditor-federal-de-controle-externo-area-tecnologia-da-informacao-geral","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCU - Auditor Federal de Controle Externo - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2009"},{"id":31400,"cargo":{"descricao":"Auditor Federal de Controle Externo - \u00c1rea Apoio T\u00e9cnico - Especialidade: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":15327},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas da Uni\u00e3o","sigla":"TCU","id":1101,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"tcu-2009-cespe-cebraspe-auditor-federal-de-controle-externo-area-apoio-tecnico-especialidade-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCU - Auditor Federal de Controle Externo - \u00c1rea Apoio T\u00e9cnico - Especialidade: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2009"},{"id":31401,"cargo":{"descricao":"Auditor Federal de Controle Externo - \u00c1rea Apoio Administrativo - Especialidade: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":15328},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas da Uni\u00e3o","sigla":"TCU","id":1101,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"tcu-2009-cespe-cebraspe-auditor-federal-de-controle-externo-area-apoio-administrativo-especialidade-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCU - Auditor Federal de Controle Externo - \u00c1rea Apoio Administrativo - Especialidade: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:22:01","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":49,"descricao":"Engenharia de Sistemas"},{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":41,"descricao":"Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o"},{"id":196,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Engenharia Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":388704,"hashId":"925af350c2c1c14f0296d7a8f5562a2c","enunciado":"<p align=justify>A abordagem em que est\u00e1 contida a teoria proposta por\r\nFayol \u00e9 a ideal para a administra\u00e7\u00e3o de uma organiza\u00e7\u00e3o em\r\num cen\u00e1rio de mudan\u00e7as e instabilidade.<\/p>","resposta":1390838,"anulada":false,"rotulo":79,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1390837,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1390838,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Tendo o texto acima como refer\u00eancia incial, julgue os itens a seguir.","id":228789,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/7204\/5.GIF><\/P>\r\n<P align=justify> <\/P>\r\n<P align=justify>Tendo o texto acima como refer\u00eancia incial, julgue os itens a seguir.<\/P>","rotulo":76,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 76 a 79"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Abordagem cl\u00e1ssica","oab":false,"nome":"Abordagem cl\u00e1ssica","pai":417276,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404573,"slug":"administracao-geral-abordagem-classica"}],"slug":"administracao-geral\/388704","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Auditor Federal de Controle Externo - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":5020},{"descricao":"Auditor Federal de Controle Externo - \u00c1rea Apoio T\u00e9cnico - Especialidade: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":15327},{"descricao":"Auditor Federal de Controle Externo - \u00c1rea Apoio Administrativo - Especialidade: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":15328}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas da Uni\u00e3o","sigla":"TCU","id":1101,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Para se fomentar condi\u00e7\u00f5es favor\u00e1veis \u00e0 inova\u00e7\u00e3o e criatividade, deve-se adotar a departamentaliza\u00e7\u00e3o funcional, em virtude da adapta\u00e7\u00e3o \u00e0s demandas dos clientes externos.","provas":[{"id":7204,"cargo":{"descricao":"Auditor Federal de Controle Externo - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":5020},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas da Uni\u00e3o","sigla":"TCU","id":1101,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"tcu-2009-cespe-cebraspe-auditor-federal-de-controle-externo-area-tecnologia-da-informacao-geral","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCU - Auditor Federal de Controle Externo - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2009"},{"id":31400,"cargo":{"descricao":"Auditor Federal de Controle Externo - \u00c1rea Apoio T\u00e9cnico - Especialidade: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":15327},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas da Uni\u00e3o","sigla":"TCU","id":1101,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"tcu-2009-cespe-cebraspe-auditor-federal-de-controle-externo-area-apoio-tecnico-especialidade-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCU - Auditor Federal de Controle Externo - \u00c1rea Apoio T\u00e9cnico - Especialidade: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2009"},{"id":31401,"cargo":{"descricao":"Auditor Federal de Controle Externo - \u00c1rea Apoio Administrativo - Especialidade: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":15328},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas da Uni\u00e3o","sigla":"TCU","id":1101,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"tcu-2009-cespe-cebraspe-auditor-federal-de-controle-externo-area-apoio-administrativo-especialidade-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCU - Auditor Federal de Controle Externo - \u00c1rea Apoio Administrativo - Especialidade: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:22:01","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":49,"descricao":"Engenharia de Sistemas"},{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":41,"descricao":"Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o"},{"id":196,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Engenharia Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":388708,"hashId":"02af382629300b70bb8a89d8e03dcab4","enunciado":"<p align=justify>Para se fomentar condi\u00e7\u00f5es favor\u00e1veis \u00e0 inova\u00e7\u00e3o e\r\ncriatividade, deve-se adotar a departamentaliza\u00e7\u00e3o funcional,\r\nem virtude da adapta\u00e7\u00e3o \u00e0s demandas dos clientes externos.<\/p>","resposta":1390846,"anulada":false,"rotulo":83,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1390845,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1390846,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca da divis\u00e3o do trabalho e da departamentaliza\u00e7\u00e3o, julgue os itens seguintes.","id":228790,"enunciado":"<p align=justify>Acerca da divis\u00e3o do trabalho e da departamentaliza\u00e7\u00e3o, julgue\r\nos itens seguintes.<\/p>","rotulo":80,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 80 a 84"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Departamentaliza\u00e7\u00e3o Funcional","oab":false,"nome":"Departamentaliza\u00e7\u00e3o Funcional","pai":417233,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404622,"slug":"administracao-geral-departamentalizacao-funcional"}],"slug":"administracao-geral\/388708","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Auditor Federal de Controle Externo - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":5020},{"descricao":"Auditor Federal de Controle Externo - \u00c1rea Apoio T\u00e9cnico - Especialidade: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":15327},{"descricao":"Auditor Federal de Controle Externo - \u00c1rea Apoio Administrativo - Especialidade: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":15328}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas da Uni\u00e3o","sigla":"TCU","id":1101,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Segundo a teoria proposta por McClelland, os principais vetores da necessidade, para que um ser humano possa obter a sua satisfa\u00e7\u00e3o, s\u00e3o realiza\u00e7\u00e3o, afilia\u00e7\u00e3o e poder.","provas":[{"id":7204,"cargo":{"descricao":"Auditor Federal de Controle Externo - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":5020},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas da Uni\u00e3o","sigla":"TCU","id":1101,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"tcu-2009-cespe-cebraspe-auditor-federal-de-controle-externo-area-tecnologia-da-informacao-geral","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCU - Auditor Federal de Controle Externo - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2009"},{"id":31400,"cargo":{"descricao":"Auditor Federal de Controle Externo - \u00c1rea Apoio T\u00e9cnico - Especialidade: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":15327},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas da Uni\u00e3o","sigla":"TCU","id":1101,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"tcu-2009-cespe-cebraspe-auditor-federal-de-controle-externo-area-apoio-tecnico-especialidade-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCU - Auditor Federal de Controle Externo - \u00c1rea Apoio T\u00e9cnico - Especialidade: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2009"},{"id":31401,"cargo":{"descricao":"Auditor Federal de Controle Externo - \u00c1rea Apoio Administrativo - Especialidade: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":15328},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas da Uni\u00e3o","sigla":"TCU","id":1101,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"tcu-2009-cespe-cebraspe-auditor-federal-de-controle-externo-area-apoio-administrativo-especialidade-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCU - Auditor Federal de Controle Externo - \u00c1rea Apoio Administrativo - Especialidade: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:22:02","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":49,"descricao":"Engenharia de Sistemas"},{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":41,"descricao":"Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o"},{"id":196,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Engenharia Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":388713,"hashId":"10208262619cffae799d7df85fd10932","enunciado":"<p align=justify>Segundo a teoria proposta por McClelland, os principais\r\nvetores da necessidade, para que um ser humano possa obter\r\na sua satisfa\u00e7\u00e3o, s\u00e3o realiza\u00e7\u00e3o, afilia\u00e7\u00e3o e poder.<\/p>","resposta":1390855,"anulada":false,"rotulo":88,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1390855,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1390856,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os pr\u00f3ximos itens, a respeito do comportamento humano nas organiza\u00e7\u00f5es, das teorias de motiva\u00e7\u00e3o e do comprometimento e da satisfa\u00e7\u00e3o com o trabalho.","id":228791,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os pr\u00f3ximos itens, a respeito do comportamento humano\r\nnas organiza\u00e7\u00f5es, das teorias de motiva\u00e7\u00e3o e do\r\ncomprometimento e da satisfa\u00e7\u00e3o com o trabalho.<\/p>","rotulo":85,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 85 a 88"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Teoria das Necessidades Adquiridas, de McClelland","oab":false,"nome":"Teoria das Necessidades Adquiridas, de McClelland","pai":425448,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":425456,"slug":"administracao-geral-teoria-das-necessidades-adquiridas-de-mcclelland"}],"slug":"administracao-geral\/388713","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Auditor Federal de Controle Externo - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":5020},{"descricao":"Auditor Federal de Controle Externo - \u00c1rea Apoio T\u00e9cnico - Especialidade: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":15327},{"descricao":"Auditor Federal de Controle Externo - \u00c1rea Apoio Administrativo - Especialidade: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":15328}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas da Uni\u00e3o","sigla":"TCU","id":1101,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os quatro processos importantes para convers\u00e3o do conhecimento s\u00e3o: socializa\u00e7\u00e3o, externaliza\u00e7\u00e3o, combina\u00e7\u00e3o e internaliza\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":7204,"cargo":{"descricao":"Auditor Federal de Controle Externo - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":5020},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas da Uni\u00e3o","sigla":"TCU","id":1101,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"tcu-2009-cespe-cebraspe-auditor-federal-de-controle-externo-area-tecnologia-da-informacao-geral","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCU - Auditor Federal de Controle Externo - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2009"},{"id":31400,"cargo":{"descricao":"Auditor Federal de Controle Externo - \u00c1rea Apoio T\u00e9cnico - Especialidade: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":15327},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas da Uni\u00e3o","sigla":"TCU","id":1101,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"tcu-2009-cespe-cebraspe-auditor-federal-de-controle-externo-area-apoio-tecnico-especialidade-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCU - Auditor Federal de Controle Externo - \u00c1rea Apoio T\u00e9cnico - Especialidade: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2009"},{"id":31401,"cargo":{"descricao":"Auditor Federal de Controle Externo - \u00c1rea Apoio Administrativo - Especialidade: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":15328},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas da Uni\u00e3o","sigla":"TCU","id":1101,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"tcu-2009-cespe-cebraspe-auditor-federal-de-controle-externo-area-apoio-administrativo-especialidade-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCU - Auditor Federal de Controle Externo - \u00c1rea Apoio Administrativo - Especialidade: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:22:02","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":49,"descricao":"Engenharia de Sistemas"},{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":41,"descricao":"Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o"},{"id":196,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Engenharia Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":388715,"hashId":"7f9d29600e9380e221e0a35e5f421a46","enunciado":"<p align=justify>Os quatro processos importantes para convers\u00e3o do\r\nconhecimento s\u00e3o: socializa\u00e7\u00e3o, externaliza\u00e7\u00e3o, combina\u00e7\u00e3o\r\ne internaliza\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":1390859,"anulada":false,"rotulo":90,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1390859,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1390860,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A hist\u00f3rica adversidade obrigou as empresas japonesas a irem em busca de uma pol\u00edtica de inova\u00e7\u00e3o cont\u00ednua. O conhecimento organizacional \u00e9 a capacidade que uma empresa tem de criar novo conhecimento, dissemin\u00e1-lo por toda a organiza\u00e7\u00e3o e incorpor\u00e1-lo a produtos, servi\u00e7os e sistemas inovadores. Considerando essas informa\u00e7\u00f5es e a gest\u00e3o do conhecimento, julgue os itens que se seguem.","id":228792,"enunciado":"<p align=justify>A hist\u00f3rica adversidade obrigou as empresas japonesas a irem em\r\nbusca de uma pol\u00edtica de inova\u00e7\u00e3o cont\u00ednua. O conhecimento\r\norganizacional \u00e9 a capacidade que uma empresa tem de criar\r\nnovo conhecimento, dissemin\u00e1-lo por toda a organiza\u00e7\u00e3o e\r\nincorpor\u00e1-lo a produtos, servi\u00e7os e sistemas inovadores.\r\nConsiderando essas informa\u00e7\u00f5es e a gest\u00e3o do conhecimento,\r\njulgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":89,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 89 a 92"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Gest\u00e3o do Conhecimento","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o do Conhecimento","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":417254,"slug":"administracao-geral-gestao-do-conhecimento"}],"slug":"administracao-geral\/388715","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Auditor Federal de Controle Externo - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":5020},{"descricao":"Auditor Federal de Controle Externo - \u00c1rea Apoio T\u00e9cnico - Especialidade: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":15327},{"descricao":"Auditor Federal de Controle Externo - \u00c1rea Apoio Administrativo - Especialidade: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":15328}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas da Uni\u00e3o","sigla":"TCU","id":1101,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Exemplifica o processo de socializa\u00e7\u00e3o a classifica\u00e7\u00e3o e sintetiza\u00e7\u00e3o de diferentes tipos de conhecimento.","provas":[{"id":7204,"cargo":{"descricao":"Auditor Federal de Controle Externo - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":5020},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas da Uni\u00e3o","sigla":"TCU","id":1101,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"tcu-2009-cespe-cebraspe-auditor-federal-de-controle-externo-area-tecnologia-da-informacao-geral","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCU - Auditor Federal de Controle Externo - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2009"},{"id":31400,"cargo":{"descricao":"Auditor Federal de Controle Externo - \u00c1rea Apoio T\u00e9cnico - Especialidade: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":15327},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas da Uni\u00e3o","sigla":"TCU","id":1101,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"tcu-2009-cespe-cebraspe-auditor-federal-de-controle-externo-area-apoio-tecnico-especialidade-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCU - Auditor Federal de Controle Externo - \u00c1rea Apoio T\u00e9cnico - Especialidade: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2009"},{"id":31401,"cargo":{"descricao":"Auditor Federal de Controle Externo - \u00c1rea Apoio Administrativo - Especialidade: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":15328},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas da Uni\u00e3o","sigla":"TCU","id":1101,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"tcu-2009-cespe-cebraspe-auditor-federal-de-controle-externo-area-apoio-administrativo-especialidade-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCU - Auditor Federal de Controle Externo - \u00c1rea Apoio Administrativo - Especialidade: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:22:02","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":49,"descricao":"Engenharia de Sistemas"},{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":41,"descricao":"Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o"},{"id":196,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Engenharia Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":388717,"hashId":"b6aaabb51b194daa87d12eab810a7e6f","enunciado":"<p align=justify>Exemplifica o processo de socializa\u00e7\u00e3o a classifica\u00e7\u00e3o e\r\nsintetiza\u00e7\u00e3o de diferentes tipos de conhecimento.<\/p>","resposta":1390864,"anulada":false,"rotulo":92,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1390863,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1390864,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A hist\u00f3rica adversidade obrigou as empresas japonesas a irem em busca de uma pol\u00edtica de inova\u00e7\u00e3o cont\u00ednua. O conhecimento organizacional \u00e9 a capacidade que uma empresa tem de criar novo conhecimento, dissemin\u00e1-lo por toda a organiza\u00e7\u00e3o e incorpor\u00e1-lo a produtos, servi\u00e7os e sistemas inovadores. Considerando essas informa\u00e7\u00f5es e a gest\u00e3o do conhecimento, julgue os itens que se seguem.","id":228792,"enunciado":"<p align=justify>A hist\u00f3rica adversidade obrigou as empresas japonesas a irem em\r\nbusca de uma pol\u00edtica de inova\u00e7\u00e3o cont\u00ednua. O conhecimento\r\norganizacional \u00e9 a capacidade que uma empresa tem de criar\r\nnovo conhecimento, dissemin\u00e1-lo por toda a organiza\u00e7\u00e3o e\r\nincorpor\u00e1-lo a produtos, servi\u00e7os e sistemas inovadores.\r\nConsiderando essas informa\u00e7\u00f5es e a gest\u00e3o do conhecimento,\r\njulgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":89,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 89 a 92"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Gest\u00e3o do Conhecimento","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o do Conhecimento","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":417254,"slug":"administracao-geral-gestao-do-conhecimento"}],"slug":"administracao-geral\/388717","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Controle Externo - Apoio T\u00e9cnico - \u00c1rea T\u00e9cnica Administrativa","id":5017}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas da Uni\u00e3o","sigla":"TCU","id":1101,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Entretanto, podem os servidores ser responsabilizados por omiss\u00e3o em suas responsabilidades gerenciais e de fiscaliza\u00e7\u00e3o, uma vez que constitui dever de servidores p\u00fablicos que ocupem cargos de chefia, respons\u00e1veis por valores p\u00fablicos e por demais servidores subordinados, atuar de forma diligente no exerc\u00edcio de suas atribui\u00e7\u00f5es.","provas":[{"id":7205,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Controle Externo - Apoio T\u00e9cnico - \u00c1rea T\u00e9cnica Administrativa","id":5017},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas da Uni\u00e3o","sigla":"TCU","id":1101,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tcu-2009-cespe-cebraspe-tecnico-de-controle-externo-apoio-tecnico-area-tecnica-administrativa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCU - T\u00e9cnico de Controle Externo - Apoio T\u00e9cnico - \u00c1rea T\u00e9cnica Administrativa - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:22:04","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[],"id":388734,"hashId":"56823bc53d3719ae89fe58003779b0d0","enunciado":"<p align=justify>Entretanto, podem os servidores ser responsabilizados por\r\nomiss\u00e3o em suas responsabilidades gerenciais e de\r\nfiscaliza\u00e7\u00e3o, uma vez que constitui dever de servidores\r\np\u00fablicos que ocupem cargos de chefia, respons\u00e1veis por\r\nvalores p\u00fablicos e por demais servidores subordinados, atuar\r\nde forma diligente no exerc\u00edcio de suas atribui\u00e7\u00f5es.<\/p>","resposta":1390897,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1390897,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1390898,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Nos itens de 6 a 9, s\u00e3o apresentados trechos de um ac\u00f3rd\u00e3o do TCU transcritos com modifica\u00e7\u00f5es. Julgue-os com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 corre\u00e7\u00e3o gramatical, no que se refere \u00e0 pontua\u00e7\u00e3o, ao sinal indicativo de crase, \u00e0 concord\u00e2ncia e \u00e0 reg\u00eancia.","id":228797,"enunciado":"<p align=justify>Nos itens de 6 a 9, s\u00e3o apresentados trechos de um ac\u00f3rd\u00e3o do\r\nTCU transcritos com modifica\u00e7\u00f5es. Julgue-os com rela\u00e7\u00e3o \u00e0\r\ncorre\u00e7\u00e3o gramatical, no que se refere \u00e0 pontua\u00e7\u00e3o, ao sinal\r\nindicativo de crase, \u00e0 concord\u00e2ncia e \u00e0 reg\u00eancia.<\/p>","rotulo":6,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 6 a 9"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Morfossintaxe do per\u00edodo","oab":false,"nome":"Morfossintaxe do per\u00edodo","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403651,"slug":"lingua-portuguesa-morfossintaxe-do-periodo"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/388734","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Controle Externo - Apoio T\u00e9cnico - \u00c1rea T\u00e9cnica Administrativa","id":5017}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas da Uni\u00e3o","sigla":"TCU","id":1101,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Para se encaminhar o \"Relat\u00f3rio de Atividades\" (l.2-3) ao Congresso Nacional, o tipo de correspond\u00eancia oficial que se recomenda \u00e9 o of\u00edcio.","provas":[{"id":7205,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Controle Externo - Apoio T\u00e9cnico - \u00c1rea T\u00e9cnica Administrativa","id":5017},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas da Uni\u00e3o","sigla":"TCU","id":1101,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tcu-2009-cespe-cebraspe-tecnico-de-controle-externo-apoio-tecnico-area-tecnica-administrativa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCU - T\u00e9cnico de Controle Externo - Apoio T\u00e9cnico - \u00c1rea T\u00e9cnica Administrativa - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:22:04","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[],"id":388737,"hashId":"a7fa9bae20ca6fa9ce6d296514b85ac7","enunciado":"<p align=justify>Para se encaminhar o \"Relat\u00f3rio de Atividades\" (l.2-3) ao\r\nCongresso Nacional, o tipo de correspond\u00eancia oficial que\r\nse recomenda \u00e9 o of\u00edcio.<\/p>","resposta":1390903,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1390903,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1390904,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Julgue os itens que se seguem, acerca de elementos do texto acima e da forma de correspond\u00eancia oficial que ele enseja.","id":228798,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/7205\/2.GIF><\/P>\r\n<P align=justify> <\/P>\r\n<P align=justify>Julgue os itens que se seguem, acerca de elementos do texto acima e da forma de correspond\u00eancia oficial que ele enseja.<\/P>","rotulo":10,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 10 a 13"},"assuntos":[{"nome_clean":"Reda\u00e7\u00e3o Oficial","oab":false,"nome":"Reda\u00e7\u00e3o Oficial","pai":null,"assunto_raiz":406881,"materia":true,"id":406881,"slug":"redacao-oficial"},{"nome_clean":"Outros documentos oficiais (e comerciais e administrativos)","oab":false,"nome":"Outros documentos oficiais (e comerciais e administrativos)","pai":406881,"assunto_raiz":406881,"materia":false,"id":411117,"slug":"redacao-oficial-outros-documentos-oficiais-e-comerciais-e-administrativos"},{"nome_clean":"Of\u00edcio","oab":false,"nome":"Of\u00edcio","pai":411117,"assunto_raiz":406881,"materia":false,"id":411212,"slug":"redacao-oficial-oficio"}],"slug":"redacao-oficial\/388737","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Controle Externo - Apoio T\u00e9cnico - \u00c1rea T\u00e9cnica Administrativa","id":5017}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas da Uni\u00e3o","sigla":"TCU","id":1101,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O texto inicia-se com uma conclus\u00e3o e prossegue com a exposi\u00e7\u00e3o de dados que suportam tal conclus\u00e3o.","provas":[{"id":7205,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Controle Externo - Apoio T\u00e9cnico - \u00c1rea T\u00e9cnica Administrativa","id":5017},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas da Uni\u00e3o","sigla":"TCU","id":1101,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tcu-2009-cespe-cebraspe-tecnico-de-controle-externo-apoio-tecnico-area-tecnica-administrativa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCU - T\u00e9cnico de Controle Externo - Apoio T\u00e9cnico - \u00c1rea T\u00e9cnica Administrativa - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:22:04","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[],"id":388739,"hashId":"25d4f761f7724e9d0a524e0cb880d94a","enunciado":"<p align=justify>O texto inicia-se com uma conclus\u00e3o e prossegue com a\r\nexposi\u00e7\u00e3o de dados que suportam tal conclus\u00e3o.<\/p>","resposta":1390907,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1390907,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1390908,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Julgue os itens subsequentes, relativos \u00e0 estrutura e \u00e0s ideias do texto acima.","id":228799,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/7205\/3.GIF><\/P>\r\n<P align=justify> <\/P>\r\n<P align=justify>Julgue os itens subsequentes, relativos \u00e0 estrutura e \u00e0s ideias do texto acima.<\/P>","rotulo":14,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 14 e 15"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/388739","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Controle Externo - Apoio T\u00e9cnico - \u00c1rea T\u00e9cnica Administrativa","id":5017}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas da Uni\u00e3o","sigla":"TCU","id":1101,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Depreende-se do texto que o governo tem sido injusto com os munic\u00edpios mais pobres, pois os munic\u00edpios do Sul recebem at\u00e9 cinco vezes mais verba do FPM que os do Nordeste.","provas":[{"id":7205,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Controle Externo - Apoio T\u00e9cnico - \u00c1rea T\u00e9cnica Administrativa","id":5017},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas da Uni\u00e3o","sigla":"TCU","id":1101,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tcu-2009-cespe-cebraspe-tecnico-de-controle-externo-apoio-tecnico-area-tecnica-administrativa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCU - T\u00e9cnico de Controle Externo - Apoio T\u00e9cnico - \u00c1rea T\u00e9cnica Administrativa - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:22:04","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[],"id":388740,"hashId":"b8309dd99c16686353739ef44fad6010","enunciado":"<p align=justify>Depreende-se do texto que o governo tem sido injusto com\r\nos munic\u00edpios mais pobres, pois os munic\u00edpios do Sul\r\nrecebem at\u00e9 cinco vezes mais verba do FPM que os do\r\nNordeste.<\/p>","resposta":1390910,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1390909,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1390910,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Julgue os itens subsequentes, relativos \u00e0 estrutura e \u00e0s ideias do texto acima.","id":228799,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/7205\/3.GIF><\/P>\r\n<P align=justify> <\/P>\r\n<P align=justify>Julgue os itens subsequentes, relativos \u00e0 estrutura e \u00e0s ideias do texto acima.<\/P>","rotulo":14,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 14 e 15"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/388740","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Controle Externo - Apoio T\u00e9cnico - \u00c1rea T\u00e9cnica Administrativa","id":5017}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas da Uni\u00e3o","sigla":"TCU","id":1101,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Infere-se do segundo texto que a a\u00e7\u00e3o regular do TCU v\u00ea-se prejudicada pela aus\u00eancia de regulamenta\u00e7\u00e3o de muitos dispositivos da Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988 (CF), problema que se expressa na falta de amparo legal para o exerc\u00edcio das atividades inerentes ao controle externo.","provas":[{"id":7205,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Controle Externo - Apoio T\u00e9cnico - \u00c1rea T\u00e9cnica Administrativa","id":5017},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas da Uni\u00e3o","sigla":"TCU","id":1101,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tcu-2009-cespe-cebraspe-tecnico-de-controle-externo-apoio-tecnico-area-tecnica-administrativa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCU - T\u00e9cnico de Controle Externo - Apoio T\u00e9cnico - \u00c1rea T\u00e9cnica Administrativa - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":4,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:22:05","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[],"id":388745,"hashId":"a40385b96bc0212a00008b8c2c702dfc","enunciado":"<p align=justify>Infere-se do segundo texto que a a\u00e7\u00e3o regular do TCU v\u00ea-se\r\nprejudicada pela aus\u00eancia de regulamenta\u00e7\u00e3o de muitos\r\ndispositivos da Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988 (CF), problema\r\nque se expressa na falta de amparo legal para o exerc\u00edcio das\r\natividades inerentes ao controle externo.<\/p>","resposta":1390920,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1390919,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1390920,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Tendo os textos acima como refer\u00eancias iniciais e considerando o campo de atua\u00e7\u00e3o do TCU no Brasil dos dias atuais, julgue os itens de 16 a 20.","id":228800,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/7205\/4.GIF><\/P>\r\n<P align=justify> <\/P>\r\n<P align=justify>Tendo os textos acima como refer\u00eancias iniciais e considerando o campo de atua\u00e7\u00e3o do TCU no Brasil dos dias atuais, julgue os itens de 16 a 20.<\/P>","rotulo":16,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Fiscaliza\u00e7\u00e3o Cont\u00e1bil, Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria da Uni\u00e3o","oab":true,"nome":"Fiscaliza\u00e7\u00e3o Cont\u00e1bil, Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria da Uni\u00e3o","pai":405248,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405258,"slug":"direito-constitucional-fiscalizacao-contabil-financeira-e-orcamentaria-da-uniao"},{"nome_clean":"Tribunais de Contas da Uni\u00e3o: composi\u00e7\u00e3o e atribui\u00e7\u00f5es","oab":true,"nome":"Tribunais de Contas da Uni\u00e3o: composi\u00e7\u00e3o e atribui\u00e7\u00f5es","pai":405258,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405259,"slug":"direito-constitucional-tribunais-de-contas-da-uniao-composicao-e-atribuicoes"}],"slug":"direito-constitucional\/388745","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Controle Externo - Apoio T\u00e9cnico - \u00c1rea T\u00e9cnica Administrativa","id":5017}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas da Uni\u00e3o","sigla":"TCU","id":1101,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Para se criar um recuo \u00e0 esquerda e outro \u00e0 direita do trecho de texto mostrado, \u00e9 suficiente selecionar esse trecho, clicar a op\u00e7\u00e3o Par\u00e1grafo do menu , clicar a guia Recuos e espa\u00e7amento, digitar os valores solicitados e clicar OK.","provas":[{"id":7205,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Controle Externo - Apoio T\u00e9cnico - \u00c1rea T\u00e9cnica Administrativa","id":5017},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas da Uni\u00e3o","sigla":"TCU","id":1101,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tcu-2009-cespe-cebraspe-tecnico-de-controle-externo-apoio-tecnico-area-tecnica-administrativa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCU - T\u00e9cnico de Controle Externo - Apoio T\u00e9cnico - \u00c1rea T\u00e9cnica Administrativa - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:22:05","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[],"id":388749,"hashId":"74a17caeda965fe55af74809ca524619","enunciado":"<P align=justify>Para se criar um recuo \u00e0 esquerda e outro \u00e0 direita do trecho de texto mostrado, \u00e9 suficiente selecionar esse trecho, clicar a op\u00e7\u00e3o Par\u00e1grafo do menu <IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/7205\/24.GIF>, clicar a guia Recuos e espa\u00e7amento, digitar os valores solicitados e clicar OK.<\/P>","resposta":1390927,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1390927,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1390928,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Considerando a figura acima, que mostra uma janela do software BrOffice 3.0 com um documento em processo de edi\u00e7\u00e3o, julgue os itens seguintes.","id":228802,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/7205\/5.GIF><\/P>\r\n<P align=justify> <\/P>\r\n<P align=justify>Considerando a figura acima, que mostra uma janela do software BrOffice 3.0 com um documento em processo de edi\u00e7\u00e3o, julgue os itens seguintes.<\/P>","rotulo":23,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 23 e 24"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Editor de Planilhas Eletr\u00f4nicas","oab":false,"nome":"Editor de Planilhas Eletr\u00f4nicas","pai":405129,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405130,"slug":"informatica-editor-de-planilhas-eletronicas"},{"nome_clean":"Writer","oab":false,"nome":"Writer","pai":420467,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405131,"slug":"informatica-writer"}],"slug":"informatica\/388749","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Controle Externo - Apoio T\u00e9cnico - \u00c1rea T\u00e9cnica Administrativa","id":5017}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas da Uni\u00e3o","sigla":"TCU","id":1101,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Somente por decis\u00e3o judicial transitada em julgado as associa\u00e7\u00f5es podem ser compulsoriamente dissolvidas.","provas":[{"id":7205,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Controle Externo - Apoio T\u00e9cnico - \u00c1rea T\u00e9cnica Administrativa","id":5017},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas da Uni\u00e3o","sigla":"TCU","id":1101,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tcu-2009-cespe-cebraspe-tecnico-de-controle-externo-apoio-tecnico-area-tecnica-administrativa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCU - T\u00e9cnico de Controle Externo - Apoio T\u00e9cnico - \u00c1rea T\u00e9cnica Administrativa - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:22:06","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[],"id":388755,"hashId":"a628f36e588da47c4946becacb8ebc89","enunciado":"<p align=justify>Somente por decis\u00e3o judicial transitada em julgado as\r\nassocia\u00e7\u00f5es podem ser compulsoriamente dissolvidas.<\/p>","resposta":1390939,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1390939,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1390940,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No tocante aos direitos e \u00e0s garantias fundamentais previstos na CF, julgue os itens a seguir.","id":228806,"enunciado":"<p align=justify>No tocante aos direitos e \u00e0s garantias fundamentais previstos na\r\nCF, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":30,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 30 a 32"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Direitos e deveres individuais e coletivos ou direitos e deveres individuais e coletivos; direito \u00e0 vida, \u00e0 liberdade, \u00e0 igualdade,\u00e0seguran\u00e7ae\u00e0propriedade (artigo 5\u00ba da CF)","oab":true,"nome":"Direitos e deveres individuais e coletivos ou direitos e deveres individuais e coletivos; direito \u00e0 vida, \u00e0 liberdade, \u00e0 igualdade,\u00e0seguran\u00e7ae\u00e0propriedade (artigo 5\u00ba da CF)","pai":405217,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405219,"slug":"direito-constitucional-direitos-e-deveres-individuais-e-coletivos-ou-direitos-e-deveres-individuais-e-coletivos-direito-a-vida-a-liberdade-a-igualdade-a-seguranca-e-a-propriedade-artigo-5o-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/388755","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Controle Externo - Apoio T\u00e9cnico - \u00c1rea T\u00e9cnica Administrativa","id":5017}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas da Uni\u00e3o","sigla":"TCU","id":1101,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Caber\u00e1 embargo de declara\u00e7\u00e3o \u00e0 decis\u00e3o proferida em processo de presta\u00e7\u00e3o de contas em que o respons\u00e1vel se julgar prejudicado em virtude de terem sido suas contas julgadas irregulares, diferentemente das de seus antecessores, em circunst\u00e2ncias semelhantes.","provas":[{"id":7205,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Controle Externo - Apoio T\u00e9cnico - \u00c1rea T\u00e9cnica Administrativa","id":5017},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas da Uni\u00e3o","sigla":"TCU","id":1101,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tcu-2009-cespe-cebraspe-tecnico-de-controle-externo-apoio-tecnico-area-tecnica-administrativa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCU - T\u00e9cnico de Controle Externo - Apoio T\u00e9cnico - \u00c1rea T\u00e9cnica Administrativa - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:22:08","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[],"id":388773,"hashId":"ee3382f99cced1036a0a73165ca6b280","enunciado":"<p align=justify>Caber\u00e1 embargo de declara\u00e7\u00e3o \u00e0 decis\u00e3o proferida em\r\nprocesso de presta\u00e7\u00e3o de contas em que o respons\u00e1vel se\r\njulgar prejudicado em virtude de terem sido suas contas\r\njulgadas irregulares, diferentemente das de seus\r\nantecessores, em circunst\u00e2ncias semelhantes.<\/p>","resposta":1390975,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1390975,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1390976,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito das delibera\u00e7\u00f5es e dos recursos no \u00e2mbito do TCU, julgue os itens que se seguem.","id":228813,"enunciado":"<p align=justify>A respeito das delibera\u00e7\u00f5es e dos recursos no \u00e2mbito do TCU,\r\njulgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":47,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 47 e 48"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - TCU","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - TCU","pai":395421,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":394491,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-tcu"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/388773","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Controle Externo - Apoio T\u00e9cnico - \u00c1rea T\u00e9cnica Administrativa","id":5017}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas da Uni\u00e3o","sigla":"TCU","id":1101,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Qualquer cidad\u00e3o \u00e9 parte leg\u00edtima para impugnar edital de licita\u00e7\u00e3o por irregularidade na aplica\u00e7\u00e3o da lei em apre\u00e7o, assim como para representar ao tribunal de contas respons\u00e1vel pela fiscaliza\u00e7\u00e3o dos recursos.","provas":[{"id":7205,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Controle Externo - Apoio T\u00e9cnico - \u00c1rea T\u00e9cnica Administrativa","id":5017},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas da Uni\u00e3o","sigla":"TCU","id":1101,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tcu-2009-cespe-cebraspe-tecnico-de-controle-externo-apoio-tecnico-area-tecnica-administrativa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCU - T\u00e9cnico de Controle Externo - Apoio T\u00e9cnico - \u00c1rea T\u00e9cnica Administrativa - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:22:10","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[],"id":388790,"hashId":"ee20e2ed180d2cc58137afa03702b587","enunciado":"<p align=justify>Qualquer cidad\u00e3o \u00e9 parte leg\u00edtima para impugnar edital de\r\nlicita\u00e7\u00e3o por irregularidade na aplica\u00e7\u00e3o da lei em apre\u00e7o,\r\nassim como para representar ao tribunal de contas\r\nrespons\u00e1vel pela fiscaliza\u00e7\u00e3o dos recursos.<\/p>","resposta":1391009,"anulada":false,"rotulo":65,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1391009,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1391010,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com refer\u00eancia aos ditames trazidos pela Lei n.\u00ba 8.666\/1993, de observ\u00e2ncia obrigat\u00f3ria pela administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":228818,"enunciado":"<p align=justify>Com refer\u00eancia aos ditames trazidos pela Lei n.\u00ba 8.666\/1993, de\r\nobserv\u00e2ncia obrigat\u00f3ria pela administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, julgue os\r\npr\u00f3ximos itens.<\/p>","rotulo":63,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 63 a 66"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Parte Geral","oab":true,"nome":"Parte Geral","pai":404428,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404452,"slug":"direito-administrativo-parte-geral"}],"slug":"direito-administrativo\/388790","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Controle Externo - Apoio T\u00e9cnico - \u00c1rea T\u00e9cnica Administrativa","id":5017}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas da Uni\u00e3o","sigla":"TCU","id":1101,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"\u00c9 poss\u00edvel a altera\u00e7\u00e3o unilateral pela administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica do contrato administrativo celebrado na hip\u00f3tese de reforma de edif\u00edcio, at\u00e9 o limite de 50% do valor inicial atualizado do contrato, para os seus acr\u00e9scimos.","provas":[{"id":7205,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Controle Externo - Apoio T\u00e9cnico - \u00c1rea T\u00e9cnica Administrativa","id":5017},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas da Uni\u00e3o","sigla":"TCU","id":1101,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tcu-2009-cespe-cebraspe-tecnico-de-controle-externo-apoio-tecnico-area-tecnica-administrativa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCU - T\u00e9cnico de Controle Externo - Apoio T\u00e9cnico - \u00c1rea T\u00e9cnica Administrativa - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:22:10","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[],"id":388793,"hashId":"b749cc9548962b64ecf7bdd967a8cc1b","enunciado":"<p align=justify>\u00c9 poss\u00edvel a altera\u00e7\u00e3o unilateral pela administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica\r\ndo contrato administrativo celebrado na hip\u00f3tese de reforma\r\nde edif\u00edcio, at\u00e9 o limite de 50% do valor inicial atualizado do\r\ncontrato, para os seus acr\u00e9scimos.<\/p>","resposta":1391015,"anulada":false,"rotulo":68,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1391015,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1391016,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o aos contratos administrativos celebrados pela administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica e \u00e0 Lei de Licita\u00e7\u00f5es, julgue os itens subsequentes.","id":228819,"enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o aos contratos administrativos celebrados pela\r\nadministra\u00e7\u00e3o p\u00fablica e \u00e0 Lei de Licita\u00e7\u00f5es, julgue os itens\r\nsubsequentes.<\/p>","rotulo":67,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 67 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Contratos Administrativos","oab":true,"nome":"Contratos Administrativos","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404429,"slug":"direito-administrativo-contratos-administrativos"}],"slug":"direito-administrativo\/388793","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Controle Externo - Apoio T\u00e9cnico - \u00c1rea T\u00e9cnica Administrativa","id":5017}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas da Uni\u00e3o","sigla":"TCU","id":1101,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"\u00c9 dispens\u00e1vel a licita\u00e7\u00e3o para celebrar contrato de presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os com as organiza\u00e7\u00f5es sociais, qualificadas no \u00e2mbito das respectivas esferas de governo, para atividades contempladas no contrato de gest\u00e3o.","provas":[{"id":7205,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Controle Externo - Apoio T\u00e9cnico - \u00c1rea T\u00e9cnica Administrativa","id":5017},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas da Uni\u00e3o","sigla":"TCU","id":1101,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tcu-2009-cespe-cebraspe-tecnico-de-controle-externo-apoio-tecnico-area-tecnica-administrativa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCU - T\u00e9cnico de Controle Externo - Apoio T\u00e9cnico - \u00c1rea T\u00e9cnica Administrativa - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:22:11","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[],"id":388799,"hashId":"bf05977657774aa9064d2e3eae012e3c","enunciado":"<p align=justify>\u00c9 dispens\u00e1vel a licita\u00e7\u00e3o para celebrar contrato de presta\u00e7\u00e3o\r\nde servi\u00e7os com as organiza\u00e7\u00f5es sociais, qualificadas no\r\n\u00e2mbito das respectivas esferas de governo, para atividades\r\ncontempladas no contrato de gest\u00e3o.<\/p>","resposta":1391027,"anulada":false,"rotulo":74,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1391027,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1391028,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Em conformidade com a Lei de Licita\u00e7\u00f5es, julgue os itens a seguir.","id":228820,"enunciado":"<p align=justify>Em conformidade com a Lei de Licita\u00e7\u00f5es, julgue os itens a\r\nseguir.<\/p>","rotulo":71,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 71 a 75"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Dispensa de Licita\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Dispensa de Licita\u00e7\u00e3o","pai":404428,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408242,"slug":"direito-administrativo-dispensa-de-licitacao"}],"slug":"direito-administrativo\/388799","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Controle Externo - Apoio T\u00e9cnico - \u00c1rea T\u00e9cnica Administrativa","id":5017}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas da Uni\u00e3o","sigla":"TCU","id":1101,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Em conformidade com a jurisprud\u00eancia do STF, a simples aprova\u00e7\u00e3o em concurso p\u00fablico, ainda que fora do n\u00famero de vagas, gera, para o habilitado, direito adquirido \u00e0 nomea\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":7205,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Controle Externo - Apoio T\u00e9cnico - \u00c1rea T\u00e9cnica Administrativa","id":5017},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas da Uni\u00e3o","sigla":"TCU","id":1101,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tcu-2009-cespe-cebraspe-tecnico-de-controle-externo-apoio-tecnico-area-tecnica-administrativa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCU - T\u00e9cnico de Controle Externo - Apoio T\u00e9cnico - \u00c1rea T\u00e9cnica Administrativa - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:22:11","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[],"id":388803,"hashId":"99f0d4a832f021b3b88e33888a4b6109","enunciado":"<p align=justify>Em conformidade com a jurisprud\u00eancia do STF, a simples\r\naprova\u00e7\u00e3o em concurso p\u00fablico, ainda que fora do n\u00famero\r\nde vagas, gera, para o habilitado, direito adquirido \u00e0\r\nnomea\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":1391036,"anulada":false,"rotulo":78,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1391035,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1391036,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca dos agentes p\u00fablicos e da Lei n.\u00ba 8.112\/1990, julgue os itens de 76 a 80.","id":228821,"enunciado":"<p align=justify>Acerca dos agentes p\u00fablicos e da Lei n.\u00ba 8.112\/1990, julgue os\r\nitens de 76 a 80.<\/p>","rotulo":76,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 76 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Concurso P\u00fablico","oab":true,"nome":"Concurso P\u00fablico","pai":404354,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408018,"slug":"direito-administrativo-concurso-publico"}],"slug":"direito-administrativo\/388803","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Controle Externo - Apoio T\u00e9cnico - \u00c1rea T\u00e9cnica Administrativa","id":5017}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas da Uni\u00e3o","sigla":"TCU","id":1101,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Constatando-se, ap\u00f3s a aprova\u00e7\u00e3o e publica\u00e7\u00e3o do or\u00e7amento, a impossibilidade de arrecada\u00e7\u00e3o da receita prevista no exerc\u00edcio, a alternativa de que disp\u00f5e o governo para cumprir a programa\u00e7\u00e3o aprovada \u00e9 a obten\u00e7\u00e3o de empr\u00e9stimos a t\u00edtulo de antecipa\u00e7\u00e3o da receita or\u00e7ament\u00e1ria.","provas":[{"id":7205,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Controle Externo - Apoio T\u00e9cnico - \u00c1rea T\u00e9cnica Administrativa","id":5017},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas da Uni\u00e3o","sigla":"TCU","id":1101,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tcu-2009-cespe-cebraspe-tecnico-de-controle-externo-apoio-tecnico-area-tecnica-administrativa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCU - T\u00e9cnico de Controle Externo - Apoio T\u00e9cnico - \u00c1rea T\u00e9cnica Administrativa - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:22:11","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[],"id":388807,"hashId":"a3f94b823b5f7b4b33a71c7115020cbf","enunciado":"<p align=justify>Constatando-se, ap\u00f3s a aprova\u00e7\u00e3o e publica\u00e7\u00e3o do\r\nor\u00e7amento, a impossibilidade de arrecada\u00e7\u00e3o da receita\r\nprevista no exerc\u00edcio, a alternativa de que disp\u00f5e o governo\r\npara cumprir a programa\u00e7\u00e3o aprovada \u00e9 a obten\u00e7\u00e3o de\r\nempr\u00e9stimos a t\u00edtulo de antecipa\u00e7\u00e3o da receita or\u00e7ament\u00e1ria.<\/p>","resposta":1391044,"anulada":false,"rotulo":82,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1391043,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1391044,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com base em conceitos e na legisla\u00e7\u00e3o pertinente a programa\u00e7\u00e3o, execu\u00e7\u00e3o e controle de recursos or\u00e7ament\u00e1rios e financeiros, julgue os itens a seguir.","id":228822,"enunciado":"<p align=justify>Com base em conceitos e na legisla\u00e7\u00e3o pertinente a programa\u00e7\u00e3o,\r\nexecu\u00e7\u00e3o e controle de recursos or\u00e7ament\u00e1rios e financeiros,\r\njulgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":81,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 81 e 82"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"nome_clean":"Or\u00e7amento P\u00fablico","oab":false,"nome":"Or\u00e7amento P\u00fablico","pai":405626,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":405630,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-orcamento-publico"}],"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo\/388807","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Controle Externo - Apoio T\u00e9cnico - \u00c1rea T\u00e9cnica Administrativa","id":5017}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas da Uni\u00e3o","sigla":"TCU","id":1101,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A referida lei determinou que o planejamento cont\u00e1bil deve permitir a apura\u00e7\u00e3o dos custos dos servi\u00e7os industriais, o que foi definitivamente implementado a partir da ado\u00e7\u00e3o do Plano de Contas \u00danico no \u00e2mbito da administra\u00e7\u00e3o federal.","provas":[{"id":7205,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Controle Externo - Apoio T\u00e9cnico - \u00c1rea T\u00e9cnica Administrativa","id":5017},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas da Uni\u00e3o","sigla":"TCU","id":1101,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tcu-2009-cespe-cebraspe-tecnico-de-controle-externo-apoio-tecnico-area-tecnica-administrativa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCU - T\u00e9cnico de Controle Externo - Apoio T\u00e9cnico - \u00c1rea T\u00e9cnica Administrativa - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:22:11","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[],"id":388817,"hashId":"5b123b7dd9660b3fb3d4740462c51136","enunciado":"<p align=justify>A referida lei determinou que o planejamento cont\u00e1bil deve\r\npermitir a apura\u00e7\u00e3o dos custos dos servi\u00e7os industriais, o que\r\nfoi definitivamente implementado a partir da ado\u00e7\u00e3o do\r\nPlano de Contas \u00danico no \u00e2mbito da administra\u00e7\u00e3o federal.<\/p>","resposta":1391064,"anulada":false,"rotulo":92,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1391063,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1391064,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com base na Lei n.\u00ba 4.320\/1964 e nos conceitos e aplica\u00e7\u00f5es dela decorrentes, julgue os itens de 92 a 96.","id":228827,"enunciado":"<p align=justify>Com base na Lei n.\u00ba 4.320\/1964 e nos conceitos e aplica\u00e7\u00f5es dela\r\ndecorrentes, julgue os itens de 92 a 96.<\/p>","rotulo":92,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 92 a 96"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"nome_clean":"Lei n\u00ba 4.320\/1964 - Estatui Normas Gerais de Direito Financeiro para Elabora\u00e7\u00e3o e Contr\u00f4le dos Or\u00e7amentos e Balan\u00e7os da Uni\u00e3o, dos Estados, dos Munic\u00edpios e do Distrito Federal.","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 4.320\/1964 - Estatui Normas Gerais de Direito Financeiro para Elabora\u00e7\u00e3o e Contr\u00f4le dos Or\u00e7amentos e Balan\u00e7os da Uni\u00e3o, dos Estados, dos Munic\u00edpios e do Distrito Federal.","pai":395683,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":395676,"slug":"legislacao-federal-lei-no-4-320-1964-estatui-normas-gerais-de-direito-financeiro-para-elaboracao-e-controle-dos-orcamentos-e-balancos-da-uniao-dos-estados-dos-municipios-e-do-distrito-federal"}],"slug":"legislacao-federal\/388817","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Controle Externo - Apoio T\u00e9cnico - \u00c1rea T\u00e9cnica Administrativa","id":5017}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas da Uni\u00e3o","sigla":"TCU","id":1101,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A contabilidade p\u00fablica se apoia tradicionalmente em quatro sistemas de contas que constituem a refer\u00eancia para registro, controle e an\u00e1lise dos eventos relacionados \u00e0 administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica: patrimonial, de resultados, or\u00e7ament\u00e1rio-financeiro e de compensa\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":7205,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Controle Externo - Apoio T\u00e9cnico - \u00c1rea T\u00e9cnica Administrativa","id":5017},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas da Uni\u00e3o","sigla":"TCU","id":1101,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tcu-2009-cespe-cebraspe-tecnico-de-controle-externo-apoio-tecnico-area-tecnica-administrativa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCU - T\u00e9cnico de Controle Externo - Apoio T\u00e9cnico - \u00c1rea T\u00e9cnica Administrativa - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:22:11","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[],"id":388818,"hashId":"e2535c7252e040bdfbb8c567496063b0","enunciado":"<p align=justify>A contabilidade p\u00fablica se apoia tradicionalmente em quatro\r\nsistemas de contas que constituem a refer\u00eancia para registro,\r\ncontrole e an\u00e1lise dos eventos relacionados \u00e0 administra\u00e7\u00e3o\r\np\u00fablica: patrimonial, de resultados, or\u00e7ament\u00e1rio-financeiro\r\ne de compensa\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":1391066,"anulada":false,"rotulo":93,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1391065,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1391066,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com base na Lei n.\u00ba 4.320\/1964 e nos conceitos e aplica\u00e7\u00f5es dela decorrentes, julgue os itens de 92 a 96.","id":228827,"enunciado":"<p align=justify>Com base na Lei n.\u00ba 4.320\/1964 e nos conceitos e aplica\u00e7\u00f5es dela\r\ndecorrentes, julgue os itens de 92 a 96.<\/p>","rotulo":92,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 92 a 96"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"nome_clean":"Lei n\u00ba 4.320\/1964 - Estatui Normas Gerais de Direito Financeiro para Elabora\u00e7\u00e3o e Contr\u00f4le dos Or\u00e7amentos e Balan\u00e7os da Uni\u00e3o, dos Estados, dos Munic\u00edpios e do Distrito Federal.","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 4.320\/1964 - Estatui Normas Gerais de Direito Financeiro para Elabora\u00e7\u00e3o e Contr\u00f4le dos Or\u00e7amentos e Balan\u00e7os da Uni\u00e3o, dos Estados, dos Munic\u00edpios e do Distrito Federal.","pai":395683,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":395676,"slug":"legislacao-federal-lei-no-4-320-1964-estatui-normas-gerais-de-direito-financeiro-para-elaboracao-e-controle-dos-orcamentos-e-balancos-da-uniao-dos-estados-dos-municipios-e-do-distrito-federal"}],"slug":"legislacao-federal\/388818","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia Civil","id":518}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Maranh\u00e3o","sigla":"TRE MA","id":1192,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com refer\u00eancia \u00e0s estruturas lingu\u00edsticas e \u00e0s ideias do texto, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":7206,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Maranh\u00e3o","sigla":"TRE MA","id":1192,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"tre-ma-2009-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRE MA - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2009"},{"id":7207,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Maranh\u00e3o","sigla":"TRE MA","id":1192,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"tre-ma-2009-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-administrativa-especialidade-contabilidade-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRE MA - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2009"},{"id":7208,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia Civil","id":518},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Maranh\u00e3o","sigla":"TRE MA","id":1192,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"tre-ma-2009-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-engenharia-civil","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRE MA - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia Civil - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:22:12","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":2,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":388830,"hashId":"317572031c8131096f70333db9faea10","enunciado":"<p align=justify>Com refer\u00eancia \u00e0s estruturas lingu\u00edsticas e \u00e0s ideias do texto,\r\nassinale a op\u00e7\u00e3o correta.<\/p>","resposta":1391102,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O substantivo \"paradoxo\" (l.1) foi empregado com o sentido de ant\u00edtese.","id":1391101,"corpo":"O substantivo \"paradoxo\" (l.1) foi empregado com o sentido\r\nde ant\u00edtese.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00c9 correto inferir que Charles Darwin \u00e9 o pai da teoria da evolu\u00e7\u00e3o.","id":1391102,"corpo":"<p align=justify>\u00c9 correto inferir que Charles Darwin \u00e9 o pai da teoria da\r\nevolu\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A forma verbal \"reside\" (l.7) tem sentido completo.","id":1391103,"corpo":"<p align=justify>A forma verbal \"reside\" (l.7) tem sentido completo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"No \u00faltimo per\u00edodo, existem apenas duas ora\u00e7\u00f5es, que est\u00e3o ligadas por meio de rela\u00e7\u00f5es sint\u00e1ticas de depend\u00eancia e independ\u00eancia, simultaneamente.","id":1391104,"corpo":"<p align=justify>No \u00faltimo per\u00edodo, existem apenas duas ora\u00e7\u00f5es, que est\u00e3o\r\nligadas por meio de rela\u00e7\u00f5es sint\u00e1ticas de depend\u00eancia e\r\nindepend\u00eancia, simultaneamente.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A \u00faltima ora\u00e7\u00e3o do texto est\u00e1 na voz passiva.","id":1391105,"corpo":"<p align=justify>A \u00faltima ora\u00e7\u00e3o do texto est\u00e1 na voz passiva.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":228830,"enunciado":"<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/7206\/2.GIF>","rotulo":5,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 5 a 7"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/388830","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia Civil","id":518}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Maranh\u00e3o","sigla":"TRE MA","id":1192,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a op\u00e7\u00e3o correta com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s ideias e \u00e0 tipologia do texto, bem como \u00e0s palavras nele empregadas.","provas":[{"id":7206,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Maranh\u00e3o","sigla":"TRE MA","id":1192,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"tre-ma-2009-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRE MA - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2009"},{"id":7207,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Maranh\u00e3o","sigla":"TRE MA","id":1192,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"tre-ma-2009-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-administrativa-especialidade-contabilidade-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRE MA - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2009"},{"id":7208,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia Civil","id":518},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Maranh\u00e3o","sigla":"TRE MA","id":1192,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"tre-ma-2009-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-engenharia-civil","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRE MA - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia Civil - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:22:12","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":2,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":388831,"hashId":"ea28d3a987a3abfc0c97e76440ee54f7","enunciado":"<p align=justify>Assinale a op\u00e7\u00e3o correta com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s ideias e \u00e0 tipologia do\r\ntexto, bem como \u00e0s palavras nele empregadas.<\/p>","resposta":1391106,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Metade dos norte-americanos rejeita a teoria da evolu\u00e7\u00e3o.","id":1391106,"corpo":"<p align=justify>Metade dos norte-americanos rejeita a teoria da evolu\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O plural de \"det\u00e9m\" (l.11) grafa-se detem.","id":1391107,"corpo":"<p align=justify>O plural de \"det\u00e9m\" (l.11) grafa-se <b>detem<\/b>.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"No texto, a palavra \"precedentes\" (l.4) modifica a express\u00e3o \"ponto de partida\" (l.3).","id":1391108,"corpo":"<p align=justify>No texto, a palavra \"precedentes\" (l.4) modifica a\r\nexpress\u00e3o \"ponto de partida\" (l.3).<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Os sujeitos de \"det\u00e9m\" (l.11) e de \"registra\" (l.12) s\u00e3o indeterminados.","id":1391109,"corpo":"<p align=justify>Os sujeitos de \"det\u00e9m\" (l.11) e de \"registra\" (l.12) s\u00e3o\r\nindeterminados.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Pelos tra\u00e7os lingu\u00edsticos que apresenta, o texto \u00e9 predominantemente narrativo.","id":1391110,"corpo":"<p align=justify>Pelos tra\u00e7os lingu\u00edsticos que apresenta, o texto \u00e9\r\npredominantemente narrativo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":228830,"enunciado":"<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/7206\/2.GIF>","rotulo":5,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 5 a 7"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/388831","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751}],"orgaos":[{"nome":"Casa da Moeda do Brasil","sigla":"Casa da Moeda do Brasil","id":101,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quanto \u00e0 quest\u00e3o da instrumentalidade, \u00e9 INCORRETO afirmar que","provas":[{"id":6993,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Casa da Moeda do Brasil","sigla":"Casa da Moeda do Brasil","id":101,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"casa-da-moeda-do-brasil-2009-cesgranrio-assistente-social","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Casa da Moeda do Brasil - Assistente Social - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:22:13","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Financeira \/ Outros \u00f3rg\u00e3os financeiros","descricao":"Cargos de outros \u00f3rg\u00e3os financeiros que n\u00e3o sejam BACEN, STN, SUSEP, CVM)","id":83},{"nome":"Financeira (BACEN, STN, CVM, SUSEP, e outros)","descricao":"Cargos desses orgaos","id":9}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":388843,"hashId":"42c205884b68af5c0b83d15325678a2a","enunciado":"Quanto \u00e0 quest\u00e3o da instrumentalidade, \u00e9 INCORRETO\r\nafirmar que","resposta":1391175,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"instrumentos interventivos do Assistente Social s\u00e3o comuns a outros profissionais que atuam no dom\u00ednio do social.","id":1391171,"corpo":"instrumentos interventivos do Assistente Social s\u00e3o comuns\r\na outros profissionais que atuam no dom\u00ednio do\r\nsocial.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"entrevista, question\u00e1rio e formul\u00e1rio constituem-se em instrumentos de trabalho do Assistente Social.","id":1391172,"corpo":"entrevista, question\u00e1rio e formul\u00e1rio constituem-se em\r\ninstrumentos de trabalho do Assistente Social.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"din\u00e2micas de grupo e reuni\u00f5es fazem parte do arsenal interventivo do Assistente Social.","id":1391173,"corpo":"din\u00e2micas de grupo e reuni\u00f5es fazem parte do arsenal\r\ninterventivo do Assistente Social.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"n\u00e3o h\u00e1 instrumentos adequados para a abordagem de comunidades.","id":1391174,"corpo":"n\u00e3o h\u00e1 instrumentos adequados para a abordagem de\r\ncomunidades.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"t\u00e9cnicas de abordagem e tratamento individualizado foram abandonadas pelo Assistente Social, na atualidade.","id":1391175,"corpo":"t\u00e9cnicas de abordagem e tratamento individualizado foram\r\nabandonadas pelo Assistente Social, na atualidade.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":228514,"enunciado":"","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"nome_clean":"Instrumental t\u00e9cnico do Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Instrumental t\u00e9cnico do Servi\u00e7o Social","pai":398471,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398181,"slug":"servico-social-instrumental-tecnico-do-servico-social"},{"nome_clean":"Teoria\/ metodologia e pesquisa do Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Teoria\/ metodologia e pesquisa do Servi\u00e7o Social","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398184,"slug":"servico-social-teoria-metodologia-e-pesquisa-do-servico-social"}],"slug":"servico-social\/388843","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Maranh\u00e3o","sigla":"TRE MA","id":1192,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Criada pelo C\u00f3digo Eleitoral de 1932, a justi\u00e7a eleitoral passou a ser a respons\u00e1vel pela organiza\u00e7\u00e3o e operacionaliza\u00e7\u00e3o do sistema eleitoral brasileiro, atividade fundamental para solidifica\u00e7\u00e3o do estado democr\u00e1tico de direito. Considerando que, desde ent\u00e3o, ela passou por diversas mudan\u00e7as, assinale a op\u00e7\u00e3o que est\u00e1 de acordo com a normatiza\u00e7\u00e3o constitucional em vigor.","provas":[{"id":7206,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Maranh\u00e3o","sigla":"TRE MA","id":1192,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"tre-ma-2009-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRE MA - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:22:13","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":2,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"}],"id":388859,"hashId":"264bd65c12ff835c46918f79f2b8cf4c","enunciado":"<p align=justify><p align=justify>Criada pelo C\u00f3digo Eleitoral de 1932, a justi\u00e7a eleitoral passou\r\na ser a respons\u00e1vel pela organiza\u00e7\u00e3o e operacionaliza\u00e7\u00e3o do\r\nsistema eleitoral brasileiro, atividade fundamental para\r\nsolidifica\u00e7\u00e3o do estado democr\u00e1tico de direito. Considerando\r\nque, desde ent\u00e3o, ela passou por diversas mudan\u00e7as, assinale a\r\nop\u00e7\u00e3o que est\u00e1 de acordo com a normatiza\u00e7\u00e3o constitucional em\r\nvigor.<\/p><\/p>","resposta":1391250,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As juntas eleitorais, embora prestem importante assessoria ao trabalho dos ju\u00edzes eleitorais, n\u00e3o s\u00e3o consideradas \u00f3rg\u00e3os da justi\u00e7a eleitoral strictu sensu, por serem formadas ordinariamente apenas por ocasi\u00e3o da realiza\u00e7\u00e3o de alguma elei\u00e7\u00e3o, sendo desfeitas logo a seguir.","id":1391246,"corpo":"<p align=justify>As juntas eleitorais, embora prestem importante assessoria\r\nao trabalho dos ju\u00edzes eleitorais, n\u00e3o s\u00e3o consideradas \u00f3rg\u00e3os\r\nda justi\u00e7a eleitoral strictu sensu, por serem formadas\r\nordinariamente apenas por ocasi\u00e3o da realiza\u00e7\u00e3o de alguma\r\nelei\u00e7\u00e3o, sendo desfeitas logo a seguir.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O TSE \u00e9 composto por apenas sete ministros, dos quais, tr\u00eas s\u00e3o ministros do STF e dois, ministros do STJ, escolhidos mediante declara\u00e7\u00e3o de voto pelos seus pares que t\u00eam assento no \u00f3rg\u00e3o especial das respectivas cortes, portanto, os ministros mais antigos.","id":1391247,"corpo":"<p align=justify>O TSE \u00e9 composto por apenas sete ministros, dos quais, tr\u00eas\r\ns\u00e3o ministros do STF e dois, ministros do STJ, escolhidos\r\nmediante declara\u00e7\u00e3o de voto pelos seus pares que t\u00eam\r\nassento no \u00f3rg\u00e3o especial das respectivas cortes, portanto, os\r\nministros mais antigos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O TRE\/MA \u00e9 composto por dois desembargadores do tribunal de justi\u00e7a, dois ju\u00edzes de direito, um juiz federal e dois advogados, sendo que apenas os desembargadores t\u00eam de ser escolhidos por vota\u00e7\u00e3o secreta, tendo em vista que ocupam os dois cargos mais importantes, o de presidente e o de vice-presidente.","id":1391248,"corpo":"<p align=justify>O TRE\/MA \u00e9 composto por dois desembargadores do\r\ntribunal de justi\u00e7a, dois ju\u00edzes de direito, um juiz federal e\r\ndois advogados, sendo que apenas os desembargadores t\u00eam\r\nde ser escolhidos por vota\u00e7\u00e3o secreta, tendo em vista que\r\nocupam os dois cargos mais importantes, o de presidente e\r\no de vice-presidente.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Uma das hip\u00f3teses em que cabe recurso para o TSE de decis\u00f5es proferidas pelos TREs \u00e9 se estas tiverem sido proferidas contra disposi\u00e7\u00e3o expressa da CF ou da constitui\u00e7\u00e3o estadual.","id":1391249,"corpo":"<p align=justify>Uma das hip\u00f3teses em que cabe recurso para o TSE de\r\ndecis\u00f5es proferidas pelos TREs \u00e9 se estas tiverem sido\r\nproferidas contra disposi\u00e7\u00e3o expressa da CF ou da\r\nconstitui\u00e7\u00e3o estadual.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Os ac\u00f3rd\u00e3os proferidos pelos TREs n\u00e3o podem ser impugnados, perante o STF, por meio de recurso extraordin\u00e1rio.","id":1391250,"corpo":"<p align=justify>Os ac\u00f3rd\u00e3os proferidos pelos TREs n\u00e3o podem ser\r\nimpugnados, perante o STF, por meio de recurso\r\nextraordin\u00e1rio.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":228851,"enunciado":"","rotulo":28,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 28"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Poder Judici\u00e1rio (artigos 92 a 126 da CF)","oab":true,"nome":"Poder Judici\u00e1rio (artigos 92 a 126 da CF)","pai":405246,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405266,"slug":"direito-constitucional-poder-judiciario-artigos-92-a-126-da-cf"},{"nome_clean":"Dos Tribunais e ju\u00edzes eleitorais (artigos 118 a 121 da CF)","oab":true,"nome":"Dos Tribunais e ju\u00edzes eleitorais (artigos 118 a 121 da CF)","pai":407639,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405278,"slug":"direito-constitucional-dos-tribunais-e-juizes-eleitorais-artigos-118-a-121-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/388859","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Maranh\u00e3o","sigla":"TRE MA","id":1192,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando que um partido pol\u00edtico decida disputar as elei\u00e7\u00f5es para uma c\u00e2mara municipal composta por dez integrantes, sem fazer coliga\u00e7\u00e3o com nenhum outro, lan\u00e7ando a chamada chapa pr\u00f3pria, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":7206,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Maranh\u00e3o","sigla":"TRE MA","id":1192,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"tre-ma-2009-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRE MA - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:22:13","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":2,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"}],"id":388862,"hashId":"038bec7bed2a284542c0513a52aa31dd","enunciado":"<p align=justify>Considerando que um partido pol\u00edtico decida disputar as elei\u00e7\u00f5es\r\npara uma c\u00e2mara municipal composta por dez integrantes, sem\r\nfazer coliga\u00e7\u00e3o com nenhum outro, lan\u00e7ando a chamada chapa\r\npr\u00f3pria, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.<\/p>","resposta":1391263,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O referido partido poder\u00e1 lan\u00e7ar at\u00e9 dez candidatos, n\u00famero total de membros da casa legislativa.","id":1391261,"corpo":"<p align=justify>O referido partido poder\u00e1 lan\u00e7ar at\u00e9 dez candidatos, n\u00famero\r\ntotal de membros da casa legislativa.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O partido em quest\u00e3o \u00e9 autorizado pela lei a lan\u00e7ar candidatos at\u00e9 o dobro dos membros da c\u00e2mara.","id":1391262,"corpo":"<p align=justify>O partido em quest\u00e3o \u00e9 autorizado pela lei a lan\u00e7ar\r\ncandidatos at\u00e9 o dobro dos membros da c\u00e2mara.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O n\u00famero m\u00e1ximo de candidatos do partido nessa elei\u00e7\u00e3o poder\u00e1 ser igual a quinze.","id":1391263,"corpo":"<p align=justify>O n\u00famero m\u00e1ximo de candidatos do partido nessa elei\u00e7\u00e3o\r\npoder\u00e1 ser igual a quinze.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O n\u00famero m\u00e1ximo de candidatos do citado partido dever\u00e1 ser estipulado mediante resolu\u00e7\u00e3o do TSE.","id":1391264,"corpo":"<p align=justify>O n\u00famero m\u00e1ximo de candidatos do citado partido dever\u00e1\r\nser estipulado mediante resolu\u00e7\u00e3o do TSE.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Competir\u00e1 ao TRE do estado respectivo a defini\u00e7\u00e3o do n\u00famero m\u00e1ximo de candidatos no caso em apre\u00e7o.","id":1391265,"corpo":"<p align=justify>Competir\u00e1 ao TRE do estado respectivo a defini\u00e7\u00e3o do\r\nn\u00famero m\u00e1ximo de candidatos no caso em apre\u00e7o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":228853,"enunciado":"","rotulo":30,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"nome_clean":"Lei n\u00ba 9.504\/1997 - Lei das Elei\u00e7\u00f5es","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 9.504\/1997 - Lei das Elei\u00e7\u00f5es","pai":395700,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":394928,"slug":"legislacao-federal-lei-no-9-504-1997-lei-das-eleicoes"}],"slug":"legislacao-federal\/388862","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751}],"orgaos":[{"nome":"Casa da Moeda do Brasil","sigla":"Casa da Moeda do Brasil","id":101,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na atualidade, exige-se que o profissional de Servi\u00e7o Social inserido em grandes empresas","provas":[{"id":6993,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Casa da Moeda do Brasil","sigla":"Casa da Moeda do Brasil","id":101,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"casa-da-moeda-do-brasil-2009-cesgranrio-assistente-social","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Casa da Moeda do Brasil - Assistente Social - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:22:14","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Financeira \/ Outros \u00f3rg\u00e3os financeiros","descricao":"Cargos de outros \u00f3rg\u00e3os financeiros que n\u00e3o sejam BACEN, STN, SUSEP, CVM)","id":83},{"nome":"Financeira (BACEN, STN, CVM, SUSEP, e outros)","descricao":"Cargos desses orgaos","id":9}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":388876,"hashId":"cd5989a17c78d2097d408c5931e7268b","enunciado":"Na atualidade, exige-se que o profissional de Servi\u00e7o Social\r\ninserido em grandes empresas","resposta":1391337,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"abandone programas participativos, com vistas a envolver os trabalhadores com os objetivos da empresa.","id":1391336,"corpo":"abandone programas participativos, com vistas a envolver\r\nos trabalhadores com os objetivos da empresa.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"apresente, em seu perfil profissional, as caracter\u00edsticas da flexibilidade e do dinamismo.","id":1391337,"corpo":"apresente, em seu perfil profissional, as caracter\u00edsticas\r\nda flexibilidade e do dinamismo.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"paute sua interven\u00e7\u00e3o profissional pela neutralidade diante das metas empresariais.","id":1391338,"corpo":"paute sua interven\u00e7\u00e3o profissional pela neutralidade\r\ndiante das metas empresariais.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"exclua do seu \u00e2mbito de atribui\u00e7\u00f5es atividades de natureza educativa e orientadora.","id":1391339,"corpo":"exclua do seu \u00e2mbito de atribui\u00e7\u00f5es atividades de natureza\r\neducativa e orientadora.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"atue de modo que suas atividades o afastem progressivamente das fun\u00e7\u00f5es de natureza gerencial.","id":1391340,"corpo":"atue de modo que suas atividades o afastem progressivamente\r\ndas fun\u00e7\u00f5es de natureza gerencial.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":228514,"enunciado":"","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social organizacional","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social organizacional","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398182,"slug":"servico-social-servico-social-organizacional"}],"slug":"servico-social\/388876","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Maranh\u00e3o","sigla":"TRE MA","id":1192,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Acerca das tem\u00e1ticas relativas \u00e0 administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":7206,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Maranh\u00e3o","sigla":"TRE MA","id":1192,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"tre-ma-2009-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRE MA - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:22:14","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":2,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"}],"id":388877,"hashId":"9c1c840a4f1f0d19f06ab581a7c2a92a","enunciado":"<p align=justify>Acerca das tem\u00e1ticas relativas \u00e0 administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, assinale\r\na op\u00e7\u00e3o correta.<\/p>","resposta":1391331,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Em uma organiza\u00e7\u00e3o informal, n\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel identificar a sua cadeia de comando nem o seu organograma, mesmo que a organiza\u00e7\u00e3o seja legalmente constitu\u00edda.","id":1391331,"corpo":"<p align=justify>Em uma organiza\u00e7\u00e3o informal, n\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel identificar a\r\nsua cadeia de comando nem o seu organograma, mesmo que\r\na organiza\u00e7\u00e3o seja legalmente constitu\u00edda.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A compreens\u00e3o da cultura de uma organiza\u00e7\u00e3o perpassa a an\u00e1lise dos seus componentes: as normas de condutas; as cren\u00e7as; os valores; os preceitos; as cerim\u00f4nias e os rituais e os s\u00edmbolos etc. Na cultura, por tratar-se de um modo de vida caracter\u00edstico de um grupo, tais componentes s\u00e3o imut\u00e1veis.","id":1391332,"corpo":"<p align=justify>A compreens\u00e3o da cultura de uma organiza\u00e7\u00e3o perpassa a\r\nan\u00e1lise dos seus componentes: as normas de condutas; as\r\ncren\u00e7as; os valores; os preceitos; as cerim\u00f4nias e os rituais\r\ne os s\u00edmbolos etc. Na cultura, por tratar-se de um modo de\r\nvida caracter\u00edstico de um grupo, tais componentes s\u00e3o\r\nimut\u00e1veis.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Uma estrutura caracteristicamente funcional, diferentemente da estrutura do tipo linha-estafe, caracteriza-se pelo princ\u00edpio da unidade de comando. No entanto, independentemente da tipologia de sua estrutura e das a\u00e7\u00f5es tomadas pelas suas partes, deve existir um processo de elabora\u00e7\u00e3o das estrat\u00e9gias respaldado pelo conhecimento e pela an\u00e1lise de todas as vari\u00e1veis ambientais, sejam elas control\u00e1veis ou incontrol\u00e1veis.","id":1391333,"corpo":"<p align=justify>Uma estrutura caracteristicamente funcional, diferentemente\r\nda estrutura do tipo linha-estafe, caracteriza-se pelo princ\u00edpio\r\nda unidade de comando. No entanto, independentemente da\r\ntipologia de sua estrutura e das a\u00e7\u00f5es tomadas pelas suas\r\npartes, deve existir um processo de elabora\u00e7\u00e3o das\r\nestrat\u00e9gias respaldado pelo conhecimento e pela an\u00e1lise de\r\ntodas as vari\u00e1veis ambientais, sejam elas control\u00e1veis ou\r\nincontrol\u00e1veis.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A mudan\u00e7a \u00e9, em parte, decorrente da criatividade e da inova\u00e7\u00e3o idealizadas em uma organiza\u00e7\u00e3o. O setor p\u00fablico passa por mudan\u00e7as, em um contexto evolutivo e hist\u00f3rico, necess\u00e1rias para fazer cumprir seus deveres. Nesse contexto, na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica gerencial, o agente de mudan\u00e7a, pela necessidade de ser criativo, n\u00e3o se submete \u00e0s disposi\u00e7\u00f5es legais, geralmente limitadoras.","id":1391334,"corpo":"<p align=justify>A mudan\u00e7a \u00e9, em parte, decorrente da criatividade e da\r\ninova\u00e7\u00e3o idealizadas em uma organiza\u00e7\u00e3o. O setor p\u00fablico\r\npassa por mudan\u00e7as, em um contexto evolutivo e hist\u00f3rico,\r\nnecess\u00e1rias para fazer cumprir seus deveres. Nesse contexto,\r\nna administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica gerencial, o agente de mudan\u00e7a,\r\npela necessidade de ser criativo, n\u00e3o se submete \u00e0s\r\ndisposi\u00e7\u00f5es legais, geralmente limitadoras.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O balanced scorecard (BSC) \u00e9 uma ferramenta estrat\u00e9gica utilizada como base para a gest\u00e3o e o planejamento estrat\u00e9gico de uma organiza\u00e7\u00e3o. Objetiva auxiliar a verifica\u00e7\u00e3o e consolida\u00e7\u00e3o do posicionamento organizacional por meio da an\u00e1lise dos pontos fortes e fracos, das oportunidades e das amea\u00e7as organizacionais.","id":1391335,"corpo":"<p align=justify>O balanced scorecard (BSC) \u00e9 uma ferramenta estrat\u00e9gica\r\nutilizada como base para a gest\u00e3o e o planejamento\r\nestrat\u00e9gico de uma organiza\u00e7\u00e3o. Objetiva auxiliar a\r\nverifica\u00e7\u00e3o e consolida\u00e7\u00e3o do posicionamento\r\norganizacional por meio da an\u00e1lise dos pontos fortes e\r\nfracos, das oportunidades e das amea\u00e7as organizacionais.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":228863,"enunciado":"","rotulo":40,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":403716,"materia":true,"id":403716,"slug":"administracao-publica"},{"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","oab":false,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","pai":403716,"assunto_raiz":403716,"materia":false,"id":403773,"slug":"administracao-publica-organizacao-da-administracao-publica"}],"slug":"administracao-publica\/388877","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"}]}}